{"gmina": "Czarna Bia\u0142ostocka", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Czarna Bia\u0142ostocka", "kod_gus": "062013702000", "kod_gus_podregionu": "062013700000", "podregion_eurostat": "PL841", "ludnosc": "11'571", "budzet": {"dochody": "56,91 mln z\u0142", "wydatki": "56,58 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 36967103.82000001, "dane1": 36646026.88000001, "dane2": 36646026.88000001, "dane3": 321076.9399999976}, {"label": "2017", "dane0": 41863977.56, "dane1": 43763433.519999966, "dane2": 41863977.56, "dane4": 1899455.9599999636}, {"label": "2018", "dane0": 52636543.69000001, "dane1": 56233216.739999965, "dane2": 52636543.69000001, "dane4": 3596673.0499999523}, {"label": "2019", "dane0": 56913748.47999998, "dane1": 56579125.76000003, "dane2": 56579125.76000003, "dane3": 334622.7199999541}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6587768.979999999, "dane1": 11121532.94000001}, {"label": "2017", "dane0": 6746588.06, "dane1": 11194845.290000001}, {"label": "2018", "dane0": 6847853.49, "dane1": 12092600.14}, {"label": "2019", "dane0": 7559250.57, "dane1": 17427358.500000004}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "960,89 tys z\u0142", "wydatki": "1,53 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 22.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 37.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3210769399999976}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3210769399999976}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.8994559599999636}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.8994559599999636}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.596673049999952}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.596673049999952}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3346227199999541}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3346227199999541}], "dochod_ue": "6,18 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "69,80 mln z\u0142", "gmina_pc": "6032.4 z\u0142", "powiat": "32,91 mln z\u0142", "powiat_pc": "2843.7 z\u0142", "wojewodztwo": "5,05 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "57,36 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,76 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,38 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 7559250.57, "wydatki": 17427358.500000004}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "10938000.00", "WARTOSC": "22422900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Utworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego Technologii Rolniczych Cynkomet Sp. z o. o.", "BENEFICJENT": "CYNKOMET SP. Z O.O.", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego Technologii Rolniczych Cynkomet Sp. z o. o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 945.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "10274961.75", "WARTOSC": "19642410.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Budowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w o przepustowo\u015bci 11 289 RLM Budowa tranzytowych ruroci\u0105g\u00f3w kanalizacji sanitarnej przerzucaj\u0105cych \u015bcieki z likwidowanej O\u015a L= 2,36km Budowa kanalizacji sanitarnej L=1,18 km Pod\u0142\u0105czenie 197 RLM nowych u\u017cytkownik\u00f3w do kanalizacji Likwidacja istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w Wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania sieci\u0105 wod-kan \u2013 GIS wraz z modelem hydraulicznym", "BENEFICJENT": "\u201ePRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNALNE\u201d W CZARNEJ BIA\u0141OSTOCKIEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w wraz z rozbudow\u0105 sieci kanalizacji sanitarnej oraz likwidacj\u0105 istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Czarnej Bia\u0142ostockiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 887.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-08", "DOFINANSOWANIE": "6599999.91", "WARTOSC": "24495840.63", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Kszta\u0142t i zakres przedmiotowego projektu wynika bezpo\u015brednio z problem\u00f3w istniej\u0105cych w przedsi\u0119biorstwie oraz potrzeb rozwojowych, jakie zidentyfikowa\u0142 Wnioskodawca na przestrzeni ostatnich dw\u00f3ch lat dzia\u0142alno\u015bci. Podstawowym celem Wnioskodawcy jest sta\u0142y wzrost konkurencyjno\u015bci firmy na rynku regionalnym, krajowym i zagranicznym. W zwi\u0105zkuz powy\u017cszym potrzeba dywersyfikacji produkcji zosta\u0142a zidentyfikowana jako najwa\u017cniejszy cel rozwojowy przedsi\u0119biorstwa Promostal Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 Sp\u00f3\u0142ka komandytowa. Zaplanowana w niniejszym wniosku inwestycja polega na budowie zak\u0142adu produkcyjnego z zapleczem technicznym, z cz\u0119\u015bci\u0105 biurowo-socjaln\u0105 i zagospodarowaniem terenu, zakupie niezb\u0119dnych maszyn i urz\u0105dze\u0144 oraz warto\u015bci niematerialnej i prawnej b\u0119d\u0105cej podstaw\u0105 innowacji. W ramach projektu zostanie wdro\u017cona innowacja procesowa - udoskonalona technologia produkcji zbiornik\u00f3w, na bazie kt\u00f3rej zaimplementowana zostanie innowacja produktowa - dwup\u0142aszczowy kriogeniczny zbiornik pionowy do magazynowania ciek\u0142ego LNG, kt\u00f3rego koncepcja jest wynikiem prac badawczo rozwojowych przeprowadzonych na zlecenie Wnioskodawcy. Innowacja produktowa zosta\u0142a zg\u0142oszona do ochrony w\u0142asno\u015bci intelektuwalnej - Wnioskodawca z\u0142o\u017cy\u0142 wnosek patentowy do Urz\u0119du Patentowego RP. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wynosi 24 495 840,63 PLN, warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w kwalifikowanych wynosi 12 000 000,00 PLN, poziom dofinansowania 55%, co daje warto\u015b\u0107 dotacji r\u00f3wn\u0105 6 599 999,91 PLN. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.07.2019 r. do 31.08.2020 r. Inwestycja b\u0119dzie realizowana w w miejscowo\u015bci Czarna Bia\u0142ostocka, na obszarze gminy, w kt\u00f3rej udzia\u0142 procentowy powierzchni obszar\u00f3w Natura 2000 w powierzchni ca\u0142kowitej gminy wynosi 88,39%. Przedmiotowy projekt wpisuje si\u0119 w cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego w tym w cel Dzia\u0142ania 1.3, jakim jest zwi\u0119kszenie zastosowania innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP.", "BENEFICJENT": "PROMOSTAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "\u201eDywersyfikacja oferty firmy Promostal Sp. z o.o. Sp.k. poprzez uruchomienie produkcji innowacyjnego zbiornika kriogenicznego i implementacj\u0119 wynik\u00f3w prac B+R\u201d.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 570.39}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5999999.99", "WARTOSC": "14889855.88", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Projekt jest wynikiem przeprowadzonych przez Dominowood S.A. prac B+R. Zak\u0142ada rozpocz\u0119cie produkcji nowego innowacyjnego produktu \u2013 klejonej kant\u00f3wki okiennej i drzwiowej z p\u00f3\u0142promieniowym uk\u0142adem s\u0142oj\u00f3w drzewnych z drewna iglastego, przez przedsi\u0119biorstwo Domonowood S.A. na terenie zak\u0142adu w Czarnej Bia\u0142ostockiej. W efekcie czego przedsi\u0119biorstwo podniesienie swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107 na rynkach zewn\u0119trznych i innowacyjno\u015b\u0107. Sp\u00f3\u0142ka DOMINOWOOD dzi\u0119ki rozszerzeniu oferty o nowy produkt, b\u0119dzie mog\u0142a rozszerzy\u0107 baz\u0119 klient\u00f3w oraz rynek zbytu, co skutkowa\u0107 b\u0119dzie wzrostom przychod\u00f3w, w tym tak\u017ce z eksportu. W ramach realizacji projektu zostanie zbudowana hala produkcyjna z cz\u0119\u015bci\u0105 techniczno-socjaln\u0105 o pow. u\u017cytkowej 1566,67 m2 oraz zakupione zostan\u0105 nowoczesne, innowacyjne, dedykowane celowo pod potrzeby projektu: linia do rozkroju tarcicy nieobrzynanej, oprogramowanie steruj\u0105ce do linii ci\u0119cia, linia sztaplowania lameli ostrokraw\u0119\u017cnych, stacja filtr\u00f3w do odpylania linii produkcyjnych.", "BENEFICJENT": "DOMINOWOOD SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa Dominowood S.A. w zakresie obrzynania tarcicy nieobrzynanej wraz z sztaplowaniem pozyskanych w tym procesie lameli ostrokraw\u0119\u017cnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 518.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2020-09-25", "DOFINANSOWANIE": "5107160.56", "WARTOSC": "24478183.38", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Realizacja projektu ma doprowadzi\u0107 do wdro\u017cenia, produkcji na mi\u0119dzynarodowy energetyczny rynek biopaliwa innowacyjnego paliwa sta\u0142ego w postaci pelletu wytwarzanego z wysokiej jako\u015bci trocin drzewnych z dodatkiem podwy\u017cszaj\u0105cym jego kaloryczno\u015b\u0107. Produkt jest bardzo wysokiej jako\u015bci i przede wszystkim wysokiej kaloryczno\u015bci a ponadto spe\u0142nia wymagania norm jako\u015bciowych DIN. Pellet jest paliwem bardzo wydajnym, co daje wi\u0119cej ciep\u0142a i przek\u0142ada si\u0119 na oszcz\u0119dno\u015bci w ogrzewaniu u klienta ko\u0144cowego. Paliwo sta\u0142e jest wynikiem prac B+R przeprowadzonych przy wsp\u00f3\u0142pracy z naukowcami Politechniki Bia\u0142ostockiej o niespotykanym innowacyjnym sk\u0142adzie z dodatkiem, kt\u00f3re podwy\u017csza kaloryczno\u015b\u0107 uzyskanego opa\u0142u. Rynek oczekuje takiego produktu, poniewa\u017c odbiorcy szukaj\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci, a w przypadku innowacyjnego produktu otrzymaj\u0105 paliwo grzewcze wysokiej jako\u015bci, bardzo wydajne, daj\u0105ce wi\u0119cej ciep\u0142a a mniejsze jego zu\u017cycie i wi\u0119ksze oszcz\u0119dno\u015bci finansowe. Ponadto ceny rosn\u0105 a popyt i zu\u017cycie pellet\u00f3w szczeg\u00f3lnie drzewnych r\u00f3wnie\u017c ro\u015bnie w Polsce i Europie wi\u0119c nowy produkt jest niezb\u0119dny na rynku. Nowy pellet b\u0119dzie mia\u0142 wp\u0142yw jako biomasa na wywi\u0105zywanie si\u0119 naszego kraju z Pakietu Klimatycznego. Zakres projektu to zakupy inwestycyjne maj\u0105ce s\u0142u\u017cy\u0107 rozpocz\u0119ciu pe\u0142nej produkcji nowego produktu, maj\u0105ce zapewni\u0107 odpowiedni\u0105 technologicznie innowacyjno\u015b\u0107 obni\u017cenia energoch\u0142onno\u015bci procesu produkcji, wilgotno\u015b\u0107 surowca do produkcji bez nienadpalonych cz\u0105stek, surowca najwy\u017cszej jako\u015bci, kt\u00f3ry prowadzi do najwy\u017cszej jako\u015bci ko\u0144cowego efektu mieszcz\u0105cego si\u0119 w najwy\u017cszych normach europejskich. Maj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 produkowaniu pelletu b\u0119d\u0105cego zdecydowan\u0105 nowo\u015bci\u0105 na krajowym i europejskim rynku. Zakres projektu obejmuje 2 etapy: budowa obiekt\u00f3w podstawowych o konstrukcji budynk\u00f3w przemys\u0142owych i produkcyjnych (zadanie 1) oraz Zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 linii do produkcji innowacyjnego pelletu (zadania od 2 do 8) Projekt zostanie zrealizowany w okresie od 01.12.2020r. do 30.11.2022r.", "BENEFICJENT": "\"DAK-POL\" ZAK\u0141AD DRZEWNY W CZARNEJ BIA\u0141OSTOCKIEJ - SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego produktu w wyniku przeprowadzonych prac B+R w przedsi\u0119biorstwie DAK-POL", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 441.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-27", "DATA_START": "2016-10-17", "DOFINANSOWANIE": "4069713.40", "WARTOSC": "9113956.28", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Projekt jest wynikiem przeprowadzonych przez Dominowood S.A. prac B+R. Zak\u0142ada rozpocz\u0119cie produkcji nowego innowacyjnego produktu \u2013 klejonej kant\u00f3wki okiennej i drzwiowej z drewnem twardzielowym, przez przedsi\u0119biorstwo Domonowood S.A. na terenie zak\u0142adu w Czarnej Bia\u0142ostockiej. W efekcie czego przedsi\u0119biorstwo podniesienie swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107 na rynkach zewn\u0119trznych i innowacyjno\u015b\u0107. Sp\u00f3\u0142ka DOMINOWOOD dzi\u0119ki rozszerzeniu oferty o nowy produkt, b\u0119dzie mog\u0142a rozszerzy\u0107 baz\u0119 klient\u00f3w oraz rynek zbytu, co skutkowa\u0107 b\u0119dzie wzrostom przychod\u00f3w, w tym tak\u017ce z eksportu. W ramach realizacji projektu zostanie rozbudowana hala magazynowa o pow. u\u017cytkowej 509,70 m2, w celu zwi\u0119kszenia wolnego miejsca na strefie produkcji wraz z zagospod. terenu: zmian\u0105 wewn\u0119trznego uk\u0142adu drogowego, wykonaniem utwardzenia, wykonaniem placu sk\u0142adowego drewna oraz zakupiona zostanie nowoczesna, dedykowana celowo pod potrzeby projektu linia optymalizacyjna tarcicy.", "BENEFICJENT": "DOMINOWOOD SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wprowadzenie innowacji procesowej i produktowej w przedsi\u0119biorstwie Dominowood S.A. w zakresie optymalizacji tarcicy pod k\u0105tem pozyskania element\u00f3w drewna twardzielowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 351.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-09-17", "DOFINANSOWANIE": "3488201.36", "WARTOSC": "4269266.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest: promocja ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i przyrodniczej i ograniczenie zagro\u017ce\u0144 dla przedmiot\u00f3w ochrony znajduj\u0105cych si\u0119 w granicach obszar\u00f3w NATURA 2000 \u2013 Puszcza Knyszy\u0144ska PLB 200003, Ostoja Knyszy\u0144ska PLH200006 oraz Parku Krajobrazowego Puszczy Knyszy\u0144skiej im. Prof. Witolda S\u0142awi\u0144skiego, wynikaj\u0105cych z nadmiernej i niekontrolowanej penetracji przestrzeni obj\u0119tej ochron\u0105 poprzez realizacj\u0119 element\u00f3w infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cych ochronie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i przyrodniczej: \u2022 \u015bcie\u017cki pieszo \u2013 rowerowe \u2013 d\u0142ugo\u015b\u0107 ok. 1,73 km, pow. ok. 5027 m2. \u2022 powierzchnie utwardzone pod miejsca postojowe\u2013ok. 1568 m2 (nawierzchnie \u017cwirowe), oraz place o powierzchni ok. 1160 m2 (wykonane z kruszyw naturalnych). \u2022 ci\u0105gi pieszo jezdne \u2013 d\u0142ugo\u015bc ok. 0,66 km, o \u0142\u0105cznej pow. ok. 3225 m2. \u2022 wie\u017ca widokowa drewniana, zadaszona \u2013wysoko\u015b\u0107 do kalenicy do -10 m, poziom platformy widokowej 6 \u20137 m powy\u017cej terenu, z inst. piorunochronn\u0105. \u2022 pomost spacerowy i 3 szt. pomost\u00f3w w\u0119dkarskich (Gmina posiada odr\u0119bn\u0105 dokumentacj\u0119 projektow\u0105 i aktualne pozwolenie na budow\u0119). \u2022 metalowe szlabany\u2013szt.6. \u2022 place z miejscami wypoczynku i tablicami edukacyjnymi promuj\u0105cymi ochron\u0119 r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i przyrodniczej\u2013szt.4. \u2022 miejsca odpoczynku i punkty widokowe wraz z ma\u0142\u0105 architektur\u0105 i tablicami edukacyjnymi promuj\u0105cymi ochron\u0119 r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i przyrodniczej\u2013szt. 6. \u2022 urz\u0105dzone miejsca na ognisko szt. 3. \u2022 tablice edukacyjne: 9 szt. tablic dwustronnych (18 szt. plansz lub zestaw\u00f3w plansz), hotel dla owad\u00f3w. \u2022 k\u0142adki drewniane szt. 3, \u2022 toalety kontenerowe 2 sztuki: dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i m\u0119sko-damska, niezb\u0119dne wykonanie zbiornika szczelnego na \u015bcieki o poj. max do 10 m3, \u2022 toalety przeno\u015bne szt. 6 (w tym 2 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych), 2 istniej\u0105ce zbiorniki szczelne na \u015bcieki. \u2022 oraz zostanie zakupiony do utrzymania teren\u00f3w wok\u00f3\u0142 zalewu i wybudowanej infrastruktury.", "BENEFICJENT": "GMINA CZARNA BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Ochrona obszar\u00f3w Natura 2000 oraz Parku Krajobrazowego Puszczy Knyszy\u0144skiej przed nadmiern\u0105 presj\u0105 turyst\u00f3w poprzez budow\u0119 infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej aktywnemu wypoczynkowi w otoczeniu zalewu wodnego Czapiel\u00f3wka w Czarnej Bia\u0142ostockiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 301.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2016-08-24", "DOFINANSOWANIE": "90382473.62", "WARTOSC": "159335612.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "W celu realizacji projektu, w dniu 29.04.2016 r. zosta\u0142o zawi\u0105zane Porozumienie w sprawie realizacji projektu przez Gminy: Bia\u0142ystok\u2013Lider projektu i partner\u00f3w: Choroszcz, Czarna Bia\u0142ostocka, Dobrzyniewo Du\u017ce, Juchnowiec Ko\u015bcielny, \u0141apy, Supra\u015bl, Wasilk\u00f3w, Zab\u0142ud\u00f3w. Projekt obejmuje swoim zakresem: - zakup niskoemisyjnego taboru na potrzeby transportu miejskiego, - wyposa\u017cenie dr\u00f3g i ulic w infrastruktur\u0119 s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 obs\u0142udze transportu miejskiego (zatoki, p\u0119tle autobusowe) oraz pasa\u017cer\u00f3w (przystanki, wiaty autobusowe), - budow\u0119 liniowej infrastruktury dla rozwoju niezmotoryzowanego transportu indywidualnego \u2013 dr\u00f3g rowerowych oraz ci\u0105g\u00f3w pieszo \u2013 rowerowych wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, - budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g gminnych i powiatowych, kt\u00f3re stanowi\u0105 jedynie niezb\u0119dny uzupe\u0142niaj\u0105cy element projektu. Zadania dot.infrastruktury towarzysz\u0105cej s\u0105 elementem uzupe\u0142niaj\u0105cym i niedominuj\u0105cym w projekcie. Wszystkie nowe \u015bcie\u017cki rowerowe budowane w Bia\u0142ymstoku b\u0119d\u0105 \u0142\u0105czy\u0107 si\u0119 z istniej\u0105cymi oraz planowanymi drogami rowerowymi w mie\u015bcie, drogi rowerowe budowane w pozosta\u0142ych gminach BOF r\u00f3wnie\u017c b\u0119d\u0105 mia\u0142y po\u0142\u0105czenia z drogami istniej\u0105cymi przyczyniaj\u0105c si\u0119 do tworzenia sp\u00f3jnego, funkcjonalnego transportowo system dr\u00f3g rowerowych. Sie\u0107 dr\u00f3g rowerowych wraz z infrastruktur\u0105 parkingow\u0105 pozwoli na realizacj\u0119 podr\u00f3\u017cy z udzia\u0142em trzech \u015brodk\u00f3w transportu rower-autobus-kolej. W ramach projektu powstanie 140 miejsc parkingowych dla rower\u00f3w. Nowe i przebudowane drogi pozwol\u0105 na w\u0142\u0105czenie co najmniej 5 osiedli na terenie gmin Supra\u015bl\u2013os. w Henrykowie, Juchnowiec Ko\u015bcielny\u2013os. w Niewodnicy Nargilewskiej, Zab\u0142ud\u00f3w\u2013os. dom\u00f3w jednorodzinnych Kuriany oraz w Choroszczy\u2013Jeroniki i Poros\u0142y do systemu zbiorowego transportu publicznego, utrzymanie dotychczasowej ilo\u015bci po\u0142\u0105cze\u0144 oraz wprowadzenie nowych po\u0142\u0105cze\u0144 autobusowych na terenie BOF jak r\u00f3wnie\u017c podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug. W ramach projektu zakupionych zostanie 12 nowoczesnych, niskoemisyjnych i niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIA\u0141YSTOK", "TYTUL": "Projekt partnerski: Rozw\u00f3j niskoemisyjnego transportu zbiorowego i rowerowego w BOF.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 220.41}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-12", "DATA_START": "2016-01-15", "DOFINANSOWANIE": "2219241.75", "WARTOSC": "2611738.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "W trakcie inwentaryzacji zosta\u0142o zebranych i opisanych 1543 opraw o\u015bwietleniowych nale\u017c\u0105cych do Gminy Czarna bia\u0142ostocka. Wariant przyj\u0119ty do realizacji i podlegaj\u0105cy analizie, to: Wariant II \"LED + HST\" - zastosowane oprawy LED. Modernizacja dla wybranego przez inwestora zakresu obejmuj\u0105cego wymian\u0119 ulicznych opraw o\u015bwietleniowych zar\u00f3wno w g\u0142\u00f3wnych ci\u0105gach komunikacyjnych, jak przyleg\u0142ych ulicach. Modernizacj\u0105 obj\u0119tych jest 1374 szt. punkt\u00f3w \u015bwietlnych, nale\u017c\u0105cych do gminy Czarna Bia\u0142ostocka, istniej\u0105cych punkt\u00f3w \u015bwietlnych (bez modernizacji pozostaje 169 punkt\u00f3w \u015bwietlnych, kt\u00f3re s\u0105 w dobry stanie). Modernizacja 48 punkt\u00f3w sterowania nale\u017c\u0105cych do Zamawiaj\u0105cego, na inteligentne z analizatorem parametr\u00f3w sieci. Oprawy uliczne: W celu uzyskania znacznego zmniejszenia pobieranego wolumenu energii proponuje si\u0119 zastosowanie opraw ze zintegrowanymi \u017ar\u00f3d\u0142ami \u015bwiat\u0142a LED, z zaawansowanym systemem optycznym. Sterowanie: Sterowanie oprawami za pomoc\u0105 asynchronicznej transmisji napi\u0119ciowej po sieci zasilaj\u0105cej, przeprogramowuj\u0105cej grupowo oprawy. Same oprawy wyposa\u017cone w autonomiczne kontrolery typu wirtualnej p\u00f3\u0142nocy, obliczaj\u0105ce czas zmniejszonej intensywno\u015bci \u015bwiecenia, w czasie mniejszej intensywno\u015bci ruchu ulicznego, w oparciu o historyczne cykle za\u0142\u0105cze\u0144 i wy\u0142\u0105cze\u0144. Oprawy z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 przeprogramowywania zmniejszonej intensywno\u015bci emisji \u015bwiat\u0142a oraz czasu trwania tzw. redukcji. Sterowanie o\u015bwietleniem za pomoc\u0105 urz\u0105dze\u0144 zdalnego monitorowania i zarz\u0105dzania o\u015bwietleniem przez stron\u0119 WWW lub aplikacj\u0119 desktopow\u0105, w czasie rzeczywistym, z pozycji komputera lub urz\u0105dzenia mobilnego. System z wbudowanym odbiornik GPS, umo\u017cliwiaj\u0105cemu dopasowanie za\u0142\u0105czania i wy\u0142\u0105czania o\u015bwietlenia, optymalne do czas\u00f3w wschodu i zachodu s\u0142o\u0144ca. Dodatkowo z GPS pobierany jest dok\u0142adny czas, co eliminuje konieczno\u015b\u0107 okresowej korekty zegara w urz\u0105dzeniu. Po zamontowaniu urz\u0105dzenia w szafie sterowniczej nast\u0119puje automatyczna lokalizacja sterownika na mapie strony WWW.", "BENEFICJENT": "GMINA CZARNA BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Realizacja planu gospodarki niskoemisyjnej na terenie gminy Czarna Bia\u0142ostocka.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 191.79}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-03-10", "DOFINANSOWANIE": "2070000.00", "WARTOSC": "5092200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Projekt jest wynikiem przeprowadzonych na zlecenie Dominowood S.A. prac B+R. Zak\u0142ada rozpocz\u0119cie produkcji nowego innowacyjnego pelletu drzewnego wzbogaconego modyfikatorami przez przedsi\u0119biorstwo Domonowood S.A. na terenie Czarnej Bia\u0142ostockiej. W efekcie czego przedsi\u0119biorstwo podniesienie swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107 na rynkach zewn\u0119trznych i innowacyjno\u015b\u0107. Sp\u00f3\u0142ka DOMINOWOOD dzi\u0119ki rozszerzeniu oferty o nowy produkt, b\u0119dzie mog\u0142a rozszerzy\u0107 baz\u0119 klient\u00f3w oraz rynek zbytu, co skutkowa\u0107 b\u0119dzie wzrostom przychod\u00f3w, w tym tak\u017ce z eksportu. W ramach realizacji zostanie wybudowana hala produkcyjna wraz z budynkiem socjalno-biurowym o \u0142\u0105cznej powierzchni u\u017cytkowej 613,56 m2 oraz zakupiona linia produkcyjna do produkcji pelletu drzewnego o wydajno\u015bci do 1,5 tony/godzin\u0119. Do produkcji pelletu wykorzystywane b\u0119d\u0105 odpady drzewne (trociny i zr\u0119bki) powstaj\u0105ce w obecnym procesie produkcyjnym drewna klejonego i p\u00f3\u0142fabrykat\u00f3w drzewnych. Proces produkcji wysokoenergetycznego pelletu wzbogaconego modyfikatorami zwi\u0119kszaj\u0105cymi efektywno\u015b\u0107 spalania umo\u017cliwi ograniczenie zu\u017cycia paliwa na poziomie ok. 30%. Co b\u0119dzie mia\u0142o wp\u0142yw na ograniczenie emisji szkodliwych substancji do atmosfery. Dodatkowo w wyniku projektu zatrudnionych zostanie 6 pracownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "DOMINOWOOD SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Uruchomienie produkcji innowacyjnego pelletu drzewnego w zak\u0142adzie produkcyjnym w Czarnej Bia\u0142ostockiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 178.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-25", "DOFINANSOWANIE": "1663904.21", "WARTOSC": "5976998.76", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie stopnia upowszechnienia edukacji przedszkolnej w\u015br\u00f3d 3-4 latk\u00f3w zamieszkuj\u0105cych na terenie Gminy Czarna Bia\u0142ostocka poprzez utworzenie 47 nowych miejsc w zmodernizowanym i rozbudowanym Przedszkolu w Czarnej Bia\u0142ostockiej \u201eKraina Marze\u0144\u201d. W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 w ramach EFRR: \u2022 Zadanie 1: Rozbudowa, przebudowa i nadbudowa istniej\u0105cego przedszkola w Czarnej Bia\u0142ostockiej \u2013 roboty budowlane. \u2022 Zadanie 2: Rozbudowa, przebudowa i nadbudowa istniej\u0105cego przedszkola w Czarnej Bia\u0142ostockiej \u2013 roboty elektryczne. \u2022 Zadanie 3: Rozbudowa, przebudowa i nadbudowa istniej\u0105cego przedszkola w Czarnej Bia\u0142ostockiej \u2013 w\u0119ze\u0142 c.o., instalacja wentylacji mechanicznej, instalacja wod.-kan., instalacja c.o. Zakres planowanych zmian w budynku obejmuje przebudow\u0119, rozbudow\u0119 i modernizacj\u0119 istniej\u0105cego obiektu, na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: - przebudowa istniej\u0105cej piwnicy, likwidacj\u0119 istniej\u0105cego patio i budow\u0119 w tym miejscu m. in. pomieszcze\u0144 klatki schodowej, korytarza i szatni. - przebudowa znacznej cz\u0119\u015bci budynku w poziomie parteru i jego powi\u0119kszenie do granicy istniej\u0105cych taras\u00f3w co pozwoli m.in. stworzy\u0107 osiem sal do zaj\u0119\u0107 dla dzieci ka\u017cda z w\u0142asnym w\u0119z\u0142em sanitarno \u2013 magazynowym. - przebudowa dachu skutkuj\u0105ca powstaniem dw\u00f3ch sal \u2013 sali \u0107wicze\u0144 oraz sali zaj\u0119\u0107 dydaktycznych. Ze wzgl\u0119du na znaczne powi\u0119kszenie powierzchni budynku projektuje si\u0119 dwa dodatkowe wyj\u015bcia ewakuacyjne, jedno skomunikowane z terenem wok\u00f3\u0142 przedszkola za pomoc\u0105 schod\u00f3w i pochylni przystosowanej do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt zak\u0142ada dostosowanie istniej\u0105cych pomieszcze\u0144 do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w, g\u0142\u00f3wnie z zakresu ochrony przeciwpo\u017carowej oraz dostosowania dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Ponadto planowane s\u0105 zmiany zagospodarowania terenu dot. zmiany ogrodzenia, modernizacji plac\u00f3w zabaw (projektowane s\u0105 trzy place zabaw: dwa ma\u0142e na nawierzchni piaszczystej i jeden du\u017cy na nawierzchni trawiastej) i \u015bmietnika.", "BENEFICJENT": "GMINA CZARNA BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Przygotowanie Przedszkola \u201eKraina Marze\u0144\u201d w Czarnej Bia\u0142ostockiej do \u015bwiadczenia wysokiej jako\u015bci us\u0142ug na rzecz dzieci w wieku przedszkolnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 143.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-29", "DATA_START": "2016-07-22", "DOFINANSOWANIE": "1584759.66", "WARTOSC": "2301788.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "W ramach cz\u0119\u015bci projektu dot. instalacji solarnych planuje si\u0119 zakup i monta\u017c 215 szt. kompletnych instalacji solarnych wspomagaj\u0105cych produkcj\u0119 ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej (c.w.u.) w gospodarstwach indywidualnych. Projekt przewiduje indywidualne dostosowanie wielko\u015bci i mocy instalacji do potrzeb danego gospodarstwa na podstawie Programu Funkcjonalno U\u017cytkowego. Projekt przewiduje wspomaganie procesu przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej za po\u015brednictwem systemu solarnego, a tym samym cz\u0119\u015bciowe zast\u0105pienie energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych (w\u0119giel, gaz, olej, energia elektryczna) energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105 pozyskiwan\u0105 przez system solarny. Tak pozyskana energia b\u0119dzie wykorzystywana do podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Kolektory s\u0142oneczne b\u0119d\u0105 rozmieszczone na powierzchni dachu (w przypadku gdy nie ma mo\u017cliwo\u015bci zamontowania kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na dachu budynku nale\u017cy je zamontowa\u0107 na terenie przy wykorzystaniu konstrukcji wolnostoj\u0105cej) oraz mocowane za pomoc\u0105 odpowiednich system\u00f3w monta\u017cowych.", "BENEFICJENT": "GMINA CZARNA BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Modernizacja indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii cieplnej lub elektrycznej w gminie Czarna Bia\u0142ostocka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-06", "DATA_START": "2018-12-18", "DOFINANSOWANIE": "1200000.00", "WARTOSC": "2730399.45", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Kszta\u0142t i zakres przedmiotowego projektu wynika bezpo\u015brednio z problem\u00f3w istniej\u0105cyh w przedsi\u0119biorstwie oraz potrzeb rozwojowych, jakie zidentyfikowa\u0142 Wnioskodawca na przestrzeni ostatniego roku dzia\u0142alno\u015bci. Podstawowym celem Wnioskodawcy jest sta\u0142y wzrost konkurencyjno\u015bci firmy na rynku regionalnym, krajowym i zagranicznym. W zwi\u0105zkuz powy\u017cszym potrzeba zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci produkcyjnej zak\u0142adu zosta\u0142a zidentyfikowana jako najwa\u017cniejszy cel rozwojowy przedsi\u0119biorstwa Promostal Sp. z o.o. Sp.k. Zaplanowana w niniejszym wniosku inwestycja polega na zakupie innowacyjnej przecinarki plazmowej CNC - 1 szt. Zakup innowacyjnej maszyny umo\u017cliwi zastosowanie ekoinnowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 w procesie produkcyjnym, co przyczyni si\u0119 do niezwykle precyzyjnie wykonanych wyrob\u00f3w gotowych oraz do zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci produkcyjnej zak\u0142adu. Projekt stanowi inwestycj\u0119 pocz\u0105tkow\u0105 w rzeczowe aktywa trwa\u0142e. Projekt obejmuje realizacj\u0119 jednego Zadania - \"Zakup, dostawa i monta\u017c przecinarki plazmowej CNC - 1 szt.\" - cena netto maszyny: 2 219 846,02 PLN, koszty kwalifikowalne wynosz\u0105: 2 000 000,00 PLN. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wynosi 2 730 399,45 PLN, warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w kwalifikowanych wynosi 2 000 000,00 PLN, poziom dofinansowania 60,00%, co daje warto\u015b\u0107 dotacji r\u00f3wn\u0105 1 200 000,00 PLN. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 18.12.2018 r. do 06.02.2020 r. Inwestycja b\u0119dzie realizowana w zak\u0142adzie produkcyjnym zlokalizowanym przy ul. Fabrycznej 7/29 w miejscowo\u015bci Czarna Bia\u0142ostocka, na obszarze gminy, w kt\u00f3rej udzia\u0142 procentowy powierzchni obszar\u00f3w Natura 2000 w powierzchni ca\u0142kowitej gminy wynosi 88,39%. Na potrzeby realizacji przedmiotowej inwestycji utworzonych zostanie 12 nowych miejsc pracy (12 EPC). Pracownicy zostana zatrudnieni na stanowiskach produkcyjnych bezpo\u015brednio zwi\u0105zanych z planowan\u0105 inwestycj\u0105. Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Strategii Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju Spo\u0142eczno-Gospodarczego Gminy Czarna Bia\u0142ostocka.", "BENEFICJENT": "PROMOSTAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Poprawa konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Promostal Sp. z o.o. Sp.k. poprzez zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci produkcyjnych zak\u0142adu i wzrost zatrudnienia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-09", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "930393.02", "WARTOSC": "1983996.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Koncepcja niniejszego projektu wynika ze strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa SakoMET jak\u0105 jest: \u201eWzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynku regionalnym, krajowym i zagranicznym\u201d. Przyj\u0119ta strategia definiuje g\u0142\u00f3wne cele projektu, jakimi s\u0105: dywersyfikacja produkcji zak\u0142adu poprzez wprowadzenie produkt\u00f3w uprzednio nieprodukowanych w zak\u0142adzie oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci produkcyjnej istniej\u0105cego zak\u0142adu. Przedmiotowy projekt stanowi inwestycj\u0119 pocz\u0105tkow\u0105 w rzeczowe aktywa trwa\u0142e i warto\u015b\u0107 niematerialn\u0105 i prawn\u0105 zwi\u0105zane z dywersyfikacj\u0105 produkcji zak\u0142adu poprzez wprowadzenie produkt\u00f3w uprzednio nieprodukowanych w przedsi\u0119biorstwie oraz ze zwi\u0119kszeniem zdolno\u015bci produkcyjnej istniej\u0105cego zak\u0142adu poprzez zwi\u0119kszenie skali produkcji oferowanych dotychczas maszyn i oprzyrz\u0105dowania. Realizacja inwestycji doprowadzi do wdro\u017cenia udoskonalonej technologii produkcji \u2013 innowacji procesowej, dzi\u0119ki kt\u00f3rej w przedsi\u0119biorstwie wytwarzane b\u0119d\u0105 innowacyjne produkty: a) warsztatowa prasa kraw\u0119dziowa WPK 1000 \u2013 innowacyjny produkt w ofercie przedsi\u0119biorstwa oraz w skali regionu i kraju; b) warsztatowe maszyny do obr\u00f3bki metalu, kt\u00f3re aktualnie firma posiada w swojej ofercie, tj.: wykrawarka WKR 10, walcarka WRX 50, prasa pozioma UPH, prasa pionowa UPV oraz oprzyrz\u0105dowania do maszyn \u2013 innowacyjne produkty znacz\u0105co udoskonalone z punktu widzenia przedsi\u0119biorstwa i rynku docelowego. Nast\u0105pi rozszerzenie produkcji o produkty nie wykraczaj\u0105ce poza przemys\u0142, w kt\u00f3rym firma obecnie dzia\u0142a. W ramach projektu zakupione zostan\u0105: a) Specjalistyczne oprogramowanie in\u017cynierskie klasy CAD/CAM \u2013 1 szt. b) Pionowe centrum obr\u00f3bkowe \u2013 1 szt. c) Centrum frezarskie \u2013 1 szt. d) Poziome centrum tokarskie \u2013 1 szt. e) Elektrodr\u0105\u017carka drutowa \u2013 1 szt. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wynosi 1 983 996,14 z\u0142, warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w kwalifikowanych r\u00f3wna jest 1 550 655,06 z\u0142, poziom dofinansowania 60%, co daje warto\u015b\u0107 r\u00f3wn\u0105 930 393,02 z\u0142. Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.10.2017 r. do 09.11.2018 r.", "BENEFICJENT": "SAKOMET\u00a0ZAK\u0141AD\u00a0PRODUKCYJNO-HANDLOWY\u00a0SAKOWICZ\u00a0KAZIMIERZ", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy SAKOMET\u00a0Zak\u0142ad\u00a0Produkcyjno-Handlowy\u00a0Sakowicz\u00a0Kazimierz poprzez wdro\u017cenie innowacji produktowej i procesowej w produkcji maszyn.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "832505.49", "WARTOSC": "1445022.82", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Za\u0142o\u017ceniem projektu jest eliminacja barier w zapewnieniu r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej przez utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli zatrudnionych, w tym pracy z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, rozszerzenie istniej\u0105cej oferty o dodatkowe atrakcyjne zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce zdiagnozowane deficyty u dzieci. Planowanym rezultatem projektu b\u0119dzie utworzenie ok. 114 miejsc dla dzieci 3-4 letnich (47 +67) oraz wyd\u0142u\u017cenie godzin pracy 3 oddzia\u0142\u00f3w 5-godz. przez przeniesienie dzieci z sal niespe\u0142niaj\u0105cych wymog\u00f3w bhp. Realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych, dotychczas nie realizowanych w Przedszkolu \"Kraina Marz\u0144\" w Czarnej Bia\u0142ostockiej: - gimnastyki korekcyjnej, z kt\u00f3rej skorzysta 16 dzieci poza czasem przeznaczonym na realizacj\u0119 podstawy programowej - integracji sensorycznej - 2 dzieci - zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje matematyczne \u2013 projekt Matematyka w kuchni - 75 dzieci. Ok.100 5-6 lat\u00f3w zwi\u0119kszy umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142eczne uczestnicz\u0105c w programie promocji zdrowia \u201ePrzyjaciele Zipppiego\". Wszystkie dzieci tj. 235 wychowank\u00f3w zwi\u0119kszy swoj\u0105 wiedz\u0119 na temat zdrowego stylu \u017cycia, zapobieganiu oty\u0142o\u015bci i wadom postawy. W celu efektywnego prowadzenia tych zaj\u0119\u0107 zostan\u0105 zakupione pomoce dydaktyczne dostosowane do rozpoznawania potrzeb rozwojowych i edukacyjnych, wspomagania rozwoju dzieci. Dla lepszego okre\u015blenia indywidualnego potencja\u0142u ka\u017cdego dziecka zostanie zastosowany test inteligencji wielorakich umo\u017cliwiaj\u0105cy dostosowanie dzia\u0142a\u0144 do potrzeb dzieci. Do dzia\u0142a\u0144 stymuluj\u0105cych zostan\u0105 zaproszone wszystkie dzieci, ich rodzice i nauczyciele w celu ujednolicenia oddzia\u0142ywa\u0144- zgodnie z programem Zabaw FundaMentalnych. Zwi\u0119kszone kompetencje nauczycieli przyczyni\u0105 si\u0119 do podniesienia jako\u015bci edukacji na terenie Gminy. Rekrutacja odb\u0119dzie sie na zasadzie powszechnej dost\u0119pno\u015bci, w spos\u00f3b bezstronny z poszanowaniem zasady r\u00f3wno\u015bci szans p\u0142ci i niedyskryminacji.", "BENEFICJENT": "GMINA CZARNA BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Przygotowanie przedszkola \"Kraina Marze\u0144\" w Czarnej Bia\u0142ostockiej do \u015bwiadczenia wysokiej jako\u015bci us\u0142ug na rzecz dzieci w wieku przedszkolnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-02-21", "DOFINANSOWANIE": "775926.00", "WARTOSC": "1590648.30", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Firma Przedsi\u0119biorstwo Handlowo Us\u0142ugowe KRYSTEX Krzysztof \u017bukowski jest to jednoosobowa dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza, prowadzona nieprzerwalnie przez Krzysztofa \u017bukowskiego od 1997r. Firma od wielu lat dzia\u0142a\u0142a w bran\u017cy budowlanej i obecnie specjalizuje si\u0119 w robotach budowlanych, wznoszenia budynk\u00f3w oraz wykonywania rob\u00f3t drogowych. W ramach projektu pod tytu\u0142em ,,Zakup nowoczesnych maszyn z osprz\u0119tem celem usprawnia procesu robot budowlano-drogowych\" firma planuje zakupi\u0107: - nowoczesn\u0105 kopark\u0119 ko\u0142ow\u0105 wraz z osprz\u0119tem w cenie 715 950,00 z\u0142 netto - nowoczesn\u0105 kopark\u0119 g\u0105siennicow\u0105 wraz z osprz\u0119tem w cenie 577 260,00 z\u0142 netto. \u0141\u0105czny koszt inwestycji to 1 293 210,00 z\u0142 netto, z czego firma ubiega si\u0119 o dotacj\u0119 w kwocie 775 926,00 z\u0142. Firma zamierza zakupi\u0107 maszyny budowlane w okresie od maja 2020 do grudnia 2020. W obszarze dzia\u0142alno\u015bci firma b\u0119dzie wykorzystywa\u0107 kopark\u0119 g\u0105sienicow\u0105 do rob\u00f3t w trudnym terenie (grz\u0105skim podmok\u0142ym), kopark\u0119 ko\u0142ow\u0105 (z obrotow\u0105 o 360 stopni \u0142y\u017ck\u0105) do wykonywania precyzyjnych rob\u00f3t ziemnych. W wyniku realizacji inwestycji firma przewiduje znacz\u0105cy wzrost ilo\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug. Firma wraz z zakupem nowych maszyn zatrudni 8 nowych os\u00f3b. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 na celu rozw\u00f3j firmy i podniesienie jej konkurencyjno\u015bci. Umocnienie pozycji konkurencyjnej wynikaj\u0105cej z zakupu nowoczesnych, wydajnych, efektywnych maszyn oraz zatrudnienie dodatkowej kadry pozwoli firmie wej\u015b\u0107 na nowy poziom umo\u017cliwiaj\u0105c realizacj\u0119 znacznie wi\u0119kszych inwestycji w sektorze rob\u00f3t budownictwa drogowego.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO US\u0141UGOWE KRYSTEX KRZYSZTOF \u017bUKOWSKI", "TYTUL": "Zakup nowoczesnych maszyn z osprz\u0119tem celem usprawnienia procesu rob\u00f3t budowlano-drogowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2015-10-06", "DOFINANSOWANIE": "760818.71", "WARTOSC": "978073.03", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym Projektu jest poprawa atrakcyjno\u015bci Miasta Czarna Bia\u0142ostocka jako miejsca zamieszkania i prowadzenia aktywno\u015bci ekonomicznej mieszka\u0144c\u00f3w poprzez zmniejszenie tzw. niskiej emisji zanieczyszcze\u0144 pochodz\u0105cych ze spalania paliw konwencjonalnych podczas produkcji energii cieplnej i elektrycznej. Celem bezpo\u015brednim projektu jest wzrost efektywno\u015bci energetycznej obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez jego termomodernizacj\u0119 wraz z zastosowaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Czarnej Bia\u0142ostockiej. Zakres projektu obejmuje: - termorenowacj\u0119 budynku poprzez ocieplenie elewacji, dachu, wymian\u0119 niewymienionej cz\u0119\u015bci stolarki okiennej i drzwiowej, zlikwidowanie 2 szt. starych, zb\u0119dnych okien piwnicy zamurowuj\u0105c otwory \u015bcian\u0105 - modernizacj\u0119 instalacji c.o. - instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105 wraz z przebudow\u0105 podgrzewacza c.w.u. Bezpo\u015bredni\u0105 grupa docelow\u0105 s\u0105 uczniowie, pracownicy ZS w Czarnej Bia\u0142ostockiej, a tak\u017ce mieszka\u0144cy Miasta i Gminy, kt\u00f3rzy w d\u0142u\u017cszym okresie odczuwa\u0107 b\u0119d\u0105 pozytywne efekty ekologiczne zwi\u0105zane z popraw\u0105 efektywno\u015bci energetycznej obiektu. Produkty: - Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w \u2013 1 szt. - Powierzchnia u\u017cytkowa obiekt\u00f3w poddanych termomodernizacji \u2013 3056 m2 - Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych - 443 570 kWh/rok Rezultaty: - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej \u2013 1454 GJ/rok - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej \u2013 12,61 MWh/rok - Liczba z\u0142o\u017conych audyt\u00f3w ex-post - 1 szt.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIA\u0141OSTOCKI", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Czarnej Bia\u0142ostockiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "689649.43", "WARTOSC": "811644.37", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci miejsc przedszkolnych w Czarnej Bialostockiej oraz podniesienie poziomu edukacji przedszkolnej dla 30 dzieci do 28.02.2018, poprzez utworzenie 30 nowych miejsc przedszkolnych w nowoutworzonej plac\u00f3wce w Czarnej Bia\u0142ostockiej. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - Liczba dzieci, kt\u00f3re podnios\u0142y swoj\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie kompetencji kluczowych - 15dz., 15 ch\u0142. - Liczba dzieci, u kt\u00f3rych zniwelowane zosta\u0142y deficyty w zakresie indywidualnych potrzeb rozwojowych - 15dz., 15 ch\u0142. Grupa docelowa: - 30 dzieci w wieku przedszkolnym, w tym 15dz. i 15ch\u0142. (3-4 latki i/lub dzieci niepe\u0142nosprawne) okre\u015blonym w Ustawie z 7.09.1991r. o systemie o\u015bwiaty zamieszkuj\u0105ce woj. podl. (w rozum. KC). G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Dostosowanie i doposa\u017cenie przedszkola 2. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie miejsca opieki 3. Dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne 4. Dodatkowe zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe", "BENEFICJENT": "KRAINA MONTESSORI ALDONA DUNAJ", "TYTUL": "Utworzenie Niepublicznego Przedszkola Kraina Montessori w Czarnej Bia\u0142ostockiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-23", "DATA_START": "2018-11-15", "DOFINANSOWANIE": "610900.00", "WARTOSC": "1550169.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Przedmiotem projektu przedsi\u0119biorstwa INSTALBUD Sp. z o.o. jest utrzymanie dobrej pozycji na rynkach europejskich, skandynawskich oraz na rynku krajowym. W tym celu nale\u017cy przystosowa\u0107 odpowiednio produkcj\u0119, by zapewni\u0107 odbiorcom efektywne, wysoko jako\u015bciowe konstrukcje i dostosowa\u0107 si\u0119 do dynamicznie rozwijaj\u0105cego si\u0119 rynku, gdzie co raz szybciej wype\u0142nia si\u0119 portfel zam\u00f3wie\u0144 a brakuje mocy produkcyjnych. Zatem potrzeby Sp\u00f3\u0142ki zwi\u0105zane s\u0105 z ilo\u015bciowym i jako\u015bciowym zwi\u0119kszeniem produkcji i usprawnieniem zachodz\u0105cych w firmie proces\u00f3w technologicznych. Przedsi\u0119biorstwo m\u00f3wi\u0105c w skr\u00f3cie musi zwi\u0119kszy\u0107 swoj\u0105 wydajno\u015b\u0107, musi dysponowa\u0107 nowoczesnym potencja\u0142em sprz\u0119towym technologicznym by sprosta\u0107 wymagaj\u0105cym kontrahentom krajowym i europejskim co do jako\u015bci, szybko\u015bci wykonania i terminowo\u015bci. Firma by osi\u0105gn\u0105\u0107 za\u0142o\u017cone cele musi zakupi\u0107 nast\u0119puj\u0105ce nowoczesne maszyny i urz\u0105dzenia: wykrawark\u0119 ze sto\u0142em CNC, przecinark\u0119 ta\u015bmow\u0105, suwnic\u0119, spr\u0119\u017cark\u0119 \u015brubow\u0105, urz\u0105dzenie do mechanizacji spawalnictwa, urz\u0105dzenia spawalnicze i ukosowark\u0119. Projekt b\u0119dzie realizowany w miejscowo\u015bci Czarna Bia\u0142ostocka w jednym etapie w okresie 05.11.2018 do 31.12.2019. Podniesie on wydajno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 produkcji, zostan\u0105 zatrudnieni nowi pracownicy \u2013 7 os\u00f3b niezb\u0119dni do obs\u0142ugi nowych maszyn i zwi\u0119kszaj\u0105cej si\u0119 ilo\u015bciowo produkcji. Firma zwi\u0119kszy r\u00f3wnie\u017c swoja konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku krajowym i mi\u0119dzynarodowym w segmencie konstrukcji stalowych. W projekcie za\u0142o\u017cono nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu: 1. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (CI 6) \u2013 947 607,00 PLN 2. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacj\u0119 \u2013 1 przedsi\u0119biorstwo 3. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie \u2013 1 przedsi\u0119biorstwo 4. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie dzia\u0142a\u0144 pro\u015brodowiskowych \u2013 1 przedsi\u0119biorstwo 5. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie ekoinnowacji \u2013 1 przedsi\u0119biorstwo Wska\u017aniki rezultatu: 1. Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach \u2013 7 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "\"INSTALBUD\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe inwestycje zwi\u0119kszaj\u0105ce konkurencyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa INSTALBUD", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-13", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "599999.98", "WARTOSC": "1415574.27", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Celem operacji jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Via Perfect Seweryn Guziejko oraz zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia, poprzez zakup maszyn budowlanych. Wnioskodawca od 04.02.2014 roku prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 w zakresie rob\u00f3t zwi\u0105zanych z budow\u0105 dr\u00f3g i autostrad. Bardzo cz\u0119sto pozyskuje zlecenia startuj\u0105c w r\u00f3\u017cnego rodzaju przetargach czy wykonuj\u0105c zlecenia od jednostek samorz\u0105du terytorialnego. W celu pozyskania zlece\u0144 do realizacji, przedsi\u0119biorca musi dysponowa\u0107 licznym i bardzo kosztownym sprz\u0119tem budowlanym, przeznaczonym do wykonywania \"ci\u0119\u017ckich\" rob\u00f3t budowlanych. W celu wzrostu konkurencyjno\u015bci swojej firmy i zwi\u0119kszenia jej potencja\u0142u, Wnioskodawca zamierza zrealizowa\u0107 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. kupi\u0107 koparko-\u0142adowark\u0119 o mcy silnika 81 z silnikiem o niskiej emisji spalin z przek\u0142adni\u0105 Power Command ECO 2. kupi\u0107 ci\u0105gnik rolniczy o mocy silnika 165 KM z nowoczesnej generacji silnikiem o niskiej emisji spalin NEF TIEF 4B 3. kupi\u0107 przyczep\u0119 budowlan\u0105 tandem o \u0142adowno\u015bci 15ton 4. kupi\u0107 multinaczep\u0119 budowlan\u0105 czteroosiow\u0105 jednokrotnie rozciagan\u0105. W wyniku zrealizowania operacji Wnioskodawca zamierza osiagn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: - wska\u017anik produktu - liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacj\u0119 - 1 (\u017ar\u00f3d\u0142em informacji b\u0119dzie umowa o dofinansowanie, sprawozdanie ko\u0144cowe z realizacji projektu) - wska\u017cnik rezultatu - wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - 6 EPC (\u017cr\u00f3d\u0142em informacji b\u0119d\u0105 umowy o prac\u0119, deklaracje ZUS) Operacja obejmowa\u0142a b\u0119dzie cztery zadania. Planowany termin rzeczowego zako\u0144czenia realizacji projektu to 31.07.2018 roku, natomiast planowany termin finansowego zako\u0144czenia realizacji projektu to 31.08.2018 roku. Koszty niekwalifikowalne oraz 40% koszt\u00f3w kwalifikowalnych projektu b\u0119d\u0105 finansowane ze \u015brodk\u00f3w przedsi\u0119biorcy. Pozosta\u0142a cze\u015b\u0107 powinna pochodzi\u0107 ze \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego dysponowanych w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "VIA PERFECT SEWERYN GUZIEJKO", "TYTUL": "Zakup wyposa\u017cenia w celu podniesienia konkurencyjno\u015bci firmy oraz zwi\u0119kszenia poziomu zatrudnienia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-13", "DATA_START": "2018-02-13", "DOFINANSOWANIE": "25396790.86", "WARTOSC": "37207500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustwo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d na obszarze bia\u0142ostockim. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 ten cel Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 wybudowanie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu. Zaprojektowana w przedmiotowej inwestycji sie\u0107 zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Obszar oddzia\u0142ywania sieci obejmuje wybrane miejscowo\u015bci z powiatu bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego oraz m. Bia\u0142ystok (286), stanowi on sp\u00f3jn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem infrastruktury i topologii. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 gospodarstwa domowe oraz plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane prze UKE jako \u201eBia\u0142e plamy\u201d,zlokalizowane na obszarach wskazanych miejscowo\u015bci, b\u0119d\u0105ce w zasi\u0119gu wybudowanej infrastruktury.Technologi\u0105 przyj\u0119t\u0105 do realizacji projektu jest FTTH.Przygotowana koncepcja projektu zak\u0142ada utworzenie sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 799,46 km,w tym budowa 763,73km oraz dzier\u017cawa 35,73 km, kt\u00f3ra obejmie swoim zasi\u0119giem 15 222 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie 116 jednostek o\u015bwiatowych.Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np. kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi grupie docelowej dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustwo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "KOBA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 KOBA Sp. z o.o. w wybranych miejscowo\u015bciach na obszarze bia\u0142ostockim (ID Obszaru: 3.3.20.37)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "551824.25", "WARTOSC": "649216.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: umo\u017cliwienie do pa\u017adziernika 2018 r. powrotu na rynek pracy 30 bezrobotnych i biernych zawodowo oraz przebywaj\u0105cych na urlopach macierzy\u0144skich i rodzicielskich mieszka\u0144c\u00f3w gminy Czarna Bia\u0142ostocka (w tym 28 k i 2 m), sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, poprzez stworzenie 15 miejsc opieki w nowoutworzonym klubie dzieci\u0119cym Kraina Montessori. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 24 os. (22K, 2M) - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu - 6 os. (6K) - Liczba os\u00f3b z gminy Czarna Bia\u0142ostocka, kt\u00f3re podnios\u0142y swoj\u0105 elastyczno\u015b\u0107 na rynku pracy - 30 os. (28K, 2M) Grupa docelowa: - os. pe\u0142ni\u0105ce funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 (powr. na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wych. dziecka oraz os. pozostaj\u0105ce bez zatrudn.), \u0142\u0105cznie 30 os., w tym 28 K i 2 M. Rodzice b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cami gm. Czarna Bia\u0142ostocka w woj. podl. Wsparciem zostanie obj\u0119tych: - 6 os. na urlopach rodz./macierz. - 24 os. bezrobotnych/biernych zaw. G\u0142\u00f3wne zadania: 1) Dostosowanie i doposa\u017cenie klubu malucha 2) Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie miejsca opieki", "BENEFICJENT": "KRAINA MONTESSORI ALDONA DUNAJ", "TYTUL": "Klub malucha Kraina Montessori - nowe miejsca opieki dla dzieci z gminy Czarna Bia\u0142ostocka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-10", "DATA_START": "2018-12-11", "DOFINANSOWANIE": "546314.38", "WARTOSC": "1698365.70", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest podejmowanie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu przeciwdzia\u0142anie marginalizacji spo\u0142ecznej oraz wzmocnienie sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej na obszarze miasta zdiagnozowanym w ramach Programu Rewitalizacji dla Gminy Czarna Bia\u0142ostocka na lata 2017 \u2013 2023. Podwy\u017cszony wska\u017anik starzenia si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa i zwi\u0105zane z tym zwi\u0119kszenie zagro\u017cenia wykluczeniem spo\u0142ecznym, problem alkoholizmu, trudno\u015bci w budowaniu wi\u0119zi spo\u0142ecznych, bierne sposoby sp\u0119dzania wolnego czasu czy niskie aspiracje edukacyjne po\u0142\u0105czone ze s\u0142abym stanem przedsi\u0119biorczo\u015bci to problemy, kt\u00f3re bez podj\u0119cia stosownych dzia\u0142a\u0144 mog\u0105 skutkowa\u0107 pog\u0142\u0119bieniem si\u0119 wskazanych negatywnych zjawisk. Celem projektu jest mobilizacja lokalnego \u015brodowiska, podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 wp\u0142ywaj\u0105cych pozytywnie na proces integracji spo\u0142ecznej, po\u0142\u0105czonych z rewitalizacj\u0105 infrastruktury miejskiej \u2013 stworzenie og\u00f3lnodost\u0119pnej przestrzeni publicznej \u2013 utwardzenie placu, iluminacja, ziele\u0144, monitoring, fontanna, elementy wyposa\u017cenia i ma\u0142a architektura. Wybudowana infrastruktura poprawi wizerunek i uatrakcyjni centrum miasta. Umo\u017cliwi organizacj\u0119 kiermasz\u00f3w r\u0119kodzie\u0142a, produkt\u00f3w lokalnych i zdrowej \u017cywno\u015bci. Plac stanowi\u0107 b\u0119dzie miejsce odpoczynku, rodzinnych spacer\u00f3w czy spotka\u0144. Da szans\u0119 integracji \u015brodowiska s\u0105siedzkiego i os\u00f3b starszych. Po realizacji cz\u0119\u015bci inwestycyjnej projektu planowane jest zaanga\u017cowanie stowarzysze\u0144 dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz os\u00f3b starszych i m\u0142odzie\u017cy oraz instytucji gminnych \u2013 MGOPS, Dom Kultury, Centrum R\u0119kodzie\u0142a Ludowego w animacj\u0119 i inicjowanie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu rewitalizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 zar\u00f3wno w odniesieniu do os\u00f3b i grup zdiagnozowanych w Programie Rewitalizacji, jak i pozosta\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w. Takie podej\u015bcie jest wpisane do dobrych praktyk rewitalizacyjnych.", "BENEFICJENT": "GMINA CZARNA BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "\u201eRynek\u201d - miejsce spotka\u0144.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2018-03-28", "DOFINANSOWANIE": "520000.00", "WARTOSC": "1605150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Przedmiotem a zarazem celem projektu przedsi\u0119biorstwa DAK-POL jest zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci produkcji tartacznej, drzewnej poprzez lepsz\u0105 organizacj\u0119 cyklu produkcyjnego, wyeliminowanie przestoj\u00f3w podczas roz\u0142adunku czy za\u0142adunku drewna oraz zatrudnienie dodatkowych nowych 9 os\u00f3b w okresie do jednego roku po zrealizowaniu przedmiotowej inwestycji. W tym celu firma zakupi nowe, nowoczesne maszyny wykorzystywane na ka\u017cdym etapie produkcji tarcicy i wyrob\u00f3w gotowych. Projekt b\u0119dzie realizowany w siedzibie Sp\u00f3\u0142ki DAK-POL, ul. Tartaczna 7 Czarna Bia\u0142ostocka, powiat bia\u0142ostocki. Firma poprzez przedmiotowa inwestycj\u0119 zwi\u0119kszy wydajno\u015b\u0107 produkcji, ale te\u017c ilo\u015b\u0107 i wielko\u015b\u0107 pozyskiwanych zam\u00f3wie\u0144 handlowych oraz zwi\u0119kszy swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku drzewnym regionalnym i krajowym. Dzi\u0119ki inwestycji b\u0119dzie mog\u0142a zwi\u0119kszy\u0107 eksport wyrob\u00f3w gotowych, co wp\u0142ynie na wzrost konkurencyjno\u015bci naszego podlaskiego regionu. W projekcie za\u0142o\u017cono osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu. Wska\u017aniki produktu: 1. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) \u2013 1 085 150,00 PLN 2. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacj\u0119 \u2013 1 przedsi\u0119biorstwo 3. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie \u2013 1 przedsi\u0119biorstwo 4. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie dzia\u0142a\u0144 pro\u015brodowiskowych \u2013 1 przedsi\u0119biorstwo 5. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie ekoinnowacji \u2013 1 przedsi\u0119biorstwo Wska\u017aniki rezultatu: 1. Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach O/K/M (CI 8) \u2013 9 os\u00f3b Projekt zostanie zrealizowany w 1 etapie w okresie od 28.03.2018 do 31.08.2018 Przyj\u0119to, i\u017c przedsi\u0119wzi\u0119cie zostanie zrealizowane w postaci jednego zadania: Nabycie specjalistycznych maszyn do za\u0142adunku i roz\u0142adunku.", "BENEFICJENT": "\"DAK-POL\" ZAK\u0141AD DRZEWNY W CZARNEJ BIA\u0141OSTOCKIEJ - SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa zdolno\u015bci produkcyjnych poprzez nowe inwestycje i wzrost zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie DAK \u2013 POL", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.93}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2020-12-01", "DOFINANSOWANIE": "21394006.28", "WARTOSC": "30999713.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz jednostkom publicznym tj. jednostkom Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d, na terenie powiat\u00f3w bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego i miasta Bia\u0142ystok, poprzez budow\u0119 niezb\u0119dnej infrastruktury telekomunikacyjnej. Szczeg\u00f3lnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest maksymalizacja pokrycia obszaru nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA, umo\u017cliwiaj\u0105cymi \u015bwiadczenie us\u0142ugi dost\u0119pu do Internetu o parametrach co najmniej 100 Mb/s, telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego. Obszar oddzia\u0142ywania sieci stanowi sp\u00f3jn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem infrastruktury i topologii. Zaprojektowana sie\u0107 zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym. Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 m.in. do podniesienia poziomu edukacji poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do materia\u0142\u00f3w naukowych i dydaktycznych, zapobieganiu zjawisku wykluczenia cyfrowego, poprawie poziomu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz aktywizacji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Sie\u0107 zostanie wybudowana w technologii FTTH. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 gospodarstwa domowe oraz jednostki publiczne (OSP) wskazane przez UKE jako \u201ebia\u0142e plamy\u201d. Przygotowana koncepcja projektu zak\u0142ada utworzenie sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 665,611 km, w tym wybudowanie 650,413 km sieci oraz wykorzystanie istniej\u0105cej sieci (dzier\u017cawa) o d\u0142ugo\u015bci 15,198 km, kt\u00f3ra obejmie swoim zasi\u0119giem 8 991 gospodarstw domowych oraz umo\u017cliwi pod\u0142\u0105czenie 8 jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne sieci, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej, (np.: ruroci\u0105gi, kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem.", "BENEFICJENT": "KOBA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 KOBA Sp. z o.o. na obszarze podlaskim cz\u0119\u015b\u0107 A (ID Obszaru: 4.20a)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-15", "DATA_START": "2015-07-10", "DOFINANSOWANIE": "495852.01", "WARTOSC": "874271.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce rozwi\u0105zania podnosz\u0105ce sprawno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 budynku: 1. Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych kondygnacji nadziemnych cz\u0119\u015bci murowanej budynku warstw\u0105 izolacji termicznej o oporze cieplnym R 4,21 m2 * K/W 2. Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych piwnic budynku warstw\u0105 izolacji termicznej o oporze cieplnym R 4,57 m2 * K/W 3. Ocieplenie stropu nad poddaszem ogrzewanym cz\u0119\u015bci murowanej budynku warstw\u0105 izolacji termicznej o oporze cieplnym R 5,50 m2 * K/W 4. Ocieplenie dachu sko\u015bnego poddasza ogrzewanego cz\u0119\u015bci murowanej budynku warstw\u0105 izolacji termicznej o oporze cieplnym R 5,50 m2 * K/W 5. Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych cz\u0119\u015bci drewnianej budynku warstw\u0105 izolacji termicznej o oporze cieplnym R 4,0 m2 * K/W 6. Ocieplenie stropu parteru cz\u0119\u015bci drewnianej budynku warstw\u0105 izolacji termicznej o oporze cieplnym R 5,50 m2 * K/W 7. Wymiana starych okien cz\u0119\u015bci murowanej i drewnianej budynku na nowe okna o wsp\u00f3\u0142czynniku przenikania ciep\u0142a U=0,90 W/(m*K) 8. Wymiana klap oraz starych drzwi stalowych piwnic na nowe o wsp\u00f3\u0142czynniku przenikania ciep\u0142a U= 1,30 W/(m*K) 9. Wymiana drzwi zewn\u0119trznych cz\u0119\u015bci murowanej i drewnianej budynku na nowe o wsp\u00f3\u0142czynniku przenikania ciep\u0142a U= 1,30 W/(m*K) 10. Demonta\u017c istniej\u0105cych podgrzewaczy elektrycznych i wymiana istniej\u0105cej instalacji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej (c.w.u.) na now\u0105 z jednoczesnym pod\u0142\u0105czeniem do kot\u0142a opalanego peletem i uk\u0142adu solarnego. Uk\u0142ad solarny z\u0142o\u017cony z 3 kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, biwalentnego podgrzewacza c.w.u., naczynia przeponowego, pompy i automatyki, przewod\u00f3w, izolacji oraz pozosta\u0142ych materia\u0142\u00f3w i urz\u0105dze\u0144. 11. Wykonanie nowej kot\u0142owni opalanej peletem. Wyposa\u017cenie kot\u0142owni obejmie kocio\u0142 z automatycznym podawaniem, zbiornik na pelet, sterownik, uk\u0142ad zabezpieczaj\u0105cy przed wzrostem ci\u015bnienia, pompy obiegowe oraz pozosta\u0142\u0105 armatur\u0119 i urz\u0105dzenia technologiczne. 12. Wykonanie nowej instalacji centralnego ogrzewania.", "BENEFICJENT": "GMINA CZARNA BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w Warsztat\u00f3w Terapii Zaj\u0119ciowej przy ul. Czajkowskiego w Czarnej Bia\u0142ostockiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-11-01", "DOFINANSOWANIE": "420815.00", "WARTOSC": "495077.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Utworzenie 16 nowych miejsc przedszkolnych oraz podniesienie poziomu edukacji przedszkolnej w obszarze rozwoju kompetencji kluczowych, a tak\u017ce rozszerzenie oferty o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne w Niepublicznym Przedszkolu Integracyjnym Kraina Montessori w Czarnej Bia\u0142ostockiej poprzez organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dla 56 dzieci (23 dz., 33 ch\u0142.) do 31.12.2021 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - Liczba lokali, kt\u00f3re zosta\u0142y dopuszczone do \u015bwiadczenia us\u0142ug opieki przedszkolnej - 1 szt. - Liczba dzieci, kt\u00f3re zosta\u0142y obj\u0119te opiek\u0105 przedszkoln\u0105 w wyniku realizacji projektu - 16 os. (7 dz., 9 ch\u0142.) - Liczba dzieci, u kt\u00f3rych zniwelowane zosta\u0142y deficyty w zakresie indywidualnych potrzeb rozwojowych - 15 os. (7 dz., 8 ch\u0142.) - Liczba dzieci, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje kluczowe w wyniku udzia\u0142u w projekcie - 56 os. (23 dz., 33 ch\u0142.) Grupa docelowa: - 56 dzieci w wieku przedszk., okre\u015blonym w ustawie z dn. 14 gr. 2016 Prawo o\u015bwiatowe, w tym 23dz. i 33ch\u0142., ucz\u0119szczaj\u0105ce do Niepublicznego Przedszkola Integracyjnego Kraina Montessori w Czarnej Bia\u0142ostockiej, zamieszkuj\u0105cych woj. podl. w rozumieniu KC. (GDz obszaru woj. podl. - kryt dop. og\u00f3lne, przedszkole wskazane z nazwy - kryt. dop. szcz.) G\u0142\u00f3wne zadania: Zad. 1. Doposa\u017cenie przedszkola i utworzenie nowych miejsc przedszkolnych Zad. 2. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie przedszkola Zad. 3. Zaj\u0119cia dodatkowe wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w Zad. 4. Zaj\u0119cia kszta\u0142tuj\u0105ce i rozwijaj\u0105ce u dzieci kompetencje kluczowe Projekt realizowany b\u0119dzie przez Niepubliczne Przedszkole Integracyjne Kraina Montessori w Czarnej Bia\u0142ostockiej prowadzone przez Aldon\u0119 Dunaj. W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania w ramach typu 1, 3, 6. Nowe miejsca wychowania przedszkolnego zostan\u0105 utworzone na obszarze gminy Czarna Bia\u0142ostocka, wskazanej w za\u0142\u0105czniku do Regulaminu konkursu.", "BENEFICJENT": "KRAINA MONTESSORI ALDONA DUNAJ", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc przedszkolnych oraz organizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych w Niepublicznym Przedszkolu Integracyjnym Kraina Montessori w Czarnej Bia\u0142ostockiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "13607735.75", "WARTOSC": "16009100.89", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie \u201eCentrum Kompetencji BOF\u201d, kt\u00f3re b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142o na rzecz dostosowania kompetencji os\u00f3b ucz\u0105cych si\u0119, podejmuj\u0105cych decyzje edukacyjno-zawodowe do potrzeb regionalnej gospodarki. Cel ten b\u0119dzie realizowany poprzez 9 komplementarnych obszar\u00f3w wsparcia: -LUKI KOMPETENCYJNE(CK_1) - identyfikacja luk kompetencyjnych, b\u0119d\u0105ca podstaw\u0105 dostosowania oferty edukacyjnej oraz systemu kszta\u0142cenia zawodowego BOF do potrzeb pracodawc\u00f3w, ale tak\u017ce potrzeb edukacyjnych i aspiracji mieszka\u0144c\u00f3w BOF (typ projektu 4) - PROGRAMY ROZWOJOWE(CK_2) - wsparcie szk\u00f3\u0142 zaw. w przygotowaniu program\u00f3w rozwojowych oraz procesie opracowania nowych program\u00f3w kszta\u0142cenia (4, 1d, 1e) -DODATKOWE FORMY KSZTA\u0141CENIA(CK_3) - wdro\u017cenie w praktyk\u0119 nowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie uzupe\u0142niania luki kompetencyjnej poprzez Katalog Kurs\u00f3w (szkolenia specjalistyczne, KKZ i KUZ) (1f,2) -CERTYFIKACJA KOMPETENCJI(CK_4) - stworzenie systemu walidacji i certyfikacji umiej\u0119tno\u015bci zaw. z uwzglednieniem udzia\u0142u pracodawc\u00f3w (1.b) -DORADZTWO KOMPETENCJI(CK_5) - przygotowanie systemu doradztwa popytowego zintegrowanego z procesem diagnozowania Luki Kompetencyjnej BOF (3) -NOWOCZESNE PAKIETY EDUKACYJNE(CK_6) - programy i e-zasoby do nauki zawodu, KKZ i KUZ oraz szkole\u0144 i sta\u017cy dla uczni\u00f3w (1d) -SYSTEM JAKO\u015aCI(CK_7) \u2013 system weryfikacji i doskonalenia jako\u015bci kszta\u0142cenia zaw. praktycznego (1a) -WSP\u00d3\u0141PRACA Z UCZELNIAMI(CK_8) - kursy przygotowawcze, zaj\u0119ciach prowadzonych w szkole wy\u017cszej (1g,1h) Wnioskodawca w ramach projektu uwzgl\u0119dni\u0142 zakres wsparcia obejmuj\u0105cy formy wsparcia stanowi\u0105ce kryteria dopuszcz. szcz. 2(wskazane w nawiasach). Kompleksowy model us\u0142ug odpowiada na cele i wska\u017aniki przyj\u0119te w Strategii ZIT BOF w ramach Dzia\u0142ania 2.2. Miasto B-stok zobowi\u0105zuje si\u0119 do zachowania trwa\u0142o\u015bci projektu.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIA\u0141YSTOK", "TYTUL": "Centrum Kompetencji BOF - kompleksowy model wsparcia i modernizacji systemu kszta\u0142cenia zawodowego na terenie Bia\u0142ostockiego Obszaru Funkcjonalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-20", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "292234.93", "WARTOSC": "553788.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Katolicki O\u015brodek Wychowania i Terapii Uzale\u017cnie\u0144 Metanoia istnieje od 2000r. Zosta\u0142 utworzony przez Caritas Archidiecezji Bia\u0142ostockiej i jest przez t\u0119 organizacj\u0119 prowadzony. O\u015brodek pe\u0142ni funkcj\u0119 wsp\u00f3lnoty o charakterze terapeutyczno-wychowawczym, w kt\u00f3rej wszyscy cz\u0142onkowie zwi\u0105zani s\u0105 wi\u0119zami przyja\u017ani, braterstwa i \u017cyczliwo\u015bci. Celem og\u00f3lnym projektu jest termomodernizacja budynku o\u015brodka w miejscowo\u015bci Chmielnik w Gminie Czarna Bia\u0142ostocka oraz poprawa czysto\u015bci powietrza poprzez redukcj\u0119 emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery i zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 bezpo\u015brednich, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone nast\u0119puj\u0105co: 1.Efektywne wykorzystanie energii cieplnej; 2.Obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania budynku o\u015brodka m.in. poprzez termomodernizacj\u0119; 3.Wykorzystanie energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych; 4.Poprawa warunk\u00f3w u\u017cytkowania obiektu poprzez instalacj\u0119 wymiennik\u00f3w powietrza dolotowo-wyci\u0105gowych z rekuperatorami ciep\u0142a. Korzy\u015bci wynikaj\u0105ce z realizacji projektu: - zwi\u0119kszenie komfortu u\u017cytkowania budynku o\u015brodka, - wzrost efektywno\u015bci zu\u017cycia energii cieplnej, - ograniczenie emisji gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do atmosfery. Zmniejszone kosztu ogrzewania budynku: - wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, - propagowanie dzia\u0142a\u0144 na rzecz ochrony \u015brodowiska, kreowanie postaw ekologicznych, - zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci ekologicznej regionu. Zakres prac termomodernizacyjnych: - ocieplenie stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105, - prace termomodernizacyjne \u015bcian piwnic wraz z wymian\u0105 stolarki okiennej, - prace termomodernizacyjne \u015bcian nadziemia wraz z wymian\u0105 stolarki drzwiowej i zmniejszenie otwor\u00f3w okiennych, - modernizacja o\u015bwietlenia na o\u015bwietlenie typu LED i urz\u0105dze\u0144 elektrycznych, - modernizacja instalacji c.w.u. , - usprawnienie instalacji centralnego ogrzewania. Beneficjentem ostatecznym b\u0119dzie wsp\u00f3lnota podopiecznych o\u015brodka oraz spo\u0142ecze\u0144stwo wojew\u00f3dztwa podlaskiego.", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI BIA\u0141OSTOCKIEJ", "TYTUL": "Termomodernizacja i zmiana sposobu u\u017cytkowania istniej\u0105cego budynku biurowego na Katolicki O\u015brodek Wychowania i Terapii Uzale\u017cnie\u0144 Metanoia wraz z rozbudow\u0105, nadbudow\u0105, przebudow\u0105 w miejscowo\u015bci Chmielnik gmina Czarna Bia\u0142ostocka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "729093.00", "WARTOSC": "775365.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn", "OPIS": "CEL G\u0141.:Wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej 20 (11 kobiet i 9 m\u0119\u017cczyzn) mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego LSR LGD Biebrza\u0144ski Dar Natury, tj. gmin Czarna Bia\u0142ostocka, Gr\u00f3dek, Knyszyn, Jasion\u00f3wka, Micha\u0142owo, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez udzielenie im wsparcia prowadz\u0105cego do utworzenia przez nich 15 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych na obszarze obj\u0119tym LSR LGD Biebrza\u0144ski Dar Natury, tj. gmin Czarna Bia\u0142ostocka, Gr\u00f3dek, Knyszyn, Jasion\u00f3wka, Micha\u0142owo, do dnia 30-04-2020r. Operacja zapewnia zintegrowanie cel\u00f3w g\u0142\u00f3wnych LSR I i II poprzez aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz jednocze\u015bnie zak\u0142adanie, rozwijanie i wspieranie przedsi\u0119b. na obszarze LSR. Cele PRiLSR tworz\u0105 logiczne zwi\u0105zki i oddzia\u0142uj\u0105 na siebie - KRYTERIUM VII. G\u0141. REZ. -liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 15 -liczba utworzonyc miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 15 GR DOCELOWA Osoba fizyczne z gm. Czarna Bia\u0142ostocka, Gr\u00f3dek, Jasion\u00f3wka, Knyszyn, Micha\u0142owo w wieku od 30 r.\u017c., zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142.gosp. (z wy\u0142\u0105czeniem os., kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis do CEIDG, by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu jako dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia dokumentacji rekrutacyjnej) b\u0119d\u0105ce bezrobotnymi lub poszukuj\u0105cymi pracy lub nieaktywnymi zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: os. starsze w wieku 50 lat i wi\u0119cej lub kobiety lub os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 lub os. d\u0142ugotrwale bezrobotne lub os. o niskich kwalifikacjach. G\u0141. ZADANIA Rekrutacja (doradztwo zawodowe) Doradztwo indywidualne z pisania biznesplanu Dotacja inwestycyjna Wsparcie pomostowe finansowe Specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce (doradztwo indywidualne)", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "M\u00f3j w\u0142asny biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "254640.39", "WARTOSC": "254640.39", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"DAK-POL\" ZAK\u0141AD DRZEWNY W CZARNEJ BIA\u0141OSTOCKIEJ - SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla DAK-POL Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-13", "DATA_START": "2017-07-20", "DOFINANSOWANIE": "249739.14", "WARTOSC": "367797.24", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Ko\u015bci\u00f3\u0142 parafialny w Czarnej Wsi Ko\u015bcielnej usytuowany jest w\u015br\u00f3d zabudowa\u0144 wsi o nieregularnym rozplanowaniu, po p\u00f3\u0142nocnej stronie ulicy na terenie cmentarza przyko\u015bcielnego. Od wschodu poprzedzony jest rozleg\u0142ym placem przedko\u015bcielnym. Ko\u015bci\u00f3\u0142 jest murowany z czerwonej ceg\u0142y licowej na zaprawie wapienno - pisakowej, na cokole z cios\u00f3w kamiennych. Wewn\u0105trz jest tynkowany, malowany i polichromowany. Ko\u015bci\u00f3\u0142 remontowano po II wojnie \u015bwitowej w 1957 roku. W latach sze\u015b\u0107dziesi\u0105tych powsta\u0142y polichromie, zosta\u0142a u\u0142o\u017cona posadzka, w 1980 roku wykonano wystr\u00f3j o\u0142tarzowy, a w latach dziewi\u0119\u0107dziesi\u0105tych zamontowano witra\u017ce. Przedmiotem projektu jest remont zabytkowego ko\u015bcio\u0142a p.w. Matki Boskiej Anielskiej w Czarnej Wsi Ko\u015bcielnej, nr rejestru zabytk\u00f3w A-356. Zakres rob\u00f3t niezb\u0119dnych do wykonania: \u2022 konserwacja istniej\u0105cych okien stalowych, \u2022 naprawa rynien, rur spustowych, obr\u00f3bek blacharskich, \u2022 wykonanie nowych \u017caluzji w otworach na wie\u017cy, \u2022 impregnacja ognioochronna i biob\u00f3jcza element\u00f3w drewnianych wi\u0119\u017aby dachowej, \u2022 wymiana pokrycia dachowego z blachy, \u2022 ocieplenie sklepienia od strony poddasza, \u2022 tablice informacyjne (4 szt.), \u2022 gabloty na eksponaty (2 szt.), \u2022 zabezpieczenie gablot na eksponaty, \u2022 monitoring przy wej\u015bciu do ko\u015bcio\u0142a. W trakcie przygotowania projektu uzyskano niezb\u0119dne decyzje i pozwolenia, opracowano niezb\u0119dn\u0105 dokumentacj\u0119. Dokumentacja techniczna: \u2022 Projekt budowlany- mgr in\u017c. Marek Stachurski \u2022 Kosztorys inwestorski - mgr in\u017c. Karol Nowakowski Decyzje i pozwolenia: \u2022 Decyzja nr 149 z dn. 26.09.2016 r. wydana przez Starost\u0119 Bia\u0142ostockiego - pozwolenie na budow\u0119 \u2022 Decyzja nr Z.5142.112.2016.APW z dn. 06.09.2016 r. wydana przez Podlaskiego Wojew\u00f3dzkiego Konserwatora Zabytk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA P.W. MATKI BOSKIEJ ANIELSKIEJ", "TYTUL": "Remont zabytkowego ko\u015bcio\u0142a p.w. Matki Boskiej Anielskiej w Czarnej Wsi Ko\u015bcielnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "242030.79", "WARTOSC": "242030.79", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"INSTALBUD\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla INSTALBUD Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "232329.75", "WARTOSC": "232329.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "DOMINOWOOD SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla DOMINOWOOD SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "214434.00", "WARTOSC": "258210.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesienie poziomu edukacji przedszkolnej w obszarze rozwoju kompetencji kluczowych w Niepublicznym Przedszkolu Integracyjnym Kraina Montessori w Czarnej Bia\u0142ostockiej poprzez organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dla 32 dzieci (17dz., 15ch\u0142.) do 31.08.2020. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1) Liczba dzieci, kt\u00f3re naby\u0142y wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci z j\u0119zyka angielskiego - 32 dzieci (17dz., 15ch\u0142.) 2) Liczba dzieci, kt\u00f3re naby\u0142y wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci z matematyki - 32 dzieci (17dz., 15ch\u0142.) 3) Liczba dzieci, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje naukowo-techniczne - 32 dzieci (17dz., 15ch\u0142.) 4) Liczba dzieci, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje informatyczne - 32 dzieci (17dz., 15ch\u0142.) 5) Liczba dzieci, kt\u00f3re rozwin\u0119\u0142y swoj\u0105 kreatywno\u015b\u0107 - 32 dzieci (17dz., 15ch\u0142.) Grupa docelowa: Dzieci w wieku przedszkolnym, okre\u015blonym w Ustawie z dnia 7 wrze\u015bnia 1991 r. o systemie o\u015bwiaty, ucz\u0119szczaj\u0105ce do Niepublicznego Przedszkola Integracyjnego Kraina Montessori w Czarnej Bia\u0142ostockiej (gr. docel. z obszaru woj. podlaskiego - kryt. dop. szczeg., przedszkole wskazane z nazwy - kryt. dop. szczeg.). Do projektu przyj\u0119tych zostanie: 32 osoby (17 dz. i 15 ch\u0142). G\u0142\u00f3wne zadania: zad. 1 Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych zad. 2 Zaj\u0119cia rozwijajace kompetencje matematyczne zad. 3 Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje naukowo-techniczne zad. 4 Zaj\u0119cia rozwijajace kompetencje informatyczne zad. 5 Zaj\u0119cia rozwijajace kreatywno\u015b\u0107 Projekt realizowany b\u0119dzie przez Niepubliczne Przedszkole Integracyjne Kraina Montessori w Czarnej Bia\u0142ostockiej prowadzone przez Aldon\u0119 Dunaj. W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania w ramach typu 6.", "BENEFICJENT": "KRAINA MONTESSORI ALDONA DUNAJ", "TYTUL": "Przedszkolna Akademia Wiedzy - zaj\u0119cia z kompetencji kluczowych w Niepublicznym Przedszkolu Integracyjnym Kraina Montessori w Czarnej Bia\u0142ostockiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-06", "DATA_START": "2020-01-24", "DOFINANSOWANIE": "163900.00", "WARTOSC": "366540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Planowana inwestycja umo\u017cliwi Wnioskodawcy dywersyfikacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. W wyniku realizacji projektu zakupiony zostanie nowoczesny \u015brodek trwa\u0142y tj. koparko-\u0142adowarka, kt\u00f3ra umo\u017cliwi Wnioskodawcy zaoferowanie nowych us\u0142ug z zakresu rob\u00f3t ziemnych oraz od\u015bnie\u017cania. Proces \u015bwiadczenia us\u0142ug nowoczesn\u0105 koparko-\u0142adowark\u0105 b\u0119dzie cechowa\u0142 si\u0119 ekoinnowacyjno\u015bci\u0105, a to za spraw\u0105: a) oszcz\u0119dno\u015bci paliwa w trakcie kopania si\u0119gaj\u0105c\u0105 nawet 15%, b) znacz\u0105cemu ograniczeniu emisji spalin, redukcja tlenk\u00f3w azotu, c) obni\u017ceniu poziomu ha\u0142asu emitowanego przez maszyn\u0119, d) ograniczeniu ilo\u015bci odpad\u00f3w, za spraw\u0105 u\u017cycia w maszynie biodegradowalnych olej\u00f3w. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: a) Produktu: 1. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie - 1 przedsi\u0119biorstwo; 2. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje \u2013 1 przedsi\u0119biorstwo; 3. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) \u2013 202 640,00 z\u0142; 4. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie ekoinnowacji \u2013 1szt. 5. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie dzia\u0142a\u0144 pro\u015brodowiskowych - 1 przedsi\u0119biorstwo; b) Rezultatu: 1. Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - 2 EPC. Planowany termin realizacji projektu to 24.01.2020 - 06.05.2020. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu b\u0119dzie wynosi\u0107 372 690,00 PLN w tym koszty kwalifikowane 298 000,00 PLN. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Gminy Czarna Bia\u0142ostocka.", "BENEFICJENT": "CA\u0141ODOBU\u015a \u0141UKASZ DACZ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej poprzez wprowadzenie ekoinnowacyjno\u015bci w us\u0142ugach budowlanych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1162638.50", "WARTOSC": "1370400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w woj. podlaskim na terenie gmin Czarna Bia\u0142ostocka, D\u0105browa Bia\u0142ostocka, Dobrzyniewo Ko\u015bcielne, Jan\u00f3w, Knyszyn, Sok\u00f3\u0142ka, Suchowola, Supra\u015bl, Szudzia\u0142owo, Wasilk\u00f3w, w granicach obszaru Natura 2000 \"Ostoja Knyszy\u0144ska\" (PLH 200006). Celem projektu jest poprawa stanu siedlisk niekt\u00f3rych typ\u00f3w torfowisk oraz widnych las\u00f3w, a tak\u017ce poprawa stanu populacji zagro\u017conych gatunk\u00f3w ro\u015blin zwi\u0105zanych z tego typu siedliskami przez zahamowanie zmian sukcesyjnych, a na siedliskach bagiennych - tak\u017ce przez popraw\u0119 warunk\u00f3w wodnych. Planowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zabiegi ochronne: Na siedlisku ciep\u0142olubnych d\u0105br\u00f3w typu 91I0 - miejscowe usuni\u0119cie podszytu zacieniaj\u0105cego dno lasu lub trwa\u0142e zmniejszenie zwarcia podszytu do ok. 20% a tak\u017ce miejscowe wykaszanie ekspansywnych bylin po\u0142\u0105czone z usuwaniem biomasy, Na siedliskach sosnowych bor\u00f3w \u015bwie\u017cych - miejscowe usuni\u0119cie podszytu a nast\u0119pnie miejscowe r\u0119czne usuwanie krzewinek i bylin oraz zdejmowanie nadk\u0142adowej warstwy pr\u00f3chnicy w celu ods\u0142oni\u0119cia nagiej gleby, po\u0142\u0105czone z usuwaniem biomasy Na torfowiskach z inicjalnymi, zast\u0119pczymi drzewostanami brzozowymi na siedlisku boru bagiennego - usuwanie drzewostanu brzozowego, powoduj\u0105cego silne przesuszanie pod\u0142o\u017ca w wyniku transpiracji. Przewiduje si\u0119 powtarzanie ci\u0119\u0107 i usuwanie odro\u015bli w kolejnych latach, w trzech nawrotach w ka\u017cdym wydzieleniu obj\u0119tym ochron\u0105. Zabiegi ochronne zostan\u0105 poprzedzone inwentaryzacj\u0105 maj\u0105c\u0105 na celu uszczeg\u00f3\u0142owienie danych o rozmieszczeniu siedlisk, oraz wyb\u00f3r wydziele\u0144 najbardziej odpowiednich do dzia\u0142a\u0144 ochronnych. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c wiele dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych takich jak publikacje, konferencje, sesje popularno-naukowe i warsztaty oraz dedykowany serwis internetowy.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"UROCZYSKO\"", "TYTUL": "Poprawa stanu siedlisk widnych las\u00f3w i mokrade\u0142 oraz zwi\u0105zanych z nimi zagro\u017conych gatunk\u00f3w ro\u015blin w Ostoi Knyszy\u0144skiej przez ochron\u0119 czynn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "414446.00", "WARTOSC": "437301.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu 20 os. g\u0142\u00f3wnie z terenu gm. Supra\u015bl Cz. Bia\u0142. i Micha\u0142owo (dodatk. Wasilk\u00f3w) zostanie obj\u0119tych wsparciem w CIS prowadzonym przez Caritas Arch. Bia\u0142. (CAB). Przebieg ucz. w CIS zostanie zaplanowany z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji i potrzeb UP. W ramach zatrud. socjal. w CIS ka\u017cdy z uczest. b\u0119dzie mia\u0142 opracowan\u0105 drog\u0119 udzia\u0142u w proj. i zakres wsparcia jakie otrzyma. W proj. zostan\u0105 zastos. w stosunku do ka\u017cdego UP dzia\u0142ania aktywnej integracji spo\u0142.: wsparcie psych., dor. zawod. (w tym IPD), terapeuty uzale\u017cnie\u0144 i prac. socj. oraz dzia\u0142ania o charakterze aktywizacji zawodowej prow. w ramach warsztat\u00f3w zawod. w CIS (konserwator budynk\u00f3w i budowlano- porz\u0105dkowa). W ramach CIS zostanie dokonana analiza potrzeb zawodowych UP oraz opracowane i zastosowane IPD. W przypad. gdy UP, b\u0119d\u0105 klienci pom. spo\u0142. OPS zostanie poinformowany o proj. i formach wsparcia. Wy\u017cej wymienionym wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 os. zag. ub\u00f3stwem lub wyk. spo\u0142. o kt\u00f3rych mowa w art. 1 ust. 2 ustawy z dnia 13 czerwca 2003 r. o zatrud. socjal., w tym min. 3 os\u00f3b z niepe\u0142. (min. 15%). Uczestnikami projektu (UP) b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce teren obj\u0119ty realizacj\u0105 LSR LGD \"Puszcza Knyszy\u0144ska\". CAB posiada wielol. do\u015bw. w pracy z osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem z r\u00f3\u017cnych powod\u00f3w, w tym oddalenia od rynku pracy. CAB prowadzi CIS na terenie gminy Cz. Bia\u0142. od 2011 - obecnie w ramach CIS obejmuje wspr. mieszk. gm. LSR LGD \"Puszcza Knyszy\u0144ska\". Od 2011 CAB zapewnia trwa\u0142o\u015b\u0107 CIS w oparciu o \u015brodk. w\u0142asne. CAB zapewni trwa\u0142o\u015b\u0107 CIS przez okres dw\u00f3ch lat po zako\u0144. realizacji projektu. Wsparcie w projekcie zostanie w 100% skierow. do gr. defaworyzowanych na obszarze LSR, w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142, d\u0142ugotrwale bezrobotnych,ON itp. Dzia\u0142ania w projekcie realizuj\u0105 cel szczeg\u00f3\u0142owy LSR I.1 i cel 1.2- rewitalizacja spo\u0142eczno\u015bci lokalnych.", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI BIA\u0141OSTOCKIEJ", "TYTUL": "CIS szans\u0105 na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "729318.79", "WARTOSC": "767704.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci 30 os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez pracy znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, mieszka\u0144c\u00f3w gmin Czarna Bia\u0142ostocka, Dobrzyniewo Du\u017ce, Gr\u00f3dek, Jasion\u00f3wka, Juchnowiec Ko\u015bcielny, Knyszyn, Micha\u0142owo, Supra\u015bl, Wasilk\u00f3w i Zab\u0142ud\u00f3w poprzez indywidualne doradztwo prowadz\u0105ce do zarejestrowania w 2019 r. 18 firm w bran\u017cach kluczowych wskazanych w LSR LGD PK oraz udzielenie im wsparcia inwestycyjnego i pomostowego w roku 2019. Projekt realizuje Cel II.1 Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstw na obszarze LGD, w tym w kluczowych domenach Lokalnej Strategii Rozwoju LGD Puszcza Knyszy\u0144ska 2014-2020 Rezultaty: 18 os\u00f3b (9 K, 9 M) pozostaj\u0105cych bez pracy otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 30 os\u00f3b (15 K,15 M) pozostaj\u0105cych bez pracy otrzyma wsparcie doradcze Projekt obejmie wsparciem 30 os\u00f3b (15 K, 15 M) od 30 roku \u017cycia, b\u0119d\u0105cych bezrobotnymi lub poszukuj\u0105cymi pracy lub nieaktywnymi zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy(tj. osoby starsze po 50 roku \u017cycia lub kobiety lub osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 lub osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne lub osoby o niskich kwalifikacjach), zamieszkuj\u0105cych obszar LGD\u2013Puszcza Knyszy\u0144ska. 100% grupy docelowej stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. W ramach projektu planowane s\u0105: - rekrutacja \u2013 nab\u00f3r ok.60 formularzy rekrutacyjnych i ich ocena oraz diagnoza 50 autor\u00f3w najlepszych formularzy pod k\u0105tem predyspozycji zawodowych - indywidualne wsparcie doradcze w zakresie przygotowania biznesplanu dla 30 os\u00f3b - wsparcie finansowe (dotacja inwestycyjna) dla 18 autor\u00f3w najlepszych biznesplan\u00f3w w wysoko\u015bci do 21000 z\u0142 - wsparcie pomostowe: finansowe przez 12 m-cy (\u0142\u0105cznie 10127,40 z\u0142/os.) i specjalistyczne wsparcie towarzysz. (indyw. doradtwo w wysoko\u015bci 24 godzin/os., indywidualne pakiety spersonalizowanego wsparcia marketingowego w Internecie)", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO AMICUS", "TYTUL": "Kierunek: PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "321752.61", "WARTOSC": "372603.06", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn", "OPIS": "W ramach projektu 28 os. g\u0142\u00f3wnie z terenu gm. Supra\u015bl i Cz. Bia\u0142. (dodatk. Knyszyn, Dobrzyniewo, Jasion\u00f3wka) obj\u0119tych wsparciemw CIS prowadzonym przez Caritas Arch. Bia\u0142. (CAB). Przebieg ucz. w CIS zostanie zaplanowany z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji i potrzeb UP. W ramach zatrudnienia socjalnego w CIS ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142 opracowan\u0105 drog\u0119 udzia\u0142u w projekcie i zakres wsparcia jakie otrzyma. W projekcie zostan\u0105 zastos. w stosunku do ka\u017cdego UP dzia\u0142ania aktywnej integracji spo\u0142ecznej: wsparcie coachingowe, wsparcie psychologiczne, warsztaty z psychologiem, doradztwo zawodowe (w tym IPD) oraz dzia\u0142ania o charakterze aktywizacji zawodowej prowadzone w ramach warsztat\u00f3w zawodowych w CIS (budowlano-porz\u0105dkowych i gastronomiczno-spo\u017cywczych). W ramach CIS zostanie dokonana analiza potrzeb zawodowych UP oraz opracowane i zastosowane IPD. W przypad. gdy UP, b\u0119d\u0105 klienci pom. spo\u0142. OPS zostanie poinformowany o proj. i formach wsparcia. Wy\u017cej wymienionym wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym o kt\u00f3rych mowa w art. 1 ust. 2 ustawy z dnia 13 czerwca 2003 r. o zatrudnieniu socjalnym, w tym min. 5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Uczestnikami projektu (UP) b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce teren obj\u0119ty realizacj\u0105 LSR LGD \"Puszcza Knyszy\u0144ska\". CAB posiada wielol. do\u015bw. w pracy z osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem z r\u00f3\u017cnych powod\u00f3w, w tym oddalenia od rynku pracy. CAB prowadzi CIS na terenie gminy Cz. Bia\u0142. od 2011 - obecnie w ramach CIS obejmuje wspr. tak\u017ce mieszk. gm. Supra\u015bl. Od 2011 CAB zapewnia trwa\u0142o\u015b\u0107 CIS w oparciu o \u015brodk. w\u0142asne. Wsparcie w projekcie zostanie w 100% skierow. do gr. defaworyzowanych na obszarze LSR, w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142, d\u0142ugotrwale bezrobotnych,ON itp. Dzia\u0142ania w projekcie realizuj\u0105 cel szczeg\u00f3\u0142owy LSR I.1 - Integracja i aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w LGD \"Puszcza Knyszy\u0144ska\", przedsi\u0119wzi\u0119cie 1.1.2.", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI BIA\u0141OSTOCKIEJ", "TYTUL": "CIS szans\u0105 dla gminy Supra\u015bl i Czarna Bia\u0142ostocka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.46}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3399841.73", "WARTOSC": "3999813.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w", "OPIS": "Projekt gwarantuje dost\u0119p dla uczestnik\u00f3w (Ucz) bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, religi\u0119, pochodzenie, wyznanie, status spo\u0142, orientacj\u0119 seksualn\u0105. Rekrutacja do udzia\u0142u w proj. odb\u0119dzie si\u0119 z zachowaniem ZRS. Reg.Rekrut i inf. proj.zostan\u0105 napisane j.zrozumia\u0142ym dla Ucz i ich opiekun\u00f3w prawnych, co zapobiegnie wykluczeniu os.maj\u0105cych trudno\u015bci ze zrozumieniem j.urz\u0119dowego i zm. barier\u0119 dost\u0119pu do projektu. Dzia\u0142ania w projekcie -b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzg.indyw. potrzeb rozw. i eduk. oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem b\u0119d\u0105 uwzg. status ekon. Ucz poprzez bezp\u0142atne zaj. ucz. projektu-niwelowanie bariery finansowej uniemo\u017cliwiaj\u0105cej udzia\u0142 Cel b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 zada\u0144: Zadanie 1 PODLASKA SIE\u0106 Doradztwa Zawodowego (PSDZ) dzia\u0142ania zapewniaj\u0105ce komplementarno\u015b\u0107 sieci - wsparcie merytoryczne w\u0119z\u0142\u00f3w sieci Zadanie 2 W\u0119ze\u0142 REGIONALNY w ramach PSDZ Zadanie 3 W\u0119ze\u0142 SUBREGIONALNY w ramach PSDZ Zadanie 4 W\u0119ze\u0142 LOKALNY w ramach PSDZ Zadanie 5 Podlaski SYSTEM INFORMACJI edukacyjno-zawodowej PSI Zadanie 6 ROZW\u00d3J doradztwa edukacyjno-zawodowego w ramach PSDZ Zadanie 7 PROGRAMY zewn\u0119trznego wsparcia szk\u00f3\u0142 w ramach PSDZ Zadanie 8 KOMPETENCJE doradc\u00f3w zawodowych PSDZ Zadanie 9 KOMPETENCJE KLUCZOWE uczni\u00f3w w PIK wg. standardu PSDZ Projekt skierowanych do 33 szk\u00f3\u0142 zaw., kt\u00f3re na etapie tworzenia projektu zosta\u0142y zdiagnozowane w obszarze doradztwa zaw. Diagnoza jest zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy b\u0105d\u017a osob\u0119 upowa\u017cnion\u0105 do podejmowania decyzji. Na etapie tworzenia projektu jego koncepcja i planowane dzia\u0142ania zosta\u0142y skonsultowane z Centrum Edukacji Nauczycieli w Bia\u0142ymstoku. Zosta\u0142o uzgodnione partnerstwo merytoryczne do realizacji zewn\u0119trznego wsparcia szk\u00f3\u0142 w obszarze doradztwa zawodowego na poziomie regionalnym i lokalnym. Projekt obejmuje etapy wskazane w Regulaminie konkursu str. 24-25. Projekt skonsultowano z Dyrekcj\u0105 WUP w Bia\u0142ymstoku w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy i komplementarno\u015bci dzia\u0142a\u0144 PSDZ z Wojew\u00f3dzk\u0105 Rad\u0105 ds. Rynku Pracy", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKA FUNDACJA KSZTA\u0141CENIA KADR", "TYTUL": "Podlaska Sie\u0107 Doradztwa Zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "52997.37", "WARTOSC": "59992.50", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: Grodno oblast | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Belarus and Poland are countries, in history of which the handicraft traditions are deeply ingrained within.Some of the techniques have existed on both sides of the border but some of them are characteristic to their localities.They have, however one thing in common\u2013they represent a great legacy, which has to be maintained and promoted in order to keep them alive for future generations.The geographical distance between project areas often proves to be an obstacle in attempting to organise a cooperative work to achieve the above goal. Participation in the project and joint events will be an opportunity to establish close cooperation in the exchange of experiences, traditions and cultural heritage of the regions.The aim of the project is to protect and promote the cultural heritage of Poland and Belarus and to use the rich ethnographic potential to improve the image and attractiveness of both regions in terms of tourism and economy.This will increase the interest of local residents in preserving the identity of the region in the rebirth of traditional crafts and the exchange of experience of creators of the Polish-Belarusian borderland, indicating and emphasizing homogeneity in cultural, geographical and social rootedness. A system of well-established and regular interaction and exchange of experience between traditional cultures and areas of craftsmanship in the border region will be created.It will have a high ethnographic, educational and cognitive value.Young and future generations will benefit from this.It will improve the image of traditional crafts as an opportunity to turn them into a way of life, which will give opportunities for the creation and development of small craft businesses. Joint cross-border activities in this area have a greater chance of fruitful cooperation in the future.They will show that on the basis of common,very similar traditions we can develop new direction of cooperation allowing for cultural and tourist development of both regions.", "BENEFICJENT": "DOM KULTURY W CZARNEJ BIA\u0141OSTOCKIEJ", "TYTUL": "Old traditions always young - Polish-Belarusian cooperation to preserve the cultural heritage of the city of Mosty and the municipality of Czarna Bialostocka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "52924.96", "WARTOSC": "62264.67", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 cel g\u0142\u00f3wny tj wzmocni\u0107 atrakcyjno\u015b\u0107 i podnie\u015b\u0107 jako\u015b\u0107 oferty edukacyjnej ukierunkowanej na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych. Indywidualizacja pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi , realizacja kompleksowych program\u00f3w edukacyjnych pozwoli uczniom osi\u0105ga\u0107 pozytywne wyniki w nauce i doskonali\u0107 umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119, komunikacji, funkcjonowania w grupie, a tak\u017ce rozbudzi w nich inicjatywno\u015b\u0107 i przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107. 7 /7M,0K/uczni\u00f3w klas IV-VIII oraz ucz. m\u0142odszych z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego / 100% ucz. z orzeczeniem w szkole/ otrzyma potrzebn\u0105 im pomoc na specjalistycznych zaj\u0119ciach, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizowane w ramach projektu: skoryguje wady wymowy, rozbudzi inicjatywno\u015b\u0107, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, asertywno\u015b\u0107 i pewno\u015b\u0107 siebie, podniesie swoje kompetencje matematyczne i j\u0119zykowe,zdob\u0119dzie kompetencje spo\u0142eczne.Nauczyciele podnios\u0105 swe umiej\u0119tno\u015bci w zakresie pracy z uczniem o spec. potrzebach ed. bior\u0105c udzia\u0142 w szkoleniach z zakresu pedagogiki specjalnej - 5 nauczycieli /5K,0M/ .Realizacja zada\u0144 projektu jest kontynuacj\u0105 i rozszerzeniem dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142\u0119 dla uczni\u00f3w o spec. potrzebach ed. w ramach pomocy psychologiczno-pedagogicznej. W/w dzia\u0142ania wzbogac\u0105 ofert\u0119 szko\u0142y i b\u0119d\u0105 kontynuowane po zako\u0144czeniu projektu. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu przez szko\u0142\u0119 ,nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119 nie ulegn\u0105 zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142\u0119 w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wniosku o dofinansowanie . Klasy lekcyjne zostan\u0105 doposa\u017cone w pomoce do realizacji zada\u0144 w projekcie i b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y w realizacji podobnych zaj\u0119\u0107 z uczniami o spec. potrzebach po jego zako\u0144czeniu. W osi\u0105gni\u0119ciu zak\u0142adanych cel\u00f3w pomo\u017ce wsp\u00f3\u0142praca nauczycieli z rodzicami w/w uczni\u00f3w, kt\u00f3ra b\u0119dzie polega\u0142a na konsultacjach indywidualnych i wsp\u00f3lnych zaj\u0119ciach .", "BENEFICJENT": "GMINA CZARNA BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "\u015awiat nale\u017cy do mnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1716974.00", "WARTOSC": "2020260.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci poprzez zarejestrowanie i prowadzenie w okresie min 12 mies. przez 40 UP projektu zamieszka\u0142ych na terenie obj\u0119tym wsparciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych w term do 31.08.2019r. Gr doc stanowi\u0105 os zam w rozumieniu KC na terenie subregionu Bia\u0142ostockiego 40os. (26k i 14m) 20% os. (8os. z terenu m.Bia\u0142ystok, po 4os. z gmin: Choroszcz, Wasilk\u00f3w, Czarna Bia\u0142ostocka, Supra\u015bl, Zab\u0142ug\u00f3w, \u0141apy, Juchnowiec Ko\u015bc. oraz po 2 os. z gmin: Dobrzyniewo Du\u017ce i Turo\u015b\u0144 Ko\u015bc). Grup\u0119 doc. stanowi\u0105 os. fizyczne, od 30 r.\u017c, zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zamieszkuj\u0105ce obszar subregionu Bia\u0142ostockiego (w rozumieniu przepis\u00f3w KC) bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy, nieaktywne zawodowo oraz jednocze\u015bnie spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedno z kryteri\u00f3w os. znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystanej sytuacji na rynku prac. Proj b\u0119dzie real na terenie subreg Bia\u0142ostockiego, biuro pr. prowadzone b\u0119dzie w Bia\u0142ymstoku z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 udost\u0119pnienia pe\u0142nej dok wdra\u017canego projektu oraz zapewniaj\u0105ce UP mo\u017cliwo\u015b\u0107 osobistego kontaktu z kadr\u0105 pr. Projektodawca i kluczowy personel pr. posiada co najmniej roczne do\u015bw w obszarze meryt kt\u00f3rego dotyczy projekt. Proj real b\u0119dzie zgodnie z Zasadami Wdra\u017cania Projekt\u00f3w w ramach dzia\u0142ania 2.3 za\u0142\u0105cznik do dok. Konkursowej. Co najmniej 10% dotacji na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zostanie przyznana na nowopowsta\u0142e miejsca pracy, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 si\u0119 wpisywa\u0107 w inteligentne specjalizacje woj. pod. W pr. przewidziano forum do\u015bwiadcze\u0144. Wska\u017anik prze\u017cywalno\u015bci w\u015br\u00f3d przedsi\u0119biorstw powsta\u0142ych w ramach pr. \u201ePomys\u0142 na biznes pomys\u0142em na przysz\u0142o\u015b\u0107\" po 30 m-c od momentu za\u0142o\u017cenia dzia\u0142alno\u015bci wynosi\u0142 76%, po 24 m-c wska\u017anik wynosi\u0142 82%. W ramach proj zapewniona zostanie kompleksowo\u015b\u0107 udzielonego wsparcia tj. ka\u017cdy UP otrzyma nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: rozmowa z doradc\u0105 zawodowym, pomoc w napisaniu biznes planu, dotacj\u0119 inwestycyjn\u0105, wsparcie pomostowe, uczestnictwo w forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144.", "BENEFICJENT": "POLSKIE CENTRUM EDUKACJI I ANALIZ ORDO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Pomys\u0142 na biznes pomys\u0142em na przysz\u0142o\u015b\u0107 IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1683533.21", "WARTOSC": "1980627.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Cel: Zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca grudnia 2019 roku szans efektywnego funkcjonowania na rynku pracy grupy 60 os\u00f3b (minimum 35 Kobiet) chc\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, w tym wsparcie samozatrudnienia 42 os\u00f3b, w wieku powy\u017cej 30 roku \u017cycia, spe\u0142niaj\u0105cych wymogi projektu, zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego, obszar subregionu bia\u0142ostockiego. Uczestnicy: osoby bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy nieaktywne zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: osoby starsze (50+), kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105,osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne i o niskich kwalifikacjach Uczestnicy w ramach projektu otrzymaj\u0105 kompleksowe wsparcie umo\u017cliwiaj\u0105ce skuteczne i efektywne wykorzystanie \u015brodk\u00f3w w ramach udzielanej pomocy, obejmuj\u0105ce: -indywidualne doradztwo (weryfikacja predyspozycji do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. (etap rekrutacji), -grupowe szkolenia w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (z tematami \"do wyboru\" odpowiadaj\u0105cymi zg\u0142aszanym potrzebom), -dotacj\u0119 inwestycyjna -wsparcie pomostowe: -finansowe (1-6 m-c: do wysoko\u015bci minimalnego wynagrodzenia obowi\u0105zuj\u0105cego w danym roku og\u0142oszenia konkursu na niezb\u0119dne wydatki zwi\u0105zane z prowadzeniem bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 zgodnie z katalogiem wydatk\u00f3w; 7-12m-c: pokrycie op\u0142at publiczno\u2013prawnych), -specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce (indywidualne i grupowe doradztwo w zakresie zasad przedsi\u0119biorczo\u015bci, prowadzenia w\u0142asnego biznesu, doradztwo inwestycyjne, w zakresie podejmowania/wdra\u017cania dzia\u0142a\u0144 innowacyjnych), Jednocze\u015bnie ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w projektu, kt\u00f3ry otrzyma dotacj\u0119 na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zostanie obj\u0119ty finansowym wsparciem pomostowym i specjalistycznym wsparciem towarzysz\u0105cym (indywidualnym i/lub grupowym w zale\u017cno\u015bci od potrzeb uczestnika projektu) -mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczestnictwa w forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144 z innymi przedsi\u0119biorstwami", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "(Od)wa\u017cni na rynku pracy - wsparcie na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1559252.20", "WARTOSC": "1834414.36", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 40 osobom zamieszkuj\u0105cym na terenie Subregionu Bia\u0142ostockiego (Bia\u0142ostockiego Obszaru Funkcjonalnego) do 29.08.2020 r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 40 os\u00f3b fizycznych (26-K, 14-M) od 30 roku \u017cycia, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis do CEIDG, by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu), bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy, nieaktywnych zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: osoby po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach. Grupa docelowa zamieszkuje na obszarze ca\u0142ego Subregionu Bia\u0142ostockiego (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego) G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: 1) produktu - liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie 36 (24-K, 12-M) 2) rezultatu bezpo\u015bredniego: - liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 36 (24-K, 12-M) Zadania: 1. Diagnoza predyspozycji przedsi\u0119biorczych i zawodowych na etapie rekrutacji. 2. Szkolenia w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 3. Przygotowanie i ocena biznesplan\u00f3w 4. Przyznanie dotacji inwestycyjnej 5. Wsparcie pomostowe 6. Forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE DORADCZE I KONSULTINGOWE", "TYTUL": "Szansa na biznes- szans\u0105 na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.74}, {"DATA_KONIEC": "2023-01-31", "DATA_START": "2020-05-04", "DOFINANSOWANIE": "1409875.40", "WARTOSC": "1665080.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "Projekt \u201ePrzepis na samodzielno\u015b\u0107\u201d polega\u0107 b\u0119dzie na \u015bwiadczeniu kompleksowych us\u0142ug spo\u0142. umo\u017cliwiaj\u0105cych pe\u0142noletnim osobom z niepe\u0142nosp.(OzN) niezale\u017cne i samodzielne \u017cycie w \u015brodowisku lokalnym. Us\u0142uga asystencji osobistej dla OzN uzupe\u0142niana b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015bci\u0105 korzystania ze sprz\u0119tu w nowo powsta\u0142ej wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu wspomagaj.i piel\u0119gnuj\u0105c.Model dzia\u0142ania Asystent\u00f3w Osobistych OzN oparty b\u0119dzie o europejskie rozwi\u0105zania(\u201eASYSTENT OSOBISTY OSOBY NIEPE\u0141NOSPRAWNEJ-rozwi\u0105zania w wybranych pa\u0144stwach europejskich\u201dpublikacja Minis.Pr .i Pol. Spo\u0142.-Pe\u0142nom.Rzgdu ds. Os\u00f3b Niepe\u0142n.-niepelnosprawni.gov.pl) oraz o \u201eOg\u00f3lnoeurop.wyt.dot.przej\u015bcia od opieki instytuc. do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d.Na potrzeby realizacji projektu zostanie przeszkolonych 8 Asystent\u00f3w Osob.OzN, tre\u015bci programowe(100 godz.)obejm\u0105 ca\u0142o\u015bciowo problematyk\u0119 niepe\u0142nosp.oraz potrzeby wynikaj\u0105ce z poszczeg\u00f3lnych dysfunkcji. Szkolenie uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zalecenia wynikaj\u0105ce z badan Rzecz.Praw Obyw z 2017 r. \u201eAsystent osobisty osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105-analiza i zalecenia\u201d. Wsparcie udzielane OzN (ilo\u015b\u0107 godz.zakres, niezb\u0119dny sprz\u0119t) opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na indywidualnej ocenie potrzeb i okoliczno\u015bci \u017cycia oraz sytuacji mater.dokonywanej przez Interdyscyp.Zesp\u00f3\u0142 (psycholog, specjalista ds. rehabilit., pracow.socjal., doradca zaw.). Do diagnozy potrzeb wykorzystywana b\u0119dzie Mi\u0119dzynarodowa Klasyfikacja Funkcjonowania, Niepe\u0142nosprawno\u015bci i Zdrowia (ICF), kt\u00f3ra ma zosta\u0107 r\u00f3wnie\u017c wprowadzona do polskiego systemu orzekania o niepe\u0142nospr.(www.niepelnosprawni.pl/ledge/x/481144). Us\u0142ug\u0119 asystencji uzupe\u0142nia\u0107 b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z bezp\u0142atnej wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"MD CARE\" SP\u00d3LKA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przepis na samodzielno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-04-20", "DOFINANSOWANIE": "37350.00", "WARTOSC": "61254.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Realizacja przedmiotowego projektu ma doprowadzi\u0107 do wsparcia go us\u0142ug\u0105 prorozwojow\u0105 doradcz\u0105 \u015bwiadczon\u0105 przez IOB na rzecz MSP. Us\u0142ug\u0105 ma by\u0107 napisanie bardzo profesjonalnego, specjalistycznego \u201eszytego na miar\u0119\u201d biznes planu popartego wiedz\u0105 i do\u015bwiadczeniem ekspert\u00f3w w tej dziedzinie w celu utrzymania dobrej pozycji na rynkach europejskich i skandynawskich przedsi\u0119biorstwa INSTALBUD Sp. z o.o. W celu stworzenia swoistego przewodnika ukierunkowuj\u0105cego obecne i przysz\u0142e dzia\u0142ania firmy na odniesienie sukcesu na nowych rynkach zbytu gdzie dotychczas firma by\u0142a nie obecna oraz w celu umocnienia finansowego Sp\u00f3\u0142ki. Dokument ma okre\u015bli\u0107 co nale\u017cy zrobi\u0107, jak to zrealizowa\u0107, przy u\u017cyciu jakich \u015brodk\u00f3w, ile b\u0119dzie to kosztowa\u0107, jakie istniej\u0105 ryzyka, s\u0142abo\u015bci, powadzenia, szanse. Ma zawiera\u0107 syntetycznie uj\u0119te rekomendacje i wnioski prowadz\u0105ce przedsi\u0119biorstwo do za\u0142o\u017conych cel\u00f3w. Koszt takiego opracowania i zatrudnienie grona zewn\u0119trznych fachowc\u00f3w dla stworzenia \u201euszytego na miar\u0119\u201d biznes planu jest zbyt kosztowne dla przedsi\u0119biorstwa. Dlatego, skorzystanie z us\u0142ugi prorozwojowej - specjalistycznej us\u0142ugi doradczej napisania biznes planu oraz skorzystania z wiedzy i do\u015bwiadcze\u0144 wykwalifikowanych ekspert\u00f3w IOB jest szans\u0105 na zwi\u0119kszenie swojej konkurencyjno\u015bci i efektywno\u015bci ekonomicznej na rynku. Jest szans\u0105 na dalszy szybszy rozw\u00f3j i promocj\u0119 naszego regionu. Us\u0142ugi profesjonalne doradcze \u015bwiadczone przez IOB na rzecz podlaskich MSP s\u0105 bardzo potrzebne, gdy\u017c zwi\u0119kszaj\u0105 szanse rynkowe w starciu z innymi regionami i firmami szczeg\u00f3lnie wi\u0119kszymi. Zadanie I: zakup us\u0142ugi doradczej prorozwojowej w zakresie opracowania biznes planu przedsi\u0119wzi\u0119cia. Zakup us\u0142ugi Opracowanie biznes planu popartego wiedz\u0105 i do\u015bwiadczeniem ekspert\u00f3w w tej dziedzinie w celu utrzymania dobrej pozycji na rynkach europejskich i skandynawskich przedsi\u0119biorstwa INSTALBUD Sp. z o.o. Projekt zostanie zrealizowany w okresie od 20.04.2020 \u2013 30.09.2020.", "BENEFICJENT": "\"INSTALBUD\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Us\u0142uga doradcza w zakresie opracowania Biznes Planu planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia w przedsi\u0119biorstwie INSTALBUD", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-13", "DATA_START": "2020-01-03", "DOFINANSOWANIE": "36750.00", "WARTOSC": "60270.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Realizacja przedmiotowego projektu ma doprowadzi\u0107 do wsparcia go us\u0142ug\u0105 prorozwojow\u0105 doradcz\u0105 \u015bwiadczon\u0105 przez IOB na rzecz MSP. Us\u0142ug\u0105 ma by\u0107 napisanie bardzo profesjonalnego biznes planu poparte wiedz\u0105 i do\u015bwiadczeniem ekspert\u00f3w w tej dziedzinie w celu podj\u0119cia odpowiedzialnej decyzji przez przedsi\u0119biorstwo DAK-POL czy wdra\u017ca\u0107 innowacj\u0119 czy te\u017c nie. Firma przeprowadzi\u0142a prace B+R nad innowacyjnym produktem \u2013 peletem wytwarzanym na bazie wy\u0142\u0105cznie w\u0142asnego surowca z zastosowaniem dodatku znacz\u0105co podwy\u017cszaj\u0105cego kaloryczno\u015b\u0107, co pozwoli na optymalizacj\u0119 zu\u017cycia energii i surowc\u00f3w. Takie innowacyjne inwestycje wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 zawsze z pewnym obszarem niepewno\u015bci i ryzyka. Dlatego stworzenie odpowiedniego dokumentu \u2013 biznes planu, okre\u015blenie w nim nie tylko dobrego pomys\u0142u i korzy\u015bci, ale te\u017c wypunktowanie ryzyk, s\u0142abo\u015bci i sposob\u00f3w na ich pokonanie, da r\u00f3wnie\u017c pe\u0142ny obraz op\u0142acalno\u015bci inwestycji, efektywno\u015bci ekonomicznej i dalszego rozwoju oraz konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Koszt opracowania biznes planu jest bardzo wysoki w szczeg\u00f3lno\u015bci, gdy poniesiono znaczne wydatki na przeprowadzenie prac badawczo \u2013 rozwojowych. Dlatego skorzystanie z us\u0142ugi prorozwojowej - specjalistycznej us\u0142ugi doradczej napisania biznes planu oraz skorzystania z wiedzy i do\u015bwiadcze\u0144 wykwalifikowanych ekspert\u00f3w IOB jest szans\u0105 na wdro\u017cenie ju\u017c opracowanego innowacyjnego produktu oraz szans\u0105 na zwi\u0119kszenie swojej konkurencyjno\u015bci i efektywno\u015bci ekonomicznej na rynku. Zakres projektu obejmuje jest nast\u0119puj\u0105cy: Zadanie I: zakup us\u0142ugi doradczej prorozwojowej w zakresie opracowania strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa. Zakup us\u0142ugi Opracowanie biznes planu wykonalno\u015bci przedsi\u0119wzi\u0119cia inwestycyjnego polegaj\u0105cego na wdro\u017ceniu innowacyjnego produktu jaki jest pelet o znacz\u0105co podwy\u017cszonej kaloryczno\u015bci. Projekt zostanie zrealizowany w okresie od 03.01.2020 \u2013 28.02.2020.", "BENEFICJENT": "\"DAK-POL\" ZAK\u0141AD DRZEWNY W CZARNEJ BIA\u0141OSTOCKIEJ - SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie Biznes Planu przedsi\u0119wzi\u0119cia inwestycyjnego DAK-POL sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1282612.12", "WARTOSC": "1508955.43", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok", "OPIS": "PRZEDMIOTEM projektu jest kompleksowe wsparcie 40 os, w wieku pow 50 lat, z terenu subregionu bia\u0142ostockiego wojew\u00f3dztwa podlaskiego w zakresie mo\u017cliwo\u015bci otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DzG) a tym samym zdobycie zatrudnienia przez Uczestnik\u00f3w Projektu. Wsparcie obejmuj\u0105ce WSZYSTKIE FORMY POMOCY , przewidziane w konkursie, mo\u017cliwe do realizacji, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane u Uczestnik\u00f3w Projektu jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji na rynku pracy poprzez zdobycie nowych kwalifikacji oraz otwarcie DzG i dostosowane do ich indywidualnych potrzeb. W tym: \u2022 indywidualne doradztwo w postaci weryfikacji predyspozycji os\u00f3b planuj\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 DzG; \u2022 grupowe szkolenia w zakresie podejmowania i prowadzenia DzG; \u2022 dotacje inwestycyjne; \u2022 wsparcie pomostowe: \u2022 forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144. UP b\u0119d\u0105 os w trudnej sytuacji zawodowej (os pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia), w tym os szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (os po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne (OzN), os d\u0142ugotrwale bezrobotne, os o niskich kwalifikacjach). CEL G\u0141\u00d3WNY: Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia 34 os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c nieaktywnych zawodowo, w tym os\u00f3b w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, ze zdefiniowanym udzia\u0142em kobiet i os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z terenu subregionu bia\u0142ostockiego w okresie od I 2019 do V 2020. Realizacja projektu jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy UP pozostaj\u0105cych bez pracy. REZULTATY Zostanie zrekrutowanych i przeszkolonych 40 os -wzbogacenie UP w wiedz\u0119, umiej\u0119tno\u015bci, dotycz\u0105ce otwierania i prowadzenia DzG. Zaktywizowanych zostanie 20 K., przyznanych 34 dotacji (w tym 4 w ramach rezerwy finansowej) na za\u0142o\u017cenie DzG. Wsparcie zagwarantuje trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w tj. stworzenie i utrzymanie DzG na konkurencyjnym rynku przez okres co najmniej 12 mc-y ETAPY PROJEKTU: -Rekrutacja -Diagnoza UP -Szkolenia -Udzielenie dotacji i wsparcia pomostowego -Prowadzenie 34 DzG przez 12 m-cy", "BENEFICJENT": "INTACTO GRZEGORZ ANYSZKO", "TYTUL": "Nowy Pocz\u0105tek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa Grzegorz Po\u017aniak POLSPAW w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "GRZEGORZ PO\u0179NIAK POLSPAW", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa Grzegorz Po\u017aniak POLSPAW w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.03}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1490876.6400000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1158326.67}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 832217.5300000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 557289.13}, {"name": "Przedszkola", "value": 465719.72000000003}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 431367.59}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 422140.50000000006}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 388307.36}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 225965.37}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 197053.11}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 186153.93000000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 88019.05}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 68817.81}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 68064.31}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 64455.960000000014}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 61161.47}, {"name": "Gimnazja", "value": 58966.81}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 58740.49}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 51206.29}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 50000.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 48730.73}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 43642.23}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 43471.75000000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 38106.06}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 36462.65}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 36259.86}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29386.48}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 29277.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 27039.34}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 21351.629999999997}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 18554.47}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 17850.08}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 16584.69}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 15833.66}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 12200.31}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 12012.96}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 10124.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8318.35}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 8000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5035.53}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4692.5}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 4526.39}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 4392.1}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 3190.84}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3008.95}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2501.03}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1854.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1823.57}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1472.3100000000002}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 676.5}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 487.31}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 25.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 18.7}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5964744.550000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2065674.53}, {"name": "Przedszkola", "value": 1713629.5799999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 761928.4299999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 693825.4700000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 641517.94}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 487035.06}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 447161.1}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 439566.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 408986.95}, {"name": "Gimnazja", "value": 402136.36000000004}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 173791.36000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 172331.42}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 134835.1}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 113032.37000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 86194.87000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 69650.44}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 66921.34999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 50803.87}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 38150.36}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 34666.96}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 14039.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11639.43}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 11449.490000000002}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 6979.88}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2315.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1261.9999999999998}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 175.00000000000003}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 8961401.32}, {"name": "Przedszkola", "value": 2123343.5}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 670970.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 594795.93}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 130131.58}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 51714.79}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 33528.72}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 14553.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 13530.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 10934.7}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 1098933.13}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 685007.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 546314.38}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 425080.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1112199.27}, {"name": "Przedszkola", "value": 791541.91}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 146187.5}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 109460.22}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 599452.42}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8265761.62}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3847164.08}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 342375.23}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 331422.69}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 259799.54}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 252513.74}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 133277.84}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 122730.31}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 75078.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 53950.45}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 47806.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36822.32}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 23450.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 22400.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 15362.09}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11324.62}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 4668.88}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4665.71}, {"name": "Przedszkola", "value": 3847.58}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3024.32}, {"name": "Gimnazja", "value": 2920.16}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2889.34}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2275.28}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1030.33}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 56.58}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 44.79}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 22103.729999999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 11779.97}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8664.369999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 35340.030000000006}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2436.9}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1529.04}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 184478.4}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 802600.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 316631.6}, {"name": "Przedszkola", "value": 312894.15}, {"name": "Biblioteki", "value": 259800.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 85000.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 46735.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 28671.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5600.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 14813.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2391779.5100000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2064262.1100000003}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 707616.4700000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 589621.4000000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 522952.12}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 396307.36}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 257905.37}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 147426.74}, {"name": "Rodzina", "value": 125683.25000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 78188.31}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 69148.46}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 36462.65}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 29277.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5534.98}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5068.6}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 4526.39}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10118691.250000007}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2261760.0500000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1140986.57}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 439566.97}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 423327.57}, {"name": "Rodzina", "value": 205182.08999999994}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 172331.42}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 134835.1}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 69650.44}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 25578.92}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 14039.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6979.88}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1515.58}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9632371.870000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2137896.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 473614.63}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 186426.09}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 130131.58}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 33528.72}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10934.7}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1098933.13}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 971394.88}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 685007.67}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1258386.77}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 791541.91}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 109460.22}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 599452.42}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 12455300.93}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 986348.3999999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 172516.61999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 94386.40999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 53950.45}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 50830.54}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 45850.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6448.04}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1030.33}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 33883.7}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8664.369999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 37776.93}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1529.04}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 184478.4}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1062400.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 629525.75}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 85000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 46735.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 34271.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8100.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14813.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17427358.500000004, "v": "17,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.8, "v_pc": "1506,12 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "23.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6944233.020000003, "v": "6,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.84}, {"name": "Przedszkola", "value": 6571842.769999999, "v": "6,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 190.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.7}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1061152.47, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.08}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 824459.34, "v": "824,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.73}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 725697.84, "v": "725,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.16}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 490825.43999999994, "v": "490,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.81}, {"name": "Gimnazja", "value": 464023.33, "v": "464,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.66}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 220877.47, "v": "220,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 58740.49, "v": "58,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 43642.23, "v": "43,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18673.26, "v": "18,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 3190.84, "v": "3,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rodzina", "value": 12832901.270000001, "v": "12,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.68, "v_pc": "1109,06 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "14.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8376154.72, "v": "8,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.27}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3954710.58, "v": "3,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.81}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 398214.63000000006, "v": "398,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.1}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 46735.0, "v": "46,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 211.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 27039.34, "v": "27,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.21}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 16584.69, "v": "16,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 292.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 12200.31, "v": "12,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1261.9999999999998, "v": "1,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 437.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 11429579.42, "v": "11,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.2, "v_pc": "987,78 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "11.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "165.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 9349708.68, "v": "9,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.8}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2079870.7400000002, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 78.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.19}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5197434.000000001, "v": "5,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.18, "v_pc": "449,18 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "16.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2708925.29, "v": "2,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 52.12}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1529027.0000000002, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.41}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 622982.79, "v": "622,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 3832.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.98}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 239495.37, "v": "239,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.6}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 48730.73, "v": "48,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 36259.86, "v": "36,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 12012.96, "v": "12,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2903382.4599999995, "v": "2,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.13, "v_pc": "250,92 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "34.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 786510.23, "v": "786,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.08}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 469680.05999999994, "v": "469,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.17}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 431367.59, "v": "431,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.85}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 331422.69, "v": "331,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.41}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 259799.54, "v": "259,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.94}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 252532.44, "v": "252,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 207094.71, "v": "207,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 3365.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.13}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 133765.15000000002, "v": "133,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.6}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29386.48, "v": "29,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1823.57, "v": "1,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2889291.990000001, "v": "2,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.1, "v_pc": "249,70 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "57.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2500897.7800000003, "v": "2,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.55}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 192390.62000000002, "v": "192,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 96773.58000000002, "v": "96,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.34}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 90911.65999999999, "v": "90,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.14}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8318.35, "v": "8,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 177.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1078403.2999999998, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.9, "v_pc": "93,20 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "62.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 814211.2, "v": "814,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.5}, {"name": "Biblioteki", "value": 259800.0, "v": "259,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.09}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 4392.1, "v": "4,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 837748.0500000002, "v": "837,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.48, "v_pc": "72,40 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "65.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 669510.41, "v": "669,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.91}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 168237.64, "v": "168,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.08}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 526860.1599999999, "v": "526,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93, "v_pc": "45,53 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "71.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 479053.93999999994, "v": "479,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.92}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 47806.22, "v": "47,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.07}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 517715.95999999996, "v": "517,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91, "v_pc": "44,74 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "65.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 456863.69999999995, "v": "456,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.24}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9379.95, "v": "9,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.81}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1472.3100000000002, "v": "1,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.28}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 299053.74, "v": "299,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52, "v_pc": "25,85 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "83.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 203929.74000000002, "v": "203,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.19}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 95124.0, "v": "95,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.8}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 184478.4, "v": "184,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32, "v_pc": "15,94 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "70.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 184478.4, "v": "184,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 148942.31999999998, "v": "148,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "12,87 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "87.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 147088.31999999998, "v": "147,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.75}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1854.0, "v": "1,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.24}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 146898.9, "v": "146,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "12,70 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 142206.4, "v": "142,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.8}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4692.5, "v": "4,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.19}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 76963.90000000001, "v": "76,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "6,65 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "11.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 38098.38, "v": "38,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.5}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 36350.52, "v": "36,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.23}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2315.0, "v": "2,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 200.00000000000003, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 43316.0, "v": "43,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,74 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "92.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 29277.0, "v": "29,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.58}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 14039.0, "v": "14,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.41}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 34271.0, "v": "34,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "2,96 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "96.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 28671.0, "v": "28,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5600.0, "v": "5,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.34}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 4526.39, "v": "4,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,39 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 4526.39, "v": "4,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}