{"gmina": "Sura\u017c", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Sura\u017c", "kod_gus": "062013702000", "kod_gus_podregionu": "062013700000", "podregion_eurostat": "PL841", "ludnosc": "1'986", "budzet": {"dochody": "11,88 mln z\u0142", "wydatki": "10,47 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.5, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 13.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 8649226.780000003, "dane1": 7680121.31, "dane2": 7680121.31, "dane3": 969105.4700000035}, {"label": "2017", "dane0": 8885933.610000005, "dane1": 8778419.540000001, "dane2": 8778419.540000001, "dane3": 107514.07000000402}, {"label": "2018", "dane0": 10476047.429999998, "dane1": 11969095.75, "dane2": 10476047.429999998, "dane4": 1493048.3200000022}, {"label": "2019", "dane0": 11875413.72, "dane1": 10468559.790000001, "dane2": 10468559.790000001, "dane3": 1406853.9299999997}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 1448955.97, "dane1": 2376132.6900000004}, {"label": "2017", "dane0": 1482614.16, "dane1": 2404734.2600000007}, {"label": "2018", "dane0": 1905166.44, "dane1": 2899982.4800000004}, {"label": "2019", "dane0": 2051825.94, "dane1": 3304838.129999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "260,32 tys z\u0142", "wydatki": "255,03 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 32.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 40.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.9691054700000035}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.9691054700000035}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.10751407000000403}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.10751407000000403}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.4930483200000022}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.4930483200000022}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4068539299999998}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4068539299999998}], "dochod_ue": "263,43 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "2,10 mln z\u0142", "gmina_pc": "1057.6 z\u0142", "powiat": "5,65 mln z\u0142", "powiat_pc": "2843.7 z\u0142", "wojewodztwo": "865,92 tys z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "260,24 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "413,94 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "564,02 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2051825.94, "wydatki": 3304838.129999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "591900.91", "WARTOSC": "696354.02", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c", "OPIS": "Wsparcie oparte na kompleksowej diagnozie, zatwierdzonej dnia 07.10.2016 r. przez organ prowadz\u0105cy, skierowane do 168os. (84K/84M), kt\u00f3re bez udzia\u0142u w proj. maj\u0105 najmniejsze szanse na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych je problem\u00f3w: maj\u0105 ograniczony dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci edukacji oraz pochodz\u0105 z obsz. gm. miejsko-wiejskiej. Grup docelow\u0105 stanowi\u0105: -146 Uczni\u00f3w(Ucz) 66K/80M ZS w Sura\u017cu, w wieku 6-15 lat, ze zdiagnozowanymi deficytami w zakresie kluczowych kompetencji, tj. matematycznych i przyrodniczych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119tno\u015bci w zakr. przedsi\u0119biorczo\u015bci i uczenia si\u0119 oraz kompetencji spo\u0142ecznych. -22N 18K/4M ZS w Sura\u017cu, z wykszta\u0142ceniem wy\u017cszym, zdiagnozowan\u0105 nisk\u0105 znajomo\u015bci\u0105 nowoczesnych metod edukacyjnych i nowoczesnych technologii TIK. Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 i Plac\u00f3wek O\u015bwiatowo-Wychowawczych w Sura\u017cu, w kt\u00f3rego sk\u0142ad wchodzi Szko\u0142a Podstawowa(SP) ze s\u0142abo wyposa\u017c. baz\u0105 narz\u0119dzi TIK oraz mat. dydakt. Celem g\u0142\u00f3wnym jest podniesienie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej poprzez podniesienie kompetencji 146Ucz i 22N z ZS w Sura\u017cu, w zakresie podstawy kszta\u0142cenia og\u00f3lnego, dzi\u0119ki realizacji dodatk. zaj\u0119\u0107 i szkole\u0144 oraz doposa\u017cenie ZS w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne. Dzia\u0142ania/Zadania: 1. Doposa\u017cenie plac\u00f3wki w nowoczesne materia\u0142y dydaktyczne i narz\u0119dzia TIK, pracownie przedmiotowe. 2. Szkolenia dla Nauczycieli-podnosz\u0105ce kompetencje z zakresie nowoczesnych metod dydakt. i kompetencji cyfrowych. 3. Wsparcie metodyczno-cyfrowe dla nauczycieli. 4. Zaj\u0119cia edukacyjne dla Ucz. 5. Zaj\u0119cia naukowo-techniczne dla Ucz. Efektem dzia\u0142a\u0144 w projekcie b\u0119dzie wzrost kompetencji kluczowych Ucz, dzi\u0119ki czemu zostan\u0105 lepiej przygotowani do potrzeb rynku pracy. Jak r\u00f3wnie\u017c podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji N, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0107 zar\u00f3wno ucz\u0105c w ramach projektu, do prowadzenia w\u0142asnych zaj. przedmiotowych, a tak\u017ce ucz\u0105c kolejne roczniki. Dzia\u0142ania te w konsekwencji wzmocni\u0105 potencja\u0142 edukacyjny Gminy Sura\u017c.", "BENEFICJENT": "GMINA SURA\u017b", "TYTUL": "Nowoczeny Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 i Plac\u00f3wek O\u015bwiatowo\u2013Wychowawczych w Sura\u017cu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 298.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-12", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "416745.00", "WARTOSC": "648640.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy TYPU 1, tj. Energetyki opartej na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii (energetyka odnawialna: s\u0142oneczna). Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina Sura\u017c, za\u015b grup\u0105 docelow\u0105 jej mieszka\u0144cy, w przewa\u017caj\u0105cej mierze z obszar\u00f3w wiejskich (78%). Celem strategicznym projektu jest ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i zmniejszenie emisji py\u0142\u00f3w w atmosferze poprzez wykorzystanie \u017ar\u00f3de\u0142 energii przyjaznych \u015brodowisku, rozw\u00f3j infrastruktury OZE na terenie gminy w postaci instalacji paneli fotowoltaicznych oraz kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na budynkach jednorodzinnych na potrzeby w\u0142asne mieszka\u0144c\u00f3w. Cel bezpo\u015bredni projektu: poprawa efektywno\u015bci energetycznej gminy Sura\u017c poprzez: zapewnienie bezpiecze\u0144stwa energetycznego mieszka\u0144com, zmniejszenie op\u0142at za energi\u0119 elektryczn\u0105, ograniczenie zu\u017cycia energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych, zmniejszenie emisji CO2, zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 w bilansie energetycznym gminy, podniesienie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci gospodarowania energi\u0105. Poprzez realizacj\u0119 przedmiotowego projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu: 1. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 2. Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te r\u00f3wnie\u017c nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu: 1. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 2. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE 3. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE 4. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 5. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych Przewidywane nak\u0142ady inwestycyjne: Dotacja (70%): 416 745,00 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 231 895,00 z\u0142 Razem wydatki kwalifikowane: 595 350,00 z\u0142 Wydatki niekwalifikowane: 53 290,00 z\u0142 Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 648 640,00 z\u0142 Okres realizacji proj: II kw 2017-IV kw 2019", "BENEFICJENT": "GMINA SURA\u017b", "TYTUL": "\u201eMonta\u017c instalacji ogniw fotowoltaicznych i kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na budynkach mieszkalnych na terenie Gminy Sura\u017c\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 209.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-29", "DATA_START": "2017-11-13", "DOFINANSOWANIE": "277273.29", "WARTOSC": "858306.27", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w centrum Sura\u017ca na p\u0142ycie Rynku na dz. nr 85/1 i 85/2 stanowi\u0105cej w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy Sura\u017c. Teren parku Rynku oraz ulicy Rynek Ko\u015bcielny obecnie jest nie zagospodarowany. Projekt ma na celu uporz\u0105dkowanie i zagospodarowanie przestrzeni publicznej oraz ma s\u0142u\u017cy\u0107 poprawie bezpiecze\u0144stwa publicznego mieszka\u0144c\u00f3w. Realizacja niniejszego projektu wp\u0142ynie r\u00f3wnie\u017c na popraw\u0119 i ulepszenie estetyki centrum miasta oraz udost\u0119pnienie teren\u00f3w dla mieszka\u0144c\u00f3w, w tym r\u00f3wnie\u017c dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b starszych. Projekt ma na celu przywr\u00f3cenie dawnej \u015bwietno\u015bci terenu obj\u0119tego opracowaniem tj. Rynku Lackiego w Sura\u017cu. W ramach niniejszego projektu przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce roboty: - remont cz\u0119\u015bci ulicy Rynek Ko\u015bcielny, parku oraz ci\u0105g\u00f3w pieszych o \u0142\u0105cznej powierzchni 0,5 ha. - usytuowanie info kiosku, - usytuowanie obiekt\u00f3w ma\u0142ej architektury m in. \u0142awki, donice na kwiaty, kosze, tablice informacyjne, - monta\u017c solarnych lamp parkowych, - likwidacja barier architektonicznych umo\u017cliwiaj\u0105cych korzystanie z parku osobom niepe\u0142nosprawnym, osobom starszym. Ponadto Gmina Sura\u017c jest w trakcie opracowywania Lokalnego Programu rewitalizacji Gminy Sura\u017c, w kt\u00f3rym zostanie wpisany do realizacji obszar Rewitalizacja Rynku Lackiego w Sura\u017c. Projekt rewitalizacji obejmuje szerszy zakres opracowania obejmuj\u0105cy ca\u0142\u0105 ulice Rynek Ko\u015bcielny, wykonanie kanalizacji deszczowej i odwodnienia korpusu drogowego, remont ulicy Zamkowej w kierunku G\u00f3ry Zamkowej. Powy\u017cszy zakres zostanie wykonany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Gminy Sura\u017c.", "BENEFICJENT": "GMINA SURA\u017b", "TYTUL": "Rewitalizacja Rynku Lackiego w Sura\u017cu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 139.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2020-02-28", "DOFINANSOWANIE": "174764.80", "WARTOSC": "262871.92", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c", "OPIS": "Projekt dotyczy dostawy i monta\u017cu 3 instalacji fotowoltaicznych produkuj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby 3 obiekt\u00f3w: a) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 i Plac\u00f3wek O\u015bwiatowo \u2013 Wychowawczych w Sura\u017cu, b) Hala Sportowa w Sura\u017cu, c) Hydrofornia w Sura\u017cu. Strategicznym celem niniejszego projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego (powietrza) na terenie gminy, poprzez rozw\u00f3j wykorzystywania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Realizacja celu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 powietrza wskutek zmniejszenia emisji CO2, py\u0142\u00f3w PM2,5 i PM 10 i in. Efekty projektu odczuj\u0105 przede wszystkim mieszka\u0144cy gminy i wojew\u00f3dztwa. Rezultatem projektu b\u0119dzie dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych oraz spadek emisji CO2 dzi\u0119ki produkcji energii elektrycznej z OZE. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie II-IV kw. 2020 r.", "BENEFICJENT": "GMINA SURA\u017b", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii na potrzeby w\u0142asne w Gminie Sura\u017c.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-13", "DATA_START": "2018-02-13", "DOFINANSOWANIE": "25396790.86", "WARTOSC": "37207500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustwo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d na obszarze bia\u0142ostockim. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 ten cel Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 wybudowanie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu. Zaprojektowana w przedmiotowej inwestycji sie\u0107 zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Obszar oddzia\u0142ywania sieci obejmuje wybrane miejscowo\u015bci z powiatu bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego oraz m. Bia\u0142ystok (286), stanowi on sp\u00f3jn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem infrastruktury i topologii. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 gospodarstwa domowe oraz plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane prze UKE jako \u201eBia\u0142e plamy\u201d,zlokalizowane na obszarach wskazanych miejscowo\u015bci, b\u0119d\u0105ce w zasi\u0119gu wybudowanej infrastruktury.Technologi\u0105 przyj\u0119t\u0105 do realizacji projektu jest FTTH.Przygotowana koncepcja projektu zak\u0142ada utworzenie sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 799,46 km,w tym budowa 763,73km oraz dzier\u017cawa 35,73 km, kt\u00f3ra obejmie swoim zasi\u0119giem 15 222 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie 116 jednostek o\u015bwiatowych.Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np. kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi grupie docelowej dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustwo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "KOBA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 KOBA Sp. z o.o. w wybranych miejscowo\u015bciach na obszarze bia\u0142ostockim (ID Obszaru: 3.3.20.37)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "90045.00", "WARTOSC": "95205.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c", "OPIS": "Celem projektu jest kszta\u0142cenie i rozwijanie kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych u 62 dzieci poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 z j\u0119zyka angielskiego, zaj\u0119\u0107 z TIK i zaj\u0119\u0107 z przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz podniesienie kompetencji 10 nauczycieli wychowania przedszkolnego z Przedszkola Samorz\u0105dowego w Sura\u017cu w okresie realizacji projektu. Dzia\u0142ania planowane w projekcie: 1. Realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych: - j\u0119zyk angielski \u2013 dla 62 uczni\u00f3w - 2 godzinny tygodniowo (w sumie 86 godz.), - zaj\u0119cia z technologii informacyjno-komunikacyjnej (TIK) \u2013 dla 62 uczni\u00f3w -2 godzinny tygodniowo (w sumie 86 godz.), - zaj\u0119cia z przedsi\u0119biorczo\u015bci - dla 62 uczni\u00f3w - 2 godzinny tygodniowo (w sumie 86 godz.). 2. Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli", "BENEFICJENT": "GMINA SURA\u017b", "TYTUL": "Przedszkole nasz\u0105 szans\u0105 na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.33}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2020-12-01", "DOFINANSOWANIE": "21394006.28", "WARTOSC": "30999713.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz jednostkom publicznym tj. jednostkom Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d, na terenie powiat\u00f3w bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego i miasta Bia\u0142ystok, poprzez budow\u0119 niezb\u0119dnej infrastruktury telekomunikacyjnej. Szczeg\u00f3lnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest maksymalizacja pokrycia obszaru nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA, umo\u017cliwiaj\u0105cymi \u015bwiadczenie us\u0142ugi dost\u0119pu do Internetu o parametrach co najmniej 100 Mb/s, telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego. Obszar oddzia\u0142ywania sieci stanowi sp\u00f3jn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem infrastruktury i topologii. Zaprojektowana sie\u0107 zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym. Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 m.in. do podniesienia poziomu edukacji poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do materia\u0142\u00f3w naukowych i dydaktycznych, zapobieganiu zjawisku wykluczenia cyfrowego, poprawie poziomu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz aktywizacji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Sie\u0107 zostanie wybudowana w technologii FTTH. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 gospodarstwa domowe oraz jednostki publiczne (OSP) wskazane przez UKE jako \u201ebia\u0142e plamy\u201d. Przygotowana koncepcja projektu zak\u0142ada utworzenie sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 665,611 km, w tym wybudowanie 650,413 km sieci oraz wykorzystanie istniej\u0105cej sieci (dzier\u017cawa) o d\u0142ugo\u015bci 15,198 km, kt\u00f3ra obejmie swoim zasi\u0119giem 8 991 gospodarstw domowych oraz umo\u017cliwi pod\u0142\u0105czenie 8 jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne sieci, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej, (np.: ruroci\u0105gi, kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem.", "BENEFICJENT": "KOBA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 KOBA Sp. z o.o. na obszarze podlaskim cz\u0119\u015b\u0107 A (ID Obszaru: 4.20a)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1805153.50", "WARTOSC": "2123710.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w wodnych na obszarze Natura 2000 PLH200002 Narwia\u0144skie Bagna oraz to\u017csamego z nim terytorialnie Narwia\u0144skiego Parku Narodowego poprzez odtworzenie i utrzymanie wielokorytowego charakteru rzeki Narwi oraz stworzenie dla okolicznych rolnik\u00f3w mo\u017cliwo\u015bci ekstensywnego rolniczego u\u017cytkowania \u0142\u0105k. Stymulacja naturalnego procesu samoudra\u017cniania koryt poprzez usuni\u0119cie warstwy namu\u0142\u00f3w jest warunkiem przywr\u00f3cenia r\u00f3\u017cnorodno\u015bci siedlisk mokrad\u0142owych. Udro\u017cnienie wybranych koryt bocznych w dw\u00f3ch zaplanowanych obszarach przedsi\u0119wzi\u0119cia na \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 10470 m wykonane zostanie przy u\u017cyciu koparek z jednoczesnym rozplantowaniem wydobytego urobku na brzegach. Z dna koryt usuni\u0119ta zostanie warstwa namu\u0142\u00f3w, kt\u00f3rej mi\u0105\u017cszo\u015b\u0107 wynosi od 0,5 do 1 metra. Jednocze\u015bnie inne koryta boczne na \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 11640 m, po\u0142o\u017cone w tych samych obszarach, zostan\u0105 poddane wykaszaniu hamuj\u0105cego przep\u0142yw szuwaru trzcinowego. Koryta te z uwagi na silne zaro\u015bni\u0119cie szuwarem trzcinowym maj\u0105 bardzo s\u0142aby przep\u0142yw i ulegaj\u0105 post\u0119puj\u0105cemu procesowi zaniku. Wybudowane brody przejazdowe umo\u017cliwi\u0105 okolicznym rolnikom dojazd na po\u0142o\u017cone pomi\u0119dzy ciekami \u0142\u0105ki i ich rolnicze u\u017cytkowanie, w tym z wykorzystaniem program\u00f3w rolno\u015brodowiskowych UE. Klapa zwrotna (obecnie przepust otwarty) uniemo\u017cliwiaj\u0105c odp\u0142yw wody z sieci starorzeczy do zmeliorowanego koryta g\u0142\u00f3wnego, poprawi uwilgotnienie \u0142\u0105k po\u0142o\u017conych w okolicach wsi Pa\u0144ki. Zahamowany zostanie w ten spos\u00f3b proces murszenia torf\u00f3w zachodz\u0105cy w wyniku oddzia\u0142ywania drenuj\u0105cego koryta g\u0142\u00f3wnego. Wdro\u017cony zostanie system sta\u0142ego monitoringu poziom\u00f3w w\u00f3d. Oszacowanie struktury gatunkowej, kondycji i liczebno\u015bci ichtiofauny pozwoli na okre\u015blenie wp\u0142ywu przeprowadzonych prac na \u015brodowisko i bior\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107.", "BENEFICJENT": "NARWIA\u0143SKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Ochrona siedlisk hydrogenicznych obszaru Natura 2000 PLH200002 Narwia\u0144skie Bagna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1503520.58", "WARTOSC": "1776806.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ochrona bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci na obszarze PLH 200002 Narwia\u0144skie Bagna (pokrywaj\u0105cym si\u0119 z granicami Narwia\u0144skiego Parku Narodowego) poprzez ochron\u0119 siedlisk przyrodniczych Natura 2000. Niekorzystne zmiany wynikaj\u0105ce ze zmiany sposobu u\u017cytkowania dolin rzecznych doprowadzi\u0142y do zmniejszenia powierzchni siedlisk. Zaprzestanie u\u017cytkowania rolniczego ma szczeg\u00f3lnie dotkliwe znaczenie w przypadku tzw. \u201esiedlisk marginalnych\u201d, o znikomej powierzchni, ale o du\u017cym znaczeniu dla bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci obszaru, takich jak torfowiska soligeniczne, murawy i \u0142\u0105ki r\u00f3\u017cnego typu. Powstrzymanie niekorzystnych zmian jest priorytetem projektu, a b\u0119dzie realizowane przez zabiegi ochrony czynnej i wykup grunt\u00f3w. G\u0142\u00f3wne elementy projektu to : \u2022 wykup grunt\u00f3w od prywatnych w\u0142a\u015bcicieli szacunkowy koszt \u2022 zabiegi ochrony czynnej dostosowane do specyfiki i wymaga\u0144 siedlisk Natura 2000, \u2022 monitoring przyrodniczy stanu siedlisk oraz oceny skuteczno\u015bci prowadzonej ochrony czynnej, Poza wymienionymi wy\u017cej zaplanowano koszty zawi\u0105zane z koordynacj\u0105 i zarz\u0105dzaniem projektu, zakup sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do lokalizacji siedlisk przyrodniczych dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne. Wszystkie koszty zaplanowane s\u0105 kwalifikowalne w ramach POI\u015a.", "BENEFICJENT": "NARWIA\u0143SKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Ochrona l\u0105dowych siedlisk Natura 2000 w obszarze PLH 200002 Narwia\u0144skie Bagna \u2013 etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "40764.39", "WARTOSC": "40764.39", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa BAJDARKA sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialnosci\u0105, w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "BAJDARKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa BAJDARKA sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105, w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.52}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1123335.18", "WARTOSC": "1321570.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u201eCentrum Wsparcia\u201d polega\u0107 b\u0119dzie na \u015bwiadczeniu kompleksowych us\u0142ug spo\u0142. umo\u017cliwiaj\u0105cych pe\u0142noletnim osobom z niepe\u0142nosp.(OzN) niezale\u017cne i samodzielne \u017cycie w \u015brodowisku lokalnym. Us\u0142uga asystencji osobistej dla OzN uzupe\u0142niana b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015bci\u0105 korzystania ze sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego w nowo powsta\u0142ej wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu. Model dzia\u0142ania Centrum oparty b\u0119dzie o europejskie rozwi\u0105zania(\u201eASYSTENT OSOBISTY OSOBY NIEPE\u0141NOSPRAWNEJ\u2013rozwi\u0105zania w wybranych pa\u0144stwach europejskich\u201dpublikacja Minis.Pr .i Pol. Spo\u0142.-Pe\u0142nom.Rz\u0105du ds. Os\u00f3b Niepe\u0142n. - niepelnosprawni.gov.pl) oraz o \u201eOg\u00f3lnoeurop.wyt.dot.przej\u015bcia od opieki instytucjo. do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d.Na potrzeby realizacji projektu zostanie przeszkolonych 5 asystent\u00f3w osob.OzN, tre\u015bci program.(100 godz.)obejm\u0105 ca\u0142o\u015bciowo problematyk\u0119 niepe\u0142n.oraz potrzeby wynikaj\u0105ce z poszczeg\u00f3lnych dysfunkcji. Szkolenie uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zalecenia wynikaj\u0105ce z bada\u0144 Rzecz.Praw Obyw.- publikacja \u201eAsystent osobisty osoby z niepe\u0142n.-analiza i zalecenia\u201d. Centrum Wsp. powstanie przy Zak\u0142ad Opiek.Lecznicz. w Dworakach Sta\u015bkach gdzie zatrudnionych b\u0119dzie 5 Asystent\u00f3w oraz utworzona zostanie wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu wspomag.Sprz\u0119t dla OzN spoza Dworak\u00f3w S. oraz najbli\u017cej okolicy b\u0119dzie dowo\u017cony zgodnie z dokonan\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb. Wsparcie udzielane OzN (ilo\u015b\u0107 godz.,zakres, niezb\u0119dny sprz\u0119t ) opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na indywidualnej ocenie potrzeb i okoliczno\u015bci \u017cycia oraz sytuacji mater.dokonywanej przez interdyscyp.zesp\u00f3\u0142 (psycholog, specjalista ds. rehabilit., pracow.socjal. lub doradca zaw.). Do diagnozy potrzeb wykorzystywana b\u0119dzie Mi\u0119dzyn.Klasyf.Funkcj., Niepe\u0142n. i Zdrowia (ICF), kt\u00f3ra ma zosta\u0107 r\u00f3wnie\u017c wprowadzona do polskiego systemu orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci. Lider oraz Partner deklaruj\u0105 trwa\u0142o\u015b\u0107 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich utworzonych w ramach projektu po jego zako\u0144czeniu przez okres nie kr\u00f3tszy ni\u017c dwa lata. Szczeg\u00f3\u0142owy opis zachowania trwa\u0142o\u015bci uj\u0119to w pkt.VII.6.7.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"MD CARE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Centrum Wsparcia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.74}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3767366.71", "WARTOSC": "4432196.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie 50 gmin wojew\u00f3dztwa podlaskiego powstan\u0105 plac\u00f3wki wsparcia dziennego prowadzone w formie podw\u00f3rkowej, oraz Zesp\u00f3\u0142 Interdyscyplinarny Projekty tj zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi doradcze, mediacyjne i terapeutyczne. Plac\u00f3wki dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. przedsi\u0119biorczo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki deformalizacji struktur zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p rodzic\u00f3w do us\u0142ug specjalistycznego doradztwa, a wi\u0119zi rodziny zostan\u0105 wzmocnione. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji \u2013 4 132 456,14 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 314 460 z\u0142; Okres realizacji - 01.05.2020 \u2013 30.04.2022.", "BENEFICJENT": "ZHP CHOR\u0104GIEW BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Podlaskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "984193.90", "WARTOSC": "1036001.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y", "OPIS": "Cel: Celem g\u0142\u00f3wnym P jest podniesienie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 120UP (min 60K, maks 60M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC na terenie LGD N.A.R.E.W. poprzez wykorzystanie w toku realizacji projektu instrument\u00f3w aktywnej integracji w rozumieniu Wytycznych w zakresie w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego w okresie do 28.02.2022 r. GD: Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie \u015brodowisko zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu LSR tj. 120 (60K,60M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020) z obszaru obj\u0119tego Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju (ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze LGD Narew w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). W sk\u0142ad LGD wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce gminy: Choroszcz, Kobylin-Borzymy, \u0141apy, Krypno, Po\u015bwi\u0119tne, Sura\u017c, Soko\u0142y, Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna, Tykocin, Wyszki, Zawady. Zadania: 1. Diagnoza potencja\u0142u spo\u0142ecznego 2. Warsztaty rozwojowe 3. Aktywizacja zawodowa i edukacyjna 4. Sta\u017ce zawodowe Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie - 120 os\u00f3b (60K,60M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 25 os\u00f3b (12K,13M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 24 osoby (12K,12M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek): 32 osoby (16K,16M) Projekt jest zgodny z zapisami Lokalnej Strategii Rozwoju - Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania N.A.R.E.W.", "BENEFICJENT": "OPEN EDUCATION GROUP SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kompas aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1813284.20", "WARTOSC": "2151500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki, GM.: E\u0142k | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Dywity | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Stawiguda | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: \u015awi\u0105tki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski, GM.: Orzysz | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski, GM.: Pisz", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 11 JST na terenie ich dzia\u0142alno\u015bci oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.09.2016-30.06.2018 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 4 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy 11 JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wpoprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 10 JSTrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 11 JST oraz realny rozw\u00f3j\u00a0e-administracji samorz\u0105dowej wspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3wwzrost wiedzy i umieje?tnos\u00b4ci pracowniko\u00b4w gmin w zakr.s\u00b4wiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji 3. Grupa docelowa projektu - 11 JST oraz ich pracownicy 440\u00a0os\u00f3b (272K) 4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3wWdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami Wsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze nieruchomo\u015bci", "BENEFICJENT": "CERTES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Akcelerator e-Rozwoju JST", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1052325.84", "WARTOSC": "1238030.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y", "OPIS": "CEL G\u0141.:Wzrost aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d 50 UP(25K i 25M) oraz min. 50 os\u00f3b z otoczenia zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu 15 gmin woj.podlaskiego (Choroszcz, Dobrzyniewo Du\u017ce, \u0141apy, Po\u015bwi\u0119tne, Sura\u017c, Turo\u015b\u0144 Koscielna, Tykocin, Zawady, Wyszki, Knyszyn, Krypno, Kobylin-Bo\u017cymy, Soko\u0142y, Narew, Narewka) w terminie od 01.01.2017r. do dnia 30.06.2018r. GD.:Os.lub rodziny zagr.ub\u00f3stw. lub wykl.spo\u0142.zam.na ter.15gmin obj\u0119tych PR-pkt.III.4.1wniosku (zgodnie z opisem GD w regulaminie z dn.7.12.2015r.str.24, w tym przede wszystkimos.korzyst.z PO P\u017b). Opr\u00f3cz UP,w ramach wsparcia towarzysz\u0105cego udzia\u0142 w PR wezm\u0105 cz\u0142onkowie otoczenia UP,w tym cz\u0142onkowie ich rodzin(otoczenie os.zagr.ub\u00f3stw.lubwykl.spo\u0142.)-tzw.uczestnicy wspieraj\u0105cy. UP b\u0119dzie 50os.pe\u0142noletnich(25Ki25M)nale\u017c\u0105cych do GD(w tym 5 ON, min.30%UP to os. w wieku 50+).W ramach wsp.towarzysz.-50os. z otoczenia UP. G\u0141.ZAD.: 1.Kontrakt socjalny-cz. 1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Reintegracja z udzia\u0142em otoczenia 5.Kontrakt socjalny-cz. 2 6.Reintegracja zawodowa 7.Po\u015brednictwo pracy 8.Kursy zawodowe 9.Sta\u017ce zawodowe G\u0141.REZ.: -Min.20os.zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142. uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn.w wymiarze spo\u0142.dlaUP osi\u0105gnie poziom min.56% -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn.w wymiarze spo\u0142.w odniesieniu do os.o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os.z niepe\u0142n.intelektualn\u0105 oraz os.z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017conymi osi\u0105gnie poziom min.46% -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudn. os. zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.(odsetek UP, kt\u00f3rzy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w PR zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 udzia\u0142u w PR podj\u0119li zatrudnienie) osi\u0105gnie poziom min.22% -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudn. os. niepe\u0142nosprawnych (odsetek UP w odniesieniu do os. o znacznym stopniu niepe\u0142n., os. z niepe\u0142n.intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017conymi, kt\u00f3rzy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w PR zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 udzia\u0142u w PR podj\u0119li zatrudnienie) osi\u0105gnie poziom min.12%", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE GMIN G\u00d3RNEJ NARWI", "TYTUL": "Aktywna integracja szans\u0105 na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1729603.80", "WARTOSC": "2034828.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie IV 2018 - IX 2019 na terenie woj. podlaskiego, subregionu bielskiego. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych zostanie 48 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy (min. 26 K) od 30 r. \u017c. z obszaru subregionu bielskiego, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Zaplanowane w proj. dzia\u0142ania maj\u0105 charakter kompleksowy i polegaj\u0105 na zapewnieniu uczestnikom projektu wsparcia doradczo-szkoleniowego oraz finansowego w formie bezzwrotnej dotacji wraz z finansowym i doradczo-szkoleniowym wsparciem pomostowym. Celem g\u0142. proj.jest podniesienie do IX 2019r. poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci zaw. pozostaj\u0105cych bez pracy os\u00f3b od 30 r.\u017c. z wojew\u00f3dztwa podlaskiego, subregionu bielskiego poprzez obj\u0119cie 48 uczestnik\u00f3w proj. wsparciem doradczo-szkoleniowym oraz udzielenie 40 spo\u015br\u00f3d nich kompleksowego wsparciem finansowego i doradczo-szkoleniowego na etapie zak\u0142adania firmy i w pocz\u0105tkowym okresie jej prowadzenia. Najwa\u017cniejsze rezultaty projektu: - stworzenie min. 40 nowych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - podj\u0119cie samozatrudnienia przez 40 uczestnik\u00f3w proj. - nabycie przez min. 43 uczestnik\u00f3w proj. wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do rozpocz\u0119cia,prowadzenia i rozwijania dzia\u0142alno\u015bci gosp. W ramach proj.zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. INDYWIDUALNE DORADZTWO - WERYFIKACJA PREDYSPOZYCJI PRZEDSI\u0118BIORCZYCH OS\u00d3B PLANUJ\u0104CYCH ZA\u0141O\u017bENIE DZIA\u0141ALNO\u015aCI GOSP. (na etapie rekrutacji) 2. WSPARCIE DORADCZO-SZKOLENIOWE PRZED ZA\u0141O\u017bENIEM FIRMY: szkolenie NIEZB\u0118DNIK PRZEDSI\u0118BIORCY (4 gr. * 40h) 3. DOTACJE INWESTYCYJNE: udzielenie 40 dotacji na za\u0142o\u017cenie firmy 4. WSPARCIE POMOSTOWE: finansowe i szkoleniowo-doradcze (indywidualne i grupowe) realizowane przez okres pierwszych 12 miesi\u0119cy prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. 5. FORUM WYMIANY DO\u015aWIADCZE\u0143.", "BENEFICJENT": "SYSCO POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Z BIZNESOWYM PODEJ\u015aCIEM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1143250.68", "WARTOSC": "1345000.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w okresie do 31 maja 2018 r., poprzez utworzenie 29 nowych miejsc pracy i utrzymanie ich przez okres minimum 12 miesi\u0119cy przez mieszka\u0144c\u00f3w subregionu bielskiego. Promocja i wsparcie samozatrudnienia jest jedn\u0105 z dr\u00f3g do z\u0142agodzenia problemu niewystarczaj\u0105cej poda\u017cy ofert pracy. Osoby chc\u0105ce za\u0142o\u017cy\u0107 firm\u0119, potrzebuj\u0105 nie tylko wsparcia finansowego, ale te\u017c profesjonalnego doradztwa w kwestiach planowania, rozpoczynania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W zwi\u0105zku z tymi oczekiwaniami, projekt zaplanowany zosta\u0142 w taki spos\u00f3b, by w ramach g\u0142\u00f3wnych zada\u0144 \u0142\u0105czy\u0107 dystrybucj\u0119 niezb\u0119dnych do rozpocz\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci \u015brodk\u00f3w finansowych (dotacje, wsparcie pomostowe) z transferem wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci (szkolenia, doradztwo, forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144). Wsparcie skierowane zostanie do os\u00f3b po 30 r.\u017c., bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy i nieaktywnych zawodowo, pozostaj\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: kobiet; d\u0142ugotrwale bezrobotnych; os\u00f3b o niskich kwalifikacjach; niepe\u0142nosprawnych oraz os\u00f3b po 50 r.\u017c., poniewa\u017c napotykaj\u0105 one na najwi\u0119ksze bariery w znalezieniu zatrudnienia. 50 os\u00f3b (33K/17M) uzyska specjalistyczne poradnictwo dostosowane do ich indywidualnych potrzeb z zakresu planowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, natomiast 29 os\u00f3b, dzi\u0119ki dotacji i wsparciu pomostowemu za\u0142o\u017cy w\u0142asn\u0105 firm\u0119 i b\u0119dzie prowadzi\u0142o j\u0105 przez rok na preferencyjnych warunkach. Projekt jest szyty na miar\u0119 potrzeb wsparcia os\u00f3b chc\u0105cych wyj\u015b\u0107 z sytuacji bezrobocia poprzez stworzenie dla siebie miejsca pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty niniejszego projektu to stworzenie 28 nowych miejsc pracy w subregionie oraz podniesienie poziomu wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PODLASKA FUNDACJA ROZWOJU REGIONALNEGO", "TYTUL": "Startuj w Biznesie. Subregion bielski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1092067.72", "WARTOSC": "1284785.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki", "OPIS": "Celem projektu \u201eWSPARCIE NA STARCIE-szkolenia, doradztwo i dotacje dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105\" jest wzrost postaw i umiej\u0119tno\u015bci przedsi\u0119biorczych prowadz\u0105cych do aktywizacji zawodowej u 30niepracuj\u0105cych os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych subregion Bielski do ko\u0144ca IV2018 poprzez udzielenie pomocy szkoleniowo-doradczej oraz wzrost samozatrudnienia poprzez przekazanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 22 z nich. W wyniku realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: 1. 30os. nab\u0119dzie/podniesie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. 22os. pozostaj\u0105cych bez pracy, otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. 22os. otrzyma wsparcie pomostowe Grup\u0105 docelow\u0105 proj. stanowi 15Ki15M po 30 r.\u017c zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142al. gosp.(z wy\u0142\u0105czeniem os, kt\u00f3re posiada\u0142y wpis doCEIDG/KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142al. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj.), zamieszkuj\u0105cych subregion Bielski tj. powiaty: bielski, hajnowski, siemiatycki, gminy:Gr\u00f3dek, Micha\u0142owo, Po\u015bwi\u0119tne, Sura\u017c przy czym 17os(7Ki10M) b\u0119d\u0105 to os. bezrob., poszukuj\u0105ce pracy oraz 13os(8Ki5M) nieaktywne zaw. i jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku: -os.50+ -kobiety -os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 -os. d\u0142ugotrwale bezrob. -os. o niskich kwalifikacjach. W proj. zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Rekrutacja uczestnik\u00f3w proj. I etap-z\u0142o\u017cenie i ocena formularzy rekrutacyjnych II etap-rozmowa z doradc\u0105 zaw. 2.Wsparcie szkoleniowe w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 30os. w postaci szkolenia \u201eABC przedsi\u0119biorczo\u015bci-czyli jak za\u0142o\u017cy\u0107 firm\u0119\u201d 3. Wsparcie dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych podj\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105\u2013dotacje na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci w wysoko\u015bci 23000z\u0142 dla 22os oraz wsparcie pomostowe- finansowe 4. Wsparcie pomostowe- specjalistyczne(22os) 5. Forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144(22os)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "\u201eWSPARCIE NA STARCIE - szkolenia, doradztwo i dotacje dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "879878.56", "WARTOSC": "1035151.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki", "OPIS": "Celem projektu \u201eWSPARCIE NA STARCIE-szkolenia, doradztwo i dotacje dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 - II edycja\" jest wzrost postaw i umiej\u0119tno\u015bci przedsi\u0119biorczych prowadz\u0105cych do aktywizacji zawodowej u 30niepracuj\u0105cych os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych subregion Bielski do ko\u0144ca IX2019 poprzez udzielenie pomocy szkoleniowo-doradczej oraz wzrost samozatrudnienia poprzez przekazanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 19 z nich. W wyniku realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: 1. 30os. nab\u0119dzie/podniesie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. 19os. pozostaj\u0105cych bez pracy, otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. 19os. otrzyma wsparcie pomostowe Grup\u0105 docelow\u0105 proj. stanowi 15Ki15M od 30 r.\u017c zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142al. gosp.(z wy\u0142\u0105czeniem os, kt\u00f3re posiada\u0142y wpis doCEIDG/KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142al. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj.), zamieszkuj\u0105cych subregion Bielski tj. powiaty: bielski, hajnowski, siemiatycki, gminy:Gr\u00f3dek, Micha\u0142owo, Po\u015bwi\u0119tne, Sura\u017c przy czym 17os(7Ki10M) b\u0119d\u0105 to os. bezrob. lub poszukuj\u0105ce pracy oraz 13os(8Ki5M) nieaktywne zaw. i jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku: -os.50+ -kobiety -os. z niepe\u0142nospr. -os. d\u0142ugotrwale bezrob. -os. o niskich kwalifikacjach. W proj. zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Rekrutacja uczestnik\u00f3w proj. I etap-z\u0142o\u017cenie i ocena formularzy rekrutacyjnych II etap-rozmowa z doradc\u0105 zaw. 2.Wsparcie szkoleniowe w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 30os. w postaci szkolenia \u201eABC przedsi\u0119biorczo\u015bci-czyli jak za\u0142o\u017cy\u0107 firm\u0119\u201d 3. Wsparcie dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych podj\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105\u2013dotacje na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci w wysoko\u015bci 24330z\u0142 dla 19os oraz wsparcie pomostowe- finansowe 4. Wsparcie pomostowe- specjalistyczne(19os) 5. Forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144(19os)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "\u201eWSPARCIE NA STARCIE - szkolenia, doradztwo i dotacje dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 - II edycja\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 418000.26000000007}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 262557.11}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 250004.52}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 246818.49999999997}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 146192.10000000003}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 143997.66999999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 124060.35}, {"name": "Przedszkola", "value": 117437.10999999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 106201.06}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 66047.28}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 65380.66}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 53256.50000000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 23394.86}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 15635.01}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 15565.25}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 14692.919999999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14413.73}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 14342.1}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 14286.75}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 11500.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9879.09}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7407.99}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 6664.719999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 6501.41}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6497.87}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6279.9}, {"name": "Gimnazja", "value": 5650.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5343.17}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5160.7}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4371.27}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4308.32}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3500.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3149.75}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 3011.84}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2989.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2693.67}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2581.3399999999997}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2084.62}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1598.1}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 720.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 262.4}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 131.61}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1645639.93}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 897901.29}, {"name": "Przedszkola", "value": 333171.1}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 122801.54}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 101119.90000000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 99570.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 96081.34000000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 94247.55000000002}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 92276.84000000001}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 88990.51999999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 74084.53}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 58661.619999999995}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 51457.590000000004}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 47392.240000000005}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18963.649999999998}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 18303.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 13015.13}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 12910.220000000001}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 12079.04}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9076.220000000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 8040.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5440.66}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 5020.92}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4448.25}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 413.65}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1751905.86}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 765337.52}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 103659.19}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 85100.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 82648.08}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 71921.75}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 68100.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 34464.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17525.02}, {"name": "Przedszkola", "value": 14624.86}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 12000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11300.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 11300.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9351.8}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6599.6}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5438.32}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4313.2}, {"name": "Gimnazja", "value": 4179.6}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 720.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 375.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 360.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 200.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 15760.0}, {"name": "Dostarczanie energii elektrycznej", "value": 13530.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 6150.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Dostarczanie energii elektrycznej", "value": 413945.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Dostarczanie energii elektrycznej", "value": 192003.14}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 253000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 20000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7500.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 5133.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 61578.66}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 127104.16}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14953.859999999997}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 133136.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 15663.199999999999}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 561703.7099999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 491644.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 334879.82}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 308395.16000000003}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 146192.10000000003}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 135560.35}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 68880.66}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 58328.19000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 44357.16}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 23394.86}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 19912.02}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8099.51}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5862.7}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4371.27}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2989.0}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2414196.98}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 924672.29}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 122801.54}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 99048.13000000002}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 92276.84000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 79266.11}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 74084.53}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 59661.619999999995}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 13015.13}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10302.56}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9076.220000000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 8040.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5665.17}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 2585343.38}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 223223.73}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 108139.13}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 95388.1}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22600.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 16313.2}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9351.8}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 720.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 345.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 15760.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 13530.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6150.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 413945.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 192003.14}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 259133.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 20000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7500.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 61578.66}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 127104.16}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14953.859999999997}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 133136.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15663.199999999999}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3304838.129999999, "v": "3,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.56, "v_pc": "1664,07 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "15.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "69.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2255238.199999999, "v": "2,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.24}, {"name": "Przedszkola", "value": 465233.07000000007, "v": "465,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.07}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 117879.87, "v": "117,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.56}, {"name": "Gimnazja", "value": 109399.99, "v": "109,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.31}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 107984.62000000001, "v": "107,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.26}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 105965.77000000002, "v": "105,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.2}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 102087.98999999999, "v": "102,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21195.0, "v": "21,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 14692.919999999998, "v": "14,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5160.7, "v": "5,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Rodzina", "value": 2708966.65, "v": "2,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.87, "v_pc": "1364,03 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "4.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "34.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1775177.8300000003, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.52}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 822608.8500000002, "v": "822,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.36}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 95352.32, "v": "95,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.51}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 15565.25, "v": "15,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.57}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 262.4, "v": "0,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 182.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1328455.55, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.68, "v_pc": "668,91 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "14.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "75.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1160818.4000000004, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.38}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 96934.83, "v": "96,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44991.32999999999, "v": "44,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.38}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 18303.0, "v": "18,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.37}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7407.99, "v": "7,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 167.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 858667.08, "v": "858,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 305.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.2, "v_pc": "432,36 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "2233.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "767.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie energii elektrycznej", "value": 619478.14, "v": "619,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 8735.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.14}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 239188.94, "v": "239,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.85}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 667246.8399999999, "v": "667,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.37, "v_pc": "335,98 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "37.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "38.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 255025.44, "v": "255,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.22}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 156076.71, "v": "156,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 125146.78000000001, "v": "125,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.75}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 112351.06, "v": "112,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.83}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 15635.01, "v": "15,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.34}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 3011.84, "v": "3,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 365937.29, "v": "365,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.49, "v_pc": "184,26 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "52.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "88.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 137215.27000000002, "v": "137,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.49}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 103659.19, "v": "103,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.32}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 85100.0, "v": "85,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.25}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 34464.54, "v": "34,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.41}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2693.67, "v": "2,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2084.62, "v": "2,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.56}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 720.0, "v": "0,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 340544.99, "v": "340,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.25, "v_pc": "171,47 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "61.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "65.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 335201.82, "v": "335,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.43}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5343.17, "v": "5,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.56}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 328013.66000000003, "v": "328,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.13, "v_pc": "165,16 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "34.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 318380.66000000003, "v": "318,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.06}, {"name": "Biblioteki", "value": 5133.0, "v": "5,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.56}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3500.0, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.3}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 151320.35, "v": "151,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.44, "v_pc": "76,19 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "93.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 139820.35, "v": "139,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.4}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 11500.0, "v": "11,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.59}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 134841.61, "v": "134,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.28, "v_pc": "67,90 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "47.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 128769.92, "v": "128,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5071.6900000000005, "v": "5,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 348.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.76}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 93386.73, "v": "93,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89, "v_pc": "47,02 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "70.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 81386.73, "v": "81,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.15}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 12000.0, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.84}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 61578.66, "v": "61,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58, "v_pc": "31,01 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "42.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 61578.66, "v": "61,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 38765.259999999995, "v": "38,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37, "v_pc": "19,52 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "160.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "70.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 19322.0, "v": "19,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.84}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 18898.0, "v": "18,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.74}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 413.65, "v": "0,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 131.61, "v": "0,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 37386.4, "v": "37,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "18,82 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "87.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 37386.4, "v": "37,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 31434.859999999993, "v": "31,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "15,83 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "92.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 31434.859999999993, "v": "31,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 17175.73, "v": "17,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,65 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15577.630000000001, "v": "15,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.69}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1598.1, "v": "1,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.3}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}