{"gmina": "Wyszki", "typ_gminy": "gmina wiejska Wyszki", "kod_gus": "062013803082", "kod_gus_podregionu": "062013800000", "eurostat": "PL842", "ludnosc": 4503, "budzet": {"dochody": "25,49 mln z\u0142", "wydatki": "27,00 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 30.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 18241949.939999994, "dane1": 16044628.84, "dane2": 16044628.84, "dane3": 2197321.099999994}, {"label": "2017", "dane0": 18926405.430000003, "dane1": 18895628.929999992, "dane2": 18895628.929999992, "dane3": 30776.500000011176}, {"label": "2018", "dane0": 21037653.270000007, "dane1": 21805708.05000001, "dane2": 21037653.270000007, "dane4": 768054.7800000012}, {"label": "2019", "dane0": 22343755.720000003, "dane1": 20635348.92000001, "dane2": 20635348.92000001, "dane3": 1708406.7999999933}, {"label": "2020", "dane0": 25494844.4, "dane1": 26996693.98999998, "dane2": 25494844.4, "dane4": 1501849.5899999812}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3867946.05, "dane1": 5353253.869999998}, {"label": "2017", "dane0": 3709753.81, "dane1": 4906935.360000001}, {"label": "2018", "dane0": 3944369.0599999996, "dane1": 5641256.96}, {"label": "2019", "dane0": 3836282.37, "dane1": 6079898.050000003}, {"label": "2020", "dane0": 4072148.38, "dane1": 7865938.8199999975}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "454,01 tys z\u0142", "wydatki": "517,29 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.7, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 2.6, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.197321099999994}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.197321099999994}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.030776500000011177}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.030776500000011177}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7680547800000012}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7680547800000012}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.7084067999999932}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.7084067999999932}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -1.5018495899999813}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -1.5018495899999813}], "dochod_ue": "497,69 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "6,42 mln z\u0142", "gmina_pc": "1425.4 z\u0142", "powiat": "6,97 mln z\u0142", "powiat_pc": "1546.7 z\u0142", "wojewodztwo": "1,96 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "160,69 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,49 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,97 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4072148.38, "wydatki": 7865938.8199999975}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-07-30", "DATA_START": "2020-08-03", "DOFINANSOWANIE": "2321800.00", "WARTOSC": "5871528.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w Strabli gm. Wyszki przy ulicy Weso\u0142ej 27. Planowany termin rozpocz\u0119cia rzeczowej realizacji projektu to 03.08.2020 a zako\u0144czenia 30.07.2021. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: zakup linii tartacznej, zakup obrzynarki dwustronnej, zakup linii do k\u0142ody 2,5m , zakup r\u0119baka b\u0119bnowego, zakup systemu pomiarowego tarcicy nieobrzynanej z dedykowanym modu\u0142em optymalizacji procesu rozkroju w zale\u017cno\u015bci od znalezionych wad, zakup systemu do zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem. Wszystkie wskazane zakupy s\u0105 niezb\u0119dne do realizacji przedmiotowego projektu. Celem przedmiotowego projektu jest wdro\u017cenie do praktyki innowacyjnej technologii przetarcia drewna (innowacja procesowa) i wprowadzeniu innowacyjnych produkt\u00f3w nieoferowanych przez przedsi\u0119biorstwo, b\u0119d\u0105cych wynikiem w\u0142asnych prac B+R i zg\u0142oszonych do UP oraz wdro\u017cenie innowacji procesowej polegaj\u0105cej na wyeliminowaniu odpadu produkcyjnego. Natomiast rezultatem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci naszej firmy dzi\u0119ki wdro\u017ceniu do produkcji innowacyjnych produkt\u00f3w wytworzonych przy pomocy innowacyjnej technologii przetarcia drewna, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu zysk\u00f3w firmy. Realizacja inwestycji pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki (ze wzgl\u0119du na ograniczon\u0105 liczb\u0119 znak\u00f3w w tej cz\u0119\u015bci wniosku wymieniono tylko kilka wska\u017anik\u00f3w): Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje)- 3 549 728,00 z\u0142 Liczba wprowadzonych innowacji procesowych \u2013 2 szt. Liczba wprowadzonych innowacji produktowych \u2013 3 szt. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac b+r \u2013 1 szt. Charakterystyk\u0105 naszej dzia\u0142alno\u015bci jest g\u0142\u00f3wnie sprzeda\u017c B2B. Wszystkie produkty, kt\u00f3re sprzedajemy s\u0105 sprzedawane na terenie kraju. Wszystkie firmy i osoby prywatne, kt\u00f3re realizuj\u0105 zam\u00f3wienia na tarcic\u0119 b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 z naszej oferty. Oczywi\u015bcie w pierwszej kolejno\u015bci skorzystaj\u0105 nasi klienci, kt\u00f3rych w tej chwili mamy oko\u0142o 200.", "BENEFICJENT": "DREWCAR KAMIL OKSIMOWICZ", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w w\u0142asnych prac B+R w zakresie innowacyjnej technologii przetarcia drewna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 515.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-11-08", "DOFINANSOWANIE": "1235660.15", "WARTOSC": "1484729.64", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki", "OPIS": "Planowane do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cie polega\u0107 b\u0119dzie na przeprowadzeniu prac zwi\u0105zanych z g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0105 oraz monta\u017cem instalacji fotowoltaicznej na dachu budynku szko\u0142y. A. Prace termomodernizacyjne b\u0119d\u0105 polega\u0142y m.in. na: - wykonaniu izolacji termicznej \u015bcian przy u\u017cyciu p\u0142yt styropianowych: 1. fundamentowa: wsp\u00f3\u0142czynnik przenikania ciep\u0142a U [W/(m2K)]: przed 0,541, po 0,190. 2. coko\u0142owa: wsp\u00f3\u0142czynnik przenikania ciep\u0142a U [W/(m2K)]: przed 0,524, po 0,161. 3. zewn\u0119trzna: wsp\u00f3\u0142czynnik przenikania ciep\u0142a U [W/(m2K)]: przed 1,017, po 0,194. - wykonanie izolacji termicznej strop pod nieogrzewanym poddaszem przy u\u017cyciu granulatu z we\u0142ny mineralnej: wsp\u00f3\u0142czynnik przenikania ciep\u0142a U [W/(m2K)]: przed 0,345, po 0,100. - wymiana zewn\u0119trznych okien drewnianych na nowe okna PCV: wsp\u00f3\u0142czynnik przenikania ciep\u0142a U [W/(m2K)]: przed 2,600, po 0,900. - wymiana zewn\u0119trznych drzwi wej\u015bciowych na nowe z ciep\u0142ego aluminium: wsp\u00f3\u0142czynnik przenikania ciep\u0142a U [W/(m2K)]: przed 5,100, po 1,100. - modernizacja systemu grzewczego (wymiana zu\u017cytych kot\u0142\u00f3w gazowych na potrzeby c.o. i c.w.u. o niskiej sprawno\u015bci wytwarzania na poziomie 0,7 na nowe kot\u0142y gazowe kondensacyjne o sprawno\u015bci wytwarzania 1,04, wymiana instalacji c.o. na izolowan\u0105, sprawno\u015b\u0107 przed 0,8, po 0,9 oraz wymiana grzejnik\u00f3w o wi\u0119kszej sprawno\u015bci regulacji i wykorzystania wyprodukowanego ciep\u0142a, przed 0,88, po 0,93, dodatkowo uzupe\u0142nienie otulin na przewodach lub ich ca\u0142kowita wymiana oraz p\u0142ukanie instalacji, monta\u017c zawor\u00f3w podpionowych, monta\u017c licznik\u00f3w do monitorowania zu\u017cycia energii): sprawno\u015b\u0107 og\u00f3lna przed 0,4928, po 0,8705. - modernizacja o\u015bwietlenia wbudowanego: modernizacja 422 sztuk punkt\u00f3w \u015bwietlnych, zmiana aktualnych \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na \u017ar\u00f3d\u0142a typu LED. B. Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy oko\u0142o 17,4 kWp, umieszczonej na dachu budynku Szko\u0142y Podstawowej im. Jana Paw\u0142a II w Wyszkach.", "BENEFICJENT": "GMINA WYSZKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. Jana Paw\u0142a II w Wyszkach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 274.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2017-06-30", "DOFINANSOWANIE": "5753676.08", "WARTOSC": "25482446.26", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki", "OPIS": "Projekt zostanie zrealizowany na obszarze wojew\u00f3dztwa podlaskiego, powiatu bielskiego, w mie\u015bcie Bielski Podlaski, gminie wiejskiej Bielsk Podlaski (miejscowo\u015bci: Malinowo, Stryki i Augustowo) oraz gminie Wyszki (miejscowo\u015bci: Wyszki, Pulsze, Niewino Borowe, Niewino i Kamie\u0144skie). Zadanie 1) Budowa stacji gazowej Q=10.000 m3/h w miejscowo\u015bci Wyszki wraz z instalacjami towarzysz\u0105cymi (przewody, z\u0142\u0105cza, aparatura, instalacje) Zadanie 2) Budowa gazoci\u0105gu dystrybucyjnego o ci\u015bnieniu do 1,0 MPa relacji Wyszki \u2013 Bielsk Podlaski w technologii PE 100 SDR 11 o \u015brednicy DN 280 mm Zadanie 3) Budowa stacji gazowej redukcyjno-pomiarowej Q = 5000 Nm3/h w Bielsku Podlaskim wraz z instalacjami towarzysz\u0105cymi (przewody, z\u0142\u0105cza, aparatura, instalacje, gazomierze) Zadanie 4) Budowa gazoci\u0105gu dystrybucyjnego \u015bredniego ci\u015bnienia do 0,5 MPa w Bielsku Podlaskim.", "BENEFICJENT": "POLSKA SP\u00d3\u0141KA GAZOWNICTWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Gazyfikacja miasta Bielsk Podlaski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 154.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-22", "DATA_START": "2018-02-23", "DOFINANSOWANIE": "42497976.60", "WARTOSC": "63283500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Inwestycja zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w miastach oraz ma\u0142ych miejscowo\u015bciach. W projekcie za\u0142o\u017cono budow\u0119 sieci na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim. Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Budowana sie\u0107 szerokopasmowa b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: a) liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych zasi\u0119giem sieci \u2013 min. 23707 b) liczba jednostek publicznych pod\u0142\u0105czonych do sieci, - 216 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych c) d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1287,52 km wraz z d\u0142ugo\u015bci\u0105 sieci dzier\u017cawionej d) liczba w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 21 szt.Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d o wysokich przepustowo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "PODLASKA SIE\u0106 INTERNETOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 PSI Sp. z o.o. na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim (ID Obszaru: 3.3.20.38)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-05-21", "DOFINANSOWANIE": "467428.60", "WARTOSC": "676396.68", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki", "OPIS": "Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie dotyczy monta\u017cu system\u00f3w instalacji fotowoltaicznych w poszczeg\u00f3lnych lokalizacjach na terenie gminy Wyszki, zgodnie z poni\u017csz\u0105 specyfikacj\u0105: 1. Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej SUW Wyszki 2. Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej SUW Budlewo 3. Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej SP Topczewo Planuje si\u0119 wykonanie instalacji fotowoltaicznej o mocy oko\u0142o 36,48 kWp, umieszczonej na terenie przyleg\u0142ym do budynku stacji uzdatniania wody w Budlewie. Szacuje si\u0119, \u017ce inwestycja ta umo\u017cliwi wytwarzanie energii elektrycznej na poziomie 37 317 kWh/rok. Instalacja b\u0119dzie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z oko\u0142o 128 sztuk paneli fotowoltaicznych o mocy znamionowej oko\u0142o 285 Wp ka\u017cdy. Kolejn\u0105 planowan\u0105 inwestycj\u0105 w ramach projektu jest wykonanie instalacji fotowoltaicznej o mocy oko\u0142o 27,36 kWp, umieszczonej na dachu budynku Szko\u0142y Podstawowej w Topczewie. Szacuje si\u0119, \u017ce inwestycja ta umo\u017cliwi wytwarzanie energii elektrycznej na poziomie 26 088 kWh/rok. Instalacja b\u0119dzie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z oko\u0142o 96 sztuk paneli fotowoltaicznych o mocy znamionowej oko\u0142o 285 Wp ka\u017cdy. Ostatnia instalacja fotowoltaiczna ma by\u0107 o mocy oko\u0142o 33,06 kWp, umieszczona na budynku oraz terenie przyleg\u0142ym do budynku stacji uzdatniania wody w Wyszkach. Szacuje si\u0119, \u017ce inwestycja ta umo\u017cliwi wytwarzanie energii elektrycznej na poziomie 33 963 kWh/rok. Instalacja b\u0119dzie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z oko\u0142o 116 sztuk paneli fotowoltaicznych (82 modu\u0142y na gruncie oraz 34 na dachu budynku) o mocy znamionowej oko\u0142o 285 Wp ka\u017cdy. Realizacja inwestycji planowana jest w okresie od II do III kwarta\u0142u 2020 roku.", "BENEFICJENT": "GMINA WYSZKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Gminy Wyszki dzi\u0119ki produkcji energii elektrycznej na potrzeby w\u0142asne poprzez instalacje fotowoltaiczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-07", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3520624.69", "WARTOSC": "6668260.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki", "OPIS": "Projekt polega na budowie sieci szerokopasmowej o przepustowo\u015bci co najmniej 100 Mb/s.Projektem zostanie obj\u0119tych 1565 gospodarstw domowych oraz 1 jednostki publicznej (szko\u0142y),zlokalizowanych na obszarze \"bia\u0142ych plam\" gminy miejskiej Bra\u0144sk oraz gmin wiejskich Bielsk Podlaski, Bra\u0144sk i Wyszki.Sie\u0107 zosta\u0142a zaprojektowana w topologii gwiazdy. U\u017cytkownik ko\u0144cowy b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu do sieci dzi\u0119ki zastosowaniu technologii FTTH-P2M-GPON. W ramach inwestycji wybudowany zostaniejeden w\u0119ze\u0142 dystrybucyjny na terenie wsi Wyszki oraz 100 w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych widocznych na za\u0142\u0105czonych mapach.", "BENEFICJENT": "JMDI JACEK MALESZKO", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowej nowej generacji na terenie powiatu bielskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2017-03-24", "DOFINANSOWANIE": "304649.28", "WARTOSC": "462537.72", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje swym zakresem rzeczowo - finansowym wykonanie 37 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych dla mieszka\u0144c\u00f3w indywidualnych gospodarstw domowych w gminie Wyszki. Celem projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza oraz zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Strategii Rozwoju Stowarzyszenia N.A.R.E.W. PRZEDSIEWZI\u0118CIE 1.4.2: Inwestycje na rzecz ekologii i OZE w gospodarstwach domowych LGD N.A.R.E.W \u2022 wsparcie projekt\u00f3w na rzecz gospodarstw domowych z obszaru LGD N.A.R.E.W. Projekt zak\u0142ada monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych dla obiekt\u00f3w mieszkalnych na terenie gminy Wyszki (w\u0142asno\u015b\u0107 os\u00f3b fizycznych). Obiekty mieszkalne: monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych do wspomagania podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej: \u2022 Zakwalifikowane do zastawu nr 1 - 2 p\u0142askie kolektory cieczowe. \u2022 Zakwalifikowane do zastawu nr 1 - 2 p\u0142askie kolektory cieczowe - bez kot\u0142a. \u2022 Zakwalifikowane do zastawu nr 2 - 3 p\u0142askie kolektory cieczowe. \u2022 Zakwalifikowane do zastawu nr 3 - 4 p\u0142askie kolektory cieczowe. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy Wyszki, w gospodarstwach kt\u00f3rych zamontowane zostan\u0105 kolektory s\u0142oneczne. Wymienieni odbiorcy projektu to odbiorcy bezpo\u015bredni, kt\u00f3rzy mog\u0105 korzysta\u0107 z wytworzonej energii. Rozpatruj\u0105c wp\u0142yw projektu na \u015brodowisko stwierdzono, \u017ce jego obszar oddzia\u0142ywania b\u0119dzie wykracza\u0142 poza posesje mieszka\u0144c\u00f3w gminy na kt\u00f3rych, instalacje zostan\u0105 zamontowane. Zmniejszona emisja dwutlenku w\u0119gla oraz tlenk\u00f3w siarki wp\u0142ynie pozytywnie na stan \u015brodowiska, kt\u00f3ry z kolei ma du\u017cy wp\u0142yw na stan zdrowia ludzi kt\u00f3rzy \u017cyj\u0105 w tym \u015brodowisku.", "BENEFICJENT": "GMINA WYSZKI", "TYTUL": "Monta\u017c zestaw\u00f3w OZE do wytwarzania energii cieplnej w budynkach mieszkalnych na terenie Gminy Wyszki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-28", "DATA_START": "2018-10-23", "DOFINANSOWANIE": "214080.00", "WARTOSC": "329148.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie dotyczy inwestycji z zakresu budowy 2 nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej o mocy 32,1 kW i 37,8 kW wraz z pod\u0142\u0105czeniem do sieci dystrybucyjnej/przesy\u0142owej zgodnie z dokumentacj\u0105 techniczn\u0105. Planowany termin realizacji projektu : kwiecie\u0144 2019 r. Celem g\u0142\u00f3wnym realizowanego projektu jest wytwarzanie energii elektrycznej z OZE na potrzeby w\u0142asne firmy, co pozwoli na ograniczenie emisji CO2.Cel ten realizowany b\u0119dzie poprzez instalacj\u0119 urz\u0105dze\u0144 pozwalaj\u0105cych na produkcj\u0119 energii z OZE Celem operacyjnym jest: \u2022 budowa instalacji OZE o mocy 0,0321 MWp \u2022 budowa instalacji OZE o mocy 0,0378 MWp W wyniku kt\u00f3rej realizowane b\u0119d\u0105 cele szczeg\u00f3\u0142owe \u2022 Produkcja energii elektrycznej z OZE \u2022 Zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery Projekt wprost realizuje Cel szczeg\u00f3\u0142owy: Zwi\u0119kszony udzia\u0142 rozproszonej produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych Dzia\u0142ania 5.1 RPOWP. Projekt dotyczy budowy elektrowni fotowoltaicznej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia udzia\u0142u energii odnawialnej w produkcji energii og\u00f3\u0142em. Efektem realizacji dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie redukcja emisji CO2 i poprawa stanu \u015brodowiska Projekt obj\u0119ty pomoc\u0105 de minimis. Ca\u0142kowite koszty projektu 329 148,00 z\u0142, koszty kwalifikowalne 267 600,00 z\u0142 z\u0142, oczekiwana warto\u015b\u0107 wsparcia pomoc de minimis 80% - 240 080,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWO US\u0141UGOWE \"OGR\u00d3D MARCINA\" TARASIUK MARCIN SEBASTIAN", "TYTUL": "Energia ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w PPHU Ogr\u00f3d Marcina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.54}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1123335.18", "WARTOSC": "1321570.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u201eCentrum Wsparcia\u201d polega\u0107 b\u0119dzie na \u015bwiadczeniu kompleksowych us\u0142ug spo\u0142. umo\u017cliwiaj\u0105cych pe\u0142noletnim osobom z niepe\u0142nosp.(OzN) niezale\u017cne i samodzielne \u017cycie w \u015brodowisku lokalnym. Us\u0142uga asystencji osobistej dla OzN uzupe\u0142niana b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015bci\u0105 korzystania ze sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego w nowo powsta\u0142ej wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu. Model dzia\u0142ania Centrum oparty b\u0119dzie o europejskie rozwi\u0105zania(\u201eASYSTENT OSOBISTY OSOBY NIEPE\u0141NOSPRAWNEJ\u2013rozwi\u0105zania w wybranych pa\u0144stwach europejskich\u201dpublikacja Minis.Pr .i Pol. Spo\u0142.-Pe\u0142nom.Rz\u0105du ds. Os\u00f3b Niepe\u0142n. - niepelnosprawni.gov.pl) oraz o \u201eOg\u00f3lnoeurop.wyt.dot.przej\u015bcia od opieki instytucjo. do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d.Na potrzeby realizacji projektu zostanie przeszkolonych 5 asystent\u00f3w osob.OzN, tre\u015bci program.(100 godz.)obejm\u0105 ca\u0142o\u015bciowo problematyk\u0119 niepe\u0142n.oraz potrzeby wynikaj\u0105ce z poszczeg\u00f3lnych dysfunkcji. Szkolenie uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zalecenia wynikaj\u0105ce z bada\u0144 Rzecz.Praw Obyw.- publikacja \u201eAsystent osobisty osoby z niepe\u0142n.-analiza i zalecenia\u201d. Centrum Wsp. powstanie przy Zak\u0142ad Opiek.Lecznicz. w Dworakach Sta\u015bkach gdzie zatrudnionych b\u0119dzie 5 Asystent\u00f3w oraz utworzona zostanie wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu wspomag.Sprz\u0119t dla OzN spoza Dworak\u00f3w S. oraz najbli\u017cej okolicy b\u0119dzie dowo\u017cony zgodnie z dokonan\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb. Wsparcie udzielane OzN (ilo\u015b\u0107 godz.,zakres, niezb\u0119dny sprz\u0119t ) opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na indywidualnej ocenie potrzeb i okoliczno\u015bci \u017cycia oraz sytuacji mater.dokonywanej przez interdyscyp.zesp\u00f3\u0142 (psycholog, specjalista ds. rehabilit., pracow.socjal. lub doradca zaw.). Do diagnozy potrzeb wykorzystywana b\u0119dzie Mi\u0119dzyn.Klasyf.Funkcj., Niepe\u0142n. i Zdrowia (ICF), kt\u00f3ra ma zosta\u0107 r\u00f3wnie\u017c wprowadzona do polskiego systemu orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci. Lider oraz Partner deklaruj\u0105 trwa\u0142o\u015b\u0107 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich utworzonych w ramach projektu po jego zako\u0144czeniu przez okres nie kr\u00f3tszy ni\u017c dwa lata. Szczeg\u00f3\u0142owy opis zachowania trwa\u0142o\u015bci uj\u0119to w pkt.VII.6.7.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"MD CARE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Centrum Wsparcia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-09", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "67150.00", "WARTOSC": "97170.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu zostanie przeprowadzony audyt wzorniczy, okre\u015blaj\u0105cy analiz\u0119 dzia\u0142alno\u015bci firmy pod wzgl\u0119dem jej potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych. Firma dostrzega du\u017ce mo\u017cliwo\u015bci w zakresie uruchomienia produkcji z odpad\u00f3w produkcyjnych jakim s\u0105 wi\u00f3ry uzyskane w procesie przecierania drewna przy wykorzystaniu aktualnego wzornictwa. Firma audytorska THIS sp. z o.o. reprezentowana przez: Kamil P\u0105czkowski, Mateusz B\u0105ka\u0142a Jaros\u0142aw Grzesica przeprowadzi w ramach audytu wzorniczego: 1.analiz\u0119 wzornicz\u0105: Analiza proces\u00f3w wewn\u0105trz organizacji 30dni \u2022 Analiza posiadanej dokumentacji, danych, bada\u0144, analiz \u2022 Analiza modelu struktury organizacji \u2022 Analiza oferty produktowej \u2022 Analiza proces\u00f3w wzorniczych \u2022 Analiza proces\u00f3w komunikacji Analiza proces\u00f3w zewn\u0119trznych 30 dni \u2022 Analiza kluczowych trend\u00f3w bran\u017cowych, technologicznych i spo\u0142ecznych \u2022 Analiza klient\u00f3w i ich opinii na temat oferty przedsi\u0119biorstwa \u2022 Analiza otoczenia konkurencyjnego Opracowanie dokumentacji audytu 15 dni \u2022 Opracowanie kompleksowej dokumentacji audytu i prezentacja g\u0142\u00f3wnych wniosk\u00f3w na spotkaniu z klientem Opracowanie strategii wzorniczej 15 dni \u2022 Synteza wniosk\u00f3w z audytu wzorniczego \u2022 Stworzenie rekomendacji \u2022 Opracowanie dokumentacji strategicznej \u2022 Spotkania robocze w siedzibie firmy i prezentacja ko\u0144cowa", "BENEFICJENT": "DREWCAR KAMIL OKSIMOWICZ", "TYTUL": "Przeprowadzenie audytu wzorniczego i opracowanie strategii wzorniczej dla DREWCAR Kamil Oksimowicz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.91}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3767366.71", "WARTOSC": "4432196.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie 50 gmin wojew\u00f3dztwa podlaskiego powstan\u0105 plac\u00f3wki wsparcia dziennego prowadzone w formie podw\u00f3rkowej, oraz Zesp\u00f3\u0142 Interdyscyplinarny Projekty tj zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi doradcze, mediacyjne i terapeutyczne. Plac\u00f3wki dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. przedsi\u0119biorczo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki deformalizacji struktur zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p rodzic\u00f3w do us\u0142ug specjalistycznego doradztwa, a wi\u0119zi rodziny zostan\u0105 wzmocnione. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji \u2013 4 132 456,14 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 314 460 z\u0142; Okres realizacji - 01.05.2020 \u2013 30.04.2022.", "BENEFICJENT": "ZHP CHOR\u0104GIEW BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Podlaskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "984193.90", "WARTOSC": "1036001.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y", "OPIS": "Cel: Celem g\u0142\u00f3wnym P jest podniesienie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 120UP (min 60K, maks 60M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC na terenie LGD N.A.R.E.W. poprzez wykorzystanie w toku realizacji projektu instrument\u00f3w aktywnej integracji w rozumieniu Wytycznych w zakresie w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego w okresie do 28.02.2022 r. GD: Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie \u015brodowisko zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu LSR tj. 120 (60K,60M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020) z obszaru obj\u0119tego Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju (ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze LGD Narew w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). W sk\u0142ad LGD wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce gminy: Choroszcz, Kobylin-Borzymy, \u0141apy, Krypno, Po\u015bwi\u0119tne, Sura\u017c, Soko\u0142y, Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna, Tykocin, Wyszki, Zawady. Zadania: 1. Diagnoza potencja\u0142u spo\u0142ecznego 2. Warsztaty rozwojowe 3. Aktywizacja zawodowa i edukacyjna 4. Sta\u017ce zawodowe Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie - 120 os\u00f3b (60K,60M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 25 os\u00f3b (12K,13M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 24 osoby (12K,12M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek): 32 osoby (16K,16M) Projekt jest zgodny z zapisami Lokalnej Strategii Rozwoju - Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania N.A.R.E.W.", "BENEFICJENT": "OPEN EDUCATION GROUP SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kompas aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1052325.84", "WARTOSC": "1238030.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y", "OPIS": "CEL G\u0141.:Wzrost aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d 50 UP(25K i 25M) oraz min. 50 os\u00f3b z otoczenia zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu 15 gmin woj.podlaskiego (Choroszcz, Dobrzyniewo Du\u017ce, \u0141apy, Po\u015bwi\u0119tne, Sura\u017c, Turo\u015b\u0144 Koscielna, Tykocin, Zawady, Wyszki, Knyszyn, Krypno, Kobylin-Bo\u017cymy, Soko\u0142y, Narew, Narewka) w terminie od 01.01.2017r. do dnia 30.06.2018r. GD.:Os.lub rodziny zagr.ub\u00f3stw. lub wykl.spo\u0142.zam.na ter.15gmin obj\u0119tych PR-pkt.III.4.1wniosku (zgodnie z opisem GD w regulaminie z dn.7.12.2015r.str.24, w tym przede wszystkimos.korzyst.z PO P\u017b). Opr\u00f3cz UP,w ramach wsparcia towarzysz\u0105cego udzia\u0142 w PR wezm\u0105 cz\u0142onkowie otoczenia UP,w tym cz\u0142onkowie ich rodzin(otoczenie os.zagr.ub\u00f3stw.lubwykl.spo\u0142.)-tzw.uczestnicy wspieraj\u0105cy. UP b\u0119dzie 50os.pe\u0142noletnich(25Ki25M)nale\u017c\u0105cych do GD(w tym 5 ON, min.30%UP to os. w wieku 50+).W ramach wsp.towarzysz.-50os. z otoczenia UP. G\u0141.ZAD.: 1.Kontrakt socjalny-cz. 1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Reintegracja z udzia\u0142em otoczenia 5.Kontrakt socjalny-cz. 2 6.Reintegracja zawodowa 7.Po\u015brednictwo pracy 8.Kursy zawodowe 9.Sta\u017ce zawodowe G\u0141.REZ.: -Min.20os.zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142. uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn.w wymiarze spo\u0142.dlaUP osi\u0105gnie poziom min.56% -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn.w wymiarze spo\u0142.w odniesieniu do os.o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os.z niepe\u0142n.intelektualn\u0105 oraz os.z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017conymi osi\u0105gnie poziom min.46% -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudn. os. zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.(odsetek UP, kt\u00f3rzy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w PR zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 udzia\u0142u w PR podj\u0119li zatrudnienie) osi\u0105gnie poziom min.22% -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudn. os. niepe\u0142nosprawnych (odsetek UP w odniesieniu do os. o znacznym stopniu niepe\u0142n., os. z niepe\u0142n.intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017conymi, kt\u00f3rzy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w PR zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 udzia\u0142u w PR podj\u0119li zatrudnienie) osi\u0105gnie poziom min.12%", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE GMIN G\u00d3RNEJ NARWI", "TYTUL": "Aktywna integracja szans\u0105 na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "989146.80", "WARTOSC": "1044328.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "25EL G\u0141\u00d3WNY: Celem projektu jest podniesienie zdolno\u015bci do trwa\u0142ego wej\u015bcia lub powrotu na rynek pracy 25os.(12K,13M) pozostaj\u0105cych bez pracy oraz wsparcie utworzenia 21 nowych dzia\u0142alno\u015bci na obszarze LGD N.A.R.E.W. poprzez kompleksowe wsparcie doradcze, jednorazowe dotacje inwestycyjne i wsparcie pomostowe w terminie od 01.02.2019 r. do 30.11.2020 r. G\u0141 REZULTATY: -utw. min. 21 miejsc pr. w ram. udzielonych \u015br. na rozp. dzia\u0142. gosp.; -utw. min. 4 miejsc pr. przez os. o niskich kwalif. w ram. \u015br. na rozp. dzia\u0142. gosp.: - utw. min. 4 miejsc pr. przez os. pow. 50 r\u017c. w ram. \u015br. na rozp. dzia\u0142. gosp.; - obj\u0119cie wspar.pomostowym 21UP - 1700z\u0142 wsparcia pom. przez okres 6m-cy od momentu rozp. dzia\u0142. gosp. oraz 520,00 z\u0142 wsparcia pom. finan. przez okres kolejnych 6m-cy; -zwi\u0119k. wiedzy u 25 UP z zakresu podejm. i prowadzenia dzia\u0142. gosp., przyg. biznesplanu, podstaw i procedur praw. z zakresu zak\u0142. i funkcjon. dzia\u0142. gosp., form prow. dzia\u0142., markietingu , obow. wobec ZUS i US. GR. DOCELOWE: PR skier. jest do spo\u0142. lokalnej z obsz. LGD N.A.R.E.W, w sk\u0142ad kt. wchodz\u0105 nast. gm.: Choroszcz, Kobylin-Borzymy, \u0141apy, Krypno, Po\u015bwi\u0119tne, Sura\u017c Soko\u0142y, Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna, Tykocin, Wyszki, Zawady. Uczestnikami Projektu (UP) mog\u0105 zosta\u0107 os. fizyczne zam. rozp. prow. dzia\u0142. gosp. (z wy\u0142. os., kt\u00f3re posiada\u0142y wpis do ewid. dzia\u0142. gosp. i/lub prow. dzia\u0142. gosp. w okresie 12 m-cy poprz. dzie\u0144 przyst. do PR) powy\u017cej 30 r\u017c. b\u0119d\u0105ce os. bezrob. lub posz. pracy lub nieaktywnymi zaw. nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup.: os. starsze po 50 r\u017c., kobiety, os. z ON, os. d\u0142ug. bezr. lub os. o niskich kwalifikacjach. UP b\u0119dzie 25 os. ( w tym 14K). G\u0141.ZAD. Rekrutacja , Ind. doradztwo w zak. przyg. Biznesplanu, Dotacja inwestycyjna, Wsparcie pomostowe finansowe , Specj. Wspar.towarzysz\u0105ce. Real. PR przyczyni si\u0119 do realizacji Celu. 3 Wzmoc. Wsp\u00f3\u0142. i aktyw. na rzecz rozwoju LGD NAREW do 2023 r. Cel sz. 3.3 Wsparcie inicj. eduk. oraz rozw. kwalif. i akt. zaw. mieszk. LGD NAREW do 2023r. w ram", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE GMIN G\u00d3RNEJ NARWI", "TYTUL": "I TY MO\u017bESZ BY\u0106 PRZEDSI\u0118BIORC\u0104!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.64}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1261626.23}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 178234.34}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 80380.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14072.62}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 6000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 888.86}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1172612.46}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1019363.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 285986.32}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 10950.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1375541.08}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 267102.54}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 145933.72}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 8286.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1354643.7699999996}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 557845.0599999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 423227.95}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 354116.46}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 304892.62000000005}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 251238.39}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 203951.33}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 202350.51}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 93574.95999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 76866.05000000002}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 74899.40999999999}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 63251.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 57455.17}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 54591.38}, {"name": "Przedszkola", "value": 53581.61}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 49111.130000000005}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 47878.76}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 44645.75}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 37061.49}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 35760.15}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 33518.81}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 31339.86}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 28899.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 25657.730000000003}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 20614.74}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 20601.25}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16874.31}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16678.260000000002}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 14737.9}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10742.26}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9005.74}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8837.17}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 8757.52}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8187.91}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 4745.9}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 3439.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3421.45}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 3108.02}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2845.7200000000003}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 2629.17}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1877.49}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 1670.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1548.25}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 939.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 810.16}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 699.87}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 583.02}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 300.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 268.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 114.5}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3970814.51}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1869098.55}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 183748.65}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 142966.98}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 112355.23}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 107855.08}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 98191.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 81135.5}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 71865.94}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 52274.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 28715.72}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 28131.41}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20339.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 18000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17936.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 8403.9}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 7000.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5945.47}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3755.67}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3600.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3510.56}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2500.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 1944.12}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1878.24}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 856.09}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3246578.89}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1583300.3400000003}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 623151.27}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 503026.32999999996}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 459201.22}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 316043.23000000004}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 207726.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 176509.59999999998}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 159965.53}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 158859.5}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 150905.53000000003}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 140830.54}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 107018.96}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 94058.75}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 62337.030000000006}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 53504.71}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 46543.450000000004}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 45970.32}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 29138.1}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 11098.8}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8796.88}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 7772.53}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2057.42}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1807.84}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1257.5}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 211.48000000000002}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 229906.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 48766.01}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 33960.3}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 10000.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 113083.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47602.240000000005}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8905.63}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 6916.5}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 356413.27}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 345372.62}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 151923.42}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 19662.07}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 14945.44}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5558.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 3390.75}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 107434.57}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1261626.23}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 178234.34}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 80380.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14072.62}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 6000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 888.86}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1172612.46}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1019363.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 296936.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1375541.08}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 267102.54}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 154219.72}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1183016.9}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1107081.91}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 728769.65}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 369378.42}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 354116.46}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 291990.17000000004}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 251830.09}, {"name": "Rodzina", "value": 79932.06}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 79715.81}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 63251.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 57455.17}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 41807.39}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10742.26}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3419.36}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2760.51}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 114.5}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5982880.04}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 332744.63}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 248999.68}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 147598.66999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 81365.94}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17936.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5945.47}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1944.12}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1807.79}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4535720.75}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1831149.8400000003}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 503026.32999999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 471686.56}, {"name": "Rodzina", "value": 290581.0399999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 281343.74}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 158859.5}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 46543.450000000004}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 45970.32}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12906.64}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10854.3}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7772.53}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1257.5}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 229906.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 48766.01}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 33960.3}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10000.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 113083.5}, {"name": "Informatyka", "value": 47602.240000000005}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 8905.63}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6916.5}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 520348.86000000004}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 356413.27}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 14945.44}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5558.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 107434.57}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7865938.8199999975, "v": "7,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.13, "v_pc": "1746,82 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "16.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "18.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5787332.839999999, "v": "5,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.57}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 880072.1499999999, "v": "880,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.18}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 541097.82, "v": "541,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.87}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 251238.39, "v": "251,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.19}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 194027.16, "v": "194,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 128.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 103256.99, "v": "103,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.31}, {"name": "Przedszkola", "value": 53581.61, "v": "53,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 34730.61, "v": "34,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 20601.25, "v": "20,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Rodzina", "value": 6353393.1400000015, "v": "6,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.53, "v_pc": "1410,92 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "10.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "5.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4027164.9400000004, "v": "4,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.38}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2085831.0399999998, "v": "2,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.83}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 175526.53000000003, "v": "175,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.76}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 35760.15, "v": "35,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 28899.0, "v": "28,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 211.48000000000002, "v": "0,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3658300.9799999995, "v": "3,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 237.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.55, "v_pc": "812,41 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "717.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "213.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2475284.08, "v": "2,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 251965.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1166142.5899999999, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.87}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16874.31, "v": "16,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2473684.930000001, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.16, "v_pc": "549,34 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "7.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "8.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1891948.6300000004, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.48}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 143459.71000000002, "v": "143,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.79}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 120000.0, "v": "120,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.85}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 115206.87000000001, "v": "115,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 103794.96, "v": "103,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.19}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 55713.5, "v": "55,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.25}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 22236.260000000002, "v": "22,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21325.0, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.86}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2173480.4999999995, "v": "2,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.05, "v_pc": "482,67 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "55.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "29.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2124714.4899999998, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.75}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 48766.01, "v": "48,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.24}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1463077.22, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.41, "v_pc": "324,91 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "45.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "44.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 517286.7, "v": "517,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.35}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 446657.94000000006, "v": "446,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 1738.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 194557.81999999998, "v": "194,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.29}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 157328.53000000003, "v": "157,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.75}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 93574.95999999999, "v": "93,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.39}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 44645.75, "v": "44,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 455.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.05}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 8757.52, "v": "8,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 268.0, "v": "0,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1096421.36, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.06, "v_pc": "243,49 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "40.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "11.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 372512.85000000003, "v": "372,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.97}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 202350.51, "v": "202,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.45}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 150905.53000000003, "v": "150,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.76}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 112355.23, "v": "112,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.24}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 110963.1, "v": "110,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.12}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 98191.72, "v": "98,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.95}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 20614.74, "v": "20,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 856.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13931.829999999998, "v": "13,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.27}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8837.17, "v": "8,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4210.43, "v": "4,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1548.25, "v": "1,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 440842.35, "v": "440,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.63, "v_pc": "97,90 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "59.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "36.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 436096.44999999995, "v": "436,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.92}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 4745.9, "v": "4,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.07}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 412633.70999999996, "v": "412,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.52, "v_pc": "91,64 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "390.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "70.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 364754.94999999995, "v": "364,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.39}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 47878.76, "v": "47,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.6}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 357267.49, "v": "357,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.32, "v_pc": "79,34 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "45.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "13.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 351267.49, "v": "351,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.32}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.67}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 259207.65000000002, "v": "259,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 114.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96, "v_pc": "57,56 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "71.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "35.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 228602.97, "v": "228,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 345.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30604.679999999997, "v": "30,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.8}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 130669.90000000001, "v": "130,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48, "v_pc": "29,02 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "82.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "17.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 72448.96, "v": "72,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 55.44}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 50920.94, "v": "50,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.96}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 7000.0, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.35}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 107434.57, "v": "107,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39, "v_pc": "23,86 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "45.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 107434.57, "v": "107,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 63251.0, "v": "63,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "14,05 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "83.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "29.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 63251.0, "v": "63,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 56507.87, "v": "56,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "12,55 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "103.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "190.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56507.87, "v": "56,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 37926.0, "v": "37,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "8,42 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "20.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "19.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 30769.0, "v": "30,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 81.12}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 6218.0, "v": "6,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 6118.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.39}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 939.0, "v": "0,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.47}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 31596.56, "v": "31,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "7,02 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "95.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "62.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19539.14, "v": "19,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.83}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.64}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2057.42, "v": "2,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.51}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 14945.44, "v": "14,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "3,32 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "97.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "92.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 14945.44, "v": "14,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 114.5, "v": "0,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 114.5, "v": "0,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}