[{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-08-28", "DOFINANSOWANIE": "75895316.91", "WARTOSC": "117925828.30", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski", "OPIS": "Zakres Projektu obejmuje Prace infrastrukturalne polegaj\u0105ce na rehabilitacji linii kolejowej nr 52 na odcinku od km -0,151 (posterunek odga\u0142\u0119\u017any Lewki) do km 26,261 (stacja Hajn\u00f3wka) o d\u0142ugo\u015bci 26,412 km. Analizowany odcinek posiada status linii znaczenia lokalnego. Odcinek linii nr 52 obj\u0119ty Projektem jest jednotorowy. Projekt zak\u0142ada przywr\u00f3cenie linii kolejowej do ruchu dla potrzeb techniczno \u2013 ruchowych oraz wykonanie prac o charakterze odtworzeniowym dla nieeksploatowanych obiekt\u00f3w obs\u0142ugi podr\u00f3\u017cnych i dostosowanie element\u00f3w infrastruktury do potrzeb os\u00f3b o ograniczonej mo\u017cliwo\u015bci ruchowej. W ramach Projektu zostan\u0105 wykonane roboty budowlane polegaj\u0105ce m.in. na: - kompleksowej modernizacji system\u00f3w i urz\u0105dze\u0144 elektroenergetyki do 1 kV na przedmiotowym odcinku linii kolejowej, co pozwoli na zabudow\u0119 nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w sterowania na rehabilitowanej linii, - pracach konserwacyjnych na cz\u0119\u015bci obiekt\u00f3w in\u017cynieryjnych zlokalizowanych na analizowanym odcinku, a w niekt\u00f3rych przypadkach rozbi\u00f3rk\u0119 i budow\u0119 nowych obiekt\u00f3w, - budowie 3 peron\u00f3w w nowych lokalizacjach wraz z doj\u015bciem, rozbi\u00f3rk\u0119 starych i ponown\u0105 zabudow\u0119 4 nowych peron\u00f3w oraz likwidacj\u0119 2 peron\u00f3w wraz z niwelacj\u0105 terenu, - pracach na przejazdach kolejowych zwi\u0105zanych m.in. z zabudow\u0105 systemu srk kat. B lub C, zabudow\u0105 nowej nawierzchni przejazdowej, niwelacj\u0105 terenu, wycink\u0105 drzew, uzupe\u0142nieniem oznakowania, - instalacji p\u00f3\u0142samoczynnej blokady liniowej jednoodst\u0119powej dwukierunkowej, instalacji tarcz ostrzegawczych wraz z okablowaniem, zabudowy systemu kontroli niezaj\u0119to\u015bci szlaku, instalacji wska\u017anik\u00f3w przytorowych, - odbudowie nawierzchni torowej, wymianie rozjazd\u00f3w, monta\u017cu nowych rozjazd\u00f3w, - odtworzeniu urz\u0105dze\u0144 i linii teletechnicznej, u\u0142o\u017ceniu na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci linii kabla do cel\u00f3w \u0142\u0105czno\u015bci i transmisji, wymianie central radio\u0142\u0105czno\u015bci, monta\u017cu lub wymianie megafon\u00f3w, zegar\u00f3w i tablic informacyjnych.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na linii kolejowej nr 52 na odcinku Lewki - Hajn\u00f3wka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 757.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-29", "DATA_START": "2016-12-14", "DOFINANSOWANIE": "85939192.26", "WARTOSC": "124553816.46", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Projekt jest zlokalizowany w wojew\u00f3dztwie podlaskim, w powiatach bia\u0142ostockim i bielskim. Na Projekt sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: - prace infrastrukturalne obejmuj\u0105ce rehabilitacj\u0119 linii kolejowej 32 na odcinku od km 27,320 (posterunek odga\u0142\u0119\u017any Lewki) do km 73,672 (stacja Bia\u0142ystok) o d\u0142ugo\u015bci 46,352 km. - prace dworcowe, obejmuj\u0105ce przebudow\u0119 dworca kolejowego w Bia\u0142ymstoku i budow\u0119 dworca kolejowego w Bielsku Podlaskim. Odcinek linii kolejowej nr 32 na odcinku od km 27,320 do km 73,672 posiada status linii znaczenia pa\u0144stwowego. Ca\u0142y odcinek linii jest jednotorowy. W ramach Projektu zostan\u0105 wykonane nast\u0119puj\u0105ce roboty budowlane: - kompleksowa modernizacja system\u00f3w i urz\u0105dze\u0144 elektroenergetyki do 1 kV, - budowa 3 nowych peron\u00f3w, rozbi\u00f3rka starych i ponowna zabudowa 7 nowych peron\u00f3w oraz likwidacja 3 peron\u00f3w, - prace na przejazdach kolejowych zwi\u0105zane m.in. z zabudow\u0105 systemu srk kat. D lub C, zabudow\u0105 nowej nawierzchni przejazdowej, niwelacj\u0105 terenu, wycink\u0105 drzew, uzupe\u0142nieniem oznakowania, monta\u017cem labiryntu, uzupe\u0142nieniem oznakowania w\u0142a\u015bciwego dla kategorii przejazdu, - instalacja p\u00f3\u0142samoczynnej blokady liniowej jednoodst\u0119powej dwukierunkowej, instalacja tarcz ostrzegawczych wraz z okablowaniem, zabudowa systemu kontroli niezaj\u0119to\u015bci szlaku, instalacja wska\u017anik\u00f3w przytorowych, - odbudowa nawierzchni torowej, wymiana rozjazd\u00f3w, monta\u017c nowych rozjazd\u00f3w, - odtworzenie urz\u0105dze\u0144 i linii teletechnicznej, u\u0142o\u017cenie na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci linii kabla do cel\u00f3w \u0142\u0105czno\u015bci i transmisji, wymiana central radio\u0142\u0105czno\u015bci, monta\u017c lub wymiana megafon\u00f3w, zegar\u00f3w i tablic informacyjnych. W zakresie prac dworcowych, Projekt zak\u0142ada przebudow\u0119 dworca w Bia\u0142ymstoku i budow\u0119 dworca kolejowego w Bielsku Podlaskim wraz z budow\u0105 parking\u00f3w Park&Ride w powy\u017cszych dw\u00f3ch lokalizacjach.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na linii kolejowej nr 32 na odcinku Bia\u0142ystok - Bielsk Podlaski (Lewki)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 172.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "27685480.90", "WARTOSC": "32571154.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "W ramach Projektu Zintegrowanego z dzia\u0142ania 3.2.1RPO: Przygotowanie i wdro\u017cenie indyw. plan\u00f3w edukac.\u2013 zaw. 3931 os.doros\u0142ym (2163 K) oraz uzyskanie kwalifikacji/nabycie kompetencji przez 2359 os. doros\u0142ych (1298K) przez min. 80% os. o niskich kwalifikacjach/ 50+, zamieszkuj\u0105cych na terenie subregionu \u0142om\u017cy\u0144skiego, chc\u0105cym z w\u0142asnej inicjatywy uzyska\u0107 kwalifikacje, rozwija\u0107 swoje kompetencje lub podwy\u017csza\u0107 umiej\u0119tno\u015bci w obszarze TIK, J\u0119zyk\u00f3w obcych, kompetencji og\u00f3lnych b\u0105d\u017a poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych w terminie do 30.06.2020r. I. Projekt grantowy \u201etzw. Bon na szkolenie\" obejmuj\u0105ce: 1. szkolenia i kursy skierowane do os\u00f3b doros\u0142ych, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane rozwijaniem kompetencji/kwalifikacji w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych oraz nabyciem, uzupe\u0142nianiem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci poprzez kursy kompetencji og\u00f3lnych; 2. rozwijanie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci os\u00f3b doros\u0142ych istotnych z punktu widzenia funkcjonowania na rynku pracy, w celu nabycia lub zmiany posiadanych kwalifikacji i poziomu wykszta\u0142cenia, poprzez studia podyplomowe; 3. poradnictwo edukacyjno-zawodowe skierowane do os\u00f3b doros\u0142ych, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane uzyskaniem pomocy w zakresie diagnozy potrzeb oraz wyboru i znalezienia odpowiedniej oferty edukacyjnej. Zadanie 1 Dzia\u0142ania pro \u015bwiadomo\u015bciowe os\u00f3b doros\u0142ych * Utworzenie 7 Biur Obs\u0142ugi (powiaty: \u0142om\u017cy\u0144ski, zambrowski, kolne\u0144ski, wysokomazowiecki, siemiatycki i hajnowski + NOT \u0141om\u017ca) oraz 2 Subregionalnych Biur Obs\u0142ugi (m. \u0141om\u017ca, Bielsk Podlaski). * Przygotowanie procedur i dokument\u00f3w Etap 3. Opracowanie i wdro\u017cenie Portalu Kariery Etap 4. Prowadzenie doradztwa edukacyjno-zawodowego Zadanie 2 Dystrybucja bon\u00f3w szkoleniowych \u2013 9 biur. -Bie\u017c\u0105ca analizy potrzeb rynku pracy w oparciu o Subregionaln\u0105 Rad\u0119 Ekspert\u00f3w \u2013 pracodawcy, PUP, eksperci rynku pracy, Izba Rzemie\u015blnicza, Izy Przemys\u0142owo Handlowe, CECH, Uczelnie wy\u017csze). Spotkania mo\u017cliwe \u015br. co 6-12m-cy", "BENEFICJENT": "MIASTO \u0141OM\u017bA", "TYTUL": "Kompleksowy system rozwijania kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci os\u00f3b doros\u0142ych zgodnie z potrzebami regionalnej gospodarki 3.2.1 RPO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3413177.62", "WARTOSC": "4015503.09", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bielskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia/samozatrudnienia przez co najmniej 59 os\u00f3b, zarejestrowanych w PUP, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie. Wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej s\u0105 okre\u015blone na poziomie procentowym w odniesieniu do poszczeg\u00f3lnych grup uczestnik\u00f3w i wymienione we wska\u017anikach rezultatu specyficznych dla projektu. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez pracy, zarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy jako osoby bezrobotne. Udzia\u0142 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy jednocze\u015bnie nie nale\u017c\u0105 do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nie przekroczy 20 % os\u00f3b bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem na poziomie projektu. W przypadku obj\u0119cia wsparciem m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy jednocze\u015bnie nie nale\u017c\u0105 do w/w grup os\u00f3b wsparcie b\u0119dzie prowadzi\u0107 do rozpocz\u0119cia dzialalno\u015bci gospodarczej. Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie realizowane b\u0119d\u0105 odpowiednio dobrane, wybrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych, tj.: sta\u017ce, dotacje na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, prace interwencyjne i refundacja wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy. Przed rozpocz\u0119ciem udzia\u0142u w aktywnych formach ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w b\u0119dzie obj\u0119ty poradnictwem zawodowym, a osoby kierowane na sta\u017ce, wyposa\u017cone stanowiska pracy i prace interwencyjne dodatkowo po\u015brednictwem pracy. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIELSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIELSKU PODLASKIM", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa bezrobotnych 30 plus (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.86}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-03-30", "DOFINANSOWANIE": "57934342.76", "WARTOSC": "68320626.36", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "W ramach projektu planowane jest utworzenie wysokiej jako\u015bci, aktualnych, wiarygodnych i kompletnych referencyjnych baz danych rejestr\u00f3w publicznych prowadzonych przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego w ramach Pa\u0144stwowego Zasobu Geodezyjnego i Kartograficznego, w szczeg\u00f3lno\u015bci ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGIB, kataster nieruchomo\u015bci), bazy danych obiekt\u00f3w topograficznych (BDOT500) oraz geodezyjnej ewidencji sieci uzbrojenia terenu (GESUT) oraz udost\u0119pnienie tych danych w formie e-us\u0142ug opracowanych i wdro\u017conych w ramach projektu. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1. Wykonanie modernizacji ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w, w ramach kt\u00f3rej planowane jest: obj\u0119cie modernizacj\u0105 ponad 1 200 obr\u0119b\u00f3w ewidencyjnych o \u0142\u0105cznej powierzchni ponad 680 000 hektar\u00f3w, na kt\u00f3re sk\u0142ada si\u0119 ponad 470 000 dzia\u0142ek oraz ponad 140 000 budynk\u00f3w. 2. Utworzenie bazy danych GESUT, zgodnie z modelem poj\u0119ciowym okre\u015blonym w ww. rozporz\u0105dzeniu, obejmuj\u0105cej ponad 900 obr\u0119b\u00f3w ewidencyjnych o \u0142\u0105cznej powierzchni przekraczaj\u0105cej 45 000 hektar\u00f3w. 3. Utworzenie bazy danych BDOT500, zgodnie z modelem poj\u0119ciowym okre\u015blonym w ww. rozporz\u0105dzeniu, obejmuj\u0105cej blisko 1 900 obr\u0119b\u00f3w ewidencyjnych o \u0142\u0105cznej powierzchni przekraczaj\u0105cej 112 000 hektar\u00f3w. 4. Przeprowadzenie harmonizacji i zapewnienie interoperacyjno\u015bci zbior\u00f3w danych i zwi\u0105zanych z nimi us\u0142ug, o kt\u00f3rych mowa w pkt. 1 i 2, w rozumieniu Art. 7 ustawy z dnia 4 marca 2010 r. o infrastrukturze informacji przestrzennej, poprzez wymian\u0119 i udost\u0119pnianie danych w formacie GML. 5. Przeliczenie osnowy wysoko\u015bciowej do obowi\u0105zuj\u0105cego o uk\u0142adu PL-EVRF2007-NH na potrzeby tworzonych BD GESUT i BDOT500. 6. Utworzenie cyfrowych zbior\u00f3w dokument\u00f3w i materia\u0142\u00f3w gromadzonych w Pa\u0144stwowym Zasobie Geodezyjnym i Kartograficznym, w tym operat\u00f3w pomiarowych b\u0119d\u0105cych podstaw\u0105 za\u0142o\u017cenia i aktualizacji baz danych EGiB, BDOT500 i GESUT, w zakresie niezb\u0119dnym do realizacji cel\u00f3w projektu. 7. Opracowanie i wdro\u017ceie e-us\u0142ug udost\u0119pniaj\u0105cych ww. informacje sektora publicznego.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK POWIAT\u00d3W WOJEW\u00d3DZTWA PODLASKIEGO", "TYTUL": "Udost\u0119pnianie zasob\u00f3w publicznych rejestr\u00f3w geodezyjnych \u2013 modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2956676.94", "WARTOSC": "3508159.64", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bielskim.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcieprzez 59 os\u00f3b bezrobotnych, zarejestrowanych w PUP (opr\u00f3cz dotacji). Prac\u0119 podejmie: co najmniej 44% os\u00f3bdo 30 r. \u017c. w najtrudniejszej sytuacji (w tym osoby niepe\u0142nosprawne, d\u0142ugotrwale bezrobotni, z niskimi kwalifikacjami(do poziomu ISCED 3) i co najmniej 59,5% os\u00f3bnienale\u017c\u0105cych do w/w grup.W przypadku ka\u017cdegobezrobotnego, przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej(us\u0142ug i instrument\u00f3w RP) poparte jest analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych(IPD). Ka\u017cdy uczestnik zostanie obj\u0119ty po\u015brednictwempracy lub poradnictwem zawodowym. formy wsparcia to: sta\u017ce (77 os\u00f3b), prace interwencyjne (15), szkolenia/bony szkoleniowe (12), bony na zasiedlenie(10), dotacje (15).Projekt jest zgodny z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, w kt\u00f3rym nast\u0119puje proces integrowania dzia\u0142a\u0144 politycznych, gospodarczych i spo\u0142ecznych, z zachowaniem r\u00f3wnowagi przyrodniczej oraz trwa\u0142o\u015bci podstawowych proces\u00f3w przyrodniczych, w celu zagwarantowania mo\u017cliwo\u015bci zaspokajania podstawowych potrzeb poszczeg\u00f3lnych spo\u0142eczno\u015bci lub obywateli zar\u00f3wno wsp\u00f3\u0142czesnego pokolenia, jak i przysz\u0142ych pokole\u0144.W ramach r\u00f3wno\u015bciowego zarz\u0105dzania wproces podejmowania decyzji w projekcie zaanga\u017cowani s\u0105 na r\u00f3wni m\u0119\u017cczy\u017ani i kobiety.Wsparciem w ramach projektu zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c obj\u0119ci pracownicy przedsi\u0119biorstw, osoby samozatrudnione, pracownicy organizacji pozarz\u0105dowych. Wsparcie b\u0119dzie udzielane na podstawie: -art. 15zzb: dofinansowania cz\u0119\u015bci koszt\u00f3w wynagrodzenia oraz sk\u0142adek na ubezpieczenie spo\u0142eczne dlapracownik\u00f3w mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw;-art. 15 zzc: dofinansowanie cz\u0119\u015bci koszt\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci przez samozatrudnionych;-art. 15 zze:dofinansowania cz\u0119\u015bci koszt\u00f3w wynagrodzenia oraz sk\u0142adek na ubezpieczenie spo\u0142ecznepracownik\u00f3w organizacji pozarz\u0105dowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIELSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIELSKU PODLASKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bielskim (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "12940250.40", "WARTOSC": "15223824.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "W ramach Projektu Zintegrowanego z dzia\u0142ania 3.2.2 RPO: Przygotowanie i wdro\u017cenie indywidualnych plan\u00f3w edukacyjno \u2013 zawodowych 864os. doros\u0142ym (476 K) oraz uzyskanie kwalifikacji przez 268 os. doros\u0142ych (148K)zamieszkuj\u0105cym na terenie subregionu \u0142om\u017cy\u0144skiego, w obszarze kwalifikacyjnych kurs\u00f3w zawodowych lub kurs\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci zawodowych odpowiadaj\u0105cych na zapotrzebowanie lokalnego/regionalnego rynku pracy w okresie do 30.06.2020r. Projekt grantowy (tzw. bon na szkolenie) dotycz\u0105cy pozaszkolnych form kszta\u0142cenia doros\u0142ych, takich jak: kwalifikacyjne kursy zawodowe i kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych uzupe\u0142nione o poradnictwo edukacyjno-zawodowe. Zadanie 1 Dzia\u0142ania pro \u015bwiadomo\u015bciowe os\u00f3b doros\u0142ych \u2022 Utworzenie 7 Biur Obs\u0142ugi (powiaty: \u0142om\u017cy\u0144ski, zambrowski, kolne\u0144ski, wysokomazowiecki, siemiatycki i hajnowski + NOT \u0141om\u017ca) oraz 2 Subregionalnych Biur Obs\u0142ugi (m. \u0141om\u017ca, Bielsk Podlaski). \u2022 Przygotowanie procedur i dokument\u00f3w Etap 3. Opracowanie i wdro\u017cenie Portalu Kariery \u2022 Etap 4. Prowadzenie doradztwa edukacyjno-zawodowego Zadanie 2 Dystrybucja bon\u00f3w szkoleniowych \u2013 9 biur. -Bie\u017c\u0105ca analizy potrzeb rynku pracy w oparciu o Subregionaln\u0105 Rad\u0119 Ekspert\u00f3w \u2013 pracodawcy, PUP, eksperci rynku pracy, Izba Rzemie\u015blnicza, Izby Przemys\u0142owo Handlowe, CECH, Uczelnie wy\u017csze). Spotkania \u015br. co 6m-cy.", "BENEFICJENT": "MIASTO \u0141OM\u017bA", "TYTUL": "Kompleksowy system rozwijania kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci os\u00f3b doros\u0142ych zgodnie z potrzebami regionalnej gospodarki 3.2.2 RPO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.27}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4364015.51", "WARTOSC": "5134135.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu, w celu osi\u0105gniecia zak\u0142adanych efekt\u00f3w Wnioskodawca przewidzia\u0142 do realizacji dzia\u0142ania skierowane do 35 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi CRZ (osoby niesamodzielne - UP) z ter. pow. bielskiego, siemiatyckiego i hajnowskiego. Proj. zak\u0142ada, \u017ce wsp. os. niesam. odb. si\u0119 na podst. indyw. stworzonej \u015bcie\u017cki wsparcia, z uwzg. diagnozy sytuacji rodzinnej, problem. lub zagro\u017cenia sytuacj\u0105 problemow\u0105, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb. Dzia\u0142. przew. w ramach projektu: I. Przygotowanie Dziennego Domu Pomocy (DDP) II. Przygotowanie mieszkania wspieranego (w formie wytchnieniowej) III. Prowadzenie Dziennego Domu Pomocy i \u015bwiad. w nim us\u0142ug opiek. IV. Prowadzenie mieszkania wspieranego (w formie wytchnieniowej) Dzia\u0142ania realizow. w okresie od kwietnia 2020 do grudnia 2023. Utworzony DDP b\u0119dzie o\u015brodkiem wsparcia przeznaczonym dla os\u00f3b niesam., zapewniaj\u0105cym ca\u0142odzienne us\u0142ugi oraz aktyw. w sferze fiz., intelekt. oraz spo\u0142.. W ramach DDP utw. 12 miejsc dla os\u00f3b z ASD i niep. intelekt. DDP prow. przez ca\u0142y rok, we wszystkie dni robocze, co najmniej 8 h/dzie\u0144, w godz. dost. do UP i rodzin. Utworzone mieszk. wspier. (w formie wytch.) zapew. opiek\u0119 nad UP w zast. za opiekuna faktycznego w zwi\u0105zku ze zdarzeniem losowym, potrzeb\u0105 za\u0142atwienia codziennych spraw lub odpoczynku opiekuna fakt. Utworzone 2 miejsca w mieszk. wytch. wykorzystywane w systemie rotacyjnym w zale\u017c. od potrzeb. Lokal. mieszk. umo\u017cliwi mieszka\u0144com w\u0142\u0105czenie do \u017cycia spo\u0142ecznego. W ramach projektu pref. b\u0119d\u0105 os. korzyst. z POP\u017b 2014-2020 oraz do\u015bw. wielokrotnego wykl. spo\u0142. Zapew. zost. trwa\u0142. miejsc \u015bwiad. us\u0142ug spo\u0142. utworzonych w ramach projektu przyn. przez okres odpo. okresowi realizacji projektu. Proj. odpow. na prob. i pot. w \u015bwiad. us\u0142ug spo\u0142., zidentyf. na obszarze pow. bielskiego, siemiatyckiego i hajnowskiego, bior\u0105c pod uwag\u0119 trendy demograficzne i poziom dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych na tym obszarze.", "BENEFICJENT": "KRAJOWE TOWARZYSTWO AUTYZMU ODDZIA\u0141 W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Dobre miejsce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3086325.61", "WARTOSC": "3630971.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki", "OPIS": "CEL G\u0141.: Wzmocnienie roli ES w rozwoju spo\u0142ecz.-gosp. subregionu bielskiego poprzez tworzenie miejsc pracy w przedsi\u0119b. spo\u0142. (PS) oraz zapewnienie dogodnych warunk\u00f3w do rozwoju ES i PS w terminie 01.01.2018-31.12.2020 r. GR. DOCELOWA z obszaru subregionu bielskiego: PS (min. 30 szt.); PES, o kt\u00f3rych mowa w art.4 ust. 2 pkt 2 i 3 ustawy o sp\u00f3\u0142dz. Socj. oraz inne podmioty zainteres. tworzeniem PS (min. 66 szt.); os. fizyczne w szczeg\u00f3lno\u015bci os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem/wyklucz. spo\u0142ecz. (340 os.); instytucje rynku pracy oraz pomocy i integracji spo\u0142ecz., JST i ich jednostki organiz., przedstawiciele lokalnych przedsi\u0119biorstw i medi\u00f3w w zakresie us\u0142ug animacyjnych. G\u0141. ZADANIA: Animac.-spoty promuj\u0105ce ES, targi ES,spotkania z przedstaw. JST i PES; szkol. lokalnych lider\u00f3w ES. Inkubac.y\u2013szkol. z zak\u0142adania i prowadzenia PES/PS, szkol. z ekonomiz. PES, indywid. doradz. og\u00f3lne, doradztwo zawodowe Biznesowe\u2013indywid. doradz. biznesowe, prawne, finansowe, ksi\u0119gowe, marketingowe, osobowe Wsparcie na za\u0142o\u017c./przyst\u0105p./zatrud. w PS w postaci bezzwrot. wsparcia finans. i niefinans. (71 miejsc pracy); wizyty studyjne, szkol. zawod.\u201320UP, szkol. zaawans. z prowadz. PS. G\u0141. REZULT.: L. os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem/wyklucz. spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszcz.eprogramu (\u0142\u0105cz. z pracuj\u0105c. na w\u0142asny rachunek)\u201358 os. L. miejsc pracy utworzonych w PS\u201373 os. L. miejsc pracy utworz. w wyniku dzia\u0142al. OWES dla os. wskaz.aw defin. PS-73 L. miejsc pracy w przeliczeniu na pe\u0142ne etaty utworz. w wyniku dzia\u0142al. OWES we wspartych PS \u20133 % wzrostu obrot\u00f3w PS obj\u0119tych wsparciem\u20131,5%. L. org. pozarz\u0105d. prowadz. dzia\u0142al. odp\u0142atn\u0105 po\u017c. publicz./dzia\u0142al. gospod. utworzonych w wyniku dzia\u0142al. OWES-9. Podczas negocjacji w konkursie RPPD.07.03.00-IZ.00-20-001/16 wypracowane zosta\u0142y za\u0142o\u017cenia oraz wersja ko\u0144cowa projektu z IZ Proj.zosta\u0142 oceniony bardzo wysoko, jako projekt wysokiej jako\u015bci podczas negocjacji. Projekt spe\u0142nia wszelkie wymogi i jest zgodny z KPRES, Regulam. konkur., Wytycznymi oraz Standardami OWES", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIZNES I PRAWO", "TYTUL": "Wzmocnienie roli ekonomii spo\u0142ecznej w Subregionie Bielskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.17}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2021-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2233963.83", "WARTOSC": "2628192.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki", "OPIS": "Cel g\u0142.:Wzmocnienie roli ekonomii spo\u0142ecznej w rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczym Subregionu bielskiego poprzez tworzenie miejsc pracy w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych oraz zapewnienie dogodnych warunk\u00f3w do rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej i przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych w terminie 30.09.2023 r. Gr. DOCELOWA z obszaru subregionu bielskiego: GD4- PS (min. 15 szt.); GD3- PES oraz inne podmioty zainteres. tworzeniem PS (min. 50 szt.); GD2-os. fizyczne w szczeg\u00f3lno\u015bci os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem/wyklucz. spo\u0142ecz. (460 os.); instytucje rynku pracy oraz pomocy i integracji spo\u0142ecz., JST i ich jednostki organiz., przedstawiciele lokalnych przedsi\u0119biorstw i medi\u00f3w w zakresie us\u0142ug animacyjnych. G\u0141.ZADANIA: Animac.-inicjatywy promuj\u0105ce ES,spotkania z przedstaw. JST i PES; szkol. lokalnych lider\u00f3w ES. Inkubac.\u2013szkol. z zak\u0142adania i prowadzenia PES/PS, szkol. z ekonomiz. PES, indywid. doradz. og\u00f3lne, doradztwo zawodowe Biznesowe\u2013indywid. doradz. biznesowe, prawne, finansowe, ksi\u0119gowe, marketingowe, osobowe Wsparcie na za\u0142o\u017c./przyst\u0105p./zatrud. w PS w postaci bezzwrot. wsparcia finans. i niefinans. (35 miejsc pracy); wizyty studyjne-35 os., szkol. zawod.\u201310UP, szkol. zaawans. z prowadz. PS-35 os. G\u0141. REZULT.: L. os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem/wyklucz. spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszcz.eprogramu (\u0142\u0105cz. z pracuj\u0105c. na w\u0142asny rachunek)\u201379 os. L. miejsc pracy utworzonych w PS\u201335 os. L. miejsc pracy utworz. w wyniku dzia\u0142al. OWES dla os. wskaz.aw defin. PS-35. % wzrostu obrot\u00f3w PS obj\u0119tych wsparciem\u20131,0%. L. org. pozarz\u0105d. prowadz. dzia\u0142al. odp\u0142atn\u0105 po\u017c. publicz./dzia\u0142al. gospod. utworzonych w wyniku dzia\u0142al. OWES-4. Projekt spe\u0142nia wszelkie wymogi i jest zgodny z KPRES, Regulam. konkur., Wytycznymi oraz Standardami OWES.", "BENEFICJENT": "KLASTER PODMIOT\u00d3W EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ I PRZEDSI\u0118BIORSTW SPO\u0141ECZNYCH", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej w Subregionie Bielskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.32}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "823628.00", "WARTOSC": "977252.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bielskim.G\u0142ownym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, nie uwzgl\u0119dniaj\u0105c os\u00f3b bezrobotnych, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, przez nast\u0119puj\u0105ce grupy os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Bielsk Podlaski: 1 osoba niepe\u0142nosprawna, 10 d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 15 os\u00f3b o niskich kwlaifikacjach i 18 os\u00f3b niekwalifikujacych si\u0119 do \u017cadnej z w/w grup. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia, zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) i profilu pomocy II (bezrobotni wymagajacy wsparcia). Wszyscy uczestnicy projektu musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymagania tzw. grupy m\u0142odzie\u017cy NEET tj.: osoba nie pracuje, nie kszta\u0142ci si\u0119 i nie szkoli si\u0119 ze \u015brodk\u00f3w publicznych. W ramach projektu, w przypadku ka\u017cdego uczestnika, przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika, Na tej podstawie powiatowy urz\u0105d pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Ka\u017cdy uczestnik/uczestniczka z opracowanym Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania, zostanie obj\u0119ty us\u0142ugami po\u015brednictwa pracy. W ramach projektu zostan\u0105 zaproponowane nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: sta\u017ce, szkolenia indywidualne poprzedzone uprawdopodobnieniem zatrudnienia i realizowane w ramach bon\u00f3w szkoleniowych oraz bony na zasiedlenie i dotacje na podj\u0119cie dzia\u0142ano\u015bci gospodarczej.W przypadku realizacji sta\u017cy finansowane b\u0119d\u0105 stypendia sta\u017cowe, a cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b zostanie skierowanych na badania lekarskie. Koszt organizacji szkole\u0144 obejmie: koszt szkolenia, badania lekarskie, stypendia szkoleniowe oraz w razie potrzeby koszt dojazdu na szkolenia.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIELSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIELSKU PODLASKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bielskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.68}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-04-01", "DOFINANSOWANIE": "800900.00", "WARTOSC": "950100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bielskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, nie uwzgl\u0119dniaj\u0105c os\u00f3b bezrobotnych, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, przez nast\u0119puj\u0105ce grupy os\u00f3b w wieku 18-29, zarejestrowanych w PUP w Bielsku Podlaskim: - 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych; - 17% bezrobotnych z orzeczonym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci; - 36% os\u00f3b bezrobotnych o niskich kwalifikacjach; - 43% os\u00f3b, kt\u00f3re nie kwalifikuj\u0105 si\u0119 do \u017cadnej z ni\u017cej wymienionych grup. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby bezrobotne poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II (tzw. bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia). Wszyscy uczestnicy projektu musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymagania tzw. grupy m\u0142odzie\u017cy NEET tj.: osoba nie pracuje, nie kszta\u0142ci si\u0119 i nie szkoli si\u0119. W ramach projektu, w przypadku ka\u017cdego uczestnika przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie powiatowy urz\u0105d pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Ka\u017cdy uczestnik z opracowanym Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania, zostanie obj\u0119ty po\u015brednictwem pracy. W ramach projektu zostan\u0105 zaproponowane nast\u0119puj\u0105ce formy aktywizacji: sta\u017ce, szkolenia indywidualne dzi\u0119ki bonom szkoleniowym, bony na zasiedlenie, mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania \u015brodk\u00f3w na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W przypadku realizacji sta\u017cy finansowane b\u0119d\u0105 stypendia sta\u017cowe, cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b, w przypadkach kt\u00f3rych b\u0119dzie to niezb\u0119dne, zostanie wys\u0142anych na badania lekarskie przed rozpocz\u0119ciem sta\u017cu. W sk\u0142ad bonu szkoleniowego wejdzie koszt szkolenia, w razie potrzeby badania lekarskie i koszty dojazd\u00f3w na szkolenie.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIELSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIELSKU PODLASKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bielskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "794798.62", "WARTOSC": "935057.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Dzia\u0142ania proj. b\u0119d\u0105 skierowane do rodzin, w tym rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci o-w, dzieci zagro\u017conych wykl. spo\u0142. jak r\u00f3wnie\u017c do os\u00f3b i instytucji sprawuj\u0105cych piecz\u0119 zast. i dzieci w nich umieszczonych. Uczestnicy otrzymaj\u0105 wsparcie w postaci us\u0142ug o charakterze spo\u0142., kt\u00f3rych celem b\u0119dzie nabycie, przywr\u00f3cenie lub wzmocnienie przez nich kompetencji spo\u0142., zaradno\u015bci, samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci spo\u0142. Projekt zak\u0142ada kompleksowo\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 profil. wspieraj\u0105cych rodzin\u0119 w wype\u0142nianiu funkcji o-w oraz specj. poradnictwo rodzinne, w zale\u017cno\u015bci od indyw. ustalonych potrzeb uczestnik\u00f3w. Jednocze\u015bnie przewiduje dzia\u0142ania prowadz\u0105ce do rozwoju rodzinnych form pieczy zast. Dzieci otrzymaj\u0105 us\u0142ugi o charakterze spo\u0142. (socjoterapia, glottodydaktyka, terapia pedag. i logop., trening umiej. spo\u0142.) Osoby sprawuj\u0105ce rodzinn\u0105 piecz\u0119 zast., osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 os. niepe\u0142., rodziny prze\u017cywaj\u0105ce trudno\u015bci o-w otrzymaj\u0105 wsparcie w postaci szkole\u0144, warsztat\u00f3w doskonal\u0105cych kompetencje spo\u0142. oraz opieku\u0144czo-wychowawcze. Osoby sprawuj\u0105ce rodzinn\u0105 piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 b\u0119d\u0105 mia\u0142y zorganizowane spotkania maj\u0105ce na celu wymian\u0119 ich do\u015bw. oraz zapobieganie izolacji, zwanych \"grupami wsparcia\". Grupy wsparcia zorganizuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dla rodzin sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad osob\u0105 z niepe\u0142., o ile co najmniej jeden z nich nie pracuje ze wzgl\u0119du na sprawowanie opieki nad osob\u0105 z niepe\u0142. Projekt zak\u0142ada dzia\u0142ania na rzecz usamodz. os\u00f3b opuszczaj\u0105cych piecz\u0119 zast. poprzez us\u0142ugi konsultanta os\u00f3b usamodzieln. Dyrektor plac\u00f3wki o- w typu rodzinnego oraz pracownicy PCPR otrzymaj\u0105 wsparcie w postaci szkole\u0144. Pracownicy jednostki wsparcia rodziny i systemu pieczy zast\u0119pczej zaktualizuj\u0105 wiedz\u0119 i poszerz\u0105 kompetencje w zakresie udzielanego wsparcia. Za\u0142o\u017cenia projektu s\u0105 zgodne z Wytycznymi Ministra Rozwoju w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego 2014-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIELSKI", "TYTUL": "Rodzina - bezpieczny dom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.17}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "780207.00", "WARTOSC": "925732.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bielskim.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, nie uwzgl\u0119dniaj\u0105c bezrobotnych, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, przez nast\u0119puj\u0105ce grupy os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Bielsk Podlaski: 1 osoba niepe\u0142nosprawna,10 d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 18 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i 11 os\u00f3b niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z w/w grup. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia, zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) i profilu pomocy II(bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia). Wszyscy uczestnicy projektu musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymagania tzw. grupy m\u0142odzie\u017cy NEET: osoba nie pracuje, nie kszta\u0142ci si\u0119 i nie szkoli si\u0119 ze \u015brodk\u00f3w publicznych. W ramach projektu, w przypadku ka\u017cdego uczestnika, przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie powiatowy urz\u0105d pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Ka\u017cdy uczestnik/uczestniczka z opracowanym Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania, zostanie obj\u0119ty us\u0142ugami po\u015brednictwa pracy lub poradnictwa zawodowego. W ramach projektu zostan\u0105 zaproponowane nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: sta\u017ce dla 83 os\u00f3b, szkolenia indywidualne/bony szkoleniowe potwierdzone uprawdopodobnieniem zatrudnienia dla 12 os\u00f3b oraz 6 bon\u00f3w na zasiedlenie i 13\u00a0dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.W przypadku realizacji sta\u017cy finansowane b\u0119d\u0105 stypendia sta\u017cowe, a cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b zostanie skierowanych na badania lekarskie. Koszt organizacji szkole\u0144 obejmie: koszt szkolenia, badania lekarskie, stypendia szkoleniowe oraz w razie potrzeby koszt dojazdu na szkolenia.Dotacje i bony na zasiedlenie s\u0105 przyznawane na pods", "BENEFICJENT": "POWIAT BIELSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIELSKU PODLASKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bielskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "749150.00", "WARTOSC": "888882.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bielskim.G\u0142\u00f3wnymrezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, nie uwzgl\u0119dniaj\u0105c bezrobotnych, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 \u015brodki na podj\u0119ciedzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Przewiduje si\u0119, \u017ce zatrudnienie podejmie:co najmniej 39 % os\u00f3b bezrobotnych do 30 r. \u017c. b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji (w tymosobyniepe\u0142nosprawne,d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimikwalifikacjami (do poziomu ISCED 3)i co najmniej 54 % pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cychdo ww. grup, zarejestrowanych w PUPBielsk Podlaski. Zgodnie z zapisami efektywno\u015b\u0107zatrudnieniowa b\u0119dzie spe\u0142nionaw przypadku os\u00f3b, kt\u00f3re podejm\u0105 prac\u0119 w ramach stosunku pracylub dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105.W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30 r. \u017c, zakwalifikowane do profilu pomocy I (bezrobotni aktywni) lub II ( bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia). Wprzypadku ka\u017cdego uczestnika, przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3wzawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie powiatowy urz\u0105d pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rychmowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Ka\u017cdy uczestnik/uczestniczka z opracowanym Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania zostanieobj\u0119ty us\u0142ugami po\u015brednictwa pracy lub poradnictwa zawodowego. W ramach projektu zostan\u0105 zaproponowane nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: sta\u017ce dla78os\u00f3b, prace interwencyjne dla 11 bezrobotnych,szkolenia indywidualne/bony szkoleniowe zuprawdopodobnieniem zatrudnienia dla9os\u00f3b oraz 12bon\u00f3w na zasiedlenie i 10dotacji napodj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.Przewidziano: stypendia sta\u017cowe, refundacj\u0119 cz\u0119\u015bci koszt\u00f3w wynagrodzenia w ramach prac interwencyjnych, koszt organizacji szkole\u0144, \u015brodki na dotacje i bony na zasiedlenie, kt\u00f3re zostan\u0105 wyp\u0142acone na podstawie um\u00f3w zawartych z osobami bezrobotnymi.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIELSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIELSKU PODLASKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bielskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "725519.32", "WARTOSC": "860844.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bielskim.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie,bez uwzgl\u0119dnienia os\u00f3b, kt\u00f3reotrzymaj\u0105 \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Przewiduje si\u0119, \u017ce prac\u0119podejmie: co najmniej42 % os\u00f3b bezrobotnych do 30 r. \u017c. b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji (w tym osoby niepe\u0142nosprawne, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3) i co najmniej 57 % pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup, zarejestrowanych w PUP.Zgodnie z zapisami efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa b\u0119dzie spe\u0142niona w przypadku os\u00f3b, kt\u00f3re podejm\u0105 prac\u0119 w ramach stosunku pracy lub dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30 r. \u017c., obj\u0119te I lub II profilem pomocy.W przypadku ka\u017cdego uczestnika, przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych.Na tej podstawie realizowaneb\u0119d\u0105odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracyzustawyo promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Ka\u017cdy uczestnik z IPDzostanie obj\u0119ty us\u0142ugami po\u015brednictwa pracy lub poradnictwa zawodowego. W ramach projektu zostan\u0105 zaproponowane:sta\u017ce (72 osoby), prace interwencyjne(16 os\u00f3b),szkolenia indywidualne(11 os\u00f3b),13 bon\u00f3w na zasiedlenie i 10 dotacji.Przewidziano: stypendia sta\u017cowe, refundacj\u0119 cz\u0119\u015bciwynagrodzenia prac interwencyjnych, koszt szkole\u0144, \u015brodki na dotacje i bony na zasiedlenie, na podstawie um\u00f3w zawartych z bezrobotnymi.Projekt jest zgodny z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, w kt\u00f3rym nast\u0119puje proces integrowania dzia\u0142a\u0144 politycznych, gospodarczychi spo\u0142ecznych, z zachowaniem r\u00f3wnowagi przyrodniczej oraz trwa\u0142o\u015bcipodstawowych proces\u00f3w przyrodniczych, w celu zagwarantowania mo\u017cliwo\u015bcizaspokajania podstawowych potrzeb poszczeg\u00f3lnych spo\u0142eczno\u015bci lubobywateli zar\u00f3wno wsp\u00f3\u0142czesnego pokolenia, jak i przysz\u0142ych pokole\u0144.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIELSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIELSKU PODLASKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bielskim (V).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "722064.80", "WARTOSC": "849488.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Projekt ma na celu wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych 45 uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych (14K) przez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 specjalistycznych i doradztwa zawodowego, w\u0142\u0105czenie 70 rodzic\u00f3w w proces wspomagania rozwoju UN oraz podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w Zespole Szk\u00f3\u0142 Specjalnych w Bielsku Podlaskim poprzez doskonalenie kompetencji 9 nauczycieli (9K) i doposa\u017cenie 6 pracowni oraz rozszerzenie oferty edukacyjnej szko\u0142y o zaj\u0119cia dogoterapii do czerwca 2018 r.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 45U(14K,31M) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Specjalnych w Bielsku Podlaskim. Projekt skierowany jest do 30 uczni\u00f3w szko\u0142y podstawowej (6K,24M) i 15 uczni\u00f3w gimnazjum (8K,7M) z r\u00f3\u017cnymi stopniami niepe\u0142nosprawno\u015bci intelektualnej, autyzmem i sprz\u0119\u017ceniami. Projektem obj\u0119tych zostanie tak\u017ce 9 nauczycieli (9K) ZSS w Bielsku Podlaskim. W ramach projektu zaplanowane zosta\u0142y nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - doposa\u017cenie plac\u00f3wki w programy i pomoce dydaktyczne - realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych wspieraj\u0105cych proces dydaktyczno \u2013 wych, zaj\u0119\u0107 specjalistycznych o charakterze terapeutycznym, zaj\u0119\u0107 rewalidacyjnych oraz zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych zainteresowania dla uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych - realizacja szkole\u0144 podnosz\u0105cych kompetencje n-li (szkolenie z zakresu TIK, Trening EEG Biofeedback, z zakresu Terapii Behawioralnej, Terapia Taktylna, z zakresu Techniki SAZ) - dzia\u0142ania dotycz\u0105ce wsp\u00f3\u0142pracy z rodzicami (Klub rodzic\u00f3w) - realizacja dzia\u0142a\u0144 z doradztwa edukacyjno- zaw. (Odkrywcy zawod\u00f3w-Grupowe doradztwo edukacyjno-zawodowe i indywidualne spotkania doradcze dla uczni\u00f3w oraz warsztaty z doradztwa edukacyjno \u2013 zaw. dla rodzic\u00f3w - realizacja zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych postaw\u0119 przedsi\u0119biorcz\u0105 i kreatywn\u0105 uczni\u00f3w. Diagnoza Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Specjalnych przeprowadzona na potrzeby realizacji projektu jest zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy - powiat bielski. Nak\u0142ady na realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych nie ulegn\u0105 zmniejszeniu w trakcie trwania projektu w stosunku nak\u0142ad\u00f3w (\u015bredniomiesi\u0119cznych) z 12 ostatnich miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych projekt.", "BENEFICJENT": "NARODOWE FORUM DORADZTWA KARIERY", "TYTUL": "EDUKACJA SPECJALNA W POWIECIE BIELSKIM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1729603.80", "WARTOSC": "2034828.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie IV 2018 - IX 2019 na terenie woj. podlaskiego, subregionu bielskiego. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119tych zostanie 48 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy (min. 26 K) od 30 r. \u017c. z obszaru subregionu bielskiego, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Zaplanowane w proj. dzia\u0142ania maj\u0105 charakter kompleksowy i polegaj\u0105 na zapewnieniu uczestnikom projektu wsparcia doradczo-szkoleniowego oraz finansowego w formie bezzwrotnej dotacji wraz z finansowym i doradczo-szkoleniowym wsparciem pomostowym. Celem g\u0142. proj.jest podniesienie do IX 2019r. poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci zaw. pozostaj\u0105cych bez pracy os\u00f3b od 30 r.\u017c. z wojew\u00f3dztwa podlaskiego, subregionu bielskiego poprzez obj\u0119cie 48 uczestnik\u00f3w proj. wsparciem doradczo-szkoleniowym oraz udzielenie 40 spo\u015br\u00f3d nich kompleksowego wsparciem finansowego i doradczo-szkoleniowego na etapie zak\u0142adania firmy i w pocz\u0105tkowym okresie jej prowadzenia. Najwa\u017cniejsze rezultaty projektu: - stworzenie min. 40 nowych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - podj\u0119cie samozatrudnienia przez 40 uczestnik\u00f3w proj. - nabycie przez min. 43 uczestnik\u00f3w proj. wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do rozpocz\u0119cia,prowadzenia i rozwijania dzia\u0142alno\u015bci gosp. W ramach proj.zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. INDYWIDUALNE DORADZTWO - WERYFIKACJA PREDYSPOZYCJI PRZEDSI\u0118BIORCZYCH OS\u00d3B PLANUJ\u0104CYCH ZA\u0141O\u017bENIE DZIA\u0141ALNO\u015aCI GOSP. (na etapie rekrutacji) 2. WSPARCIE DORADCZO-SZKOLENIOWE PRZED ZA\u0141O\u017bENIEM FIRMY: szkolenie NIEZB\u0118DNIK PRZEDSI\u0118BIORCY (4 gr. * 40h) 3. DOTACJE INWESTYCYJNE: udzielenie 40 dotacji na za\u0142o\u017cenie firmy 4. WSPARCIE POMOSTOWE: finansowe i szkoleniowo-doradcze (indywidualne i grupowe) realizowane przez okres pierwszych 12 miesi\u0119cy prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. 5. FORUM WYMIANY DO\u015aWIADCZE\u0143.", "BENEFICJENT": "SYSCO POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Z BIZNESOWYM PODEJ\u015aCIEM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.58}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "570557.00", "WARTOSC": "671243.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bielskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez jak najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 uczestnik\u00f3w projektu, kt\u00f3rzy zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie. Wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej s\u0105 okre\u015blone na poziomie procentowym w odniesieniu do poszczeg\u00f3lnych grup uczestnik\u00f3w i wymienione we wska\u017anikach rezultatu specyficznych dla projektu. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez pracy, zarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy zakwalifikowane do porfilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119pujacych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych. W ramach projektu zaplanowano: sta\u017ce, dotacje, wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenie stanowiska pracy i szkolenia zawodowe. Efektem szkolenia jest uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji potwierdzonych odpowiednim dokumentem (np. certyfikatem), w rozumieniu Wytycznych w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020. Uzyskanie kwalifikacji lub kompetencji jest ka\u017cdorazowo weryfikowane poprzez przeprowadzenie odpowiedniego ich sprawdzenia (np. w formie egzaminu). Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIELSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIELSKU PODLASKIM", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa bezrobotnych 30 plus (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.17}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-05-01", "DOFINANSOWANIE": "562600.00", "WARTOSC": "661800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych w powiecie bielskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez jak najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 uczestnik\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia, kt\u00f3rzy zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 uczestnictwa. wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej s\u0105 dok\u0142adnie okre\u015blone i wymienione we wska\u017anikach rezultatu. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby bezrobotne od 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tz. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUB realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIELSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIELSKU PODLASKIM", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa bezrobotnych 30 plus (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "552870.00", "WARTOSC": "650435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bielskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 40 os\u00f3b, zarejestrowany w PUP, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie. Wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej s\u0105 okre\u015blone na poziomie procentowym w odniesieniu do poszczeg\u00f3lnych grup uczestnik\u00f3w i wymienione we wska\u017anikach rezultatu specyficznych dla projektu. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez pracy, zarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotni, osoby o niskich kwalifikacjach. Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w, przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych. W ramach projektu zaplanowano: sta\u017ce, zatrudnienie subsydiowane-prace interwencyjne, dotacje, wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenie stanowiska pracy i szkolenia zawodowe. Efektem szkolenia jest uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji potwierdzonych odpowiednim dokumentem (np. certyfikatem), w rozumieniu Wytycznych w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020. Uzyskanie kwalifikacji lub kompetencji jest ka\u017cdorazowo weryfikowane poprzez przeprowadzenie odpowiedniego ich sprawdzenia (np. w formie egzaminu).Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIELSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIELSKU PODLASKIM", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa bezrobotnych 30 plus (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "545666.00", "WARTOSC": "641960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bielskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia/samozatrudnnienia przez co najmniej 50 os\u00f3b, zarejestrowanych w PUP, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie. Wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej s\u0105 okre\u015blone na poziomie procentowym w odniesieniu do poszczeg\u00f3lnych grup uczestnik\u00f3w i wymienione we wska\u017anikach rezultatu specyficznych dla projektu. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez pracy, zarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy jako osoby bezrobotne. Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane, wybrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych, tj.: sta\u017ce, dotacje, prace interwencyjne i refundacja wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy dla skierowanego bezrobotnego. Przed rozpocz\u0119ciem udzia\u0142u w aktywnych formach ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w b\u0119dzie obj\u0119ty poradnictwem zawodowym, a osoby bezrobotne kierowane na sta\u017ce, wyposa\u017cone stanowiska pracy i prace interwencyjne dodatkowo po\u015brednictwem pracy. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIELSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIELSKU PODLASKIM", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa bezrobotnych 30 plus (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.73}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "482397.00", "WARTOSC": "567526.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie bielskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez jak najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 uczestnik\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia, kt\u00f3rzy zako\u0144cz\u0105 udzia\u0142 w projekcie zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 uczestnictwa. Wska\u017aniki efektywno\u015bci zatrudnieniowej s\u0105 okre\u015blone na poziomie poszczeg\u00f3lnych grup uczestnik\u00f3w i wymienione we wska\u017anikach rezultatu. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby od 30 roku \u017cycia zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Bielsku Podlaskim, zakwalifikowane do profilu pomocy I (bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia), nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. Uczestnikom projektu obj\u0119tym wsparciem w ramach projektu s\u0105 udzielane tak\u017ce us\u0142ugi rynku pracy w rozumieniu art., 35 ust. 1 pkt 1 (po\u015brednictwo pracy) i 3 (poradnictwo zawodowe) ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, kt\u00f3re nie s\u0105 finansowane w ramach projektu ze \u015brodk\u00f3w FP. Ponadto udzielanie wsparcia w postaci us\u0142ug i instrument\u00f3w wskazanych w ustawie musi zosta\u0107 poprzedzone pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika projektu m.in. poprzez opracowanie/aktualizacj\u0119 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Odpowiedni dob\u00f3r instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy oparty na indywidualnej diagnozie potrzeb wspieranej osoby, umo\u017cliwi udzielenia wysokiej jako\u015bci wsparcia, kt\u00f3re b\u0119dzie prowadzi\u0107 do poprawy sytuacji uczestnika projektu na rynku pracy. Rezultatem podejmowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie uzyskanie mo\u017cliwie wysokiej efektywno\u015bci zatrudnieniowej.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIELSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIELSKU PODLASKIM", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa bezrobotnych 30 plus (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "424522.34", "WARTOSC": "499438.05", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski", "OPIS": "Dzia\u0142ania projektowe b\u0119d\u0105 skierowane do rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci opieku\u0144czo-wychowawcze, do dzieci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym jak r\u00f3wnie\u017c do os\u00f3b i instytucji sprawuj\u0105cych piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 i dzieci w nich umieszczonych. Osoby przebywaj\u0105ce w pieczy zast\u0119pczej jak r\u00f3wnie\u017c dzieci z rodzin dysfunkcyjnych otrzymaj\u0105 us\u0142ugi o charakterze spo\u0142ecznym (socjoterapia, glottodydaktyka, reedukacja), kt\u00f3rych celem b\u0119dzie nabycie, przywr\u00f3cenie lub wzmocnienie kompetencji spo\u0142., zaradno\u015bci, samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci spo\u0142ecznej. Osoby sprawuj\u0105ce rodzinn\u0105 piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105; osoby wychowuj\u0105ce dzieci niepe\u0142nosprawne; rodziny dysfunkcyjne otrzymaj\u0105 wsparcie w postaci szkole\u0144, trening\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142., warsztat\u00f3w wychowawczych doskonal\u0105cych kompetencje opieku\u0144czo-wychowawcze. Osoby sprawuj\u0105ce rodzinn\u0105 piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 b\u0119d\u0105 mia\u0142y zorganizowane spotkania maj\u0105ce na celu wymian\u0119 ich do\u015bwiadcze\u0144 oraz zapobieganie izolacji, zwanych \"grupami wsparcia\". Grupy wsparcia zorganizuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dla rodzin z dzieckiem z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, o ile co najmniej jeden z rodzic\u00f3w lub opiekun\u00f3w nie pracuje ze wzgl\u0119du na sprawowanie opieki nad dzieckiem z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Projekt zak\u0142ada us\u0142ugi pracownika socjalnego udzielajacego wsparcia rodzinom maj\u0105cym problemy opieku\u0144czo- wychowawcze. Dyrektor plac\u00f3wki opieku\u0144czo- wychowawczej typu rodzinnego oraz pracownicy PCPR otrzymaj\u0105 wsparcie w postaci szkole\u0144. Pracownicy jednostki wsparcia rodziny i systemu pieczy zast\u0119pczej zaktualizuj\u0105 wiedz\u0119 i poszerz\u0105 kompetencje w zakresie udzielanego wsparcia. Za\u0142o\u017cenia projektu s\u0105 zgodne z Wytycznymi Ministra Rozwoju w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIELSKI", "TYTUL": "RODZINA - INWESTYCJA W PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.57}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "412974.63", "WARTOSC": "485852.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski", "OPIS": "W 2015 r. w wojew\u00f3dztwie podlaskim g\u0142\u00f3wne problemy zdrowotne dzieci w wieku 5-14 lat to w kolejno\u015bci zmniejszaj\u0105cego si\u0119 rozpowszechnienia: zniekszta\u0142cenia kr\u0119gos\u0142upa, zaburzenia refrakcji i akomodacji oka, alergie (dychawica oskrzelowa, alergie pokarmowe, alergie sk\u00f3rne). G\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0105 chorobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku 0-18 lat by\u0142y schorzenia spowodowane zniekszta\u0142ceniem kr\u0119gos\u0142upa. Maj\u0105c na wzgl\u0119dzie powy\u017csze zasadnym jest wdro\u017cenie Programu, w kt\u00f3rym zaplanowane dzia\u0142ania wpisuj\u0105 si\u0119 w profilaktyk\u0119 pierwotn\u0105 i trzeciego stopnia. W odpowiedzi na tak zdefiniowane problemy regionu w ramach projektu za\u0142o\u017cono realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: - wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych kierowanych do dzieci oraz do ich rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w, maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci na temat czynnik\u00f3w ryzyka powstawania wad postawy, nast\u0119pstw niezdiagnozowanych i nieleczonych dysfunkcji uk\u0142adu ruchu, u\u015bwiadomienie znaczenia prawid\u0142owych zachowa\u0144 prozdrowotnych, w tym, w zakresie racjonalnego \u017cywienia - zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do rehabilitacji leczniczej dzieci zagro\u017conych niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, co umo\u017cliwi usprawnienie lub ca\u0142kowite przywr\u00f3cenie prawid\u0142owych funkcji narz\u0105du ruchu. Projekt b\u0119dzie realizowany przez okres 4 lat na terenie powiatu bielskiego na poziomach: 1. Edukacyjnym skierowanym do conajmniej 2 338 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci w wieku 5-6 lat, 1528 dzieci w wieku 7 lat z klas pierwszych szk. podst., 2446 dzieci z klas czwartych szko. podst. oraz z klas sz\u00f3stych szko\u0142y podstawowej 2. Leczniczo-rehabilitacyjnym - 188 dzieci, wtym 100 u kt\u00f3rych zdiagnozowano skolioz\u0119 oraz 88 u kt\u00f3rych zdiagnozowano kifoz\u0119 i lordoz\u0119. W zakresie niedoopisanym we wniosku projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z RPZ stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik do niniejszego konkursu z uwzgl\u0119dnieniem warto\u015bci przypadajacych dla pow. bielskiego (4,36% wska\u017anika dla ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa).", "BENEFICJENT": "NZOZ ZAK\u0141AD FIZYKOTERAPI I REHABILITACJI LECZNICZEJ KRZYSZTOF SZAREJKO", "TYTUL": "Kompleksowa profilaktyka zdrowotna dzieci w wieku 5-14 lat zamieszka\u0142ych w powiecie bielskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.36}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "8329037.55", "WARTOSC": "9798867.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "W woj. podl. d\u0142.\u017cycia w zdrowiu k i m jest ni\u017csza ni\u017c wiek emeryt. Wysoka zach na choroby przenoszone przez kleszcze szczeg\u00f3lnie w woj. podl., a tak\u017ce r\u00f3\u017cnoro obrazu klin wraz z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wyst\u0105pienia powik\u0142a\u0144, dowodz\u0105, i\u017c jest to istotny problem zd i wymaga interw. Choroby odkleszcz s\u0105 problemem zdr., bo mog\u0105 w przysz\u0142o\u015bci warunkowa\u0107 powa\u017cne skutki zdro w postaci zaburze\u0144 neurolo i sfery psychicznej, co wp\u0142ywa na brak mo\u017cliwo\u015bci pracy oraz znacznie obni\u017ca jako\u015b\u0107 \u017cycia. Celem g\u0142.projektu jest zmniejszenie l zachorowa\u0144 na borelioz\u0119 z Lyme i KZM w woj. podl. poprzez profilaktyk\u0119 pierwot wyselekcjonowanej grupy ryzyka, tj. os\u00f3b pracuj\u0105cych w sektorze rol, \u0142ow i ryb oraz wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu przeciwdzia\u0142anie i zwalczanie COVID w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu, pracownik\u00f3w UMWP i jedn podleg\u0142ych.G\u0142. rezultaty projektu to: poprawa zdrowia miesz woj. podl. poprzez ocen\u0119 zagro\u017cenia chorobami odkleszcz., wzrost poziomu wiedzy miesz na temat zagro\u017cenia KZM i borelioz\u0105, nauk\u0119 zasad profi oraz eliminowanie czynnik\u00f3w sprzyjaj\u0105cych zaka\u017ceniu,zmniejszenie l. zachorowa\u0144 na borelioz\u0119 z Lyme i KZM oraz przeciwdzia\u0142anie COVID-19. Cel g\u0142. wpisuje si\u0119 w cel szcze 3 SRWP Gr. docelowa: Pracuj\u0105cy w sekcji rolnictwo, rybactwo. \u0142owiectwo, podmioty gospodarcze z tej sekcji, osoby wykonuj\u0105ce zaw\u00f3d medyczny (lekarze POZ i lekarze med.pracy). G\u0142. zad.w projekcie to: realizacja dzia\u0142a\u0144 profilak-interwen., kampania informacyjno-edukacyjna, szkolenie personelu medycznego, szczenienia przeciwko KZM.Udzielane w projekcie \u015bwiadczenia zdrowotne b\u0119d\u0105 prowadzone w oparciu o zasady EBM. \u015awiad.med.w projekcie b\u0119d\u0105 dost\u0119pne w godz.popo\u0142udniowych i wiecz. w dni powszednie oraz w sobot\u0119. Realizator projektu zapewni uczestnikom projektu odpowiednia ochron\u0119 inf. na temat stanu ich zdrowia, co zwi\u0119kszy poczucie bezpiecze\u0144stwa os\u00f3b b\u0119d\u0105cych grup\u0105 docelow\u0105 projektu. Dzia\u0142ania finansowane w ramach projektu nie zast\u0119puj\u0105 \u015bw. opieki zdr., kt\u00f3rych finan. jest zagwarantowane ze \u015brodk\u00f3w publ.,lecz je uzupe\u0142ni", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE", "TYTUL": "Projekt profilaktyki chor\u00f3b odkleszczowych i eliminowania skutk\u00f3w ich wyst\u0119powania w najbardziej zagro\u017conych grupach ryzyka wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1143250.68", "WARTOSC": "1345000.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w okresie do 31 maja 2018 r., poprzez utworzenie 29 nowych miejsc pracy i utrzymanie ich przez okres minimum 12 miesi\u0119cy przez mieszka\u0144c\u00f3w subregionu bielskiego. Promocja i wsparcie samozatrudnienia jest jedn\u0105 z dr\u00f3g do z\u0142agodzenia problemu niewystarczaj\u0105cej poda\u017cy ofert pracy. Osoby chc\u0105ce za\u0142o\u017cy\u0107 firm\u0119, potrzebuj\u0105 nie tylko wsparcia finansowego, ale te\u017c profesjonalnego doradztwa w kwestiach planowania, rozpoczynania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W zwi\u0105zku z tymi oczekiwaniami, projekt zaplanowany zosta\u0142 w taki spos\u00f3b, by w ramach g\u0142\u00f3wnych zada\u0144 \u0142\u0105czy\u0107 dystrybucj\u0119 niezb\u0119dnych do rozpocz\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci \u015brodk\u00f3w finansowych (dotacje, wsparcie pomostowe) z transferem wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci (szkolenia, doradztwo, forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144). Wsparcie skierowane zostanie do os\u00f3b po 30 r.\u017c., bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy i nieaktywnych zawodowo, pozostaj\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: kobiet; d\u0142ugotrwale bezrobotnych; os\u00f3b o niskich kwalifikacjach; niepe\u0142nosprawnych oraz os\u00f3b po 50 r.\u017c., poniewa\u017c napotykaj\u0105 one na najwi\u0119ksze bariery w znalezieniu zatrudnienia. 50 os\u00f3b (33K/17M) uzyska specjalistyczne poradnictwo dostosowane do ich indywidualnych potrzeb z zakresu planowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, natomiast 29 os\u00f3b, dzi\u0119ki dotacji i wsparciu pomostowemu za\u0142o\u017cy w\u0142asn\u0105 firm\u0119 i b\u0119dzie prowadzi\u0142o j\u0105 przez rok na preferencyjnych warunkach. Projekt jest szyty na miar\u0119 potrzeb wsparcia os\u00f3b chc\u0105cych wyj\u015b\u0107 z sytuacji bezrobocia poprzez stworzenie dla siebie miejsca pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty niniejszego projektu to stworzenie 28 nowych miejsc pracy w subregionie oraz podniesienie poziomu wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PODLASKA FUNDACJA ROZWOJU REGIONALNEGO", "TYTUL": "Startuj w Biznesie. Subregion bielski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.99}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1387506.00", "WARTOSC": "1632360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 168 os\u00f3b bezrobotnych od 30 roku \u017cycia z terenu powiat\u00f3w bielskiego, hajnowskiego, siemiatyckiego i wysokomazowieckiego do ko\u0144ca kwietnia 2017 roku poprzez zastosowanie us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w\u015br\u00f3d grupy docelowej (podj\u0119cia pracy) na nast\u0119puj\u0105cym poziomie: - 35% osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - 36% bezrobotne osoby o niskich kwalifikacjach, - 43% uczestnicy niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych grup. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia, dla kt\u00f3rych ustalono I profil (tzw. bezrobotni aktywni) lub II profil pomocy (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: kobiety, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w zostanie przedstawiona konkretna oferty aktywizacji zawodowej, kt\u00f3r\u0105 poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie realizowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy (poradnictwo zawodowe, warsztaty z aktywnego poszukiwania pracy, po\u015brednictwo pracy, sta\u017ce).", "BENEFICJENT": "POWIAT WYSOKOMAZOWIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WYSOKIEM MAZOWIECKIEM", "TYTUL": "Do\u015bwiadczenie zawsze w cenie - AKTYWNI 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1092067.72", "WARTOSC": "1284785.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki", "OPIS": "Celem projektu \u201eWSPARCIE NA STARCIE-szkolenia, doradztwo i dotacje dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105\" jest wzrost postaw i umiej\u0119tno\u015bci przedsi\u0119biorczych prowadz\u0105cych do aktywizacji zawodowej u 30niepracuj\u0105cych os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych subregion Bielski do ko\u0144ca IV2018 poprzez udzielenie pomocy szkoleniowo-doradczej oraz wzrost samozatrudnienia poprzez przekazanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 22 z nich. W wyniku realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: 1. 30os. nab\u0119dzie/podniesie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. 22os. pozostaj\u0105cych bez pracy, otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. 22os. otrzyma wsparcie pomostowe Grup\u0105 docelow\u0105 proj. stanowi 15Ki15M po 30 r.\u017c zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142al. gosp.(z wy\u0142\u0105czeniem os, kt\u00f3re posiada\u0142y wpis doCEIDG/KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142al. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj.), zamieszkuj\u0105cych subregion Bielski tj. powiaty: bielski, hajnowski, siemiatycki, gminy:Gr\u00f3dek, Micha\u0142owo, Po\u015bwi\u0119tne, Sura\u017c przy czym 17os(7Ki10M) b\u0119d\u0105 to os. bezrob., poszukuj\u0105ce pracy oraz 13os(8Ki5M) nieaktywne zaw. i jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku: -os.50+ -kobiety -os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 -os. d\u0142ugotrwale bezrob. -os. o niskich kwalifikacjach. W proj. zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Rekrutacja uczestnik\u00f3w proj. I etap-z\u0142o\u017cenie i ocena formularzy rekrutacyjnych II etap-rozmowa z doradc\u0105 zaw. 2.Wsparcie szkoleniowe w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 30os. w postaci szkolenia \u201eABC przedsi\u0119biorczo\u015bci-czyli jak za\u0142o\u017cy\u0107 firm\u0119\u201d 3. Wsparcie dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych podj\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105\u2013dotacje na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci w wysoko\u015bci 23000z\u0142 dla 22os oraz wsparcie pomostowe- finansowe 4. Wsparcie pomostowe- specjalistyczne(22os) 5. Forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144(22os)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "\u201eWSPARCIE NA STARCIE - szkolenia, doradztwo i dotacje dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1274306.40", "WARTOSC": "1499184.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 160 os\u00f3b bezrobotnych od 30 roku \u017cycia z terenu powiat\u00f3w: bielskiego, hajnowskiego, siemiatyckiego i wysokomazowieckiego do ko\u0144ca maja 2018 roku poprzez zastosowanie us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej (podj\u0119cie pracy) poszczeg\u00f3lnych grup bezrobotnych na ni\u017cej wymienionym poziomie: - 43 % os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - 40 % d\u0142ugotrwale bezrobotnych, - 43 % os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017c., - 48 % os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, - 49 % kobiet. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby bezrobotne od 30 roku \u017cycia, z ustalonym profilem pomocy I (bezrobotni aktywni) lub II (bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia), nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: kobiety, d\u0142ugotrwale bezrobotni, osoby powy\u017cej 50 r. \u017c., osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, bezrobotni o niskich kwalifikacjach. Ka\u017cdemu uczestnikowi przedsi\u0119wzi\u0119cia zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej, kt\u00f3r\u0105 poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych ka\u017cdego uczestnika w ramach indywidualnego planu dzia\u0142ania. Na podstawie przeprowadzonej diagnozy realizowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, wymienione w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy (poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, warsztaty z aktywnego poszukiwania pracy, szkolenia zawodowe podnosz\u0105ce kwalifikacje uczestnik\u00f3w i sta\u017ce).", "BENEFICJENT": "POWIAT BIELSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIELSKU PODLASKIM", "TYTUL": "30-latkowie atrakcyjni na rynku pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "879878.56", "WARTOSC": "1035151.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki", "OPIS": "Celem projektu \u201eWSPARCIE NA STARCIE-szkolenia, doradztwo i dotacje dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 - II edycja\" jest wzrost postaw i umiej\u0119tno\u015bci przedsi\u0119biorczych prowadz\u0105cych do aktywizacji zawodowej u 30niepracuj\u0105cych os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych subregion Bielski do ko\u0144ca IX2019 poprzez udzielenie pomocy szkoleniowo-doradczej oraz wzrost samozatrudnienia poprzez przekazanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 19 z nich. W wyniku realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: 1. 30os. nab\u0119dzie/podniesie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. 19os. pozostaj\u0105cych bez pracy, otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. 19os. otrzyma wsparcie pomostowe Grup\u0105 docelow\u0105 proj. stanowi 15Ki15M od 30 r.\u017c zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142al. gosp.(z wy\u0142\u0105czeniem os, kt\u00f3re posiada\u0142y wpis doCEIDG/KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142al. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj.), zamieszkuj\u0105cych subregion Bielski tj. powiaty: bielski, hajnowski, siemiatycki, gminy:Gr\u00f3dek, Micha\u0142owo, Po\u015bwi\u0119tne, Sura\u017c przy czym 17os(7Ki10M) b\u0119d\u0105 to os. bezrob. lub poszukuj\u0105ce pracy oraz 13os(8Ki5M) nieaktywne zaw. i jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku: -os.50+ -kobiety -os. z niepe\u0142nospr. -os. d\u0142ugotrwale bezrob. -os. o niskich kwalifikacjach. W proj. zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Rekrutacja uczestnik\u00f3w proj. I etap-z\u0142o\u017cenie i ocena formularzy rekrutacyjnych II etap-rozmowa z doradc\u0105 zaw. 2.Wsparcie szkoleniowe w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 30os. w postaci szkolenia \u201eABC przedsi\u0119biorczo\u015bci-czyli jak za\u0142o\u017cy\u0107 firm\u0119\u201d 3. Wsparcie dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych podj\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105\u2013dotacje na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci w wysoko\u015bci 24330z\u0142 dla 19os oraz wsparcie pomostowe- finansowe 4. Wsparcie pomostowe- specjalistyczne(19os) 5. Forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144(19os)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "\u201eWSPARCIE NA STARCIE - szkolenia, doradztwo i dotacje dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 - II edycja\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "881071.21", "WARTOSC": "1036554.37", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 UP(30K i 20M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie powiatu bielskiego, powiatu wysokomazowieckiego, powiatu siemiatyckiego i powiatu hajnowskiego w terminie 01.07.2019-31.07.2020r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.34% 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34 % 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.12% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.25% GRUPA DOCELOWA:Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie powiatu bielskiego, powiatu wysokomazowieckiego, powiatu siemiatyckiego i powiatu hajnowskiego .Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (30 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji-cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji-cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe 9. Rekrutacja PR realizuje typ projektu nr1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr2:\"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\".W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie WytycznycH w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR(nr1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIZNES I PRAWO", "TYTUL": "Rozwijaj si\u0119, dzia\u0142aj i zarabiaj!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "836841.40", "WARTOSC": "992930.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 62 os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia biernych zawodowo i nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) z terenu powiatu bielskiego, hajnowskiego, siemiatyckiego i wysokomazowieckiego poprzez zastosowanie kompleksowej aktywizacji zawodowej wykorzystuj\u0105cej instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia, pomocy w okre\u015bleniu \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego, nabyciu nowych kwalifikacji oraz zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego. Planuje si\u0119 dzia\u0142aniami projektu obj\u0105\u0107 62 os\u00f3b do 29 roku \u017cycia biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), niezarejestrowanych w powiatowy urz\u0119dzie pracy, w tym minmum. po 15% uczestnik\u00f3w b\u0119dzie pochodzi\u0142o z terenu ka\u017cdego powiatu. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w\u015br\u00f3d grupy docelowej (podj\u0119cia pracy) na nast\u0119puj\u0105cym poziomie: - 17%\u00a0 osoby niepe\u0142nosprawne, - 36% osoby o niskich kwalifikacjach, - 43% uczestnicy nie kwalifikuj\u0105cy si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych grup. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby bierne zawodowo poni\u017cej 30 roku \u017cycia, w tym 20% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i 50% os\u00f3b do 25 roku \u017cycia\u00a0 z wyj\u0105tkierm m\u0142odzie\u017cy i matek z pieczy zast\u0119pczej opuszczaj\u0105ca piecz\u0119 (do roku po opuszczeniu instytucji pieczy),\u00a0absolwent\u00f3w m\u0142odzie\u017cowych o\u015brodk\u00f3w wychowawczych, m\u0142odzie\u017cowych o\u015brodk\u00f3w socjoterapii, specjalnych o\u015brodk\u00f3w szkolno-wychowawczych, specjalnych\u00a0o\u015brodk\u00f3w wychowawczych (do roku po opuszczeniu), matek przebywaj\u0105cych w domach samotnej matki i os\u00f3b opuszczaj\u0105cych zak\u0142ady karne lub areszty \u015bledcze (do roku po opuszczeniu). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawiona zostanie oferty aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika w formie IPD. Na tej podstawie realizowane b\u0119d\u0105 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty zaplanowane w projekcie.", "BENEFICJENT": "BIURO DORADCZO-SZKOLENIOWE APLIKON MARCIN DREWNOWSKI", "TYTUL": "Oda do m\u0142odo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "826542.39", "WARTOSC": "980710.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 62 os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29 lat biernych zawodowo i/lub bezrobotnych (niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy) i nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) z terenu powiatu bielskiego, hajnowskiego, siemiatyckiego i wysokomazowieckiego poprzez zastosowanie kompleksowej aktywizacji zawodowej wykorzystuj\u0105cej instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia, pomocy w okre\u015bleniu \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego, nabyciu nowych kwalifikacji oraz zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa na nast\u0119puj\u0105cym poziomie:- 17% osoby niepe\u0142nosprawne- 48% osoby o niskich kwalifikacjach- 35% osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne- 43% uczestnicy nie kwalifikuj\u0105cy si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych grup.Wsparciem obj\u0119te zostanie 62 os. biernych zawod. i/lub bezrobotnych (niezarejestrowane w PUP) do 29 roku \u017cycia, w tym 40% os. nie posiadaj\u0105cych do\u015bw. zawod. lub posiadaj\u0105ce do\u015bw. zawod. poni\u017cej 1 r. i 30% os. o niskich kwalifikacjach (wykszt. ponadgimnazjalne w\u0142\u0105cznie) z wyj\u0105tkiem m\u0142odzie\u017cy i matek z pieczy zast\u0119pczej opuszczaj\u0105ca piecz\u0119 (do roku po opuszczeniu instytucji pieczy), absolwent\u00f3w m\u0142odzie\u017cowych o\u015brodk\u00f3w wychow., m\u0142odzie\u017cowych o\u015brodk\u00f3w socjoterapii, specjalnych o\u015brodk\u00f3w szkolno-wychowawczych, specjalnych o\u015brodk\u00f3w wychowawczych (do roku po opuszczeniu), matek przebywaj\u0105cych w domach samotnej matki i os\u00f3b opuszczaj\u0105cych zak\u0142ady karne lub areszty \u015bledcze (do roku po opuszczeniu).Mini. 85% uczest. b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby bierne zawodowe. Co najmniej 15% uczest. b\u0119dzie pochodzi\u0142o z terenu ka\u017cdego powiatu.Dla ka\u017cdego z uczest. przedstawiona zostanie oferta aktywizacji zawodowej (3 opceje: szkolenie i sta\u017c/subsydiwane zatrud. lub samo szkolenie lub sam sta\u017c/subsydiwane zatrud.) poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawod. danego uczestnika w formie IPD. Na tej podstawie realizowane b\u0119d\u0105 dobrane us\u0142ugi i instrumenty zaplanowane w projekcie.", "BENEFICJENT": "BIURO DORADCZO-SZKOLENIOWE APLIKON MARCIN DREWNOWSKI", "TYTUL": "Oda do m\u0142odo\u015bci II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "816827.35", "WARTOSC": "969182.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Projekt \"OD BIERNO\u015aCI DO AKTYWNO\u015aCI - kompleksowe wsparcie os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia do 29 roku \u017cycia\u201d jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem braku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b m\u0142odych w regionie, kt\u00f3rzy postrzegani s\u0105 na rynku pracy jako osoby niedo\u015bwiadczone i nie posiadaj\u0105ce kwalifikacji/kompetencji. Celem projektu jest zniwelowanie barier skutecznej integracji z rynkiem pracy 72os.(29Ki43M) biernych zaw. i 12os.(5Ki7M) bezrobotnych niezarejestrowanych w powiatowym urz\u0119dzie pracy, w wieku 15-29 lat z grupy NEET do VI2018 powiatu bielskiego, hajnowskiego, siemiatyckiego, wysokomazowieckiego poprzez realizacj\u0119 kompleksowego, zindywidualizowanego wsparcia prowadz\u0105cego do zatrudnienia w postaci wsparcia psychologiczno-doradczego, szkole\u0144 zawodowych i sta\u017cy Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -84os. nab\u0119dzie kwalifikacje/kompetencje zawodowe -48os.znajdzie zatrudnienie -84os. nab\u0119dzie/podniesie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy -84 os. nab\u0119dzie do\u015bwiadczenie zawodowe Grup\u0119\u00a0docelow\u0105\u00a0projektu\u00a0stanowi 72os.(29Ki43M)biernych zaw. i 12os.(5Ki7M) bezrobotnych\u00a0niezarejestrowanych\u00a0w\u00a0PUP,\u00a0zamieszkuj\u0105cych\u00a0powiat\u00a0powiat bielski, hajnowski, siemiatycki, wysokomazowiecki\u00a0(min.\u00a015%\u00a0os\u00f3b\u00a0ka\u017cdy)\u00a0w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cy do grupy NEET wg POWER, kt\u00f3rych ograniczenia materialne i \u015brodowiskowe, a tak\u017ce brak do\u015bwiadczenia zawodowego i wiedzy na temat skutecznych metod poszukiwania pracy utrudniaj\u0105 samodzielne nabycie umiej\u0119tno\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cych wej\u015bcie na rynek pracy. W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0zrealizowane\u00a0zostan\u0105\u00a0nast\u0119puj\u0105ce\u00a0zadania: 1.\u00a0Wsparcie\u00a0psychologiczno-doradcze (84os) -\u00a0IPD(2h/os) -\u00a0poradnictwo\u00a0zawodowe\u00a0(6h/os) -\u00a0wsparcie\u00a0psychologiczne\u00a0(\u015br.2h/os) 2.\u00a0Szkolenia\u00a0zawodowe (84os): \u2022 Spawanie metod\u0105 MAG (26os.) \u2022 Magazynier z obs\u0142ug\u0105 w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych z wymian\u0105 butli (16os.) \u2022 Pracownik ds. kadrowych i p\u0142acowych (26os.) \u2022 Pracownik ds. obs\u0142ugi biurowej (16 os.) 3. Sta\u017ce zawodowe (3m-ce/84 os).", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "\"OD BIERNO\u015aCI DO AKTYWNO\u015aCI - kompleksowe wsparcie os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia do 29 roku \u017cycia\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "808513.83", "WARTOSC": "951192.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej prowadz\u0105cej do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 70 os\u00f3b (bezrobotnych nale\u017c\u0105cych do I i II profilu pomocy,w tym bezrobotnych niezarejestrowanych,biernych zawodowo) powy\u017cej 30 roku \u017cycia (36K,34M) zamieszka\u0142ych na terenie powiat\u00f3w:bielskiego,siemiatyckiego, hajnowskiego,wysokomazowieckiego poprzez udzia\u0142 w doradztwie zawodowym, poradnictwie psychologicznym, szkoleniach zawodowych, po\u015brednictwie pracy oraz sta\u017cu zawodowym w okresie do ko\u0144ca sierpnia 2018 r. Grup\u0119 docelow\u0105 P stanowi 70os\u00f3b (36K, 34M)(osoby bezrobotne zarejestrowane w PUP-I i II profil pomocy,w tym osoby bezrobotne niezarejestrowane oraz niekatywne zawodowo) powy\u017cej 50 roku \u017cycia zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w bielskiego, siemiatyckiego, hajnowskiego i wysokomazowieckiego. 50% GD stanowi\u0105 osoby d\u0142ugotrwale bezrbotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach. Projekt priorytetowo traktuje osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz o niskich kwalifikacjach (stanowi\u0105 one minimum 50%) oraz zamieszkuj\u0105ce na terenach wiejskich realizuj\u0105c w tym zakresie zasad\u0119 R\u00f3wno\u015bci Szans oraz przeciwdzia\u0142aj\u0105c tzw.DYSKRYMINACJI WIELOKROTNEJ. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu\u201312K,8M-20 os\u00f3b Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu\u201315K,13M-28 os\u00f3b Odestek os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych (rozumianych jako osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia nieprzerwanie ponad 12 miesi\u0119cy) w wieku od 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu\u201330% Zadania za\u0142o\u017cone w projekcie : Zadanie nr 1. FABRYKA \u015aWIADOMEJ KARIERY - Poradnictwo zawodowe Zadanie nr 2. FABRYKA \u015aWIADOMEJ KARIERY - Wsparcie psychologiczno \u2013 doradcze Zadanie nr 3. FABRYKA \u015aWIADOMEJ KARIERY - Szkolenia zawodowe Zadanie nr 4. FABRYKA \u015aWIADOMEJ KARIERY - Sta\u017ce zawodowe Zadanie nr 5. FABRYKA \u015aWIADOMEJ KARIERY - Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "OPEN EDUCATION GROUP", "TYTUL": "SZKOLENIA, STA\u017b I PRAC\u0118 MASZ - edycja 2.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "773732.54", "WARTOSC": "918050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Projekt \"Rozw\u00f3j z POWERem - kompleksowy program aktywizacji os\u00f3b m\u0142odych do 30 roku \u017cycia\" jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem braku aktywno\u015bcizawodowej b\u0105d\u017a trudnej sytuacji na rynku pracy os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29 w regionie, kt\u00f3rzy postrzegani s\u0105 na rynku pracy jako osoby niedo\u015bwiadczone inie posiadaj\u0105ce du\u017cych kwalifikacji.Cel:Zniwelowanie barier skutecznej integracji z rynkiem pracy prowadz\u0105ce do otrzymania zatrudnienia b\u0105d\u017a poprawy warunk\u00f3w zatrudnienia przez52os.bierne zaw. lub bezrob.niezarejestr. w PUP z grupy NEET oraz 28os.pracuj\u0105cych w wieku 15-29 lat do IX2020 z powiatu bielskiego, hajnowskiego,siemiatyckiego, wysokomazowieckiego poprzez realizacj\u0119 kompleksowego, zindywidualiz. wsparcia w postaci okre\u015blenia \u015bcie\u017cki rozwoju zaw., nabyciu nowychkwalifik. oraz zdobyciu do\u015bwiad. zaw.Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty:-80os. zostanie opracowane IPD-80os. nab\u0119dzie/podniesie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy-74os. nab\u0119d\u0105 kwalifikacje/kompetencje zaw.-26os. znajdzie zatrud-12os. poprawi sytuacje na r.pGrup\u0119 docelow\u0105 proj.stanowi:-52os.(26Ki26M) bierne zaw. lub bezrob. niezarejestr. w PUP z grupy NEET (min.70%os.to os.bierne zaw.)-28os.(12Ki16M) pracuj. (tzw. ubodzy pracuj., os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm.,oraz w ramach um. cywilno-praw.),zamieszk./pracuj\u0105ce na terenie pow.: bielski, hajnowski, siemiatycki lub wysokomazowiecki, w wieku 15-29 lat, kt\u00f3rych ograniczenia materialne i \u015brodow., atak\u017ce zbyt niskie/brak kwalifikacji zaw. oraz brak do\u015bwiad. zaw. i wiedzy na temat skutecznych metod poszuk. pracy utrudniaj\u0105 samodzielne nabycieumiej\u0119tno\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cych wej\u015bcie na r.p. b\u0105d\u017a popraw\u0119 aktualnej sytuacji na rynku pr.W ramach proj. zrealiz. zostan\u0105 zadania:1. Wsparcie os\u00f3b pracuj\u0105cych (28os.)-IPD (4h/os)-poradnictwo zaw.(4h/os)-po\u015brednictwo pracy (\u015br.3h/os)-szkolenia Suma kontrolna:000862B/7/2/2/3/3/4/3/4/4/3/4/2/4/0/5/14/2Wersja SOWA: 16.0Numer wzoru wniosku: 3.02.Wsparcie os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy (52os)-IPD", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Rozw\u00f3j z POWERem - kompleksowy program aktywizacji os\u00f3b m\u0142odych do 30 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "700535.35", "WARTOSC": "831200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest umo\u017cliwienie do ko\u0144ca marca 2021 roku poprawy swojej sytuacji na rynku pracy 60 osobom, w tym ON, do 29 roku \u017cycia odchodz\u0105cym z rolnictwa i ich rodziny, ubogim pracuj\u0105cym, zatrudnionym na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cym w ramach um\u00f3w cywilnoprawnych z terenu powiatu bielskiego, hajnowskiego, siemiatyckiego i wysokomazowieckiego poprzez zastosowanie kompleksowej aktywizacji zawodowej wykorzystuj\u0105cej instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia, pomocy w okre\u015bleniu \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego, nabyciu nowych kwalifikacji oraz zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego.Planuje si\u0119 dzia\u0142aniami projektu obj\u0105\u0107 min. 20% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych i/lub os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Co najmniej 20% uczestnik\u00f3w b\u0119dzie pochodzi\u0142o z miast \u015brednich. G\u0142\u00f3wnym rezultatem proj. b\u0119dzie efektywno\u015b\u0107 zawodowa na poziomie co najmniej 27%W ramach projektu. wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby pracuj\u0105ce tj. odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, ubogim pracuj\u0105cym, zatrudnionym na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cym w ramach um\u00f3w cywilnoprawnych poni\u017cej 30 r. \u017c. z wyj\u0105tkiem m\u0142odzie\u017cy i matek z pieczy zast\u0119pczej opuszczaj\u0105ce piecz\u0119 (do 2 lat po opuszczeniu instytucji pieczy), absolwent\u00f3w m\u0142odzie\u017cowych o\u015brodk\u00f3w wychowawczych, m\u0142odzie\u017cowych o\u015brodk\u00f3w socjoterapii, specjalnych o\u015brodk\u00f3w szkolno-wychowawczych, specjalnych o\u015brodk\u00f3w wychow. (do 2 lat po opuszczeniu), matekprzebywaj\u0105cych w domach samotnej matki i os\u00f3b opuszczaj\u0105cych zak\u0142ady karne lub areszty \u015bledcze (do 2 lat po opuszczeniu).Dla ka\u017cdego z uczestnika przedstawiona zostanie oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika w formie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Na tej podstawie realizowane b\u0119d\u0105 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty zaplanowane wprojekcie. B\u0119d\u0105 realizowane Zadania: Indywidualne Plany Dzia\u0142ania, Po\u015brednictwo pracy, Szkolenia, Sta\u017ce, Subsydiowane zatrudnienie", "BENEFICJENT": "BIURO DORADCZO-SZKOLENIOWE APLIKON MARCIN DREWNOWSKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zawodowy szans\u0105 na lepsz\u0105 prac\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "694519.87", "WARTOSC": "824062.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 55 os. m\u0142odych do 29 r. \u017c. biernych zawodowo i/lub bezrobotnych (niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy) i nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) z terenu powiatu bielskiego, hajnowskiego, siemiatyckiego i wysokomazowieckiego poprzez zastosowanie kompleksowej aktywizacji zawodowej wykorzystuj\u0105cej instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia, pomocy w okre\u015bleniu \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego, nabyciu nowych kwalifikacji oraz zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego.Planuje si\u0119 dzia\u0142aniami proj. obj\u0105\u0107 55 os. z gr. docelowej, w tym min. 70% os\u00f3b biernych zawodowych. Co najmniej 20% uczestnik\u00f3w b\u0119dzie pochodzi\u0142o z miast \u015brednich. G\u0142\u00f3wnym rezultatem proj. b\u0119dzie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa (podj\u0119cia pracy) na nast\u0119puj\u0105cym poziomie:- 39% osoby w najtrudniejszej sytuacji (w osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3))- 54% uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cy si\u0119 do powy\u017cszej grupy.W ramach proj. wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 os. bierne zawodowo i bezrobotne (niezarejestr. w urz\u0119dach pracy) poni\u017cej 30 r. \u017c. z kategorii NEET z wyj\u0105tkiem m\u0142odzie\u017cy i matek z pieczy zast\u0119pczej opuszczaj\u0105ce piecz\u0119 (do 2 lat po opuszczeniu instytucji pieczy), absolwent\u00f3w m\u0142odzie\u017cowych o\u015brodk\u00f3w wychow., m\u0142odzie\u017cowych o\u015brodk\u00f3w socjoterapii, specjalnych o\u015brodk\u00f3w szkolno-wychowawczych, specjalnych o\u015brodk\u00f3w wychow. (do 2 lat po opuszczeniu), matek przebywaj\u0105cych w domach samotnej matki i os\u00f3b opuszczaj\u0105cych zak\u0142ady karne lub areszty \u015bledcze (do 2 lat po opuszczeniu).Dla ka\u017cdego z uczestnika przedstawiona zostanie oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika w formie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Na tej podstawie realizowane b\u0119d\u0105 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty zaplanowane w proj. B\u0119d\u0105 realizowane Zadania: Wsparcie os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, Subsydiowane zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "BIURO DORADCZO-SZKOLENIOWE APLIKON MARCIN DREWNOWSKI", "TYTUL": "Oda do m\u0142odo\u015bci IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "688720.03", "WARTOSC": "810258.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Projekt \"Kwalifikacje na start - kompleksowy program wsparcia os\u00f3b niepracuj\u0105cych - III edycja\" jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem braku aktywno\u015bci zawodowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b biernych zawodowo po 30r. \u017cycia. Celem projektu jest aktywizacja zawodowa 60 os\u00f3b (36Ki24M) biernych zawodowo od 30 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych powiaty bielski, hajnowski, siemiatycki lub wysokomazowiecki, prowadz\u0105ca do znalezienia zatrudnienia przez min. 30 uczestnik\u00f3w poprzez realizacj\u0119 kompleksowego zindywidualizowanego wsparcia do XII2020r. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -60os. zostanie obj\u0119tych zindywidualizowanym, kompleksowym wsparciem w postaci IPD, poradnictwa zawodowego, po\u015brednictwa pracy oraz indywidualnych szkole\u0144 zawodowych i/lub sta\u017cy -min. 30os. znajdzie zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. -min. 27os. nab\u0119dzie kwalifikacje zawodowe Grupa docelowa to 36Ki24M biernych zawodowo od 30 roku \u017cycia nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z grup: osoby 50+, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby o niskich kwlaifikacjach zamieszkuj\u0105cych p. bielski, p. siemiatycki, p. hajnowski, lub p. wysokomazowiecki (zg. z KC) W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Poradnictwo zawodowe (60 os.) - okre\u015blenie IPD dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu - indywidualne poradnictwo zawodowe (\u015br.2h/osob\u0119) - grupowe poradnictwo zawodowe - Warsztaty z kreowania wizerunku (10grup*8h) 2. Szkolenia zawodowe (60 os\u00f3b) - Indywidualne szkolenia zawodowe dostosowane do potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w projektu, potrzeb pracodawc\u00f3w i lokalnego rynku pracy (\u015br. 120 godz./os. w \u015br. 4- osobowych grupach) 3. Realizacja sta\u017cy zawodowych w lokalnych przedsi\u0119biorstwach (50os.) 4. Po\u015brednictwo pracy (60 os.)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "Kwalifikacje na start - kompleksowy program wsparcia os\u00f3b niepracuj\u0105cych - III edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "881846.20", "WARTOSC": "1037466.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 OS.(30K,20M) b\u0119d\u0105cych OS. zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: wysokomazowieckiego, bielskiego, zambrowskiego, m.\u0141om\u017ca (M.\u0141om\u017ca), \u0142om\u017cy\u0144skiego.w terminie do 30.11.2020 r. G\u0141.: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 min. 34% 2. Wska\u017anik efekt. spo\u0142. w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 34% 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym\u2013 min. 25% 4. Wska\u017anik efekt. zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 12% GRUPA DOCELOWA(GD): OS. lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w:wysokomazowieckiego, bielskiego, zambrowskiego, m.\u0141om\u017ca (M.\u0141om\u017ca), \u0142om\u017cy\u0144skiego(zgodnie z GD OS. zamieszczonych w Regulaminie z dnia 28.06.2018 r., str. 42-44) GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 OS.(30K,20M) G\u0141. ZADANIA: 1. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indywidualna 3. Reintegracja gr. 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zaw. 6. Szkolenia zaw. 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Sta\u017ce zaw. PR realizuje typ PR nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020 PR z kategorii nr 2: \u201ePR real. w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142. lub org. pozarz\u0105dowych\u201d PR spe\u0142nia wszystkie warunki okre\u015blone w Regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014\u20132020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/ prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/ form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "FORUM\u00a0ROZWOJU\u00a0REGIONALNEGO\u00a0POLSKA\u00a0WSCHODNIA", "TYTUL": "Aktywna integracja inspiracj\u0105 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "631689.13", "WARTOSC": "749512.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 59 os. m\u0142odych do 29 r. \u017c. biernych zawodowo i/lub bezrob. (niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy) i nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) z terenu powiatu bielskiego, hajnowskiego, siemiatyckiego i wysokomazowieckiego poprzez zastosowanie kompleksowej aktywizacji zawodowej wykorzystuj\u0105cej instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia, pomocy w okre\u015bleniu \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego, nabyciu nowych kwalifikacji oraz zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego.Planuje si\u0119 dzia\u0142aniami proj. obj\u0105\u0107 59 os. z gr. docelowej, w tym min. 65% os. biernych zawodowych i min. 25% os. bezrobot. Co najmniej 15% uczest. b\u0119dzie pochodzi\u0142o z terenu ka\u017cdego powiatu. G\u0142\u00f3wnym rezultatem proj. b\u0119dzie efektywno\u015b\u0107 zatrudn. (podj\u0119cia pracy) na nast\u0119puj\u0105cym poziomie:- 27% os. niepe\u0142nosprawne (o ile wyst\u0105pi\u0105 takie os.),- 58% os. o niskich kwalifikacjach,- 45% os. d\u0142ugotrwale bezrob. (o ile wyst\u0105pi\u0105 takie os.),- 53% uczest. nie kwalifikuj\u0105cy si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych grup.W ramach proj. wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 os. bierne zawod. i bezrob. (niezarejestr. w urz\u0119dach pracy) poni\u017cej 30 r. \u017c. z kategorii NEET z wyj\u0105tkiem m\u0142odzie\u017cy i matek z pieczy zast\u0119pczej opuszczaj\u0105ce piecz\u0119 (do roku po opuszczeniu instytucji pieczy), absolwent\u00f3w m\u0142odzie\u017cowych o\u015brodk\u00f3w wychow., m\u0142odzie\u017cowych o\u015brodk\u00f3w socjoterapii, specjalnych o\u015brodk\u00f3w szkolno-wychowawczych, specjalnych o\u015brodk\u00f3w wychow. (do roku po opuszczeniu), matek przebywaj\u0105cych w domach samotnej matki i os\u00f3b opuszczaj\u0105cych zak\u0142ady karne lub areszty \u015bledcze (do roku po opuszczeniu).Dla ka\u017cdego z uczest. przedstawiona zostanie oferta aktywizacji zawod. poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawod. danego uczest. w formie Indywid. Planu Dzia\u0142ania. Na tej podstawie realizowane b\u0119d\u0105 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty zaplanowane w proj. B\u0119d\u0105 realizowane Zadania: Poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy, Szkolenia, Sta\u017ce, Subsydiowane zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "BIURO DORADCZO-SZKOLENIOWE APLIKON MARCIN DREWNOWSKI", "TYTUL": "\"Oda do m\u0142odo\u015bci III\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "598332.00", "WARTOSC": "703920.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Projekt \"Zwi\u0119ksz swoje Kwalifikacje - kompleksowy program wsparcia os\u00f3b pracuj\u0105cych\" jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem biednych pracuj\u0105cych po 30r. \u017cycia. Pomimo dobrej sytuacji na rynku pracy spora cz\u0119\u015b\u0107 pracownik\u00f3w nadal boryka si\u0119 z problemem niskich zarobk\u00f3w oraz niestabilnego zatrudnienia - Zarabia tyle, \u017ce ledwo starcza na podstawowe potrzeby, a praca zajmuje zbyt du\u017co czasu, by podnie\u015b\u0107 kwalifikacje i dosta\u0107 np. podwy\u017ck\u0119. Celem projektu jest nabycie kwalifikacji lub kompetencji zawodowych przez 100 os\u00f3b (44Ki56M) pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy od 30 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych/pracuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: bielski, hajnowski, siemiatycki lub wysokomazowiecki, prowadz\u0105ce do poprawy warunk\u00f3w zatrudnienia przez min. 27 z nich do XII2020r. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -100os. zostanie obj\u0119tych zindywidualizowanym, kompleksowym wsparciem w postaci IPD, poradnictwa zaw. i/lub po\u015brednictwa pracy oraz indywidualnych szkole\u0144 zawodowych -min. 27os. poprawi warunki zatrudnienia po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 100os. (44K i 56M) od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, tj. tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych zamieszkuj\u0105ce/pracuj\u0105ce w powiatach: bielskim, hajnowskim, siemiatyckim, lub wysokomazowieckim w rozumieniu Kodeksu Cywilnego W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Poradnictwo zawodowe (100os) -okre\u015blenie IPD dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu -indywidualne poradnictwo zawodowe (\u015br.2h/osob\u0119) -grupowe poradnictwo zawodowe - Warsztaty z kreowania wizerunku (20 grup*8h) 2. Szkolenia zawodowe (100 os\u00f3b) -Indywidualne szkolenia zawodowe dostosowane do potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w projektu, potrzeb pracodawc\u00f3w i lokalnego rynku pracy (\u015br. 120 godz./os. w \u015br. 4- osobowych grupach) 3. Po\u015brednictwo pracy (40 os.)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "Zwi\u0119ksz swoje Kwalifikacje - kompleksowy program wsparcia os\u00f3b pracuj\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "595232.77", "WARTOSC": "706256.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU(P): Zwi\u0119kszenie szans efektywnego funkcjonowania na rynku pracy do ko\u0144ca XII 2017 r. grupy 50 os\u00f3b (min. 26K) w wieku 15-29 lat biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) zamieszkuj\u0105cych obszar powiat\u00f3w: bielskiego, wysokomazowieckiego, hajnowskiego i siemiatyckiego. G\u0141.REZULTATY: Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-7K,17M (24os.) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie-24os. Liczba os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie-2os. Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie-2os. Liczba os\u00f3b (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b: z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, o niskich kwalifikacjach, d\u0142ugotrwale bezrobotnych), kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie-0os. GRUPA DOCELOW\u0104:b\u0119dzie 50 os\u00f3b (min.26K) wy\u0142\u0105cznie biernych zawodowo i bezrobotnych (tylko os.niezarejestrowane w powiatowych urz\u0119dach pracy), w wieku 15-29 lat pozostaj\u0105ych bez zatrudnienia, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET \u2013 zgodnie z def. PO WER),przy czym osoby bierne zawodowo stanow. min.85% GD. ZADANIA: 1. GRUPOWE I INDYWIDUALNE PORADNICTWO PSYCHOLOGICZNE\u00a0DLA 100% UP 2. GRUPOWE I INDYWIDUALNE PORADNICTWO ZAWODOWE\u00a0DLA 100% UP 3. SZKOLENIA ZAWODOWE\u00a0DLA 100% UP 4. STA\u017bE ZAWODOWE DLA 100% UP 5. PO\u015aREDNICTWO PRACY DLA 100% UP", "BENEFICJENT": "OPEN EDUCATION GROUP SP Z O. O.", "TYTUL": "M\u0142ode perspektywy - wsparcie os\u00f3b m\u0142odych z terenu powiat\u00f3w: bielskiego, wysokomazowieckiego, hajnowskiego oraz siemiatyckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "573029.62", "WARTOSC": "674152.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem bezrobocia w\u015br\u00f3d os\u00f3b po 30r. \u017cycia, 27Ki33M w tym o niskich kwalifikacjach oraz os\u00f3b po 50 roku \u017cycia (ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os. d\u0142ugotr. bezr. min. 50% GD), kt\u00f3rych kwalifikacje nie s\u0105 dostosowane do potrzeb regionalnego rynku pracy, kt\u00f3rzy postrzegani s\u0105 na rynku pracy jako osoby nie posiadaj\u0105ce kwalifikacji zawodowych b\u0105d\u017a ju\u017c posiadaj\u0105 je mocno zdezaktualizowane. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci w poruszaniu si\u0119 po rynku pracy niepracuj\u0105cych 27Ki33M po 30 r.\u017c., w tym: 14Ki17M o niskich kwalifikacjach oraz 14Ki17M po 50 r.\u017c. z powiat\u00f3w: bielskiego, hajnowskiego, siemiatyckiego i wysokomazowieckiego prowadz\u0105ce do znalezienia zatrudnienia, poprzez realizacj\u0119 kompleksowego zindywidualizowanego wsparcia do V2018r. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -60os. zostanie obj\u0119tych kompleksowym zindywidualizowanym kompleksowym wsparciem w posta\u0107 poradnictwa zawodowego, po\u015brednictwa pracy oraz indywidualnych szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy -min. 27os. znajdzie zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. Gr. docel.(GD) to os. poz. bez zatrudnienia 27Ki33M w tym 15 mieszk. p. bielskiego, 15 mieszk. p. siemiatyckiego, 15 mieszk. p. hajnowskiego, 15 mieszk. p. wysokomazowieckiego (zg. z KC) (osoby bezrobotne, w tym zarejestr. jako os. bezrobotne w PUP (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy), bierne zawodowo - z czego 14Ki17M 50+(50%) i 14Ki17M osoby o niskich kwalifikacjach (50%), d\u0142. bezro. (50%) W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast. zadania: 1. Realizacja poradnictwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy (60 os.) -realizacja grupowego poradnictwa zawodowego -okre\u015blenie IPD dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu UP -po\u015brednictwo pracy 2. Realizacja indywidualnych szkole\u0144 zawodowych dostosowanych do potrzeb UP i regionalnego rynku pracy (60 os.) 3. Realizacja sta\u017cy zawodowych w lokalnych przedsi\u0119biorstwach -przygotowanie i organizacja sta\u017cy zawodowych w przedsi\u0119biorstwach (50 os.)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Kwalifikacje na start - kompleksowy program wsparcia os\u00f3b niepracuj\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "542575.18", "WARTOSC": "638323.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem bezrobocia w\u015br\u00f3d os\u00f3b po 30r. \u017cycia, 27Ki33M w tym o niskich kwalifikacjach oraz os\u00f3b po 50 roku \u017cycia (ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os. d\u0142ugotr. bezr. min. 50% GD), kt\u00f3rych kwalifikacje nie s\u0105 dostosowane do potrzeb regionalnego rynku pracy, kt\u00f3rzy postrzegani s\u0105 na rynku pracy jako osoby nie posiadaj\u0105ce kwalifikacji zawodowych b\u0105d\u017a ju\u017c posiadaj\u0105 je mocno zdezaktualizowane. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci w poruszaniu si\u0119 po rynku pracy niepracuj\u0105cych 27Ki33M po 30 r.\u017c., w tym: 14Ki17M o niskich kwalifikacjach oraz 14Ki17M po 50 r.\u017c. z powiat\u00f3w: bielskiego, hajnowskiego, siemiatyckiego i wysokomazowieckiego prowadz\u0105ce do znalezienia zatrudnienia, poprzez realizacj\u0119 kompleksowego zindywidualizowanego wsparcia do X2018r. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -60os. zostanie obj\u0119tych kompleksowym zindywidualizowanym kompleksowym wsparciem w posta\u0107 poradnictwa zawodowego, po\u015brednictwa pracy oraz indywidualnych szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy -min. 27os. znajdzie zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. Gr. docel.(GD) to os. poz. bez zatrudnienia 27Ki33M w tym 15 mieszk. p. bielskiego, 15 mieszk. p. siemiatyckiego, 15 mieszk. p. hajnowskiego, 15 mieszk. p. wysokomazowieckiego (zg. z KC) (osoby bezrobotne, w tym zarejestr. jako os. bezrobotne w PUP (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy), bierne zawodowo - z czego 14Ki17M 50+(50%) i 14Ki17M osoby o niskich kwalifikacjach (50%), d\u0142. bezro. (50%) W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast. zadania: 1. Realizacja poradnictwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy (60 os.) -realizacja grupowego poradnictwa zawodowego -okre\u015blenie IPD dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu UP -po\u015brednictwo pracy 2. Realizacja indywidualnych szkole\u0144 zawodowych dostosowanych do potrzeb UP i regionalnego rynku pracy (60 os.) 3. Realizacja sta\u017cy zawodowych w lokalnych przedsi\u0119biorstwach -przygotowanie i organizacja sta\u017cy zawodowych w przedsi\u0119biorstwach (50 os.)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Kwalifikacje na start - kompleksowy program wsparcia os\u00f3b niepracuj\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.66}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "710147.18", "WARTOSC": "835467.28", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest reintegracja zawodowa i spo\u0142eczna 60os. (min.26K, max.34M) zamieszkuj\u0105cych powiaty: bia\u0142ostocki, hajnowski, siemiatycki i bielski zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. poprzez udzia\u0142 w aktywn.integracji spo\u0142., edukac. i zawodowej do ko\u0144ca IX 2017. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1.nabycie kwalifikacji zawodowych potwierdzonych zewn\u0119trzn\u0105 walidacj\u0105 przez min. 19UP (31%GD) w okresie do ko\u0144ca IX 2017. 2.zwi\u0119ksz.efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej przez min. 34UP (56%GD) w okresie do ko\u0144ca IX 2017. Grupa docelowa zosta\u0142a zdefiniowana zgodnie z katalogiem GD dla Dzia\u0142ania7.1.GD stanowi\u0107 b\u0119dzie 60os(min.35K,max.25M)z obszaru woj.podl.,zamieszkuj\u0105cych powiaty:bia\u0142ostocki,hajnowski,siemiatycki i bielski w rozumieniu przepis\u00f3w KC zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,w tym: -os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecz. zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142., tj. spe\u0142niaj\u0105ce min. jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art.7 ww. ustawy. -os.niesamodzielne -os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b -os.zakwalif.do III profilu pomocy,zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 20.04.2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach r.pracy (Dz.U.z 2015 r.,poz.149) Co najmniej 30%GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.50+. - KRYT.PREMIUJ\u0104CE NR 4. Zadania realizowane w projekcie: Zadanie 1 Aktywna integracja spo\u0142eczna-wsparcie doradcze i psychologiczne Zadanie 2 Aktywna integracja edukacyjna-szkolenia zawodowe Zadanie 3 Aktywna integracja zawodowa-sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:19os. Liczba os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142., pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek):13os. Liczba os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142., poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych: 34os.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI DROHICZY\u0143SKIEJ", "TYTUL": "Aktywna integracja w drodze do zatrudnienia mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w: bia\u0142ostockiego, bielskiego, hajnowskiego i siemiatyckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "461741.24", "WARTOSC": "543225.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci i mobilno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 50 os\u00f3b (30K,20M) od 30 roku \u017cycia, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy z pow. bielskiego, wysokomazowieckiego, hajnowskiego i siemiatyckiego w woj. podlaskim poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce obejmuj\u0105ce poradnictwo zawodowe, warsztaty oraz szkolenia zadowowe zgodne ze zidentyfikowanymi potrzebami wynikaj\u0105cymi z Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania do ko\u0144ca sierpnia 2020 r. GD: 50 os\u00f3b (30K,20M) od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilnoprawnych oraz imigranci (w tym osoby polskiego pochodzenia) i reemigranci, zgodnie z definicjami zawartymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020, kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC: pow. bielski, wysokomazowiecki, hajnowski i siemiatycki G\u0142 rezultaty: Minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zawodowej - 20% Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142u kwalifikacje po opuszczeniu programu - 18 os. (11K,7M) G\u0142 zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Warsztaty z motywacji i komunikacji interpersonalnej 3. Szkolenia zawodowe", "BENEFICJENT": "COGNITIO - CENTRUM PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I SZKOLE\u0143 S.C.", "TYTUL": "NOWE kompetencje i kwalifikacje w pracy - wsparcie dla os\u00f3b w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy z pow. bielskiego, wysokomazowieckiego, hajnowskiego i siemiatyckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "855932.85", "WARTOSC": "1006979.83", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU:Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej60UP(28K i 32M)b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie powiatu hajnowskiego,bielskiego,siemiatyckiego,wysokomazowiecki,bia\u0142ostockiego,sok\u00f3lskiego w terminie01.02.2018-30.09.2019r G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.34% 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-min.34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.22% 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-min.12% GRUPA DOCELOWA:Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie powiatu hajnowskiego,bielskiego,wysokomazowieckiego,sok\u00f3lskiego,bia\u0142ostockiego,siemiatyckieg(zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 29maja2017r str.41-43)Podstawowymi UP b\u0119dzie 60os(28K i 32M)nale\u017c\u0105cych doGD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr2:\"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\"W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznyc w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "PODLASKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Integracja-Praca-Sukces!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "346785.86", "WARTOSC": "433125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Og\u00f3lnymcelemprojektujest zwi\u0119kszeniemo\u017cliwo\u015bcizatrudnieniaos\u00f3bm\u0142odychdo29roku\u017cyciabiernychzawodowo,wtym wszczeg\u00f3lno\u015bcios\u00f3b,kt\u00f3renie uczestnicz\u0105wkszta\u0142ceniuiszkoleniu.Projektzak\u0142adaindywidualn\u0105ikompleksow\u0105aktywizacj\u0119zawodowo-edukacyjn\u0105. Wsparciewramachprojektuotrzyma30os\u00f3b(14 kobieti16 m\u0119\u017cczyzn)wwieku15-29lat,biernychzawodowolubbezrobotnychniezarejestrowanychw urz\u0119dziepracyinieuczestnicz\u0105cychwkszta\u0142ceniuiszkoleniu(tzw.m\u0142odzie\u017cNEET-zwy\u0142\u0105czeniemos\u00f3bnale\u017c\u0105cychdogrupydocelowejokre\u015blonejdlatrybu konkursowegowpoddzia\u0142aniu1.3.1POWER)wtymznast\u0119puj\u0105cychgrupdocelowych:imigranci,reemigranci. Rezultatemprojektub\u0119dzieznalezieniezatrudnieniapozako\u0144czeniuprojektuprzezconajmniej39%uczestnik\u00f3wb\u0119d\u0105cychwnajtrudniejszejsytuacji(wtym imigranci,reemigranci,osobyzniepe\u0142nosprawnosciami,osobyd\u0142ugotrwalebezrobotne,osobyzniskimikwalifikacjami),orazprzezconajmniej54% uczestnik\u00f3wnienale\u017c\u0105cychdoww.grup Projektjestskierowanydoos\u00f3bzamieszkuj\u0105cychwy\u0142\u0105czniepowiathajnowski, bielski, siemiatycki, wysokomazowiecki Wramachprojektudokonanazostanieidentyfikacjapotrzebuczestnik\u00f3wpojektupoprzezopracowanieIndywidualnegoPlanuDzia\u0142a\u0144orazporadnictwo zawodowe.Umo\u017cliwitoindywidualnedostosowaniekolejnychformwsparciadlaka\u017cdegozuczestnik\u00f3w.Zgodniezezidentyfikowanymipotrzebamiuczestnicy wezm\u0105udzia\u0142wszkoleniachi/lubsta\u017cach.Wzale\u017cno\u015bciodpotrzeby,uczestnikomzostan\u0105sfinansowanebadaniamedycynypracyjakr\u00f3wnie\u017czwrotkoszt\u00f3w dojazdu.Wramachsta\u017cywyp\u0142acaneb\u0119d\u0105stypendiasta\u017cowe,cob\u0119dziemia\u0142oaspektedukacyjno-motywuj\u0105cy. Dostosowanieformwsparciadoumiej\u0119tno\u015bciipotencja\u0142uposzczeg\u00f3lnychuczestnik\u00f3wprojektuprzyczynisi\u0119doodnalezieniasi\u0119uczestnik\u00f3wnarynkupracyi znalezieniezatrudnienia.", "BENEFICJENT": "NAWIGATOR DORADZTWO I SZKOLENIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowe Kompetencje - pomys\u0142 na lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "860449.90", "WARTOSC": "1012294.01", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 60UP(28K i 32M)b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie pow. sok\u00f3lski, bia\u0142ostocki, m.Bia\u0142ystok, hajnowski, bielski w terminie od 01.04.2018r. do 30.11.2019r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - min. 34 % 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min. 22% 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-min.12% GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie pow. sok\u00f3lski, bia\u0142ostocki, m.Bia\u0142ystok, hajnowski, bielski (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 30 sierpnia 2017 r str.41-43) Podstawowymi UP b\u0119dzie 60 os\u00f3b (28 kobiet i 32 m\u0119\u017cczyzn) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2: \"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznyc w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIZNES I PRAWO", "TYTUL": "Aktywni spo\u0142ecznie, zintegrowani, pracuj\u0105cy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "880307.01", "WARTOSC": "1035655.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 UP (20K i 30M) w tym 6 os. niepe\u0142nosprawnych, b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie powiatu bia\u0142ostockiego, bielskiego, siemiatyckiego, hajnowskiego i miasta Bia\u0142ystok w terminie 01.04.2019-30.11.2020r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami- min. 34 % 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.12% 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.25% ( KRYTERIUM DOPUSZCZAJ\u0104CE SZCZEG\u00d3\u0141NE NR 5) GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie powiatu powiatu bia\u0142ostockiego, bielskiego,siemiatyckiego,hajnowskiego i miasta Bia\u0142ystok w terminie 01.04.2019-30.11.2020r(zg. z reg.z dnia 29.03.2018r.str.41-43) Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (20kobiet i 30 m\u0119\u017cczyzn) w tym 6 ON nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1. Rekrutacja 2.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania-cz.1 3.Reintegracja indywidualna 4.Reintegracja grupowa 5.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania-cz.2 6.Reintegracja zawodowa 7.Po\u015brednictwo pracy 8.Szkolenia i kursy zawodowe 9.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr2:\"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\".W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realzowanego typu PR(nr1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "PODLASKI UNIWERSYTET TRZECIEGO WIEKU", "TYTUL": "Nowe umiej\u0119tno\u015bci dla nowych wyzwa\u0144 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "870686.56", "WARTOSC": "1024686.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 UP (22K i 28M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego,powiatu wysokomazowieckiego, powiatu siemiatyckiego, powiatu bielskiego i powiatu hajnowskiego w terminie 01.09.2020-31.10.2022r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.34% 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34 % 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.12% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.25% GRUPA DOCELOWA:Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego i powiatu wysokomazowieckiego,powiatu bielskiego, powiatu siemiatyckiego i powiatu hajnowskiego. GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 UP tj. 22 kobiety i 28 m\u0119\u017cczyzn, w tym min. 5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, min. 18 os\u00f3b biernych zawodowo, min. 20 os\u00f3b bezrobotnych. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji -cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji-cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe 9. Rekrutacja PR realizuje typ projektu nr1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2:\"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\".W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR(nr1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "ROZWI\u0104ZANIA PRAWNE I BIZNESOWE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Droga do aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "881873.08", "WARTOSC": "1037497.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 OS.(30K,20M) b\u0119d\u0105cych OS. zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: m. Bia\u0142ystok, bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego, hajnowskiego, bielskiego i siemiatyckiego w terminie do 31.08.2021 r. G\u0141.: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 min. 34% 2. Wska\u017anik efekt. spo\u0142. w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 34% 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym\u2013 min. 25% 4. Wska\u017anik efekt. zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 12% GRUPA DOCELOWA(GD): OS. lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w: m. Bia\u0142ystok, bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego, hajnowskiego, bielskiego i siemiatyckiego (zgodnie z GD OS. zamieszczonych w Regulaminie z dnia 28.06.2018 r., str. 45-50) GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 OS.(30K,20M) G\u0141. ZADANIA: 1. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indywidualna 3. Reintegracja gr. 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zaw. 6. Szkolenia zaw. 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Sta\u017ce zaw. PR realizuje typ PR nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020 PR z kategorii nr 2: \u201ePR real. w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142. lub org. pozarz\u0105dowych\u201d PR spe\u0142nia wszystkie warunki okre\u015blone w Regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014\u20132020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/ prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/ form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "KATARZYNA MALEC I KRZYSZTOF LUTY PROWADZ\u0104CY WSP\u00d3LNIE DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSPODARCZ\u0104 W FORMIE SP\u00d3\u0141KI CYWILNEJ POD FIRM\u0104 COGNITIO - CENTRUM PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I SZKOLE\u0143 S.C.", "TYTUL": "Razem ku lepszej przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "865934.83", "WARTOSC": "1018746.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 UP(30K i 20M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego, powiatu bielskiego, powiatu siemiatyckiego,powiatu wysokomazowieckiego i powiatu hajnowskiego w terminie 01.07.2020-28.02.2022r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.34% 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34 % 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.12% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.25% GRUPA DOCELOWA:Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego, powiatu bielskiego, powiatu siemiatyckiego,powiatu wysokomazowieckiego i powiatu hajnowskiego .Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (30 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania-cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania-cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe 9. Rekrutacja PR realizuje typ projektu nr1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr2:\"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\".W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie WytycznycH w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR(nr1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIZNES I PRAWO", "TYTUL": "B\u0105d\u017a Aktywny i otw\u00f3rz si\u0119 na zmiany.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "849775.60", "WARTOSC": "999736.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 60 UP (29K i 31M) b\u0119d\u0105cych os. zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142ych na terenie pow.bia\u0142ostockiego,bielskiego,hajnowskiego,siemiatyckiego,wysokomaz.,monieckiego,m.Bstok w terminie od 01.07.2018r. do 29.02.2020r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym min. 34 % 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os\u00f3b z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015br. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym min. 22% 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os\u00f3b z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nospr.i sprz\u0119\u017conymi min.12% GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zam.na terenie pow.bia\u0142ostockiego,bielskiego,hajnowskiego,siemiatyckiego,wysokomaz.,monieckiego,m.Bstok (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 27 XI 2017r str.42-44)Podstawowymi UP b\u0119dzie 60 os\u00f3b (29K i 31M) nale\u017c\u0105cych do GD. ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania -cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania -cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe 9.Rekrutacja PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2:\"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realizowanego typu PR (nr1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIZNES I PRAWO", "TYTUL": "Postaw na aktywno\u015b\u0107 - zdob\u0105d\u017a prac\u0119 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1440617.60", "WARTOSC": "1694844.24", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym P jest reintegracja spo\u0142eczno-zawodowa 150 os.(98K,52M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie woj.podlaskiego poprzez udzia\u0142 w indywidualnie okre\u015blonej \u015bcie\u017cce reintegracji obejmuj\u0105cej m.in.wsparcie spo\u0142eczne i spo\u0142eczno-zawodowe w okresie do ko\u0144ca 31.10.2019r. Celem szczeg\u00f3\u0142owym P jest uzyskanie przez min.27os. obj\u0119tych P-zagro\u017c.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142ecz.,kwalifikacji zawod.-do ko\u0144ca 31.10.2019r W ramach projektu ka\u017cdy uczestnik/czka projektu otrzyma kompleksow\u0105 form\u0119 wsparcia- minimum dwie r\u00f3\u017cne formy wsparcia. Rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby] 98K,52M-150os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu 33K,21M-54 os. Grupa docelowa: Grup\u0119 docelow\u0105(GD)stanowi\u0107 b\u0119dzie 150 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz.(zg.z definicj\u0105 wskazan\u0105 w Rozdziale 3,pkt.13 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecz. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS) zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie woj.podlaskiego. 10%GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby z pow.hajnowskiego. 100%GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. kt\u00f3re do\u015bwiadczaj\u0105 wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego z powodu wi\u0119cej ni\u017c 1 przes\u0142anki okre\u015blonej w art.7ust.z dnia 12 marca2004r. o pomocy spo\u0142ecznej\u2013co spe\u0142nia zapisy K.Premiuj\u0105cego nr 2.Min.30% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(OzN)ze wzgl\u0119du na wzrok. Dopuszcza si\u0119 sytuacj\u0119,i\u017c maks.6-7%GD stanowi\u0107 b\u0119dzie otoczenie os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz.(ale tylko w zakresie w jakim b\u0119dzie to niezb\u0119dne do skutecznego wsparcia os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz.obj\u0119tych wsparciem wP). G\u0142\u00f3wne zadania: Zadania nr 1-11 (w tym Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji, Poradnictwo zawodowe, szkolenia zawodowe, sta\u017ce zawodowe, po\u015brednictwo pracy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SZANSA DLA NIEWIDOMYCH", "TYTUL": "Aktywna i otwarta integracja w wojew\u00f3dztwie podlaskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "783076.84", "WARTOSC": "921266.88", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Cel: Wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 102 os., w tym 61K i 41M, biernych zawodowo i bezrobotnych nieb\u0119d\u0105cych klientami PUP, w wieku 15 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszka\u0142ych w powiatach sejne\u0144skim,sok\u00f3lskim, hajnowskim,augustowskim,bielskim,grajewskim,wysokomazowieckim,bia\u0142ostockim i mie\u015bcie Bia\u0142ystok poprzez organizacj\u0119 programu obejmuj\u0105cego us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142. i zawodowym, w okresie 01.04.2018-30.11.2019. Rezultaty: L-a os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-24K,17M L-a os.zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-14K,7M L-a os.zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-19K,12M L-a os.zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkol., zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142al. na w\u0142asny rach.) po opuszczeniu programu-24K,17M GD:102 os., w tym 61K i 41M, biernych zawod. i bezrobotnych nieb\u0119d\u0105cych klientami PUP, w wieku 15 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach, zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., zamieszka\u0142ych w powiatach sejne\u0144skim,sok\u00f3lskim,hajnowskim,augustowskim,bielskim,grajewskim,wysokomazowieckim,bia\u0142ostockim i m.Bia\u0142ystok-zg. z przepisami KC w stosunku do os. fiz. Gr.docelowa to os. korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zg. z ustaw\u0105 z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142., tj. spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art.7 ustawy z 12 marca 2004 r.o pomocy spo\u0142ecznej Zadania: 1 Instrumenty aktywizacji spo\u0142.\u2013porad. specjalistyczne 2 Instr. aktywizacji zaw.\u2013porad. zaw. 3 Instr. aktywizacji zaw.\u2013szkolenia zaw. 4 Instr. aktywizacji zaw.\u2013po\u015brednictwo pracy 5 Instr. aktywizacji zaw.\u2013sta\u017c zaw.", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Sta\u0142e w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczno-zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.98}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-28", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "86430.12", "WARTOSC": "101682.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu kluczowych na rynku pracy kompetencji i kwalifikacji zawodowych u 20 uczni\u00f3w i 6 nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego im. Krzysztofa Kluka w Rudce (ZSCKR) uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach u lokalnych pracodawc\u00f3w w bran\u017cach zgodnych z inteligentnymi specjalizacjami dla regionu (przemys\u0142 rolno-spo\u017cywczy) do XII 2016. Sta\u017ce uczni\u00f3w i nauczycieli realizowane w przedsi\u0119biorstwach na terenie pow. bielskiego i siemiatyckiego. Wypracowane w ramach projektu rezultaty (zdobycie do\u015bwiadczenia, wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych niezb\u0119dnych dla pracownik\u00f3w specjalno\u015bci grupy docelowej) zagwarantuj\u0105 uczniom pozyskanie praktycznych umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, kt\u00f3re s\u0105 zgodne z wymaganiami lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w oraz pozwol\u0105 pozna\u0107 ich przysz\u0142e miejsca pracy, zwi\u0119kszaj\u0105c tym samym ich szanse na zatrudnienie w przysz\u0142ym procesie rekrutacyjnym, wp\u0142yn\u0105 na podniesienie poziomu dostosowania oferty edukacyjnej ZSCKR do potrzeb lokalnych rynk\u00f3w pracy oraz pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci szkolnictwa zawodowego w regionie. Uczniowie uzyskaj\u0105 informacje, jak w przysz\u0142o\u015bci b\u0119dzie wygl\u0105da\u0107 ich praca, dowiedz\u0105 si\u0119 o wymaganiach pracodawc\u00f3w, kt\u00f3rym b\u0119d\u0105 musieli sprosta\u0107, co daje im mo\u017cliwo\u015b\u0107 lepszego przygotowania do wej\u015bcia na rynek pracy. Nauczyciele zmodernizuj\u0105 sw\u00f3j warsztat pracy ucz\u0105c si\u0119 \"praktycznie\" na sta\u017cach u lokalnych pracodawc\u00f3w, daj\u0105c tym samym dobry przyk\u0142ad uczniom. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: *uczennice i uczniowie kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 w zawodzie: - technik agrobiznesu z kl. II-III- 5os.,w tym 2K, - technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych z kl. II-III-15os.,w tym 10K, *nauczycielki i nauczyciele przedmiot\u00f3w zawod.-6os.,w tym2K G\u0142\u00f3wne zadania: 1) Przygotowanie uczestnik\u00f3w do udzia\u0142u w sta\u017cach-bhp, medycyna pracy, badanie kwalifkacji ex-ante. 2) Realizacja sta\u017cy u pracodawc\u00f3w zgodnie z konspektami i programami. 3) Rozliczenie sta\u017cy-stypendia, ewaluacja, certyfikaty, badanie kwalifk", "BENEFICJENT": "PERFECT PROJECT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sta\u017cuj razem z nami.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "58559.78", "WARTOSC": "65066.42", "MIEJSCE": "WOJ.: Gomel Oblast | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski", "OPIS": "The Project focuses on building of capacity of local actors for cross-border nature educational tourism and crosspresentation of them over partners regions and countries. PL nature reservation areas successfully accumulate modern educational experience involving nature reserves. BY and UA rural areas are in economic difficulties, own unique nature potential concentrated in nature reserves, but don\u2019t use it for tourism. South-east BY with Dnepr river, Chernobyl area is interesting for specialists and students but is unknown for tourist from PL. While PL area is unknown for south-east BY. The same is with UA. The overall objective: to exchange experience and consolidate efforts of actors in BY-PL-UA for promotion of cross-border education tourism in regions with unique nature reserves. The Project: -builds capacity of BY and UA participants by transfer of PL experience -creates cross-border cooperation for nature education tourism in PL,BY,UA -arranges cross-presentation of tourist capacity of participated areas with nature reserves for public in PL,BY,UA -opens \u2018terra incognito\u2019 of south-east BY to tourist market of PL and UA Target groups: national reserves and their specialists, education, tourist and civil society actors dealing with edutainment. Final beneficiaries: tourists, local schools and communities. Main activities: uniting of ?4 nature reserves and ?20 educational, tourist and public actors in cooperation network, international conference on edutainment experience exchange, workshop on promotion campaign training, plain-airs for production of new style attractive images, pilot edutainment tours, mutual promotion campaigns in PL,BY,UA. Project partners develop a special strategy for promotion and preservation of nature heritage via nature education tourism. It is a careful way to present a nature treasure to a wide tourist public with special focus on teachers, students, specialists, amateurs of nature, other interested and concerned t", "BENEFICJENT": "GREEN CROSS BELARUS", "TYTUL": "Educational tourism in areas with the nature reserves of Poland and Belarus", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541799.46", "WARTOSC": "642856.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt opracowany zosta\u0142 w ramach Dzia\u0142ania 2.17 Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci Osi Priorytetowej II - Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji POWER. Okres realizacji projektu: 01.06.2018-30.09.2020.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji zawodowych w obszarze mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym w\u015br\u00f3d min. 90 mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez organizacj\u0119 dw\u00f3ch edycji specjalistycznych, 2-semestralnych studi\u00f3w podyplomowych w wymiarze 160h prowadzonych w oparciu o program merytoryczny opracowany w porozumieniu z IP w drodze konsultacji z przedstawicielami mediator\u00f3w. Grupa docelowa: 100 uczestnik\u00f3w (65K,35M) mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Przygotowanie do realizacji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w, Realizacja i rozliczenie studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w edycja I i IIG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba program\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba powo\u0142anych studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba mediator\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 100 liczba mediator\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w mediacji w sprawach gospodarczych 90", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u0141\u00d3DZKI, WYDZIA\u0141 PRAWA I ADMINISTRACJI", "TYTUL": "Studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych z elementami wiedzy pozaprawnej dla mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cego obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}]