{"gmina": "Bielsk Podlaski", "typ_gminy": "gmina wiejska Bielsk Podlaski", "kod_gus": "062013803032", "kod_gus_powiatu": "062013803000", "kod_gus_podregionu": "062013800000", "podregion_eurostat": "PL842", "ludnosc": "6'867", "budzet": {"dochody": "33,95 mln z\u0142", "wydatki": "34,31 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 26.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 28.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 24680246.020000003, "dane1": 24949092.100000016, "dane2": 24680246.020000003, "dane4": 268846.0800000131}, {"label": "2017", "dane0": 25244354.150000006, "dane1": 24482352.410000026, "dane2": 24482352.410000026, "dane3": 762001.7399999797}, {"label": "2018", "dane0": 26439454.049999997, "dane1": 27133028.820000008, "dane2": 26439454.049999997, "dane4": 693574.7700000107}, {"label": "2019", "dane0": 33946312.330000006, "dane1": 34306865.61999999, "dane2": 33946312.330000006, "dane4": 360553.2899999842}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3879163.37, "dane1": 5999475.91}, {"label": "2017", "dane0": 4030891.5799999996, "dane1": 6503172.990000001}, {"label": "2018", "dane0": 4039018.57, "dane1": 6709552.289999998}, {"label": "2019", "dane0": 4615918.31, "dane1": 7241248.02}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "571,85 tys z\u0142", "wydatki": "682,98 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 17.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.2688460800000131}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.2688460800000131}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7620017399999798}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7620017399999798}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6935747700000108}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6935747700000108}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.3605532899999842}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.3605532899999842}], "dochod_ue": "1,40 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "15,68 mln z\u0142", "gmina_pc": "2283.9 z\u0142", "powiat": "10,62 mln z\u0142", "powiat_pc": "1546.7 z\u0142", "wojewodztwo": "2,99 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "154,82 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,19 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,33 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4615918.31, "wydatki": 7241248.02}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "6665400.00", "WARTOSC": "11712060.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt sprowadza si\u0119 do wdro\u017cenia do produkcji systemu metalowych modu\u0142owych segment\u00f3w konstrukcyjnych dedykowanych do wznoszenia budowli szkieletowych. Rozwi\u0105zanie jakim jest system modu\u0142owych segment\u00f3w konstrukcyjnych stanowi wynik prac B+R, kt\u00f3re zosta\u0142y zakupione w formie licencji na wy\u0142\u0105czno\u015b\u0107 na terenie RP od ADB Sp. zo.o \u2013 jednego z cz\u0142onk\u00f3w powi\u0105zania kooperacyjnego. Prace B+R by\u0142y prowadzone przez ADB Sp. z o.o. W ich wyniku opracowany zosta\u0142 innowacyjny produkt jakim jest system zawieraj\u0105cego skatalogowany typoszereg metalowych modu\u0142owych segment\u00f3w konstrukcyjnych wykorzystywanych do wznoszenia budowli szkieletowych. Cech\u0105 charakterystyczna stanowi\u0105c\u0105 wyr\u00f3\u017cnik rozwi\u0105zania jest ich modu\u0142owy charakter pozwalaj\u0105cy na \u0142\u0105czenie poszczeg\u00f3lnych segment\u00f3w systemu i tworzenie w ten spos\u00f3b konstrukcji szkieletowej budowli. Opracowanie rozwi\u0105zanie stanowi innowacj\u0119 produktow\u0105, wynikaj\u0105c\u0105 z unikalnych cech na kt\u00f3re sprowadza si\u0119 rozwi\u0105zanie typoszeregu systemu modu\u0142owych segment\u00f3w konstrukcyjnych charakteryzuj\u0105ce si\u0119 zunifikowanym modu\u0142em wymiarowym oraz sposobem \u0142\u0105czenia poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w w w\u0119z\u0142ach na zak\u0142adk\u0119 bez konieczno\u015bci stosowania dodatkowych zaczep\u00f3w. Zakres nabytych prac badawczo-rozwojowych obejmowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c rozwi\u0105zanie maj\u0105ce na celu optymalizacj\u0119 doboru przekroju i po\u0142o\u017cenia wzgl\u0119dem siebie element\u00f3w konstrukcyjnych systemu z uwagi na uzyskanie zak\u0142adanych parametr\u00f3w wytrzyma\u0142o\u015bciowych przy jednoczesnym zredukowaniu surowca wykorzystywanego do ich produkcji. Zastosowanie rozwi\u0105zania w postaci systemu modu\u0142owych segment\u00f3w konstrukcyjnych pozwoli na poszerzenie oferty wnioskodawcy. Zastosowanie nowego systemu pozwoli na tworzenie dowolnych budowli o charakterze szkieletowym, w szczeg\u00f3lno\u015bci hala, namiot\u00f3w przemys\u0142owych, estrad, wygrodze\u0144, rusztowa\u0144 itp., co do kt\u00f3rych wymagana jest zdolno\u015b\u0107 do szybkiego monta\u017cu, demonta\u017cu, rozbudowy konstrukcji.", "BENEFICJENT": "MULTI-CONSTRUCTION PLUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji systemu metalowych modu\u0142owych segment\u00f3w konstrukcyjnych w Multi-Construction Plus Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 970.64}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-15", "DATA_START": "2020-06-15", "DOFINANSOWANIE": "4294955.00", "WARTOSC": "6135650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska", "OPIS": "Niniejszy projekt dotyczy wdro\u017cenia technologii przegr\u00f3d nadbud\u00f3w w oparciu o lekki szkielet drewniany, kt\u00f3ra ma posta\u0107 wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych. Dzi\u0119ki wprowadzenia technologii, Wnioskodawca zaoferuje na rynku innowacyjn\u0105 us\u0142ug\u0119 wykonywania nadbudowy budynk\u00f3w w oparciu o szkielet drewniany. Proponowana technologia posiada nast\u0119puj\u0105ce cechy \u015bwiadcz\u0105ce o jej nowo\u015bci w skali mi\u0119dzynarodowej: - wysoki parametr odporno\u015bci ogniowej, - spe\u0142nienie wymaga\u0144 przegr\u00f3d w zakresie akustyki, - szybkie wykonanie nadbud\u00f3w w istniej\u0105cych budynkach w lokalizacjach miast, w kt\u00f3rych znajduje si\u0119 du\u017co starych kamienic, - uniwersalno\u015b\u0107 technologii. Koncepcja przegr\u00f3d oraz strop\u00f3w umo\u017cliwi wykonanie nadbudowy na dowolnym budynku. W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone prace budowlane oraz zakupione \u015brodki trwa\u0142e i warto\u015bci niematerialne i prawne. W ramach projektu dojdzie do znacz\u0105cego wzrostu liczby zatrudnienia w firmie Ikar Service Krzysztof Jatczak. Odbiorcami innowacyjnej us\u0142ugi wykonywania nadbudowy budynk\u00f3w w oparciu o szkielet drewniany b\u0119d\u0105 m.in. wykonawcy dach\u00f3w, firmy ciesielskie, budowlane, deweloperzy, sp\u00f3\u0142dzielnie mieszkaniowe.", "BENEFICJENT": "IKAR SERVICE KRZYSZTOF JATCZAK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii przegr\u00f3d nadbud\u00f3w w oparciu o lekki szkielet drewniany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 625.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2017-06-30", "DOFINANSOWANIE": "5753676.08", "WARTOSC": "25482446.26", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki", "OPIS": "Projekt zostanie zrealizowany na obszarze wojew\u00f3dztwa podlaskiego, powiatu bielskiego, w mie\u015bcie Bielski Podlaski, gminie wiejskiej Bielsk Podlaski (miejscowo\u015bci: Malinowo, Stryki i Augustowo) oraz gminie Wyszki (miejscowo\u015bci: Wyszki, Pulsze, Niewino Borowe, Niewino i Kamie\u0144skie). Zadanie 1) Budowa stacji gazowej Q=10.000 m3/h w miejscowo\u015bci Wyszki wraz z instalacjami towarzysz\u0105cymi (przewody, z\u0142\u0105cza, aparatura, instalacje) Zadanie 2) Budowa gazoci\u0105gu dystrybucyjnego o ci\u015bnieniu do 1,0 MPa relacji Wyszki \u2013 Bielsk Podlaski w technologii PE 100 SDR 11 o \u015brednicy DN 280 mm Zadanie 3) Budowa stacji gazowej redukcyjno-pomiarowej Q = 5000 Nm3/h w Bielsku Podlaskim wraz z instalacjami towarzysz\u0105cymi (przewody, z\u0142\u0105cza, aparatura, instalacje, gazomierze) Zadanie 4) Budowa gazoci\u0105gu dystrybucyjnego \u015bredniego ci\u015bnienia do 0,5 MPa w Bielsku Podlaskim.", "BENEFICJENT": "POLSKA SP\u00d3\u0141KA GAZOWNICTWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Gazyfikacja miasta Bielsk Podlaski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 154.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-08-31", "DOFINANSOWANIE": "984468.17", "WARTOSC": "3562679.88", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie pod nazw\u0105 \u201eBudowa elektrowni fotowoltaicznej Piliki\u201d dotyczy budowy nowej instalacji fotowoltaicznej umo\u017cliwiaj\u0105cej produkcj\u0119 energii elektrycznej za pomoc\u0105 paneli fotowoltaicznych - urz\u0105dze\u0144 dokonuj\u0105cych konwersji promieniowania s\u0142onecznego na pr\u0105d elektryczny. Przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 inwestycji o mocy nominalnej do 1000 kWp wraz z pod\u0142\u0105czeniem do sieci dystrybucyjnej/przesy\u0142owej zgodnie z dokumentacj\u0105 techniczn\u0105. Farma fotowoltaiczna zostanie zlokalizowana na dzia\u0142ce o nr ewd. 22/17, 22/18 po\u0142o\u017conej w obr\u0119bie grunt\u00f3w wsi Piliki, gm. Bielsk Podlaski. Instalacja fotowoltaiczna sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: \u2022 Modu\u0142y fotowoltaiczne zamontowane na konstrukcji wsporczej. \u2022 Naziemna i podziemna infrastruktura elektryczna. \u2022 Inwertery. \u2022 Kablowa linia energetyczna. \u2022 Przy\u0142\u0105cze elektroenergetyczne. \u2022 Kontenerowa stacja transformatorowa SN/nn \u2022 Inne niezb\u0119dne elementy infrastruktury zwi\u0105zane z budow\u0105 i eksploatacj\u0105 elektrowni fotowoltaicznej ( ogrodzenie, system monitoringu wizyjnego) Projekt wprost realizuje Cel szczeg\u00f3\u0142owy: Zwi\u0119kszony udzia\u0142 rozproszonej produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych Dzia\u0142ania 5.1 RPOWP. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia udzia\u0142u energii odnawialnej w produkcji energii og\u00f3\u0142em. Efektem realizacji dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie redukcja emisji CO2 i poprawa stanu \u015brodowiska. Przedsi\u0119wzi\u0119cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika rezultatu RPOWP : Udzia\u0142 energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w ko\u0144cowym zu\u017cyciu energii brutto z 15,5%w 2012 do 18,6% w 2023 r. Przedsi\u0119wzi\u0119cie jest gotowe do realizacji i zostanie zrealizowane do 12.2020r. Ca\u0142kowity koszt inwestycji brutto - 3 562 679,88 z\u0142, koszty kwalifikowalne - 1 968 936,34 z\u0142, dofinansowanie na poziomie - 984 468,17 z\u0142.", "BENEFICJENT": "\"CORAL ENERGIA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa elektrowni fotowoltaicznej Piliki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 143.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-22", "DATA_START": "2018-02-23", "DOFINANSOWANIE": "42497976.60", "WARTOSC": "63283500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Inwestycja zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w miastach oraz ma\u0142ych miejscowo\u015bciach. W projekcie za\u0142o\u017cono budow\u0119 sieci na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim. Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Budowana sie\u0107 szerokopasmowa b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: a) liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych zasi\u0119giem sieci \u2013 min. 23707 b) liczba jednostek publicznych pod\u0142\u0105czonych do sieci, - 216 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych c) d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1287,52 km wraz z d\u0142ugo\u015bci\u0105 sieci dzier\u017cawionej d) liczba w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 21 szt.Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d o wysokich przepustowo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "PODLASKA SIE\u0106 INTERNETOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 PSI Sp. z o.o. na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim (ID Obszaru: 3.3.20.38)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-07", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3520624.69", "WARTOSC": "6668260.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki", "OPIS": "Projekt polega na budowie sieci szerokopasmowej o przepustowo\u015bci co najmniej 100 Mb/s.Projektem zostanie obj\u0119tych 1565 gospodarstw domowych oraz 1 jednostki publicznej (szko\u0142y),zlokalizowanych na obszarze \"bia\u0142ych plam\" gminy miejskiej Bra\u0144sk oraz gmin wiejskich Bielsk Podlaski, Bra\u0144sk i Wyszki.Sie\u0107 zosta\u0142a zaprojektowana w topologii gwiazdy. U\u017cytkownik ko\u0144cowy b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu do sieci dzi\u0119ki zastosowaniu technologii FTTH-P2M-GPON. W ramach inwestycji wybudowany zostaniejeden w\u0119ze\u0142 dystrybucyjny na terenie wsi Wyszki oraz 100 w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych widocznych na za\u0142\u0105czonych mapach.", "BENEFICJENT": "JMDI JACEK MALESZKO", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowej nowej generacji na terenie powiatu bielskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-10-25", "DOFINANSOWANIE": "340853.06", "WARTOSC": "597987.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na remoncie budynku \u015bwietlicy wiejskiej we wsi Lewki; rozbi\u00f3rce ganku; budowie szczelnego zbiornika na nieczysto\u015bci ciek\u0142e; zagospodarowaniu dzia\u0142ki: utwardzeniu placu wraz z parkingiem dla samochod\u00f3w osobowych, w tym 1 stanowisko dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, budowie placu zabaw i si\u0142owni zewn\u0119trznej. Celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia poprzez lepsz\u0105 organizacj\u0119 przestrzeni publicznej na cele spo\u0142eczne, kulturalne i rekreacyjne, dzi\u0119ki modernizacji budynku we wsi Lewki na potrzeby \u015bwietlicy wiejskiej. Dzi\u0119ki modernizacji \u015bwietlicy wiejskiej w Lewkach zostan\u0105 przywr\u00f3cone jej funkcje spo\u0142eczne, kulturowe i edukacyjne. Po realizacji \u015bwietlica wiejska w Lewkach b\u0119dzie dost\u0119pna dla ka\u017cdego mieszka\u0144ca gminy Bielsk Podlaski, w tym zw\u0142aszcza mieszka\u0144c\u00f3w miejscowo\u015bci Lewki i s\u0105siednich wsi. Zaproponowany przez Gmin\u0119 program dzia\u0142alno\u015bci \u015bwietlicy, realizowany przy pomocy podleg\u0142ych gminie jednostek organizacyjnych oraz s\u0142u\u017cb, istniej\u0105cych stowarzysze\u0144 i k\u00f3\u0142 stworzy mieszka\u0144com miejsce spotka\u0144 lokalnych wsp\u00f3lnot, do rozwijania dzia\u0142alno\u015bci spo\u0142ecznej, rozrywki kulturalnej i sportowej, edukacyjnej, co w efekcie zniweluje zdiagnozowane problemy sfery spo\u0142ecznej obszaru zdegradowanego. Projekt b\u0119dzie realizowany w 2020 r. Warto\u015b\u0107 projektu to niemal 600 tys. z\u0142., za\u015b dofinasowanie wyniesie 57%.", "BENEFICJENT": "GMINA BIELSK PODLASKI", "TYTUL": "Rewitalizacja wsi Lewki poprzez modernizacj\u0119 \u015bwietlicy wiejskiej wraz z zagospodarowaniem terenu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1108311.60", "WARTOSC": "1303896.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt (typ 1) jest skierowany do 60 os\u00f3b (40K) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, niesamodzielnych, w tym niepe\u0142nosprawnych, zamieszka\u0142ych na terenie woj. podlaskiego w Mie\u015bcie i Gminie Bielsk Podlaski oraz ich 20 opiekun\u00f3w faktycznych (15K). Celem proj jest zwi\u0119kszenie liczby os obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. w Gminie i Mie\u015bcie Bielsk Podlaski o 60 os niesamodzielnych, w tym niepe\u0142nosprawnych, w tym 40 kobiet (dalej: K), maj\u0105cego s\u0142u\u017cy\u0107 zaspokojeniu potrzeb tych os wynik. z niesamodzielno\u015bci poprzez uczestnictwo w Klubie Seniora oraz u\u0142atwienie 20 opiekunom faktycznym (15K) opieki nad podopiecznymi poprzez umo\u017cliwienie wypo\u017cyczenia im niezb\u0119dnych sprz\u0119t\u00f3w w okresie 01.05.2020- 31.12.2021. Proj odpowiada na problemy i potrzeby w \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142., zidentyfikowane na obszarze jego real. bior\u0105c pod uwag\u0119 trendy demograf. i poziom dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. na tym obszarze. Proj b\u0119dzie skierowany do os niesamodzielnych i/lub niepe\u0142nos. Zadania w ramach proj: Klub Seniora i Wypo\u017cyczalnia Sprz\u0119t\u00f3w, co przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia autonomii UP, zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa dla podopiecznych. Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone w oparciu o wysokie standardy przez specjalistyczn\u0105 kadr\u0119, przygotowan\u0105 do \u015bwiadczenia tych us\u0142ug. Us\u0142ugi te b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 zaspokojeniu rosn\u0105cych potrzeb wynikaj\u0105cych z wieku. Dzi\u0119ki proj 60 os\u00f3b starszych (40K) b\u0119dzie mog\u0142o otrzyma\u0107 niezb\u0119dne wsparcie poza systemem instytucjonalizowanej pomocy, przez co d\u0142u\u017cej b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 aktywne w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Rezultaty: 1. Liczba miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 20 (20 miejsc w Klubie Seniora \u2013 20 os\u00f3b obj\u0119tych jednocze\u015bnie wsparciem) 2. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w programie - 60, w tym 40 K.", "BENEFICJENT": "PARAFIA NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ OPATRZNO\u015aCI BO\u017bEJ", "TYTUL": "Klub Seniora Przysta\u0144 Opatrzno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "853492.62", "WARTOSC": "1004108.97", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d 24 os. (22K) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 z terenu gminy Bielsk Podlaski i m. Bielsk Podlaski poprzez utworzenie 24 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 do ko\u0144ca VIII2021r. Rezultatem projektu b\u0119dzie zaktywizowanie 24 os.(22K) pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia lub powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka do znalezienia zatrudnienia/ powr\u00f3t do pracy b\u0105d\u017a poszukiwania zatrudnienia. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 projektowych do kt\u00f3rych nale\u017c\u0105: adaptacja i dostosowanie budynku na potrzeby \u017c\u0142obka, wyposa\u017cenie \u017c\u0142obka, organizacja placu zabaw, zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania \u017c\u0142obka, zakupienie pomocy dydaktycznych. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 24os. (22K) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzieckiem do lat 3 pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia b\u0105d\u017a powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowywaniem dziecka. Wnioskodawca poprzez stworzenie miejsca opieki nad dzie\u0107mi uczestnik\u00f3w/ uczestniczek projektu zaktywizuje grup\u0119 docelow\u0105 do powrotu na rynek pracy. Liczba nowo utworzonych miejsc opieki dzieci do lat trzech b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0142y co najmniej 2 lata po zako\u0144czeniu realizacji projektu. Utworzone miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 b\u0119d\u0105 zgodne z Ustaw\u0105 z dnia 4 lutego 2011r o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 r\u00f3wnie\u017c kadra sprawuj\u0105ca opiek\u0119 nad dzie\u0107mi i dyrektor b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142a wymogi powy\u017cszej ustawy. Wymagania lokalowe i sanitarne w kt\u00f3rym prowadzony b\u0119dzie \u017c\u0142obek jest zgodny z rozp Ministra Pracy i Polityki spo\u0142ecznej z dnia 10 lipca 2014 w sprawie wymaga\u0144 lokalowych i sanitarnych jakie musi spe\u0142nia\u0107 lokal w kt\u00f3rym ma by\u0107 prowadzony \u017c\u0142obek. Projekt jest zgodny z prawodawstwem unijnym oraz z w\u0142a\u015bciwymi zasadami unijnymi, z prawodawstwem krajowym w zakresie odnosz\u0105cym si\u0119 do sposobu realizacji i zakresu projektu jak r\u00f3wnie\u017c z RPOWP na lata 2014-2020 i SZOOP RPOWP.", "BENEFICJENT": "EMI-LOGO ALINA GAWRYLUK", "TYTUL": "Niepubliczny \u017b\u0142obek Ma\u0142e Marzenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-26", "DATA_START": "2018-10-23", "DOFINANSOWANIE": "151822.43", "WARTOSC": "205013.16", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska", "OPIS": "Gmina Bielsk Podlaski posiada Program usuwania azbestu oraz wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z terenu Gminy Bielsk Podlaski. Niniejszy projekt stanowi realizacj\u0119 zada\u0144 wyznaczonych przez Program, bo obejmuje: 1. Demonta\u017c, transport i unieszkodliwianie azbestu 2. Transport i unieszkodliwianie azbestu Zainteresowani w\u0142a\u015bciciele nieruchomo\u015bci z terenu gminy z\u0142o\u017cyli w Urz\u0119dzie Gminy Bielsk Podlaski deklaracj\u0119 o przyst\u0105pieniu do programu usuwania azbestu. Niemal 90 Mg azbestu zostanie zdemontowane, przetransportowane i unieszkodliwione, za\u015b ponad 350 Mg azbestu zostanie odebrane, przetransportowane i unieszkodliwione. Zgodnie z uproszczon\u0105 dokumentacj\u0105 za\u0142\u0105czon\u0105 do wniosku: ilo\u015b\u0107 budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem, z kt\u00f3rych zostanie zdemontowane pokrycie dachowe z p\u0142yt eternitowych wynosi 20. \u0141\u0105czna ilo\u015b\u0107 nieruchomo\u015bci z kt\u00f3rych zostan\u0105 odebrane i unieszkodliwione wyroby zawieraj\u0105ce azbest wynosi \u2013 134 szt. (w tym dwa przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3rym zostanie udzielona pomoc w formie pomocy de minimis). Wg. Bazy Azbestowej na dzie\u0144 26.03.2018 ilo\u015b\u0107 wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w gminie Bielsk Podlaski wynosi 2 662,702 Mg, w tym: 363,359 Mg I stopnia pilno\u015bci, 24,504 Mg II stopnia, 2273,849 Mg III stopnia. Udzia\u0142 procentowy wyrob\u00f3w azbestowych okre\u015blonych I i II stopniem pilno\u015bci pod wzgl\u0119dem stanu technicznego, w stosunku do wszystkich wyrob\u00f3w pozosta\u0142ych do usuni\u0119cia z terenu gminy Bielsk Podlaski przekracza 14 %. Projekt b\u0119dzie realizowany od III kwarta\u0142u 2018 do II kwarta\u0142u 2019.", "BENEFICJENT": "GMINA BIELSK PODLASKI", "TYTUL": "Efektywny system gospodarowania odpadami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "727754.75", "WARTOSC": "879354.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 24 k i 16 M z pow.: bielskiego do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego (w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu bezrobocia, bezradno\u015bci w sprawach opieku\u0144czo-wychow., niepe\u0142nosprawno\u015bci). Celem projektu jest zwi\u0119kszenie ich akt. zawodowej i reintegracja spo\u0142. poprzez kompleksowe wsparcie realizowane w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji. W celu trwa\u0142ego w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenia ich zdolno\u015bci zatrudnieniowej Wnioskodawca i Partner w ramach wielosektorowego partnerstwa opracowali zestaw kompleksowych i zindywidualizowanych form wsparcia. Zostan\u0105 wypracowane indywidualne \u015bcie\u017cki reintegracji ka\u017cdego uczestnika/-czki; w celu podtrzymywania motywacji i rozwijania potencja\u0142u przez ca\u0142y okres realizacji projektu ka\u017cda uczestniczka/ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie pod opiek\u0105 mentora, przejdzie warsztaty dot. poszukiwania pracy, jak te\u017c warsztaty rozwijaj\u0105ce ich kompetencje \u017cyciowe, zaradno\u015b\u0107, samodzielno\u015b\u0107 i aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105. Wsparcie kompetencji zawodowych uwzgl\u0119dniaj\u0105ce zdiagnozowane predyspozycje zawodowe b\u0119dzie obejmowa\u0107 kurs zawodowy zako\u0144czony egzaminem zewn\u0119trznym potwierdzaj\u0105cym kwalifikacje zawodowe weryfikuj\u0105cym efekty uczenia si\u0119. Uczestnicy/-czki podczas warsztat\u00f3w aktywnego poszukiwania pracy poznaj\u0105 techniki i sposoby poruszania si\u0119 po rynku pracy i b\u0119d\u0105 je praktycznie stosowa\u0107 przy indywidualnym wsparciu po\u015brednika pracy), znajd\u0105 miejsca na sta\u017ce zawodowe, gdzie nab\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenie zawodowe (co najmniej 20 os\u00f3b odb\u0119dzie sta\u017c zawodowy ). Zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie jest dobr\u0105 praktyk\u0105 w zakresie aktywizacji spo\u0142eczno- zawodowej wypracowan\u0105 przez Wnioskodawc\u0119 i Partnera. Przygotowane kursy zawodowe dotycz\u0105 zawod\u00f3w poszukiwanych w powiecie bielskim. Projekt wpisuje si\u0119 w: SRWP do 2020, Krajowy Program Przeciwdzia\u0142ania Ub\u00f3stwu i Wykluczeniu Spo\u0142ecznemu 2020", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "Aktywna integracja w powiecie bielskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-02-28", "DOFINANSOWANIE": "974007.18", "WARTOSC": "2607372.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest wykonanie instalacji fotowoltaicznej o mocy do 40 kW na dachach sklep\u00f3w Arhelan w wojew\u00f3dztwie podlaskim. Inwestor planuje instalacje paneli fotowoltaicznych na 11 sklepach w nast\u0119puj\u0105cych miejscowo\u015bciach: Bielsk Podlaski, Bo\u0107ki, Ciechanowiec, Gr\u00f3dek, Hajn\u00f3wka, Mielnik, Narew, Nurzec \u2013 Stacja, Sok\u00f3\u0142ka, Zab\u0142ud\u00f3w. Planowana \u0142\u0105czna produkcja energii elektrycznej z OZE to 333,15 MWh/rok. Wyprodukowana energia b\u0119dzie wykorzystywana na potrzeby w\u0142asne Wnioskodawcy - sklepy Arhelan. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Arhelan sp\u00f3\u0142ka z ograniczona odpowiedzialno\u015bci\u0105 sp\u00f3\u0142ka komandytowa. Celem strategicznym projektu jest upowszechnienie gospodarki niskoemisyjnej we wszystkich sektorach na rzecz poprawy bilansu energetycznego, natomiast celem bezpo\u015brednim jest zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii przez firm\u0119 Arhelan Sp. z o. o. Sp. K. Cele projektu wpisuj\u0105 si\u0119 w Dzia\u0142anie 5.1 Energetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii Osi Priorytetowej V. Gospodarka niskoemisyjna, tj. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u rozproszonej produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Realizacja wska\u017anik\u00f3w pozwoli na osi\u0105gniecie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: a)na poziomie produktu: -Liczba wybudowanych jednostek wytworzenia energii elektrycznej z OZE \u2013 11 szt. -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 270,52 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 -Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych \u2013 0,3872 MW, -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie \u2013 1 szt. b)na poziomie rezultatu: -Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 333,15 MWh/rok. \u0141\u0105czny koszt inwestycji wyniesie 2 607 372,99z\u0142, z czego wydatki kwalifikowalne b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 2 119 815,44z\u0142. Termin realizacji projektu zaplanowano od 01.04.2020 r. do 30.06.2021 r.", "BENEFICJENT": "ARHELAN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wykonanie instalacji fotowoltaicznych do 40 kW na potrzeby sklep\u00f3w Arhelan", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-11", "DATA_START": "2018-12-11", "DOFINANSOWANIE": "71519.69", "WARTOSC": "109961.53", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska", "OPIS": "Realizowany przez Wnioskodawc\u0119 projekt, z uwagi na charakter inwestycji technologicznej, nosi nazw\u0119: Instalacja odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w przedsi\u0119biorstwie Us\u0142ugi Transportowe i Budowlane Sosna Jerzy. Realizacja projektu i osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanego rezultatu rynkowego wymaga poniesienia okre\u015blonych nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych w postaci budowy elektrowni fotowoltaicznej oraz zakupienia \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Wnioskodawca dysponuje nieruchomo\u015bci\u0105 zabudowan\u0105 w miejscowo\u015bci Augustowo 39 (gmina Bielsk Podlaski, powiat bielski, wojew\u00f3dztwo podlaskie). Lokalizacja nieruchomo\u015bci zosta\u0142a wybrana ze wzgl\u0119du na korzystne warunki komunikacyjne i infrastrukturalne. Przedmiotowa inwestycja technologiczna przewiduje poniesienie nak\u0142ad\u00f3w na \u015brodki trwa\u0142e, przeznaczonych m.in. na: \u2022 Wyb\u00f3r wykonawcy zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci \u2022 Wykonanie projektu koncepcyjnego instalacji \u2022 Zakup i monta\u017c instalacji fotowoltaicznej oraz turbiny wiatrowej (400W) wraz z urz\u0105dzeniami elektrycznymi zasilania nadmiarowego Instalacja fotowoltaiczna sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z 72 modu\u0142\u00f3w PV o \u0142\u0105cznej mocy 20,16 kWp i 1 zainstalowanym falownikiem. \u0141\u0105czna powierzchnia modu\u0142\u00f3w wyniesie 120,2 m2. Zakres dzia\u0142ania zwi\u0105zany z zakupem i monta\u017cem instalacji PV odb\u0119dzie si\u0119 w post\u0119powaniu ofertowym. Wnioskodawca zapewni na etapie przeprowadzania post\u0119powania, i\u017c b\u0119dzie ono prowadzone zgodnie z zachowaniem zasady konkurencyjno\u015bci. Planowana inwestycja technologiczna rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 17.10.2018 r., (data og\u0142oszenia) a zako\u0144czy si\u0119 w dn. 27.03.2019 r. Po dniu z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie Wnioskodawca podejmie czynno\u015bci zwi\u0105zane z realizacj\u0105 projektu, tj. procedury zwi\u0105zane z wyborem wykonawcy oraz procedury administracyjne zwi\u0105zane z monta\u017cem instalacji fotowoltaicznej. Przedstawiony zakres rzeczowo-finansowy pozwoli Wnioskodawcy na wykonanie i pod\u0142\u0105czenie do sieci instalacji fotowoltaicznej i turbiny wiatrowej wraz z urz\u0105dzeniami zasilania nadmiarowego. Energia wyprodukowana w ramach projektu wyniesie 20 688 kWh/rok", "BENEFICJENT": "JERZY SOSNA US\u0141UGI TRANSPORTOWE I BUDOWLANE JERZY SOSNA", "TYTUL": "Instalacja odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w przedsi\u0119biorstwie Us\u0142ugi Transportowe i Budowlane Sosna Jerzy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "52626.60", "WARTOSC": "52626.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa STEFAN NOWICKI P.P.H.U. \"STIWEX\" w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "STEFAN NOWICKI P.P.H.U. \"STIWEX\"", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa STEFAN NOWICKI P.P.H.U. \"STIWEX\" w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "384095.20", "WARTOSC": "406895.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\", w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu komunikacji ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105 do 31 grudnia 2018r. Realizowany projekt jest zgodny z celami LSR LGD \"PB\": Celem og\u00f3lnym III. Rozw\u00f3j potencja\u0142u LGD, Celami szczeg\u00f3\u0142owymi III.1 Rozw\u00f3j sfery spo\u0142ecznej i III.2 Zachowanie i promowanie potencja\u0142u kulturowo-przyrodniczego LGD ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem \u015brodowiska \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: -wzrost zainteresowania dzia\u0142alno\u015bci\u0105 LGD i wdra\u017caniem LSR przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru, w tym przez osoby defaworyzowane; -wzrost liczby mieszka\u0144c\u00f3w znaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia funkcjonowania LGD i wdra\u017cania LSR; -wzrost partycypacji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci w realizacji LSR; -Informowanie potencjalnych wnioskodawc\u00f3w o mo\u017cliwo\u015bciach, technicznych aspektach realizacji i sk\u0142adania wniosk\u00f3w na operacje w ramach bud\u017cetu LSR, -wzrost kompetecji os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach z zakresu aplikowania o \u015brodki w ramach LSR -wzrost kompetencji os\u00f3b wdra\u017caj\u0105cych LSR bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach Grupa docelowa: mieszka\u0144cy obszaru LGD \"PB\" ( w tym beneficjenci), osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracownicy biura, Cz\u0142onkowie Zarz\u0105du i Cz\u0142onkowie Rady. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: - Realizacja planu komunikacji ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej - Zatrudnienie pracownik\u00f3w - Doskonalenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR - Zapewnienie funkcjonowania biura LGD", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"PUSZCZA BIA\u0141OWIESKA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "330658.96", "WARTOSC": "353458.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji ujetych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\", w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu komunikacji ze spoleczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105 do 31 grudnia 2020 roku. Realizowany projekt jest zgodny z celami LSR LGD PB: Celem ogolnym III: Rozw\u00f3j potencjalu LGD; Celami szczeg\u00f3lowymi III.1: Rozw\u00f3j sfery spo\u0142ecznej i III.2: Zachowanie i promowanie potencjalu kulturowo-przyrodniczego LGD ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem \u015brodowiska \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD. Gl\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: - wzrost zainteresowania dzialalno\u015bci\u0105 LGD i wdra\u017caniem LSR przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru, w tym przez osoby defaworyzowane; - wzrost liczby mieszka\u0144c\u00f3w znaj\u0105cych zalo\u017cenia funkcjonowania LGD i wdra\u017cania LSR; - informowanie potencjalnych wnioskodawcow o mo\u017cliwo\u015bciach, technicznych aspektach realizacji i sk\u0142adania wniosk\u00f3w na operacje w ramach bud\u017cetu LSR, - wzrost kompetencji os\u00f3b bior\u0105cych udzial w szkoleniach z zakresu aplikowania o \u015brodki w ramach LSR; - wzrost kompetencji os\u00f3b wdra\u017caj\u0105cych LSR bior\u0105cych udzial w szkoleniach. Grupa docelowa: mieszka\u0144cy obszaru LGD PB ( w tym beneficjenci), osobyzagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spolecznym, pracownicy biura, Czlonkowie Zarz\u0105du i Cz\u0142onkowie Rady. G\u0142\u00f3wne zadania, ktore zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: - Realizacja planu komunikacji ze spoleczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej - Zatrudnienie pracownik\u00f3w - Zapewnienie funkcjonowania biura LGD - Doskonalenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"PUSZCZA BIA\u0141OWIESKA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.67}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3399841.73", "WARTOSC": "3999813.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w", "OPIS": "Projekt gwarantuje dost\u0119p dla uczestnik\u00f3w (Ucz) bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, religi\u0119, pochodzenie, wyznanie, status spo\u0142, orientacj\u0119 seksualn\u0105. Rekrutacja do udzia\u0142u w proj. odb\u0119dzie si\u0119 z zachowaniem ZRS. Reg.Rekrut i inf. proj.zostan\u0105 napisane j.zrozumia\u0142ym dla Ucz i ich opiekun\u00f3w prawnych, co zapobiegnie wykluczeniu os.maj\u0105cych trudno\u015bci ze zrozumieniem j.urz\u0119dowego i zm. barier\u0119 dost\u0119pu do projektu. Dzia\u0142ania w projekcie -b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzg.indyw. potrzeb rozw. i eduk. oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem b\u0119d\u0105 uwzg. status ekon. Ucz poprzez bezp\u0142atne zaj. ucz. projektu-niwelowanie bariery finansowej uniemo\u017cliwiaj\u0105cej udzia\u0142 Cel b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 zada\u0144: Zadanie 1 PODLASKA SIE\u0106 Doradztwa Zawodowego (PSDZ) dzia\u0142ania zapewniaj\u0105ce komplementarno\u015b\u0107 sieci - wsparcie merytoryczne w\u0119z\u0142\u00f3w sieci Zadanie 2 W\u0119ze\u0142 REGIONALNY w ramach PSDZ Zadanie 3 W\u0119ze\u0142 SUBREGIONALNY w ramach PSDZ Zadanie 4 W\u0119ze\u0142 LOKALNY w ramach PSDZ Zadanie 5 Podlaski SYSTEM INFORMACJI edukacyjno-zawodowej PSI Zadanie 6 ROZW\u00d3J doradztwa edukacyjno-zawodowego w ramach PSDZ Zadanie 7 PROGRAMY zewn\u0119trznego wsparcia szk\u00f3\u0142 w ramach PSDZ Zadanie 8 KOMPETENCJE doradc\u00f3w zawodowych PSDZ Zadanie 9 KOMPETENCJE KLUCZOWE uczni\u00f3w w PIK wg. standardu PSDZ Projekt skierowanych do 33 szk\u00f3\u0142 zaw., kt\u00f3re na etapie tworzenia projektu zosta\u0142y zdiagnozowane w obszarze doradztwa zaw. Diagnoza jest zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy b\u0105d\u017a osob\u0119 upowa\u017cnion\u0105 do podejmowania decyzji. Na etapie tworzenia projektu jego koncepcja i planowane dzia\u0142ania zosta\u0142y skonsultowane z Centrum Edukacji Nauczycieli w Bia\u0142ymstoku. Zosta\u0142o uzgodnione partnerstwo merytoryczne do realizacji zewn\u0119trznego wsparcia szk\u00f3\u0142 w obszarze doradztwa zawodowego na poziomie regionalnym i lokalnym. Projekt obejmuje etapy wskazane w Regulaminie konkursu str. 24-25. Projekt skonsultowano z Dyrekcj\u0105 WUP w Bia\u0142ymstoku w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy i komplementarno\u015bci dzia\u0142a\u0144 PSDZ z Wojew\u00f3dzk\u0105 Rad\u0105 ds. Rynku Pracy", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKA FUNDACJA KSZTA\u0141CENIA KADR", "TYTUL": "Podlaska Sie\u0107 Doradztwa Zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "494535.69", "WARTOSC": "538986.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142ownym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Stategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2019. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa Ewelina Malinowska Klub Fitness Spartacus w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "EWELINA MALINOWSKA KLUB FITNESS \"SPARTACUS\"", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa Klub Fitness Spartacus Ewelina Malinowska w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 147121.25}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 45885.88}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 25000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5334.43}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2003735.22}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 955299.67}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 809480.67}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 606879.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 347224.14}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 95742.61}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 11876.6}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1187781.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 678918.77}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2039928.9499999997}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 845628.36}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 785532.4700000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 598275.71}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 435177.11000000004}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 421037.24000000005}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 342386.76}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 308468.01999999996}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 296307.5}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 224370.78}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 177877.38}, {"name": "Przedszkola", "value": 162067.2}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 134332.12}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 64782.130000000005}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 51883.62}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 50642.259999999995}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 41890.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 41319.869999999995}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 36824.16}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 29309.309999999998}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 29013.96}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 26461.83}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 26398.52}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 24223.35}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 21985.38}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11845.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10911.81}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 10135.6}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 9012.8}, {"name": "Gimnazja", "value": 8310.0}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 8000.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 7170.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6045.3}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4564.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3985.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 3904.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2573.97}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1504.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 1300.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 990.89}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 945.22}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 470.36}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 350.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2.21}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3773553.59}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2983727.3899999997}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 527755.41}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 524635.48}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 358627.14}, {"name": "Gimnazja", "value": 287313.7}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 270292.38999999996}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 248751.85000000003}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 220174.69999999998}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 202461.12}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 191970.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 133720.03999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 111852.31000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 105332.41}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 88074.15}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 84699.84}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 61561.47}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 49689.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 47880.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 46658.7}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 24628.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 13582.03}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 12328.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 6447.42}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4680497.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1573873.52}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 371114.68}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 281200.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 206700.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 202380.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 163479.69}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 125164.07}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 49577.68}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 33002.8}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 23850.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 23150.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 21841.06}, {"name": "Gimnazja", "value": 11559.2}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6506.23}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5897.57}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 4752.09}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3834.42}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 2071.49}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1687.76}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1161.9}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 681.59}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 717253.17}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 500000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 331900.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54681.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 151822.43}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2999.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 120293.85}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 26792.21}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 147121.25}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 51220.31}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 25000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2003735.22}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 955299.67}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 809480.67}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 606879.76}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 347224.14}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 95742.61}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11876.6}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1187781.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 678918.77}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1716968.44}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1624923.74}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1135156.05}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 785532.4700000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 559310.55}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 472920.86000000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 372994.54000000004}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 308468.01999999996}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 142332.12}, {"name": "Rodzina", "value": 69834.86}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 50642.259999999995}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 24693.71}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 21076.760000000002}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10312.8}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8991.97}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3985.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5362310.03}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3283690.52}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 561088.26}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 270292.38999999996}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 220174.69999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 209421.31}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 146261.31}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 105332.41}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 88074.15}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 46658.7}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 25910.03}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 24628.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 16645.5}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8782.13}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6447.42}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6461070.720000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 783376.3200000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 204067.76}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 202793.94}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 56083.91}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 47000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 33002.8}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3834.42}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2071.49}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 681.59}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 717253.17}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 500000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 331900.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 54681.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 151822.43}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2999.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 120293.85}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 26792.21}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7241248.02, "v": "7,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.1, "v_pc": "1054,50 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "46.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4787996.069999999, "v": "4,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.12}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 967684.6100000001, "v": "967,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.36}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 583300.7000000001, "v": "583,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.05}, {"name": "Gimnazja", "value": 307182.9, "v": "307,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.24}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 257083.75000000003, "v": "257,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.55}, {"name": "Przedszkola", "value": 162067.2, "v": "162,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 90602.0, "v": "90,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.25}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 45885.88, "v": "45,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 29309.309999999998, "v": "29,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 10135.6, "v": "10,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Rodzina", "value": 6740326.89, "v": "6,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.64, "v_pc": "981,55 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "24.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4742031.2, "v": "4,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.35}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1691771.1300000001, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.09}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 276565.38, "v": "276,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.1}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 29013.96, "v": "29,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.43}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 945.22, "v": "0,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 488.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4856549.5, "v": "4,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.15, "v_pc": "707,23 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "21.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4137282.579999999, "v": "4,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 253230.5, "v": "253,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.21}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 228841.83, "v": "228,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.71}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 195874.72, "v": "195,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.03}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 41319.869999999995, "v": "41,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4224330.1, "v": "4,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 169.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.31, "v_pc": "615,16 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "480.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "242.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2473579.5300000003, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 2487.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1683860.5699999998, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.86}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 41890.0, "v": "41,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.99}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3468036.06, "v": "3,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.1, "v_pc": "505,03 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "54.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2698899.27, "v": "2,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.82}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 717253.17, "v": "717,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.68}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 51883.62, "v": "51,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.49}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2064683.2600000002, "v": "2,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.01, "v_pc": "300,67 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "22.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 423409.27, "v": "423,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.5}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 371114.68, "v": "371,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 347224.14, "v": "347,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 16.81}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 296307.5, "v": "296,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.35}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 281200.0, "v": "281,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.61}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 202461.12, "v": "202,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.8}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 125164.07, "v": "125,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.06}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10911.81, "v": "10,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5899.78, "v": "5,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 990.89, "v": "0,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1935516.94, "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.64, "v_pc": "281,86 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "12.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1788395.69, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.39}, {"name": "Biblioteki", "value": 147121.25, "v": "147,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.6}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1611137.2, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.69, "v_pc": "234,62 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "56.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 682975.55, "v": "682,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.39}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 286613.84, "v": "286,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.78}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 273619.99, "v": "273,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.98}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 205013.15999999997, "v": "205,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 12.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 162914.66, "v": "162,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.11}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1007778.6600000001, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.93, "v_pc": "146,76 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "692.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "384.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 1007778.6600000001, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 624443.9299999999, "v": "624,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.82, "v_pc": "90,93 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "29.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 604567.3300000001, "v": "604,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.81}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 11876.6, "v": "11,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.9}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.28}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 148143.06, "v": "148,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43, "v_pc": "21,57 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "86.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 98565.37999999999, "v": "98,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.53}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 49577.68, "v": "49,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.46}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 120293.85, "v": "120,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "17,52 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "67.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 120293.85, "v": "120,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 81902.0, "v": "81,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "11,93 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "59.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 40042.0, "v": "40,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.89}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 40006.0, "v": "40,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.84}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1504.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.83}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 350.0, "v": "0,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 59970.5, "v": "59,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "8,73 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "81.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 58670.5, "v": "58,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.83}, {"name": "Cmentarze", "value": 1300.0, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.16}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 53642.259999999995, "v": "53,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,81 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "96.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 53642.259999999995, "v": "53,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 37722.259999999995, "v": "37,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,49 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "96.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37722.259999999995, "v": "37,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 31141.13, "v": "31,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09, "v_pc": "4,53 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "96.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 30670.77, "v": "30,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.48}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 470.36, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}