{"gmina": "Bo\u0107ki", "typ_gminy": "gmina wiejska Bo\u0107ki", "kod_gus": "062013803042", "kod_gus_podregionu": "062013800000", "eurostat": "PL842", "ludnosc": 4434, "budzet": {"dochody": "22,23 mln z\u0142", "wydatki": "18,86 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.5, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 7.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 16758084.039999995, "dane1": 16367816.009999996, "dane2": 16367816.009999996, "dane3": 390268.02999999933}, {"label": "2017", "dane0": 17384489.019999996, "dane1": 16658648.479999987, "dane2": 16658648.479999987, "dane3": 725840.5400000084}, {"label": "2018", "dane0": 18266858.850000005, "dane1": 17512037.03, "dane2": 17512037.03, "dane3": 754821.820000004}, {"label": "2019", "dane0": 20692258.109999996, "dane1": 19763283.360000018, "dane2": 19763283.360000018, "dane3": 928974.7499999776}, {"label": "2020", "dane0": 22230919.1, "dane1": 18863018.73999999, "dane2": 18863018.73999999, "dane3": 3367900.3600000106}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2835540.1900000004, "dane1": 5026462.53}, {"label": "2017", "dane0": 2880891.66, "dane1": 5045971.2700000005}, {"label": "2018", "dane0": 2873806.1399999997, "dane1": 5289714.699999998}, {"label": "2019", "dane0": 2916095.75, "dane1": 5560032.539999997}, {"label": "2020", "dane0": 3069555.6, "dane1": 5977151.179999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "543,26 tys z\u0142", "wydatki": "555,83 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 27.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 50.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3902680299999993}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3902680299999993}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7258405400000084}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7258405400000084}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.754821820000004}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.754821820000004}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.9289747499999776}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.9289747499999776}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 3.3679003600000104}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 3.3679003600000104}], "dochod_ue": "125,39 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "1,49 mln z\u0142", "gmina_pc": "336.9 z\u0142", "powiat": "6,86 mln z\u0142", "powiat_pc": "1546.7 z\u0142", "wojewodztwo": "1,93 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "736,37 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,70 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3069555.6, "wydatki": 5977151.179999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-05-22", "DATA_START": "2018-02-23", "DOFINANSOWANIE": "42497976.60", "WARTOSC": "63283500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Inwestycja zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w miastach oraz ma\u0142ych miejscowo\u015bciach. W projekcie za\u0142o\u017cono budow\u0119 sieci na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim. Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Budowana sie\u0107 szerokopasmowa b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: a) liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych zasi\u0119giem sieci \u2013 min. 23707 b) liczba jednostek publicznych pod\u0142\u0105czonych do sieci, - 216 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych c) d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1287,52 km wraz z d\u0142ugo\u015bci\u0105 sieci dzier\u017cawionej d) liczba w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 21 szt.Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d o wysokich przepustowo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "PODLASKA SIE\u0106 INTERNETOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 PSI Sp. z o.o. na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim (ID Obszaru: 3.3.20.38)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "298542.62", "WARTOSC": "351542.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa do ko\u0144ca grudnia 2017r. 20 os\u00f3b 12K/8M podopiecznych GOPS, zamieszkuj\u0105cych gm. Bo\u0107ki poprzez odpowiednio skonstruowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji zapisan\u0105 w kontrakcie socjalnym, uwzgl\u0119dniaj\u0105c\u0105 instrumenty aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, zawodowym i zdrowotnym. Projekt realizowany jest w partnerstwie wielosektorowym: instytucja publiczna GOPS Bo\u0107ki i organizacja pozarz\u0105dowa Bia\u0142ostocka Fundacja Kszta\u0142cenia Kadr - przez co spe\u0142nione jest kryterium premiuj\u0105ce nr 1. W ramach projektu wykorzystane b\u0119d\u0105 instr. aktywnej integracji o charakterze: 1. spo\u0142ecznym: poradnictwo psychologiczne, prawne; warsztaty rozwoju osobistego, trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych; warsztaty kompetencji pedagogiczno-wychowawczych, 2. zawodowym: kursy i szkolenia; sta\u017ce zawodowe; poradnictwo zawodowe; 3. zdrowotnym: udzia\u0142 w programach psychoterapii/programach terapeutycznych dla os\u00f3b uzale\u017cnionych. Dob\u00f3r instrument\u00f3w nast\u0105pi na podstawie Kwestionariusza Rodzinnego Wywiadu \u015arodowiskowego, wnikliwej analizy specj. pracy socjalnej, w przypadku os\u00f3b z III profilu pomocy na podstawie PAI. Wynikiem realizacji projektu b\u0119dzie nabycie niezb\u0119dnych kwalifikacji w zawodach poszukiwanych na lokalnym rynku pracy, co zwi\u0119kszy szanse zatrudnienia tych os\u00f3b. Projektodawca dokona\u0142 szczeg\u00f3\u0142owej analizy zapotrzebowania na zawody i kwalifikacje w gminie i w regionie, w oparciu o w\u0142asne analizy pracodawc\u00f3w i monitoring zawod\u00f3w deficytowych, dane z PUP. W kontek\u015bcie wskazanych zawod\u00f3w uczestnicy projektu zdob\u0119d\u0105 wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie zawodowe w trakcie szkole\u0144 i odbywania sta\u017cu, kt\u00f3ry ma obejmowa\u0107 zar\u00f3wno zdobycie wiedzy teoretycznej jak i praktycznej. Z dost. analiz wynika, \u017ce najefektywniejsze szkolenia s\u0105 to te w miejscu pracy, prowadzone w prawdziwych warunkach rynkowych a nie \u0142awach szkolnych. odpowiednio skonstruowane wsparcie psychologiczno-doradcze wzmocni uczestnik\u00f3w projekcie, zmieniaj\u0105c ich postawy zw. z podj\u0119ciem zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "GMINA BO\u0106KI", "TYTUL": "B\u0104D\u0179MY AKTYWNI- program na rzecz integracji i aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej podopiecznych GOPS w Bo\u0107kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "19999079.80", "WARTOSC": "25263917.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2022r. aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 700 os\u00f3b (400 K,300 M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zam. na terenie woj. podlaskiego, poprzez us\u0142ugi reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej w tym 540 os. (300 K i 240 M) poprzez us\u0142ugi \u015bwiadczone przez CIS w subregionie \u0142om\u017cy\u0144skim (powiaty: M.\u0141om\u017ca-120os., \u0142om\u017cy\u0144ski-60os., kolne\u0144ski-60os., zambrowski-60os., wysokomazowiecki-60os., hajnowski-60os., siemiatycki-60os., gmina Bo\u0107ki-60os.,) . Powstanie 7 nowych CIS/Oddzia\u0142\u00f3w CIS i 1 CIS b\u0119dzie wspierany \u2013m.\u0141om\u017ca. W projekcie 700 os. podejmie aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodow\u0105, w tym m.in. podniesie/uzupe\u0142ni/nab\u0119dzie kompetencje spo\u0142eczne, kwalifikacje zawodowe i do\u015bwiadczenie poprzez prac\u0119 socj.w ramach CIS. Rezultatem projektu b\u0119dzie m.in. uzyskanie zatrudnienia przez min. 25% os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, oraz min.34% os. podejmie aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi\u0107 b\u0119dzie 700 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,CIS-osoby, o kt\u00f3rych mowa w art. 1 ust. 2 ustawy z dn. 13.06.2003 o zatrudnieniu socjalnym, w tym m.in. osoby bezrobotne w tym d\u0142ugotrwale ,os.niepe\u0142nosprawne. Projekt skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC woj. podlaskie. Dla ka\u017cdego uczestnika proj. zostanie przeprowadzona diagnoza sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, potrzeb i opracowany zostanie z ka\u017cdym uczestnikiem indywidualny program zatrudnienia socjalnego/kontr socj. W oparciu o przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0119 zapewnione zostanie KOMPLEKSOWE WSPARICE. Podmioty prowadz\u0105ce CISy zapewniaj\u0105 gotowo\u015b\u0107 do \u015bwiadczenia us\u0142ug w CIS co najmniej przez okres odpowiadaj\u0105cy realizacji projektu. Projekt realizowany min. M.\u0141om\u017ca tj. gminy, na terenie kt\u00f3rej odsetek os\u00f3b korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. z tytu\u0142u bezrob. jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj. podlaskim. Projekt realiz. jest w partnerstwie wielosektorowym (JST- NGO).", "BENEFICJENT": "MIASTO \u0141OM\u017bA", "TYTUL": "Regionalne Innowacje Spo\u0142eczne \u2013 Centra Integracji Spo\u0142ecznej wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "727754.75", "WARTOSC": "879354.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 24 k i 16 M z pow.: bielskiego do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego (w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu bezrobocia, bezradno\u015bci w sprawach opieku\u0144czo-wychow., niepe\u0142nosprawno\u015bci). Celem projektu jest zwi\u0119kszenie ich akt. zawodowej i reintegracja spo\u0142. poprzez kompleksowe wsparcie realizowane w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji. W celu trwa\u0142ego w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenia ich zdolno\u015bci zatrudnieniowej Wnioskodawca i Partner w ramach wielosektorowego partnerstwa opracowali zestaw kompleksowych i zindywidualizowanych form wsparcia. Zostan\u0105 wypracowane indywidualne \u015bcie\u017cki reintegracji ka\u017cdego uczestnika/-czki; w celu podtrzymywania motywacji i rozwijania potencja\u0142u przez ca\u0142y okres realizacji projektu ka\u017cda uczestniczka/ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie pod opiek\u0105 mentora, przejdzie warsztaty dot. poszukiwania pracy, jak te\u017c warsztaty rozwijaj\u0105ce ich kompetencje \u017cyciowe, zaradno\u015b\u0107, samodzielno\u015b\u0107 i aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105. Wsparcie kompetencji zawodowych uwzgl\u0119dniaj\u0105ce zdiagnozowane predyspozycje zawodowe b\u0119dzie obejmowa\u0107 kurs zawodowy zako\u0144czony egzaminem zewn\u0119trznym potwierdzaj\u0105cym kwalifikacje zawodowe weryfikuj\u0105cym efekty uczenia si\u0119. Uczestnicy/-czki podczas warsztat\u00f3w aktywnego poszukiwania pracy poznaj\u0105 techniki i sposoby poruszania si\u0119 po rynku pracy i b\u0119d\u0105 je praktycznie stosowa\u0107 przy indywidualnym wsparciu po\u015brednika pracy), znajd\u0105 miejsca na sta\u017ce zawodowe, gdzie nab\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenie zawodowe (co najmniej 20 os\u00f3b odb\u0119dzie sta\u017c zawodowy ). Zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie jest dobr\u0105 praktyk\u0105 w zakresie aktywizacji spo\u0142eczno- zawodowej wypracowan\u0105 przez Wnioskodawc\u0119 i Partnera. Przygotowane kursy zawodowe dotycz\u0105 zawod\u00f3w poszukiwanych w powiecie bielskim. Projekt wpisuje si\u0119 w: SRWP do 2020, Krajowy Program Przeciwdzia\u0142ania Ub\u00f3stwu i Wykluczeniu Spo\u0142ecznemu 2020", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "Aktywna integracja w powiecie bielskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.38}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3767366.71", "WARTOSC": "4432196.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie 50 gmin wojew\u00f3dztwa podlaskiego powstan\u0105 plac\u00f3wki wsparcia dziennego prowadzone w formie podw\u00f3rkowej, oraz Zesp\u00f3\u0142 Interdyscyplinarny Projekty tj zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi doradcze, mediacyjne i terapeutyczne. Plac\u00f3wki dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. przedsi\u0119biorczo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki deformalizacji struktur zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p rodzic\u00f3w do us\u0142ug specjalistycznego doradztwa, a wi\u0119zi rodziny zostan\u0105 wzmocnione. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji \u2013 4 132 456,14 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 314 460 z\u0142; Okres realizacji - 01.05.2020 \u2013 30.04.2022.", "BENEFICJENT": "ZHP CHOR\u0104GIEW BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Podlaskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "977561.25", "WARTOSC": "1030275.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka", "OPIS": "Projekt Business Point Puszcza Bia\u0142owieska zosta\u0142 skierowany do mieszka\u0144c\u00f3w obszaru dzia\u0142ania LGD Puszcza Bia\u0142owieska t.j.: Hajn\u00f3wka, Bia\u0142owie\u017ca, Narew, Narewka, Czy\u017ce, Czeremcha, Dubicze Cerkiewne, Bielsk Podlaski, Bo\u0107ki, Orla, gmina miejsko-wiejska Kleszczele oraz gmina miejska Hajn\u00f3wka, chc\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, kt\u00f3re nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci przez ostatnie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cy moment przyst\u0105pienia do projektu. S\u0105 to osoby bezrobotne, nieaktywne zawodowo, poszukuj\u0105ce pracy i jednocze\u015bnie spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jeden z poni\u017cszych warunk\u00f3w: - kobiety, - osoby z orzeczeniem o niepe\u0142nosprawno\u015bci, - osoby po 50 roku \u017cycia, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby o niskich kwalifikacjach. PROJEKT W SZCZEG\u00d3LNY SPOS\u00d3B SKIEROWANY JEST DO GRUPY DEFAWORYZOWANEJ zidentyfikowanej w LSR Stowarzyszenia Puszcza Bia\u0142owieska. Dzia\u0142ania: - rekrutacja i doradztwo zawodowe \u2013 60 os\u00f3b (36K, 24M) - doradztwo z pisania biznesplanu \u2013 40 os\u00f3b (24K, 16M) \u2013 (4h/osob\u0119) - ocena Wniosk\u00f3w o przyznanie dotacji inwestycyjnej oraz wsparcia pomostowego \u2013 40 os\u00f3b (24K, 16M) - podpisanie um\u00f3w o udzielenie dotacji inwestycyjnej oraz wsparcia pomostowego \u2013 24 os\u00f3b. Rezultaty: - liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w projekcie \u2013 24 - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie pomostowe finansowe w projekcie \u2013 24 - liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 24 Wszystkie dzia\u0142ania w projekcie realizowane b\u0119d\u0105 z poszanowaniem zasad Polityk Horyzontalnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SCIENCE POINT", "TYTUL": "Business Point Puszcza Bia\u0142owieska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-02-28", "DOFINANSOWANIE": "974007.18", "WARTOSC": "2607372.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest wykonanie instalacji fotowoltaicznej o mocy do 40 kW na dachach sklep\u00f3w Arhelan w wojew\u00f3dztwie podlaskim. Inwestor planuje instalacje paneli fotowoltaicznych na 11 sklepach w nast\u0119puj\u0105cych miejscowo\u015bciach: Bielsk Podlaski, Bo\u0107ki, Ciechanowiec, Gr\u00f3dek, Hajn\u00f3wka, Mielnik, Narew, Nurzec \u2013 Stacja, Sok\u00f3\u0142ka, Zab\u0142ud\u00f3w. Planowana \u0142\u0105czna produkcja energii elektrycznej z OZE to 333,15 MWh/rok. Wyprodukowana energia b\u0119dzie wykorzystywana na potrzeby w\u0142asne Wnioskodawcy - sklepy Arhelan. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Arhelan sp\u00f3\u0142ka z ograniczona odpowiedzialno\u015bci\u0105 sp\u00f3\u0142ka komandytowa. Celem strategicznym projektu jest upowszechnienie gospodarki niskoemisyjnej we wszystkich sektorach na rzecz poprawy bilansu energetycznego, natomiast celem bezpo\u015brednim jest zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii przez firm\u0119 Arhelan Sp. z o. o. Sp. K. Cele projektu wpisuj\u0105 si\u0119 w Dzia\u0142anie 5.1 Energetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii Osi Priorytetowej V. Gospodarka niskoemisyjna, tj. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u rozproszonej produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Realizacja wska\u017anik\u00f3w pozwoli na osi\u0105gniecie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: a)na poziomie produktu: -Liczba wybudowanych jednostek wytworzenia energii elektrycznej z OZE \u2013 11 szt. -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 270,52 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 -Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych \u2013 0,3872 MW, -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie \u2013 1 szt. b)na poziomie rezultatu: -Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 333,15 MWh/rok. \u0141\u0105czny koszt inwestycji wyniesie 2 607 372,99z\u0142, z czego wydatki kwalifikowalne b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 2 119 815,44z\u0142. Termin realizacji projektu zaplanowano od 01.04.2020 r. do 30.06.2021 r.", "BENEFICJENT": "ARHELAN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wykonanie instalacji fotowoltaicznych do 40 kW na potrzeby sklep\u00f3w Arhelan", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "596380.88", "WARTOSC": "642212.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\", w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu komunikacji ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105 do 31 grudnia 2017 r. Realizowany projekt jest zgodny z celami LSR LGD \"PB\": Celem og\u00f3lnym III. Rozw\u00f3j potencja\u0142u LGD, Celami szczeg\u00f3\u0142owymi III.1 Rozw\u00f3j sfery spo\u0142ecznej i III.2 Zachowanie i promowanie potencja\u0142u kulturowo-przyrodniczego LGD ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem \u015brodowiska \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: -wzrost zainteresowania dzia\u0142alno\u015bci\u0105 LGD i wdra\u017caniem LSR przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru, w tym przez osoby defaworyzowane; -wzrost liczby mieszka\u0144c\u00f3w znaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia funkcjonowania LGD i wdra\u017cania LSR; -wzrost partycypacji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci w realizacji LSR; -Informowanie potencjalnych wnioskodawc\u00f3w o mo\u017cliwo\u015bciach, technicznych aspektach realizacji i sk\u0142adania wniosk\u00f3w na operacje w ramach bud\u017cetu LSR, -wzrost kompetecji os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach z zakresu aplikowania o \u015brodki w ramach LSR -wzrost kompetencji os\u00f3b wdra\u017caj\u0105cych LSR bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach Grupa docelowa: mieszka\u0144cy obszaru LGD \"PB\" ( w tym beneficjenci), grupy defaworyzowane i osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracownicy biura, Cz\u0142onkowie Zarz\u0105du i Cz\u0142onkowie Rady. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: - Realizacja planu komunikacji ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej - Zatrudnienie pracownik\u00f3w - Doskonalenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR - Zapewnienie funkcjonowania biura LGD", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"PUSZCZA BIA\u0141OWIESKA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "384095.20", "WARTOSC": "406895.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\", w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu komunikacji ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105 do 31 grudnia 2018r. Realizowany projekt jest zgodny z celami LSR LGD \"PB\": Celem og\u00f3lnym III. Rozw\u00f3j potencja\u0142u LGD, Celami szczeg\u00f3\u0142owymi III.1 Rozw\u00f3j sfery spo\u0142ecznej i III.2 Zachowanie i promowanie potencja\u0142u kulturowo-przyrodniczego LGD ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem \u015brodowiska \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: -wzrost zainteresowania dzia\u0142alno\u015bci\u0105 LGD i wdra\u017caniem LSR przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru, w tym przez osoby defaworyzowane; -wzrost liczby mieszka\u0144c\u00f3w znaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia funkcjonowania LGD i wdra\u017cania LSR; -wzrost partycypacji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci w realizacji LSR; -Informowanie potencjalnych wnioskodawc\u00f3w o mo\u017cliwo\u015bciach, technicznych aspektach realizacji i sk\u0142adania wniosk\u00f3w na operacje w ramach bud\u017cetu LSR, -wzrost kompetecji os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach z zakresu aplikowania o \u015brodki w ramach LSR -wzrost kompetencji os\u00f3b wdra\u017caj\u0105cych LSR bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach Grupa docelowa: mieszka\u0144cy obszaru LGD \"PB\" ( w tym beneficjenci), osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracownicy biura, Cz\u0142onkowie Zarz\u0105du i Cz\u0142onkowie Rady. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: - Realizacja planu komunikacji ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej - Zatrudnienie pracownik\u00f3w - Doskonalenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR - Zapewnienie funkcjonowania biura LGD", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"PUSZCZA BIA\u0141OWIESKA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "330658.96", "WARTOSC": "353458.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji ujetych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\", w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu komunikacji ze spoleczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105 do 31 grudnia 2020 roku. Realizowany projekt jest zgodny z celami LSR LGD PB: Celem ogolnym III: Rozw\u00f3j potencjalu LGD; Celami szczeg\u00f3lowymi III.1: Rozw\u00f3j sfery spo\u0142ecznej i III.2: Zachowanie i promowanie potencjalu kulturowo-przyrodniczego LGD ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem \u015brodowiska \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD. Gl\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: - wzrost zainteresowania dzialalno\u015bci\u0105 LGD i wdra\u017caniem LSR przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru, w tym przez osoby defaworyzowane; - wzrost liczby mieszka\u0144c\u00f3w znaj\u0105cych zalo\u017cenia funkcjonowania LGD i wdra\u017cania LSR; - informowanie potencjalnych wnioskodawcow o mo\u017cliwo\u015bciach, technicznych aspektach realizacji i sk\u0142adania wniosk\u00f3w na operacje w ramach bud\u017cetu LSR, - wzrost kompetencji os\u00f3b bior\u0105cych udzial w szkoleniach z zakresu aplikowania o \u015brodki w ramach LSR; - wzrost kompetencji os\u00f3b wdra\u017caj\u0105cych LSR bior\u0105cych udzial w szkoleniach. Grupa docelowa: mieszka\u0144cy obszaru LGD PB ( w tym beneficjenci), osobyzagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spolecznym, pracownicy biura, Czlonkowie Zarz\u0105du i Cz\u0142onkowie Rady. G\u0142\u00f3wne zadania, ktore zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: - Realizacja planu komunikacji ze spoleczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej - Zatrudnienie pracownik\u00f3w - Zapewnienie funkcjonowania biura LGD - Doskonalenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"PUSZCZA BIA\u0141OWIESKA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa ( Agnieszka Anna Kruszewska) w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek COVID-19", "BENEFICJENT": "AGNIESZKA ANNA KRUSZEWSKA", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa (Salon fryzjerski -Agnieszka Anna Kruszewska) w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "399528.50", "WARTOSC": "420588.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci i mobilno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w LGD Puszcza Bia\u0142owieska 32os(19K) biernych zaw tj gminy wiejskie: Hajn\u00f3wka, Bia\u0142owie\u017ca, Narew, Narewka, Czy\u017ce, Czeremcha, Dubicze Cerkiewne, Bielsk Podlaski, Bo\u0107ki, Orla, gmina miejsko-wiejska Kleszczele oraz gmina miejska Hajn\u00f3wka pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy poprzez udzielenia wsparcia w postaci poradnictwadoradztwa zawodowego, szkole\u0144, warsztat\u00f3w i sta\u017cy do ko\u0144ca IV 2020r. Dzia\u0142ania proj ukierunkowane s\u0105 na aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 zapewniaj\u0105ce wsparcie kompleksowe i zindywidualizowane dla ka\u017cdej osoby z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy problemowej, zasob\u00f3w, predyspozycji, potrzeb danego LGD. W ramach proj do ka\u017cdego UP zostanie zastosowane wsparcie zgodne ze zidentyfikowanymi potrzebami wynikaj\u0105cymi z IPD. GD w proj stanowi 32os(19K) biernych zawodowo zamieszka\u0142ych gminy wchodz\u0105ce w sk\u0142ad LGD Puszcza Bia\u0142owieska kt\u00f3ra posiada uko\u0144czone 30 lat i jednocze\u015bnie znajduje si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tj. os. po 50 r.\u017c lub kobieta lub osoba niepe\u0142nosprawna lub osoba o niskich kwalifikacjach zaw). W ramach proj realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: Indywidualne doradztwo zawodowe, tworzenie IPD, Szkolenia zawodowe, Warsztaty rozwoju osobistego, Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe. Zakres wsparcia w proj jest zgodny z warunkami okre\u015blonymi w Og\u0142oszeniu o naborze wniosk\u00f3w na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w na EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie do danego typu projektu/formy wsparcia zaplanowanej w projekcie. Wsparcie wpisuje si\u0119 w Lokaln\u0105 Strategi\u0119 Rozwoju.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE KONSULTINGOWO-DORADCZE \"WROTA BIZNESU\"", "TYTUL": "Droga do pracy mieszka\u0144c\u00f3w LGD Puszcza Bia\u0142owieska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "369701.00", "WARTOSC": "392501.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\", w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu komunikacji ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105 do 31 grudnia 2019 r. Realizowany projekt jest zgodny z celami LSR LGD \"PB\": Celem og\u00f3lnym III. Rozw\u00f3j potencja\u0142u LGD, Celami szczeg\u00f3\u0142owymi III.1 Rozw\u00f3j sfery spo\u0142ecznej i III.2 Zachowanie i promowanie potencja\u0142u kulturowo-przyrodniczego LGD ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem \u015brodowiska \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: -wzrost zainteresowania dzia\u0142alno\u015bci\u0105 LGD i wdra\u017caniem LSR przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru, w tym przez osoby defaworyzowane; -wzrost liczby mieszka\u0144c\u00f3w znaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia funkcjonowania LGD i wdra\u017cania LSR; -wzrost partycypacji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci w realizacji LSR; -Informowanie potencjalnych wnioskodawc\u00f3w o mo\u017cliwo\u015bciach, technicznych aspektach realizacji i sk\u0142adania wniosk\u00f3w na operacje w ramach bud\u017cetu LSR, -wzrost kompetecji os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach z zakresu aplikowania o \u015brodki w ramach LSR -wzrost kompetencji os\u00f3b wdra\u017caj\u0105cych LSR bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach Grupa docelowa: mieszka\u0144cy obszaru LGD \"PB\" ( w tym beneficjenci), osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracownicy biura, Cz\u0142onkowie Zarz\u0105du i Cz\u0142onkowie Rady. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: - Realizacja planu komunikacji ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej - Zatrudnienie pracownik\u00f3w - Doskonalenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR - Zapewnienie funkcjonowania biura LGD", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"PUSZCZA BIA\u0141OWIESKA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1364903.70", "WARTOSC": "1603133.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 100 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z Bia\u0142egostoku, powiatu bia\u0142ostockiego i powiatu bielskiego do 30.04.2018 roku. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 100 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z Bia\u0142egostoku p. bia\u0142ostockiego oraz p. bielskiego. Grupa docelowa spe\u0142nia wymogi Regulaminu konkursu nr RPPD.07.01.00-IZ.00-20-001/15. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: 1) produktu: - liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie- 100 (49-K,51-M) - l. os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie 10 (5-K,5-M) - l. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych obj\u0119tych wsparciem w programie- 100 (49-K,51-M) 2) rezultatu bezpo\u015bredniego: - l. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-31 (16-K,15-M) - l. os\u00f3b zagrozonych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu- 36 (18-K,18-M) - l. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu- 12 (6-K,6-M) - l. os\u00f3b zagrozonych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w szkoleniu lub kszta\u0142ceniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu- 40 (20-K,20-M) 3) rezultatu: - l. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, u kt\u00f3rych wzr\u00f3s\u0142 poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej- 56 - l. os\u00f3b zagrozonych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie-22 - l. os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, u kt\u00f3rych wzr\u00f3s\u0142 poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej- 5 - l. os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie- 2 Zadania: 1. Pog\u0142\u0119biona diagnoza potrzeb w zakresie aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowych 2. Aktywizacja spo\u0142eczna 3. Aktywizacja zawodowa- warsztaty aktywnego poszukiwania pracy 4. Akrywizacja zawodowa- kursy zawodowe 5. Aktywizacja zawodowa- sta\u017ce zawodow", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE DORADCZE I KONSULTINGOWE", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z Bia\u0142egostoku, p. bia\u0142ostockiego i p. bielskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.22}], "grupyRozdzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3759503.64}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1103742.45}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 403231.98}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 242872.33}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 212968.05}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 167754.84000000003}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 133362.34}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 116211.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 112955.64000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 102443.82999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 91972.79}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 70339.71}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 59240.33}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 58823.01}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 28995.930000000004}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 23670.660000000003}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19960.51}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 15474.800000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 11556.369999999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 8122.75}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 7200.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 5000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2222.41}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 148.59}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1364763.2700000003}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 532162.6300000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 513796.59}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 343430.79000000004}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 290616.14}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 219042.72}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 207738.56000000003}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 123390.45}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 117125.44}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 97821.16}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 74624.96999999999}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 66207.34}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 36229.65}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 32149.91}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 30267.469999999998}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 27461.98}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 24563.65}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 23069.829999999998}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 22182.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21128.559999999998}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 19902.35}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 19716.81}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15723.66}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 10439.880000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7466.320000000001}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 6984.7}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6482.49}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6360.26}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 6197.72}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4563.24}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4535.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 4028.49}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 3752.28}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3540.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2700.86}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2221.61}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1915.36}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1157.06}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 905.62}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 631.14}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 421.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 52.12}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31631.6}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 12368.4}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 212243.08}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3680028.15}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1184897.45}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 165982.07}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 136800.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 95394.08}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 65380.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 60292.46}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 48600.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 48263.06}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 27200.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24336.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 22500.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 21022.4}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9110.73}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8650.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 8481.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2000.82}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 905.68}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 782.22}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 646.11}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 503.01}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 225974.43}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 129199.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 22953.65}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 10824.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 311347.2}, {"name": "Biblioteki", "value": 146904.19}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 20000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 473.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 64211.5}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 219663.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 120174.11}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 3061.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 178867.12}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 305341.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10486.980000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 49224.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2292.5899999999997}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 77646.45}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13189.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9435.65}]}, "grupyDzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4687501.779999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1269540.59}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 280794.97000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 133362.34}, {"name": "Rodzina", "value": 111040.59999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 91972.79}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 66933.31000000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 58823.01}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19960.51}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15474.800000000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 15169.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 7200.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1282992.47}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 970755.7200000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 725975.43}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 353268.17999999993}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 343430.79000000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 243059.03}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 127418.94}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 81609.66999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 72689.18000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 39769.65}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 32149.91}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10855.62}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 8000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 6482.49}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Handel", "value": 31631.6}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 12368.4}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 212243.08}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5001725.6}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 218488.68000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 204855.28}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 75282.11}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 74030.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 27200.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9110.73}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 782.22}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 300.82}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 212567.43}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 129199.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 24231.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 22953.65}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 458251.39}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 20000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2500.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 473.08}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 64211.5}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 219663.28}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 99931.92}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 20242.190000000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3061.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 178867.12}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 305341.22}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10486.980000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 49224.25}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2292.5899999999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 77646.45}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 13189.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9435.65}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5977151.179999999, "v": "5,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.68, "v_pc": "1348,03 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "35.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "8.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4439755.380000001, "v": "4,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.27}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 443971.19, "v": "443,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.42}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 360500.78, "v": "360,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.03}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 321486.55, "v": "321,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.37}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 186675.92000000004, "v": "186,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 157113.72999999998, "v": "157,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.62}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 30267.469999999998, "v": "30,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 27035.0, "v": "27,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 628.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 8122.75, "v": "8,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2222.41, "v": "2,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rodzina", "value": 5185455.380000002, "v": "5,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.49, "v_pc": "1169,48 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "25.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "21.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3713587.3200000003, "v": "3,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.61}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1262703.48, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.35}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 154716.63000000003, "v": "154,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.98}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 27461.98, "v": "27,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 24563.65, "v": "24,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 245.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2221.61, "v": "2,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 200.71, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1807642.7300000004, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.58, "v_pc": "407,68 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "0.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "47.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 776059.22, "v": "776,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 843.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.93}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 290616.14, "v": "290,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.07}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 235002.29, "v": "235,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 225894.43, "v": "225,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.49}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 95394.08, "v": "95,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.27}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 60292.46, "v": "60,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.33}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 59240.33, "v": "59,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.27}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 48263.06, "v": "48,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.66}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15723.66, "v": "15,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 168.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.86}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1157.06, "v": "1,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1587881.73, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.41, "v_pc": "358,11 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "39.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "40.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1312127.12, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.63}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 139280.97, "v": "139,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61499.5, "v": "61,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.87}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 49231.14, "v": "49,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.1}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25322.0, "v": "25,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.59}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 421.0, "v": "0,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1298161.87, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.88, "v_pc": "292,77 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "194.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "12.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1204772.53, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.8}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 71207.34, "v": "71,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.48}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 22182.0, "v": "22,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.7}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 817440.5599999998, "v": "817,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.33, "v_pc": "184,36 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "68.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "68.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 555833.29, "v": "555,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 148345.89, "v": "148,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.14}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 97821.16, "v": "97,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.96}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 10824.0, "v": "10,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.32}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2700.86, "v": "2,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 119.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1915.36, "v": "1,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 638232.75, "v": "638,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.38, "v_pc": "143,94 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "86.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "61.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 425989.67000000004, "v": "425,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.74}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 212243.08, "v": "212,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.25}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 598038.73, "v": "598,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.17, "v_pc": "134,88 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "43.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "12.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 447106.05000000005, "v": "447,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.76}, {"name": "Biblioteki", "value": 150932.68, "v": "150,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 329392.19, "v": "329,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.74, "v_pc": "74,29 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "48.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "5.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 322407.49, "v": "322,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.87}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 6984.7, "v": "6,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.12}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 213874.83000000002, "v": "213,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.13, "v_pc": "48,24 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "70.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "36.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 148494.83000000002, "v": "148,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.43}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 65380.0, "v": "65,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.56}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 133293.20000000004, "v": "133,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7, "v_pc": "30,06 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "66.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "149.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 133293.20000000004, "v": "133,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 64211.5, "v": "64,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34, "v_pc": "14,48 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "66.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "37.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 64211.5, "v": "64,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 59730.159999999996, "v": "59,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31, "v_pc": "13,47 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "91.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "28.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 56190.159999999996, "v": "56,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.07}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3540.0, "v": "3,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.92}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 53530.42, "v": "53,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28, "v_pc": "12,07 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "72.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "14.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 46427.079999999994, "v": "46,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 86.73}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 6197.72, "v": "6,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.57}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 905.62, "v": "0,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 782.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.69}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 35200.0, "v": "35,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "7,94 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "94.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 273.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.72}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 7200.0, "v": "7,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.45}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 32149.91, "v": "32,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "7,25 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "96.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 32149.91, "v": "32,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Handel", "value": 31631.6, "v": "31,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16, "v_pc": "7,13 z\u0142", "pl_v_pc": "0,73 z\u0142", "v_pc_diff": "875.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "747.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31631.6, "v": "31,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}