{"gmina": "W\u0105sosz", "typ_gminy": "gmina wiejska W\u0105sosz", "kod_gus": "062013904062", "kod_gus_podregionu": "062013900000", "eurostat": "PL843", "ludnosc": 3759, "budzet": {"dochody": "21,79 mln z\u0142", "wydatki": "19,06 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.1, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 3.3, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 15109359.48, "dane1": 13812937.940000001, "dane2": 13812937.940000001, "dane3": 1296421.539999999}, {"label": "2017", "dane0": 17026439.51, "dane1": 17145789.96, "dane2": 17026439.51, "dane4": 119350.44999999925}, {"label": "2018", "dane0": 19511397.680000003, "dane1": 21240511.240000006, "dane2": 19511397.680000003, "dane4": 1729113.5600000024}, {"label": "2019", "dane0": 22550967.66, "dane1": 20533521.959999997, "dane2": 20533521.959999997, "dane3": 2017445.700000003}, {"label": "2020", "dane0": 21794358.47, "dane1": 19056816.10000001, "dane2": 19056816.10000001, "dane3": 2737542.36999999}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2871115.34, "dane1": 3342216.619999999}, {"label": "2017", "dane0": 3036381.48, "dane1": 3601086.4799999995}, {"label": "2018", "dane0": 3115456.61, "dane1": 3851573.2499999995}, {"label": "2019", "dane0": 3579055.9, "dane1": 4252444.650000001}, {"label": "2020", "dane0": 3561660.75, "dane1": 4436154.629999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "396,51 tys z\u0142", "wydatki": "422,45 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 30.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 31.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.2964215399999992}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.2964215399999992}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.11935044999999926}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.11935044999999926}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.7291135600000025}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.7291135600000025}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.017445700000003}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.017445700000003}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.7375423699999897}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.7375423699999897}], "dochod_ue": "278,33 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "5,45 mln z\u0142", "gmina_pc": "1449.9 z\u0142", "powiat": "21,27 mln z\u0142", "powiat_pc": "5658.4 z\u0142", "wojewodztwo": "1,64 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "212,52 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,88 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3561660.75, "wydatki": 4436154.629999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2019-07-22", "DOFINANSOWANIE": "1404336.11", "WARTOSC": "1652160.15", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz", "OPIS": "W ramach projektu planowana jest termomodernizacja zabytkowego ko\u015bcio\u0142a parafialnego p.w. Przemienienia Pa\u0144skiego w W\u0105soszu, polegaj\u0105ca na: * monta\u017cu powietrznej instalacji grzewczej wyposa\u017conej w central\u0119 wentylacyjn\u0105 z automatycznym sterowaniem termostatycznym i wilgotno\u015bci w budynku, z nagrzewnic\u0105 powietrza na gaz LPG, z wykonaniem kana\u0142\u00f3w podpod\u0142ogowych systemowych do rozprowadzenia powietrza, * wykonaniu zewn\u0119trznej i wewn\u0119trznej instalacji gazowej z zasobnikiem na gaz do zasilania nagrzewnicy w centrali wentylacyjnej, * ociepleniu cz\u0119\u015bci pod\u0142ogi na gruncie styropianem twardym z przygotowaniem nawierzchni do u\u0142o\u017cenia posadzki (zakres rob\u00f3t w tej cz\u0119\u015bci jest mniejszy ni\u017c zakres odtworzeniowy \u2013 obecnie na nawierzchni u\u0142o\u017cone jest lastrico), * wymianie o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne. Ko\u015bci\u00f3\u0142 zosta\u0142 wybudowany w latach 1508-1534. Jest to budynek tr\u00f3jnawowy, murowany z ceg\u0142y. Nad naw\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 i nawami bocznymi wykonane jest sklepienie ceglane w stylu bazylikowym (\u0142ukowe). Nad sklepieniem znajduje si\u0119 drewniana konstrukcja dachu pokryta blach\u0105. Dach zosta\u0142 niedawno wyremontowany, za\u015b stropodach w 2016 r. zosta\u0142 ocieplony we\u0142n\u0105 mineraln\u0105. Poddasze jest nieu\u017cytkowe. Budynek ogrzewany jest kilkudziesi\u0119cioletni\u0105 nagrzewnic\u0105 na olej opa\u0142owy. Z uwagi na zabytkowy charakter obiektu wykluczone jest docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych. Jak wspomniano na poddaszu niedawno u\u0142o\u017cono we\u0142n\u0119 mineraln\u0105, za\u015b obj\u0119cie okien i drzwi wej\u015bciowych robotami termomodernizacyjnymi jest nieuzasadnione z ekonomicznego punktu widzenia. Z tego wzgl\u0119du zakres inwestycji ograniczono do docieplenia pod\u0142ogi na gruncie, wymiany nieefektywnego systemu ogrzewania oraz o\u015bwietlenia. Zgodnie z szacunkami zawartymi w audycie energetycznym ka\u017cdego roku na ogrzewanie i o\u015bwietlenie zu\u017cywanych jest 945,22 GJ energii ko\u0144cowej. Przeprowadzenie wymienionych wy\u017cej rob\u00f3t pozwoli na jej ograniczenie o oko\u0142o 69%. Wi\u0105za\u0107 si\u0119 to b\u0119dzie ze zmniejszeniem emisji CO2 rz\u0119du 60 ton rocznie.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA PW. PRZEMIENIENIA PA\u0143SKIEGO", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA ZABYTKOWEGO KO\u015aCIO\u0141A P.W. PRZEMIENIENIA PA\u0143SKIEGO W W\u0104SOSZU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 373.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-15", "DATA_START": "2019-05-09", "DOFINANSOWANIE": "1015411.85", "WARTOSC": "1273264.83", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest budowa instalacji fotowoltaicznych dla cel\u00f3w wybranych 7 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej i stacji uzdatniania wody na terenie Gminy W\u0105sosz. Miejsca realizacji inwestycji \u2013 projekt obejmuje budynki: -Urz\u0105d Gminy W\u0105sosz, Plac Rz\u0119dziana 8, 19-222 W\u0105sosz; -Gimnazjum w W\u0105soszu, ul Piaskowa 13, 19-222 W\u0105sosz; -Gminny O\u015brodek Kultury i Sportu w W\u0105soszu, ul Piaskowa 1, 19-222 W\u0105sosz; -Stacji Uzdatniania Wody (SUW) \u0141awsk, 19-222 W\u0105sosz; -SUW W\u0105sosz, 19-222 W\u0105sosz; -SUW Zalesie 30A, 19-222 W\u0105sosz; -Szko\u0142a Podstawowa w W\u0105soszu ul Piaskowa 31 19-222 W\u0105sosz.). Ponadto w ramach projektu za\u0142o\u017cono wydatki na promocj\u0119 projektu (koszt niekwalifikowany) oraz dokumentacj\u0119 projektow\u0105 i nadz\u00f3r inwestorski. Celem projektu jest rozproszenie produkcji energii wraz ze zwi\u0119kszeniem ilo\u015bci energii pochodz\u0105cej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Inwestycja przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: 1) produktu: -Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE \u2013 7 szt. -Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,17 MWe; -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 131,30 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2; 2) rezultatu: -Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 161,69 MWhe. Energia z OZE wyprodukowana w ramach projektu b\u0119dzie wykorzystywana g\u0142\u00f3wnie na w\u0142asne potrzeby.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0104SOSZ", "TYTUL": "Budowa instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na potrzeby budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie W\u0105sosz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 270.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-17", "DATA_START": "2018-05-22", "DOFINANSOWANIE": "1005525.44", "WARTOSC": "1719360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz", "OPIS": "W ramach projektu planowana jest dostawa i instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na 95 budynkach mieszkalnych na terenie Gminy W\u0105sosz, z czego: - zestaw na 3 m2 - 20 gospodarstw domowych, - zestaw na 4 m2 - 44 gospodarstw domowych, - zestaw na 5 m2 - 31 gospodarstw domowych. G\u0142\u00f3wne elementy pojedy\u0144czej instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych: - Rurowy kolektor pr\u00f3\u017cniowy, - Podgrzewacz pojemno\u015bciowy wody, - Zesp\u00f3\u0142 pompowo-sterowniczy. We wszystkich budynkach mieszkalnych uwzgl\u0119dnionych w projekcie, do przygotowywania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej poza sezonem grzewczym, s\u0105 wykorzystywane paliwa konwencjonalne, najcz\u0119\u015bciej w\u0119giel i drzewo. Instalacje b\u0119d\u0105 wyposa\u017cone w licznik ciep\u0142a montowany w obiegu kolektor\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cy prezentacj\u0119 danych dotycz\u0105cych wyprodukowanej/produkowanej energii. W projekcie zostan\u0105 zastosowane zestawy s\u0142u\u017c\u0105ce do podgrzewania wody ciep\u0142ej i c.o. poprzez zastosowanie innowacyjnych kot\u0142\u00f3w. Liczba zestaw\u00f3w wynosi 10 szt i s\u0105 to zestawy ze zbiornikami o pojemno\u015bci 400 litr\u00f3w oraz z powierzchni\u0105 kolektor\u00f3w ok. 5 m. Ca\u0142o\u015bciowo b\u0119dzie 95 zestaw\u00f3w, z czego 20 to zbiornik 250 litr\u00f3w i kolektor z powierzchni\u0105 ok. 3 m2, 44 zestawy ze zbiornikiem 300 litr\u00f3w oraz powierzchnia solarnego kolektora pr\u00f3\u017cniowego ok. 4m2 i 31 zestaw\u00f3w z zbiornikiem 400 litr\u00f3w i powierzchni\u0105 ok. 5 m2. Sprawno\u015b\u0107 zestaw\u00f3w wynosi\u0107 b\u0119dzie nie mniej ni\u017c 80%. Miejscem lokalizacji inwestycji jest teren gminy W\u0105sosz, powiat grajewski, wojew\u00f3dztwo podlaskie. Zakupione instalacje kolektor\u00f3w s\u0142onecznych solarne b\u0119d\u0105 instalowane w miejscowo\u015bciach wiejskich gminy W\u0105sosz: Bagienice, Bukowo Du\u017ce, Jaki, K\u0119dziorowo, Kolonia Gr\u00f3d\u017a, Komosewo, \u0141awsk, \u0141empice, Modzele, Niebrzydy, Nieciki, Sulewo \u2013 Kownaty, Sulewo- Prusy, Szymany, W\u0105sosz, Zalesie i \u017bebry. Z projektu b\u0119dzie korzysta\u0142o \u0142\u0105cznie 459 os\u00f3b, czyli ok. 10% populacji mieszka\u0144c\u00f3w gminy W\u0105sosz.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0104SOSZ", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji solarnych w Gminie W\u0105sosz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 267.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-20", "DATA_START": "2017-12-21", "DOFINANSOWANIE": "24204000.27", "WARTOSC": "36635490.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: P\u0142aska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu wnioskodawca zak\u0142ada wybudowanie telekomunikacyjnej infrastruktury szerokopasmowej umo\u017cliwiaj\u0105cej korzystanie z us\u0142ug elektronicznych na obszarze Suwalskim ID 3.3.20.39, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Ko\u0144cowymi odbiorcami us\u0142ug dostarczanych w ramach wybudowanej sieci dost\u0119powej s\u0105 wybrane lokale wskazane na obszarze interwencji oraz wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe w liczbie 128. W ramach projektu planuje si\u0119 wybudowanie sieci dost\u0119powej w oddzia\u0142ywaniu kt\u00f3rej znajdzie si\u0119 13651 gospodarstw domowych co stanowi prawie 37% ca\u0142kowitej liczby gospodarstw domowych mo\u017cliwych do obj\u0119cia zasi\u0119giem na obszarze interwencji. Podstawow\u0105 us\u0142ug\u0105 kt\u00f3ra b\u0119dzie \u015bwiadczona z wykorzystaniem sieci jest szerokopasmowy dost\u0119p do Internetu w technologii FTTH GPON o przep\u0142ywno\u015bci 100Mb/s w d\u00f3\u0142 sieci. W ramach planowanej inwestycji wybudowana zostanie g\u0142ownie sie\u0107 dost\u0119powa i rozdzielcza. Na potrzeby po\u0142\u0105czenia poszczeg\u00f3lnych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z sieci\u0105 szkieletowa i g\u0142\u00f3wnym w\u0119z\u0142em wymiany ruchu oraz jako uzupe\u0142nienie infrastruktury w\u0142asnej wykorzystana zostanie infrastruktura innych operator\u00f3w telekomunikacyjnych g\u0142\u00f3wnie Regionalnej Sieci Szerokopasmowej Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego SSPW WP. W zakresie infrastruktury pasywnej sie\u0107 dost\u0119powa i linie kablowe sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 w ca\u0142o\u015bci z kabli \u015bwiat\u0142owodowych i infrastruktury optycznej towarzysz\u0105cej. W cz\u0119\u015bci aktywnej sie\u0107 dost\u0119powa sk\u0142ada si\u0119 z optycznych w\u0119z\u0142\u00f3w wyposa\u017conych w urz\u0105dzenia typu OLT GPON.", "BENEFICJENT": "IDEALAN SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji w wybranych miejscowo\u015bciach wojew\u00f3dztwa podlaskiego - obszar suwalski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-25", "DATA_START": "2017-01-13", "DOFINANSOWANIE": "393151.76", "WARTOSC": "594687.37", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz", "OPIS": "W ramach projektu planowana jest dostawa i instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na 41 budynkach mieszkalnych na terenie Gminy W\u0105sosz. G\u0142\u00f3wne elementy pojedy\u0144czej instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych: - Rurowy kolektor pr\u00f3\u017cniowy, - Podgrzewacz pojemno\u015bciowy wody, - Zesp\u00f3\u0142 pompowo-sterowniczy. We wszystkich budynkach mieszkalnych uwzgl\u0119dnionych w projekcie, do przygotowywania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej poza sezonem grzewczym, s\u0105 wykorzystywane paliwa konwencjonalne, najcz\u0119\u015bciej w\u0119giel i drzewo.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0104SOSZ", "TYTUL": "Instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na budynkach mieszkalnych na terenie Gminy W\u0105sosz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-05-04", "DOFINANSOWANIE": "343851.82", "WARTOSC": "458469.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz", "OPIS": "Aktualnie PSZOK na terenie Gminy W\u0105sosz funkcjonuje w ograniczonym zakresie przyjmowanych frakcji, godzin pracy oraz jako\u015bci infrastruktury. PSZOK posiada w\u0142asn\u0105 wag\u0119 przejazdow\u0105 o no\u015bno\u015bci 15 t., 10 kontener\u00f3w KP7, ale niestety nawierzchnia jest nieutwardzona oraz budynek magazynowy nie pozwala na jego u\u017cytkowanie. Drugi obiekt, jakim jest silos, nadaje si\u0119 tylko do rozbi\u00f3rki. Przedmiot projektu dotyczy modernizacji punktu selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w komunalnych (PSZOK) w W\u0105soszu, kt\u00f3ry zawiera: 1. rozbi\u00f3rka istniej\u0105cego silosu betonowego, 2. utwardzenie terenu o pow.1380 m2, 3. wykonanie trawnik\u00f3w o powierzchni 220 m2, 4. nasadzenie \u017cywop\u0142otu - zieleni izolacyjnej o d\u0142ugo\u015bci 53 mb, 5. wykonanie ogrodzenia z paneli systemowych, 6. prace remontowe w istniej\u0105cym budynku magazynowym. a tak\u017ce: - wyd\u0142u\u017cenie godzin pracy PSZOK w W\u0105soszu do 44 godzin tygodniowo, - przyjmowaniu przez PSZOK rzeczy u\u017cywanych niestanowi\u0105cych odpad\u00f3w, celem ponownego u\u017cycia, - rozszerzenia fakcji do 14.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0104SOSZ", "TYTUL": "Modernizacja punktu selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w komunalnych w W\u0105soszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "205223.75", "WARTOSC": "216025.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u Gminy W\u0105sosz w zakresie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych, poprzez obj\u0119cie 11 os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym funkcjonowaniu z terenu Gminy W\u0105sosz us\u0142ugami opieku\u0144czymi w miejscu zamieszkania oraz zwi\u0119kszenie potencja\u0142u kadrowego dot. os\u00f3b zdolnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych na terenie Gminy poprzez zapewnienie dla 6 pracownik\u00f3w i wolontariuszy instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej odpowiednich szkole\u0144 w okresie do IV 2021 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie 11 os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym funkcjonowaniu (7K,4M)(zagro\u017cone ub\u00f3stwem b\u0105d\u017a wykluczeniem spo\u0142ecznym) oraz 6 pracownik\u00f3w i wolontariuszy instytucji pomocy spo\u0142ecznej i integracji spo\u0142ecznej ucz\u0105cych si\u0119, zamieszkuj\u0105cych b\u0105d\u017a pracuj\u0105cych na terenie LGD Biebrza\u0144ski Dar Natury. Zadania: 1.Us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania 2. Doszkalanie pracownik\u00f3w i wolontariuszy instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie:11 (7k,4m) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie: 11(7K,4M) Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 6 Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 6 Realizacja projektu b\u0119dzie zgodna z Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju (LSR) LGD Biebrza\u0144ski Dar Natury.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA ACTIVE GO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Gmina W\u0105sosz - pomoc osobom potrzebuj\u0105cym wsparcia w codziennym funkcjonowaniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "199992.00", "WARTOSC": "210520.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz", "OPIS": "Celem projektu aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wykorzystuj\u0105ca instrumenty aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej zapewniaj\u0105ce wsparcie kompleksowe oraz zindywidualizowane w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby/rodziny do ko\u0144ca VI.2018 r. grupy 30 os\u00f3b (17K i 13M), zamieszkuj\u0105cych obszar gminy W\u0105sosz , zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. W szczeg\u00f3lno\u015bci pr. ukierunkowany jest na obj\u0119cie wsparciem os.: korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ustaw\u0105 z d. 12.03.2004 r. o pomocy spo\u0142.; o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 ustawy z d.13.06.2003 r. o zatrudnieniu socjalnym; korzystaj\u0105cych z PO P\u017b oraz os. bezrobotne zarejestrowane w PUP (III profil pomocy), obj\u0119te wsparciem O\u015brodka. Projekt zak\u0142ada kompleksowe wsparcie, dostosowane do potrzeb uczestnik\u00f3w, zgodne z za\u0142o\u017ceniami Lokalnej Strategii Rozwoju. Indywidualizacja wsparcia przyczyni si\u0119 do aktywizacji zawodowej os\u00f3b w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym lub wykluczonych spo\u0142ecznie. W ramach pr. przewidziano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji spo\u0142.-zaw., poradnictwo i wsparcie indywidualne oraz grupowe w zakresie podniesienia kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowych, poradnictwo prawne, szkolenia zawodowe oraz sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 lokalna kluczem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.2}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2021-07-15", "DOFINANSOWANIE": "98290.23", "WARTOSC": "103464.23", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz", "OPIS": "P jest odpow. na zdiagnozowane problemy U, kr\u00f3re z przyczyn losowych \u017cyj\u0105 w trudnych ekonom. i kulturowo warunkach oraz wymagaj\u0105 kompleks. wsparcia przez system edukacji. Dzieciom z teren\u00f3w wiejskich, a wi\u0119c jednocze\u015bnie z grup najbardziej zagro\u017conych margalizacj\u0105 spo\u0142., odpowiedniej jako\u015bci zaj\u0119cia zapewni\u0105 wyr\u00f3wnanie szans edukac. Celem g\u0142\u00f3wnym P jest nabycie komp. kluczowych i uniwersalnych przez min. 99U ze SPW oraz podniesienie kompetencji min.21N oraz doposa\u017cenie szko\u0142y do ko\u0144ca VIII 2022r.GD w r.szk 2021/22 tworzy\u0107 b\u0119dzie \u0142\u0105cznie 99U oraz 21N ze SPW.Wszyscy UP zamieszkuj\u0105 zgodnie z KC, pracuj\u0105 lub ucz\u0105 sie na terenie woj. podlaskiego w miejscowo\u015bci do 5tys. mieszka\u0144c\u00f3w. G\u0142owne zadania:-TYP PROJEKTU NR5a :Kszta\u0142towanie i rozwijanie u U kompetencji kluczowych niezb\u0119d. na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci. Wzbudzanie zainteresowa\u0144 i wyobra\u017ani U -zaj\u0119cia poza szko\u0142\u0105. -TYP PROJEKTU NR5d: Zwi\u0119kszenie wykorzystania technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz rozwijania kompetencji cyfrowych.-TYP PROJEKTU NR5e:Wsparcie U ze specjalnymi potrzebami rozwojowymi i eduk., w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Zasoby eduk. kt\u00f3re powstan\u0105 w ramach P b\u0119d\u0105ce utworami w rozumieniu ustawy z dnia 4-02-1994r. o prawie autorskim i prawach pokrewnych b\u0119d\u0105 udost\u0119pnione na wolnej licencji zapewniaj\u0105cej licencjobiorcy co najmniej prawo do dowolnego wykorzystywania utwor\u00f3w do cel\u00f3w komercyjnych i niekomercyjnych, tworzenia i rozpowszechniania kopii utwor\u00f3w w ca\u0142o\u015bci lub we fragmentach oraz wprowadzania zmian i rozpowszechniania utwor\u00f3w zale\u017cnych(kryt. dop. szczeg.4).Dzia\u0142ania podj\u0119te przez SPW b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142\u0119. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadoznych przed z\u0142o\u017ceniem wniosku o dofinansowanie P przez SPW(nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119) nie ulegnie zmiejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ad\u00f3w) prowadzonych przez SPW w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wniosku o dofinansowanie projektu (\u015br\u00f3dmiesi\u0119czne).", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0104SOSZ", "TYTUL": "Kszta\u0142cimy nowocze\u015bnie i skutecznie - wzrost jako\u015bci edukacji w Szkole Podstawowej w W\u0105soszu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "74950.00", "WARTOSC": "78950.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz", "OPIS": "Projekt jest odp. na zdiagnozowane problemy dzieci, kt\u00f3re z przyczyn losowych \u017cyj\u0105 w trudnych ekonomicznie i kulturowo warunkach oraz wymagaj\u0105 kompleksowego wsparcia poprzez system edukacji. Dzieciom z teren\u00f3w wiejskich, a wi\u0119c jednocze\u015bnie z grup najbardziej zagro\u017conych marginalizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105, odpowiedniej jako\u015bci edukacja przedszkolna zapewni wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych. Projekt ma na celu podniesienie efektywno\u015bci edukacji w zakresie kszta\u0142towania i rozwijania u dzieci kompetencji kluczowych (porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych, logopedycznych, informatycznych). Rezultaty zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki dodatkowym zaj\u0119ciom dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczym, zaj\u0119ciom komputerowym - kszta\u0142tuj\u0105cym obok kompetencji cyfrowych r\u00f3wnie\u017c kreatywno\u015b\u0107 oraz zaj\u0119ciom rozwijaj\u0105cym uzdolnienia z j\u0119zyka ang. Zaj\u0119cia te b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 wyr\u00f3wnaniu dysproporcji edukacyjnych uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy w trakcie procesu kszta\u0142cenia maj\u0105 trudno\u015bci w spe\u0142nianiu wymaga\u0144 edukacyjnych. Zost. zakupione laptopy w celu nauki najm\u0142odszych zasad programowania.Dodat. zostanie rozszerzona oferta edukacyjna poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dziecka z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (zaj\u0119cia terapeutyczne, gimnastyka korekcyjna). Obecnie w istniej\u0105cym punkcie przedszk. oraz w oddziale przedszk. (grupa 3-4 latk\u00f3w, 5 latk\u00f3w, 6 latk\u00f3w) przeprowadzane s\u0105 wy\u0142\u0105cznie zaj\u0119cia wych. przedszkolnego, brak jest dodatkowych zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych. Podniesienie oferty edukacyjnej pozytywnie wp\u0142ynie na rozw\u00f3j dzieci z Gminy W\u0105sosz. Dodatk. zaj\u0119cia, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 prow. w projekcie nie by\u0142y, finansowane w SP w W\u0105soszu od co najmniej 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wniosku. Dzia\u0142ania proj. stanowi\u0105 uzup. dzia\u0142a\u0144 prow. przed rozpocz\u0119ciem projektu przez OWP. Skala dzia\u0142a\u0144 prow. przed rozp. realizacji projektu przez OWP (nak\u0142. \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119) nie ulegnie zmiejszeniu w stos. do skali dzia\u0142a\u0144 ( nak\u0142ad\u00f3w) prowadzonych przez OWP w okresie 12 miesi\u0119cy poprz. z\u0142o\u017c. wniosku o dof. projektu. W ramach proj. nie zostan\u0105 wytworzone materia\u0142y edukacyjne.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0104SOSZ", "TYTUL": "Przedszkole r\u00f3wnych szans", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "427785.50", "WARTOSC": "471905.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y", "OPIS": "Projekt daje zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie i odpowiada na potrzeby os. z gr. docelowej oraz ich otoczenia nieograniczajgc mozliwosci dostqpu do us\u0142ug aktywnej integracji- wsparcia indywidualnego,rodzinnego,srodowiskowego. Pierwszym elementem wsparcia bqdg instrumenty aktywizacji o charakterze spo\u0142ecznym. Druga formg wsparcia bqdg instrumenty aktywizacji o charak zawodowym:a)poradnictwo zaw. ind.i grupowe b) pomoc wejsciu na rynek pracy za posred. broker\u00f3w pracy c)kursy i szkolenia umozliwiajgce nabycie, zmianq kwalifikacji i kompetencji zawodowych zgodnie z indywidualnymi predysp. ucz. i zdiagnozowanymi potrzebami lokalnego i regionalnego rynku pracy (podst. analizy opis zawod\u00f3w deficyt., dostqpny w Barometrze zawod\u00f3w).Dla kazdego uczestnika zostanie opracowana ISR oraz zostanie podpisana umowa posiadajgca formq kontr. socjal. Kontr. powst. w oparciu o indywid. diagnozq z uwzglqdnieniem diag. syt. problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u , predyspozycji, potrzeb kazdego ucz. przeprowadzong przez psychologa w porozumieniu z GOPSfMOPSfPCPR (w wypadku kl. tych instytucji). Projekt jest realizowany w ca\u0142o\u015bci przez sektor spo\u0142eczny tj. przez dwie organizacje pozarz\u0105dowej. Projektodawcy obejm\u0105wsparciem osoby z conajmniej 2 grup defaworyzowanych tj. Bezrobotni Osoby niepe\u0142nosprawne Osoby wykluczone i zagro\u017cone ub\u00f3stwem Realizacja projektu oparta jest Powiatowa Strategia Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Spo\u0142ecznych w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim na lata 2016-2022 Program przeciwdzia\u0142ania przemocy w rodzinie oraz ochrony ofiar przemocy w rodzinie w powiecie grajewskim na lata 2012-2020 Strategiia Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Spo\u0142ecznych w Powiecie Grajewskim na lata 2017-2025.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WIEJSKIE \"PO DRABINIE\"", "TYTUL": "Lokalna aktywizacja - powr\u00f3t do tradycji w gastronomii i rzemio\u015ble", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.2}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3767366.71", "WARTOSC": "4432196.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie 50 gmin wojew\u00f3dztwa podlaskiego powstan\u0105 plac\u00f3wki wsparcia dziennego prowadzone w formie podw\u00f3rkowej, oraz Zesp\u00f3\u0142 Interdyscyplinarny Projekty tj zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi doradcze, mediacyjne i terapeutyczne. Plac\u00f3wki dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. przedsi\u0119biorczo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki deformalizacji struktur zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p rodzic\u00f3w do us\u0142ug specjalistycznego doradztwa, a wi\u0119zi rodziny zostan\u0105 wzmocnione. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji \u2013 4 132 456,14 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 314 460 z\u0142; Okres realizacji - 01.05.2020 \u2013 30.04.2022.", "BENEFICJENT": "ZHP CHOR\u0104GIEW BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Podlaskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-25", "DATA_START": "2017-03-31", "DOFINANSOWANIE": "39192.96", "WARTOSC": "56801.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz", "OPIS": "W ramach projektu planowana jest dostawa i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 si\u0142owni zewnetrznej plenerowej oraz utwardzenie terenu w strefach bezpiecze\u0144stwa tych urz\u0105dze\u0144. Wyposa\u017cenie si\u0142owni b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142o si\u0119 z: - urz\u0105dzenia do \u0107wicze\u0144 na powietrzu - wyciskanie siedz\u0105c+ pylon+wyci\u0105g g\u00f3rny, - urz\u0105dzenia do \u0107wicze\u0144 na powietrzu - wioslarz+pylon+pajacyk (stoj\u0105cy przywodziciel n\u00f3g), - urz\u0105dzenia do \u0107wicze\u0144 na powietrzu - je\u017adziec+pylon+twister, - urz\u0105dzenia do \u0107wicze\u0144 na powietrzu - piechur/biegacz+pylon+orbitrek, - urz\u0105dzenia do \u0107wicze\u0144 na powietrzu - twister+pylon+stepper, - urz\u0105dzenia do \u0107wicze\u0144 na powietrzu - drabinka+pylon+podci\u0105g n\u00f3g, - urz\u0105dzenia do \u0107wicze\u0144 na powietrzu - surfer/wahad\u0142o+pylon+ko\u0142o TaiChi, - 2 \u0142awki z oparciami, - 2 kosze na \u015bmieci, - tablica informacyjna. Teren zostanie utwardzony kostk\u0105 brukow\u0105 betonowa o grubo\u015bci 6 cm na podsypce piaskowej na powierzchni 147,48 m2 w strefach bezpiecze\u0144stwa poszczeg\u00f3lnych urzade\u0144 si\u0142owni zewn\u0119trznej.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0104SOSZ", "TYTUL": "Zagospodarowanie przestrzeni publicznej poprzez urz\u0105dzenie si\u0142owni zewn\u0119trznej plenerowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1347737.19", "WARTOSC": "1657700.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 186 nauczycieli (N) (177K) kl 1-3 publicznych 53 SP zterenu 26 gmin wiejskich i w-miejskich Suwalskiego NUTS3 w zakresie nauczania program. do 31.12.2019 poprzez szkol. stacjonarne grup., zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Fundacj\u0119 Forum Inicjatyw Spo\u0142ecznych i Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Paw\u0142a II i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu suwalskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 408110.53}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 392074.61}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 240530.07}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 211509.09999999998}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 205476.34999999998}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 184507.91999999998}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 164768.56}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 125143.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 102990.28}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 52135.27}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 34745.31}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 31053.18}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 27693.49}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 27121.32}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 21959.26}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 21157.28}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 19959.82}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 19846.26}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17633.019999999997}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 17556.68}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 12773.28}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 11717.25}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 11016.04}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 10941.27}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 10614.34}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 8786.25}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8782.68}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7043.35}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 5766.25}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5472.13}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 5286.78}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4955.48}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3494.4}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2183.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1551.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1500.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1163.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 760.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 200.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3429542.02}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1782457.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 783750.06}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 133800.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 125711.56}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 85470.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 75735.34}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 62681.85}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 59800.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 43163.44}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 24000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20332.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19958.75}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 15242.72}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4286.61}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 4135.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4056.65}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 978.25}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 540.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 480.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 360.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 180.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 165.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2442305.73}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1048055.3400000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 569822.6399999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 282461.16000000003}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 161996.25999999998}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 140245.28000000003}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 136865.74999999997}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 134466.90000000002}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 98555.23000000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 91497.04}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 73356.42}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 69595.66}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 52770.36}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 48060.68}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 42873.619999999995}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 34167.97}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 31267.72}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 30371.41}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 10190.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 10093.25}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8746.92}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7879.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 3000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2200788.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1096212.13}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 11999.97}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 7000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1537.5}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 10000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 3422.41}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 447764.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 148982.93}, {"name": "Biblioteki", "value": 74689.51}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 66360.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 63215.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 11387.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4232.46}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 704.93}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 69275.28}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 19278.95}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 119998.8}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3264.31}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 267.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 837820.1499999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 551863.2400000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 303124.15}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 240530.07}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 205476.34999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 125143.95}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 60513.45999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 41349.19}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 27121.32}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 17556.68}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 16896.600000000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7043.35}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6526.25}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5345799.11}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 781608.06}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 186047.24}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 150556.18}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 85470.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 82682.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 24000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19958.75}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 540.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 165.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3012181.0700000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1886814.36}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 171033.71999999997}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 134466.90000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 122202.02}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 103727.82999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 52770.36}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 15632.16}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10879.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10190.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8746.92}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2200788.48}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1094021.93}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 11999.97}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3727.7}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 50000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 3422.41}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 581571.46}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 223672.44}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 11387.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 704.93}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 69275.28}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19278.95}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 119998.8}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3264.31}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 267.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 5509350.32, "v": "5,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.91, "v_pc": "1465,64 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "6.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3462992.74, "v": "3,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.85}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1834113.3900000001, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.29}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 183411.68, "v": "183,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.32}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 19846.26, "v": "19,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 8786.25, "v": "8,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4436154.629999999, "v": "4,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.27, "v_pc": "1180,14 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "43.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "20.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3423891.8200000003, "v": "3,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.18}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 376837.16000000003, "v": "376,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 174458.8, "v": "174,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 416.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.93}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 158768.69, "v": "158,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.57}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 151050.5, "v": "151,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.4}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 104655.81000000001, "v": "104,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.35}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 31925.95, "v": "31,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 11071.5, "v": "11,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3494.4, "v": "3,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3366642.4399999995, "v": "3,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.66, "v_pc": "895,62 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "50.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "49.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1679781.63, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 137.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.89}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1261581.94, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.47}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 166951.74, "v": "166,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.95}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 160205.1, "v": "160,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.75}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 65086.78, "v": "65,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.93}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21318.0, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.63}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 11717.25, "v": "11,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2441318.55, "v": "2,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.81, "v_pc": "649,46 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "40.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2441318.55, "v": "2,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 124.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 941712.9799999999, "v": "941,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.94, "v_pc": "250,52 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "57.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "57.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 422446.02, "v": "422,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.85}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 258029.33999999997, "v": "258,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.39}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 164768.56, "v": "164,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.49}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 31053.18, "v": "31,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.29}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 21959.26, "v": "21,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.33}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 21157.28, "v": "21,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 132.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11685.0, "v": "11,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.24}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 10614.34, "v": "10,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.12}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 804283.5700000001, "v": "804,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.22, "v_pc": "213,96 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "115.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "17.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 797240.2200000001, "v": "797,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.12}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7043.35, "v": "7,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 490401.01, "v": "490,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.57, "v_pc": "130,46 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "68.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "52.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 154498.76999999996, "v": "154,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.5}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 108317.56000000001, "v": "108,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 180.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.08}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 77235.34, "v": "77,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.74}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 62681.85, "v": "62,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.78}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 43163.44, "v": "43,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.8}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 34745.31, "v": "34,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.08}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5472.13, "v": "5,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4286.61, "v": "4,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 340483.24999999994, "v": "340,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.78, "v_pc": "90,58 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "384.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "68.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 340483.24999999994, "v": "340,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 254873.06, "v": "254,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.33, "v_pc": "67,80 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "53.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "3.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 197873.05999999997, "v": "197,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 19.61}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 7000.0, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.74}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 253229.08999999997, "v": "253,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.32, "v_pc": "67,37 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "72.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "56.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 178539.58, "v": "178,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.5}, {"name": "Biblioteki", "value": 74689.51, "v": "74,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.49}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 85470.0, "v": "85,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44, "v_pc": "22,74 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "86.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "35.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 85470.0, "v": "85,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 45868.24, "v": "45,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 138.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "12,20 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "91.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "35.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 35868.240000000005, "v": "35,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.19}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 21.8}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 40716.25, "v": "40,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "10,83 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "54.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 39956.25, "v": "39,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.13}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 760.0, "v": "0,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.86}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 16896.600000000002, "v": "16,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,49 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "97.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 11016.04, "v": "11,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 65.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5880.5599999999995, "v": "5,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.8}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 11387.0, "v": "11,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "3,03 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "96.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 11387.0, "v": "11,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10879.0, "v": "10,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,89 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "94.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "76.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7879.0, "v": "7,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.42}, {"name": "Cmentarze", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 27.57}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3727.7, "v": "3,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01, "v_pc": "0,99 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "99.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3727.7, "v": "3,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 3422.41, "v": "3,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,91 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "97.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 3422.41, "v": "3,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}