{"gmina": "Grajewo", "typ_gminy": "gmina wiejska Grajewo", "kod_gus": "062013904022", "kod_gus_podregionu": "062013900000", "eurostat": "PL843", "ludnosc": 5872, "budzet": {"dochody": "33,63 mln z\u0142", "wydatki": "28,92 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 11.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 25181511.660000004, "dane1": 25576914.459999993, "dane2": 25181511.660000004, "dane4": 395402.79999998957}, {"label": "2017", "dane0": 27448975.660000004, "dane1": 29835222.199999996, "dane2": 27448975.660000004, "dane4": 2386246.5399999917}, {"label": "2018", "dane0": 31843230.619999994, "dane1": 30973931.509999998, "dane2": 30973931.509999998, "dane3": 869299.1099999957}, {"label": "2019", "dane0": 30170871.359999992, "dane1": 29330575.27999999, "dane2": 29330575.27999999, "dane3": 840296.0800000019}, {"label": "2020", "dane0": 33625804.10000001, "dane1": 28917632.339999996, "dane2": 28917632.339999996, "dane3": 4708171.760000013}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4257231.0, "dane1": 5597633.249999999}, {"label": "2017", "dane0": 4517819.4799999995, "dane1": 6775450.170000003}, {"label": "2018", "dane0": 4839876.02, "dane1": 7144848.199999995}, {"label": "2019", "dane0": 4798717.1899999995, "dane1": 7012063.79}, {"label": "2020", "dane0": 5259325.2299999995, "dane1": 6747559.219999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "723,99 tys z\u0142", "wydatki": "779,98 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.39540279999998956}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.39540279999998956}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.3862465399999917}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.3862465399999917}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8692991099999957}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8692991099999957}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8402960800000019}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8402960800000019}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 4.708171760000013}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 4.708171760000013}], "dochod_ue": "739,08 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "6,17 mln z\u0142", "gmina_pc": "1051.2 z\u0142", "powiat": "33,23 mln z\u0142", "powiat_pc": "5658.4 z\u0142", "wojewodztwo": "2,56 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "228,86 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "76,68 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,93 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5259325.2299999995, "wydatki": 6747559.219999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-03-02", "DATA_START": "2018-06-13", "DOFINANSOWANIE": "1462076.85", "WARTOSC": "4093392.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie udzia\u0142u rozproszonej produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez budow\u0119 elektrowni fotowoltaicznej o mocy 858 kW zlokalizowanej na dz. 508 w Kapicach, gmina Grajewo. Elektrownia wytwarza\u0107 b\u0119dzie energi\u0119 elektryczn\u0105 wielko\u015bci 881 MWh rocznie, co spowoduje unikni\u0119cie emisji do atmosfery 715,37 ton CO2 rocznie. Projekt realizuj\u0105cy wyszczeg\u00f3lnione cele wpisuje si\u0119 w przedsi\u0119wzi\u0119cia przewidziane do realizacji w ramach RPOWP : Dzia\u0142anie 5.1 Energetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii; Priorytet inwestycyjny 4.1 Wspieranie wytwarzania i dystrybucji energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika rezultatu RPOWP : Udzia\u0142 energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w ko\u0144cowym zu\u017cyciu energii brutto z 15,5% w 2012 do 18,6% w 2023 Projekt pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: \u2022 Liczba wbudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE szt -. 1 szt. \u2022 Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI 34) \u2013 715,37 ton CO2/rok \u2022 Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (IZ)- 0,858 MW \u2022 Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie: 1 szt. \u2022 Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach O/K/M wykazany w ekwiwalencie pe\u0142nego czasu pracy (EPC) \u2013 1 etat W ramach przedmiotowego projektu, Gmina Grajewo, Stowarzyszenie Rozwoju Gminy Grajewo oraz wnioskodawca zawarli porozumienie w sprawie lokalnej inicjatywy energetycznej. Wsp\u00f3\u0142praca ta ma na celu wzmocnienie relacji pomi\u0119dzy przedsi\u0119biorc\u0105, JST a spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105. Pozwoli ona na propagowanie wiedzy o OZE, zwi\u0119ksz\u0105 zainteresowanie mieszka\u0144c\u00f3w inwestycjami w OZE, a tak\u017ce stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142o wiedzy. Planowany termin realizacji projektu to 2020 rok.", "BENEFICJENT": "ELEKTROWNIA S\u0141ONECZNA KAPICE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Elektrownia s\u0142oneczna w miejscowo\u015bci Kapice.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 248.99}, {"DATA_KONIEC": "2016-11-30", "DATA_START": "2015-11-17", "DOFINANSOWANIE": "1310556.97", "WARTOSC": "1638196.26", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Wojewodzinie w powiecie grajewskim. Za cel strategiczny projektu przyj\u0119to: popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym poprzez termomodernizacj\u0119, inteligentne zarz\u0105dzanie energi\u0105 i wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w infrastrukturze publicznej. Celem bezpo\u015brednim projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku internatu (zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119: 60,37 %), oraz budynku warsztat\u00f3w szkolnych (62,22 %) poprzez: redukcj\u0119 koszt\u00f3w ogrzewania, co wp\u0142ynie jednocze\u015bnie na obni\u017cenie koszt\u00f3w funkcjonowania instytucji publicznej; podniesienie \u015bwiadomo\u015bci pracownik\u00f3w budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci gospodarowania energi\u0105. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki rezultatu: 1. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej \u2013 3986,92 GJ/rok 2. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej - 15,58 MWh/rok 3. Liczba z\u0142o\u017conych audyt\u00f3w energetycznych ex post \u2013 2 szt. Wska\u017aniki produktu: 1. Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych - 266 797,23 kWh/rok 2. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych\u2013 90,7 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok 3. Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w \u2013 2szt. 4. Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji \u20134138,77 m2 5. Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a - 2 szt. 6. Liczba instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii - 1 szt. Beneficjentem Projektu b\u0119dzie j.s.t. \u2013 Powiat Grajewski. Do grupy docelowej zaliczaj\u0105 si\u0119 wszyscy pracownicy budynk\u00f3w poddawanych termomodernizacji: internatu i warsztat\u00f3w szkolnych oraz odwiedzaj\u0105cy budynki. Projekt jest wykonalny pod wzgl\u0119dem technicznym, finansowym i instytucjonalnym. Bud\u017cet projektu wynosi 1,64 mln z\u0142, a dofinansowanie rz\u0119du 1,31 mln z\u0142 , co stanowi 80 %. Wk\u0142ad w\u0142asny zapewnia Powiat Grajewski. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie: IV kwarta\u0142 2015 \u2013IV kwarta\u0142 2016.", "BENEFICJENT": "POWIAT GRAJEWSKI", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynku internatu i warsztat\u00f3w szkolnych w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Wojewodzinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 223.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-20", "DATA_START": "2017-12-21", "DOFINANSOWANIE": "24204000.27", "WARTOSC": "36635490.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: P\u0142aska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu wnioskodawca zak\u0142ada wybudowanie telekomunikacyjnej infrastruktury szerokopasmowej umo\u017cliwiaj\u0105cej korzystanie z us\u0142ug elektronicznych na obszarze Suwalskim ID 3.3.20.39, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Ko\u0144cowymi odbiorcami us\u0142ug dostarczanych w ramach wybudowanej sieci dost\u0119powej s\u0105 wybrane lokale wskazane na obszarze interwencji oraz wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe w liczbie 128. W ramach projektu planuje si\u0119 wybudowanie sieci dost\u0119powej w oddzia\u0142ywaniu kt\u00f3rej znajdzie si\u0119 13651 gospodarstw domowych co stanowi prawie 37% ca\u0142kowitej liczby gospodarstw domowych mo\u017cliwych do obj\u0119cia zasi\u0119giem na obszarze interwencji. Podstawow\u0105 us\u0142ug\u0105 kt\u00f3ra b\u0119dzie \u015bwiadczona z wykorzystaniem sieci jest szerokopasmowy dost\u0119p do Internetu w technologii FTTH GPON o przep\u0142ywno\u015bci 100Mb/s w d\u00f3\u0142 sieci. W ramach planowanej inwestycji wybudowana zostanie g\u0142ownie sie\u0107 dost\u0119powa i rozdzielcza. Na potrzeby po\u0142\u0105czenia poszczeg\u00f3lnych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z sieci\u0105 szkieletowa i g\u0142\u00f3wnym w\u0119z\u0142em wymiany ruchu oraz jako uzupe\u0142nienie infrastruktury w\u0142asnej wykorzystana zostanie infrastruktura innych operator\u00f3w telekomunikacyjnych g\u0142\u00f3wnie Regionalnej Sieci Szerokopasmowej Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego SSPW WP. W zakresie infrastruktury pasywnej sie\u0107 dost\u0119powa i linie kablowe sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 w ca\u0142o\u015bci z kabli \u015bwiat\u0142owodowych i infrastruktury optycznej towarzysz\u0105cej. W cz\u0119\u015bci aktywnej sie\u0107 dost\u0119powa sk\u0142ada si\u0119 z optycznych w\u0119z\u0142\u00f3w wyposa\u017conych w urz\u0105dzenia typu OLT GPON.", "BENEFICJENT": "IDEALAN SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji w wybranych miejscowo\u015bciach wojew\u00f3dztwa podlaskiego - obszar suwalski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-06", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "733871.33", "WARTOSC": "1219668.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska", "OPIS": "Zakres projektu obejmuj zakup i monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w budynkach mieszkalnych, \u0142\u0105cznie 112 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, z podzia\u0142em na: - zestaw na 2 p\u0142yty - 27 gospodarstw domowych, - zestaw na 3 p\u0142yty - 78 gospodarstw domowych, - zestaw na 4 p\u0142yty - 7 gospodarstw domowych. Inwestycja bez wsparcia ze \u015brodk\u00f3w RPOWP na lata 2014 - 2020 nie mog\u0142aby mie\u0107 miejsca, ze wzgl\u0119du nie nisk\u0105 si\u0142\u0119 nabywcz\u0105 miejscowej ludno\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA GRAJEWO", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji solarnych w Gminie Grajewo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 124.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-30", "DOFINANSOWANIE": "577575.55", "WARTOSC": "959182.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach niniejszego wniosku Beneficjent b\u0119dzie realizowa\u0142 projekt typ 1. Energetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii (energia odnawialna: s\u0142oneczna). Zakres projektu obejmuj zakup i monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w budynkach mieszkalnych, \u0142\u0105cznie 90 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, z podzia\u0142em na: - zestaw na 2 p\u0142yty - 36 gospodarstw domowych, - zestaw na 3 p\u0142yty - 49 gospodarstw domowych, - zestaw na 4 p\u0142yty - 5 gospodarstw domowych. Zestaw solarny b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142 si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: - Kolektory s\u0142oneczne p\u0142askie, - Uchwyty/konstrukcje do zamocowania kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, - Dwuw\u0119\u017cownicowy podgrzewacz solarny (zasobnik ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej), - Hydrauliczna grupa solarna. - Automatyka (Sterownik \u2013 licznik ciep\u0142a montowany w obiegu kolektor\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cy prezentacj\u0119 danych dotycz\u0105cych wyprodukowanej energii i umo\u017cliwiaj\u0105cy pomiar ilo\u015bci uzyskanej energii s\u0142onecznej) - Odpowietrzenie. - Naczynie wzbiorcze solarne, - Termostatyczny zaw\u00f3r mieszaj\u0105cy do ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, - Pomp\u0119 obiegow\u0105 do drugiego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a zabezpieczon\u0105 zaworami odcinaj\u0105cymi i zwrotnym o ile b\u0119dzie konieczna, - Reduktor ci\u015bnienia zimnej wody wraz z naczyniem przeponowym. - Komplet orurowania wraz z armatur\u0105 przy\u0142\u0105czeniow\u0105 i izolacj\u0105 ciepln\u0105, - Glikol - no\u015bnik ciep\u0142a (p\u0142yn solarny). Inwestycja bez wsparcia ze \u015brodk\u00f3w RPOWP na lata 2014 - 2020 nie mog\u0142aby mie\u0107 miejsca, ze wzgl\u0119du nie nisk\u0105 si\u0142\u0119 nabywcz\u0105 miejscowej ludno\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA GRAJEWO", "TYTUL": "Instalacje OZE w Gminie Grajewo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-24", "DATA_START": "2015-03-31", "DOFINANSOWANIE": "409397.39", "WARTOSC": "525368.51", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska", "OPIS": "Budynek szko\u0142y sk\u0142ada si\u0119 z cz\u0119\u015bci dydaktycznej, \u0142\u0105cznika oraz by\u0142ej sali gimnastycznej przystosowanej na cele oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych. \u015aciany zewn\u0119trzne budynku grubo\u015bci 38cm wykonane s\u0105 z ceg\u0142y dziurawka. \u015aciany piwnic ocieplone s\u0105 suprem\u0105, za\u015b \u015bciany kondygnacji nadziemnych p\u0142ytami pil\u015bniowymi mi\u0119kkimi. Wszystkie \u015bciany s\u0105 obustronnie otynkowane. Stropodachy budynku s\u0105 dwudzielne. Na stropie p\u0142askim nad ostatnimi kondygnacjami le\u017cy warstwa polepy grubo\u015bci oko\u0142o 10 cm. Pod\u0142oga w piwnicy wykonana jest z betonu z zatarciem. Pod\u0142oga na gruncie sk\u0142ada si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych warstw: lastriko grubo\u015bci 4 cm, beton grubo\u015bci 10 cm oraz piasek grubo\u015bci oko\u0142o 40 cm. Pod\u0142oga w sali gimnastycznej sk\u0142ada si\u0119 z desek na legarach oraz gruzobetonu usypanego mi\u0119dzy s\u0142upkami z cegie\u0142. Oblicze\u0144 wsp\u00f3\u0142czynnika przenikania ciep\u0142a U dla przegr\u00f3d i okre\u015blenia grubo\u015bci p\u0142yt styropianowych do ocieplenia \u015bcian budynku oraz grubo\u015bci docieple\u0144 dla poszczeg\u00f3lnych strop\u00f3w dokonano w audycie energetycznym, na podstawie kt\u00f3rego przyj\u0119to dane do projektu. W budynku istnieje instalacja c.o. dwururowa, pompowa zasilana z istniej\u0105cej w budynku kot\u0142owni z kot\u0142em olejowym. Czynnikiem grzewczym jest woda o parametrach 80/60 stopni C. Ruroci\u0105gi wykonane s\u0105 z przewod\u00f3w stalowych czarnych \u0142\u0105czonych przez spawanie. Przewody rozprowadzaj\u0105ce poziome prowadzone sa w kana\u0142ach podpod\u0142ogowych. Istniej\u0105c\u0105 instalacj\u0119, zgodnie z zaleceniem audytu energetycznego, z uwagi na jej bardzo z\u0142y stan techniczny, nale\u017cy wymieni\u0107 na now\u0105 instalacj\u0119 dostosowan\u0105 do nowych potrzeb cieplnych budynku. Celem strategicznym projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym poprzez termomodernizacj\u0119, inteligentne zarz\u0105dzanie energi\u0105. Celem bezpo\u015brednim projektu b\u0119dzie poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku, poprzez: redukcj\u0119 koszt\u00f3w ogrzewania, podniesienie \u015bwiadomo\u015bci pracownik\u00f3w budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci gospodarowania energi\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA GRAJEWO", "TYTUL": "Docieplenie budynku Szko\u0142y Podstawowej W Wierzbowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.72}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "287662.50", "WARTOSC": "304602.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach realizacji projektu zaplanowane s\u0105 dzia\u0142ania skierowane do grupy defaworyzowanej tj. do dzieci korzystaj\u0105cych z wychowania przedszkolnego (zgodnie z Diagnoz\u0105 okre\u015blon\u0105 w Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnego LGD BDN na lata 2015 \u2013 2022) tj. dzieci w wieku przedszkolnym z terenu Gminy Grajewo. Projekt realizowany b\u0119dzie przez Przedszkole w Rudzie, dla kt\u00f3rego organem prowadz\u0105cym jest Gmina Grajewo. W ramach realizacji projektu b\u0119dzie realizowany typ 4b,4c, 4e i 4 f . Przedszkole w Rudzie jest po\u0142o\u017cone na obszarach wiejskich. Przewidywany okres realizacji projektu to wrzesie\u0144 2020 - czerwiec 2023. Projekt skierowany jest do wszystkich przedszkolak\u00f3w (gr. 3 i 4 latk\u00f3w, grupa 5 latk\u00f3w i tzw. zer\u00f3wka), a tak\u017ce 100 % nauczycieli prowadz\u0105cych zaj\u0119cia w tych oddzia\u0142ach. Dokonano analizy stanu przedszkola i sporz\u0105dzono dokument b\u0119d\u0105cy diagnoz\u0105 potrzeb. W oparciu o zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy diagnoz\u0119 zaplanowano zadana projektowe. W ramach podniesienia jako\u015bci wychowania przedszkolnego b\u0119d\u0105 realizowane zaj\u0119cia rozwijania kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy (w tym praca zespo\u0142owa) dla 70 dzieci. Czas trwania proj 3 lata szkolne, tj 2020/2021, 2021/2022 i 2022/2023. 100% dzieci we\u017amie udzia\u0142 w przynajmniej trzech formach zaj\u0119\u0107 dodatkowych w r\u00f3\u017cnym wymiarze czasowym w zale\u017cno\u015bci od zdiagnozowanych potrzeb i woli rodzica. W gr. przedszk. Przewidziano: - zaj. matematyczno \u2013 przyrodnicze - zaj. z j\u0119zyka angielskiego z elementami teatru - zaj. komputerowe z elementami programowania i kodowania - zaj. rozwijaj\u0105ce zainteresowania i kreatywno\u015b\u0107 - zaj. logopedyczne - szkolenia dla nauczycieli Realizacja projektu b\u0119dzie uzupe\u0142nieniem dotychczas prowadzonych dzia\u0142a\u0144 w tym zakresie. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu nie ulegnie zmniejszeniu w stos. do skali prowadzonej przez 12 m-cy przed z\u0142o\u017ceniem wniosku.", "BENEFICJENT": "GMINA GRAJEWO", "TYTUL": "Rozszerzenie oferty edukacyjnej Przedszkola w Rudzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.98}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-02", "DATA_START": "2016-09-12", "DOFINANSOWANIE": "182025.38", "WARTOSC": "221982.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci infrastruktury turystyczno - wypoczynkowej s\u0142u\u017c\u0105cej poprawie jako\u015bci \u017cycia na obszarze m. Toczy\u0142owo. W ramach zadania zostanie zrewitalizowana dzia\u0142aka nr 58 o powierzchni 2383,5 m2 po\u0142o\u017cona w miejscowo\u015bci Toczy\u0142owo. Przedmiotowa dzia\u0142ka zostanie zagospodarowana w nast\u0119puj\u0105cy spos\u00f3b: 1.wiata turystyczna z siedziskami i sto\u0142em; 2.os\u0142ony toalet oraz kontener\u00f3w systemowych na odpady; 3.sto\u0142y z siedziskami; 4.palenisko z przeznaczeniem na ognisko, 5.zestawy do zabaw dla dzieci: hu\u015btawka podw\u00f3jna, hu\u015btawka wagowa, spr\u0119\u017cynowiec, zestaw zabawowy, karuzela, 6.zestawy do \u0107wicze\u0144: orbitek, wio\u015blarz, twister/wahad\u0142o, prasa no\u017cna+wyciskanie siedz\u0105c; biegacz, 7.\u0142awka parkowa, kosze na \u015bmieci,8.ogrodzenie panelowe wysoko\u015bci 1,50m, 9.boisko do pi\u0142ki pla\u017cowej, 10.liczne nasadzenia i prace terenowe", "BENEFICJENT": "GMINA GRAJEWO", "TYTUL": "Zagospodarowanie terenu turystyczno-wypoczynkowego w miejscowo\u015bci Toczy\u0142owo.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.99}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-15", "DATA_START": "2017-04-17", "DOFINANSOWANIE": "99666.47", "WARTOSC": "235062.55", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt pod tytu\u0142em \u201ePrzystosowanie pomieszcze\u0144 pod Przedszkole w Rudzie\u201d jest realizowany na terenie wiejskiej gminy Grajewo, z powiatu grajewskiego. Miejscem lokalizacji inwestycji jest miejscowo\u015b\u0107 Ruda, przy ulicy Szkolnej 8 nr dzia\u0142ki geod. 446,. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest 1.Utworzenie przedszkola poprzez przystosowanie pomieszcze\u0144 na bazie szko\u0142y w Rudzie. Drugim wa\u017cnym celem wynikaj\u0105cym z utworzenia przedszkola b\u0119dzie utworzenie nowych etat\u00f3w pracy oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 kontynuacji pracy osobom z obecnej szko\u0142y w Rudzie. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 dzieci w wieku 3 -6 lat, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 ucz\u0119szcza\u0142y do przedszkola. W zwi\u0105zku z planowan\u0105 rekrutacj\u0105 nowych pracownik\u00f3w, b\u0119dzie zapotrzebowanie na nowe etaty pracy zwi\u0105zane z Liczba dzieci obecnie, kt\u00f3ra ucz\u0119szcza do punkt\u00f3w przedszkolnych w gminie Grajewo wynosi 28 oraz do oddzia\u0142\u00f3w zerowych 72, co daje \u0142\u0105cznie 100 dzieci, czyli poni\u017cej 50% dla ca\u0142ej gminy. Projekt dotyczy powstania jednego nowego przedszkola i zapewni miejsca nie mniej ni\u017c dla 50 dzieci. Dodatkowo b\u0119d\u0105 zatrudnieni nowi nauczyciele, oraz pracownicy administracji i obs\u0142ugi. Powstan\u0105 trzy sale dla dzieci o powierzchniach: 1 -65,94 m2 2 - 60,0 m2 3 - 47,80m2 Przedmiot projektu zawiera prace zwi\u0105zane z przystosowaniem pomieszcze\u0144 pod przedszkole, a mianowicie: \u2022roboty rozbi\u00f3rkowe i nadpro\u017ca \u2022posadzki \u2022roboty murarskie, tynkarskie, malarskie \u2022instalacje komputerowe \u2022roboty elektryczne \u2022stolarka drzwiowa \u2022roboty sanitarne, armatura w klasach oraz w zmywalni \u2022roboty zewn\u0119trzne \u2022wyw\u00f3z materia\u0142\u00f3w rozbi\u00f3rkowych Zadania wyr\u00f3\u017cniono trzy: Zadanie 1: Opracowanie dokumentacji: Przystosowanie pomieszcze\u0144 pod Przedszkole w Rudzie, Zadanie 2: Przystosowanie pomieszcze\u0144 oraz Zadanie 3: Nadz\u00f3r inwestorski. \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 235 901,05 z\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA GRAJEWO", "TYTUL": "Przystosowanie pomieszcze\u0144 pod Przedszkole w Rudzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-19", "DATA_START": "2018-11-06", "DOFINANSOWANIE": "97025.97", "WARTOSC": "123280.06", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska", "OPIS": "Cele projektu: 1. Usuni\u0119cie i unieszkodliwienie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest; 2. Minimalizacja negatywnych skutk\u00f3w zdrowotnych spowodowanych obecno\u015bci\u0105 azbestu na terytorium gminy Grajewo; 3. Likwidacja szkodliwego oddzia\u0142ywania azbestu na \u015brodowisko w gminie Grajewo. Za\u0142o\u017cony wska\u017anik: Masa wycofanych z u\u017cytkowania i unieszkodliwionych wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest. Dzia\u0142anie przewiduje wsparcie w zakresie specjalistycznej zbi\u00f3rki, transportu oraz zagospodarowania odpad\u00f3w niebezpiecznych zawieraj\u0105cych azbest z terenu gminy Grajewo. Szacowana ilo\u015b\u0107 wyrob\u00f3w azbestowych wynosi 300,39 Mg. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 101 gospodarstw domowych. Grup\u0105 docelow\u0105 czyli beneficjentem ostatecznym s\u0105 przede wszystkim mieszka\u0144cy gminy Grajewo. W ramach prac wykonane zostan\u0105: odbi\u00f3r, transport odpadu niebezpiecznego z miejsca zbi\u00f3rki do miejsca unieszkodliwiania, roz\u0142adunek i zdeponowanie wraz z kosztami unieszkodliwienia na sk\u0142adowisku odpad\u00f3w niebezpiecznych zawieraj\u0105cych azbest oraz prowadzenie ilo\u015bciowej i jako\u015bciowej ewidencji odpad\u00f3w okre\u015blonej w art. 36 ustawy z dnia 27 kwietnia 2001 r. o odpadach (Dz. U. z 2010 r. Nr 185, poz. 1243 ze zm.) z zastosowaniem wzor\u00f3w dokument\u00f3w okre\u015blonych Rozporz\u0105dzeniem Ministra \u015arodowiska z dnia 8 grudnia 2010 r. w sprawie wzor\u00f3w dokument\u00f3w stosowanych na potrzeby ewidencji odpad\u00f3w (Dz. U. z 2010 r. Nr 249, poz.1673 ze zm.) \u2013 \u201eKarta przekazania odpadu\u201d. Link do obowi\u0105zuj\u0105cego programu usuwania wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest: http://bip.ug.grajewo.wrotapodlasia.pl/Srodowisko/Program_usuwania_azbestu_z_teren/Program_usuwania_azbestu_z_sub.html", "BENEFICJENT": "GMINA GRAJEWO", "TYTUL": "Usuwanie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w gminie Grajewo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "72637.50", "WARTOSC": "76637.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska", "OPIS": "Podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej Szko\u0142y Podstawowej w Bia\u0142aszewie poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 60 os (23K i 37M), wyposa\u017cenie pracowni informatycznej i przyrodniczej oraz podniesienie i uzupe\u0142nienie kwalifikacji 13 os (11K, 2M), nauczycieli zatrudnionych w szkole, w terminie do dnia 30.06.2020 r. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 60 uczni\u00f3w (23K,37M), w tym 3 uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych (3M) oraz 13 (11K 2M) nauczycieli. Wszystkie osoby obj\u0119te projektem zamieszkuj\u0105 (zgodnie z definicj\u0105 Kodeksu Cywilnego) teren woj. podlaskiego. Podzia\u0142 grupy docelowej wg p\u0142ci uzale\u017cniony jest od: demografii i liczby uczni\u00f3w wymagaj\u0105cych wsparcia (zgodnie z wynikami przeprowadzonej diagnozy zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy) oraz faktycznego zatrudnienia danej liczby nauczycieli w szkole. Dob\u00f3r grup podyktowany jest zbadanymi potrzebami uczni\u00f3w oraz nauczycieli i okre\u015blonymi w diagnozie potrzeb szko\u0142y (opartej na wynikach ewaluacji, bada\u0144 ankietowych oraz wynikach egzamin\u00f3w) przeprow przez kadr\u0119 dydaktyczn\u0105 zatrud w ww. szkole i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy. W RAMACH PROJEKTU PRZEWIDUJE SI\u0118: -kszta\u0142towanie i rozwijanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy -wsparcie postaw przedsi\u0119biorczo\u015bci, kreatywno\u015bci, inicjatywno\u015bci w\u015br\u00f3d wszystkich uczestnik\u00f3w projektu -nauczanie metod\u0105 eksperymentu w tym wyposa\u017cenie szkolnych pracowni -wyposa\u017cenie szko\u0142y w pomoce i narz\u0119dzia TIK -rozwijanie kompetencji cyfrowych -wsparcie nauczycieli zatrudnionych w szkole Realizacja dzia\u0142a\u0144 projektowych stanowi uzupe\u0142nienie i poszerzenie dotychczasowej oferty edukacyjnej szko\u0142y. Zasady udzielenia wsparcia zgodne b\u0119d\u0105 z warunkami okre\u015blonymi przez IZ, o kt\u00f3rych mowa w Warunkach Udzielania Wsparcia. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem. W ramach niniejszego projektu realizowane b\u0119d\u0105 typy projektu: 5a, 5c, 5d.", "BENEFICJENT": "GMINA GRAJEWO", "TYTUL": "Wzrosta jako\u015bci oferty edukacyjnej Szko\u0142y Podstawowej w Bia\u0142aszewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-22", "DATA_START": "2020-03-17", "DOFINANSOWANIE": "42330.00", "WARTOSC": "61254.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska", "OPIS": "Realizacja przedmiotowego projektu ma doprowadzi\u0107 do wsparcia go us\u0142ug\u0105 prorozwojow\u0105 doradcz\u0105 \u015bwiadczon\u0105 przez IOB na rzecz MSP. Us\u0142ug\u0105 ma by\u0107 napisanie bardzo profesjonalnego biznes planu poparte wiedz\u0105 i do\u015bwiadczeniem ekspert\u00f3w w tej dziedzinie w celu podj\u0119cia odpowiedzialnej decyzji przez przedsi\u0119biorstwo PARBET czy wdra\u017ca\u0107 w\u0142asn\u0105 innowacyjn\u0105 technologi\u0119 produkcji element\u00f3w betonowych typu hard poprzez zakup nowej linii produkcyjnej, \u015brodk\u00f3w automatyzacji produkcji, nowoczesny sprz\u0119t i maszyny. Nowe technologie s\u0105 jednym z kluczowych czynnik\u00f3w pozywaj\u0105cym przedsi\u0119biorstwu na dalszy rozw\u00f3j cho\u0107 zawsze wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z pewnym obszarem ryzyka. Dzi\u0119ki nim firma mo\u017ce wypracowa\u0107 siln\u0105 pozycj\u0119 na rynku, wy\u017csz\u0105 jako\u015b\u0107, wydajno\u015b\u0107, a pierwszym krokiem jest stworzenie odpowiedniego dokumentu \u2013 biznes planu, okre\u015blenie w nim nie tylko dobrego pomys\u0142u i korzy\u015bci, ale te\u017c wypunktowanie ryzyk, s\u0142abo\u015bci i sposob\u00f3w na ich pokonanie, pe\u0142nego obrazu op\u0142acalno\u015bci inwestycji, efektywno\u015bci ekonomicznej, dalszego rozwoju oraz konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Koszt opracowania specjalistycznego biznes planu jest bardzo wysoki w szczeg\u00f3lno\u015bci, gdy trzeba ponie\u015b\u0107 wydatki na wdro\u017cenie innowacji a przedsi\u0119biorstwo jest ma\u0142e, z kilkuletnim okresem dzia\u0142alno\u015bci, z ci\u0119\u017cko wypracowanym kapita\u0142em. Dlatego skorzystanie z us\u0142ugi prorozwojowej - specjalistycznej us\u0142ugi doradczej napisania biznes planu oraz skorzystania z wiedzy i do\u015bwiadcze\u0144 wykwalifikowanych ekspert\u00f3w IOB jest szans\u0105 na wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji element\u00f3w betonowych oraz na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci i efektywno\u015bci ekonomicznej na rynku. Zakres projektu jest nast\u0119puj\u0105cy: Zadanie I: zakup us\u0142ugi doradczej prorozwojowej w zakresie opracowania strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa. Zakup us\u0142ugi opracowanie biznes planu wykonalno\u015bci przedsi\u0119wzi\u0119cia inwestycyjnego polegaj\u0105cego na wdro\u017ceniu innowacyjnego w\u0142asnej technologii produkcji element\u00f3w betonowych. Projekt zostanie zrealizowany od 17.03.2020 - 15.05.2020r.", "BENEFICJENT": "PARBET - \u0141UKASZ ARASIMOWICZ", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci i efektywno\u015bci ekonomicznej przedsi\u0119biorstwa PARBET poprzez zakup us\u0142ugi prorozwojowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "856673.56", "WARTOSC": "1007851.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywnosci spo\u0142eczno-zawodowej 50UP(26K i 24M)b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie M. \u0141om\u017ca pow.\u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, kolne\u0144skim, grajewskim, monieckim w terminie od 01.10.2019 - 30.04.2021 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 34 % 2. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 12 % 4. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 25% (KRYTERIUM DOPUSZCZAJ\u0104CE SZCZEG\u00d3LNE NR5) GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie MM. \u0141om\u017ca pow.\u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, kolne\u0144skim, wysokomazowieckim, monieckim (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 29 pa\u017adziernika 2018 r str.42-44) Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (26 kobiet i 24 m\u0119\u017cczyzn w tym 5 os. niepe\u0142nosprawnych) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2: \"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realizowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "ROZWI\u0104ZANIA PRAWNE I BIZNESOWE", "TYTUL": "Sta\u017c jako pocz\u0105tek drogi do kariery!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.12}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1499233.53", "WARTOSC": "1763804.16", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowane problemy wynikaj\u0105ce z DIAGNOZY przeprowadzonej w Zespole Szk\u00f3\u0142 im. Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w Szczuczynie (diagnoza zosta\u0142a przeprowadzona przez szko\u0142\u0119 i zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy). Wnioski z diagnozy zosta\u0142y przedstawione w pkt. IV.2 wniosku o dofinansowanie. Dzia\u0142ania prowadzone w projekcie uwzgl\u0119dniaj\u0105 indywidualne potrzeby rozwojowe szko\u0142y jej uczni\u00f3w/nauczycieli, oraz pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych (Zak\u0142ad Wulkanizacyjny w Szczuczynie, Przedsi\u0119biorstwo Us\u0142ugowe w Szczuczynie, AUTO-DANZ w Stawianach, AUTO-TECHNIK w Grajewie, TECHTRONIX w Grajewie, Polmozbyt w Grajewie, AutoDaroMechanika samochodowa w W\u00f3lce), kt\u00f3rzy ze wzgl\u0119du na bran\u017c\u0119, poziom zaawansowania swoje po\u0142o\u017cenie pozostaj\u0105 w kr\u0119gu zainteresowania danej szko\u0142y. Dzia\u0142ania realizowane w projekcie b\u0119d\u0105 zapewnia\u0107 przestrzeganie zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn, tak aby na \u017cadnym etapie realizacji projektu tego typu bariery nie wyst\u0105pi\u0142y. Realizacja dzia\u0142a\u0144 w projekcie nie b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142ywu na zmniejszenie skali dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu w szkole w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wniosku o dofinansowanie. Projekt skierowany do 55 uczni\u00f3w (10K/45M) kierunku technik pojazd\u00f3w samochodowych (1K/44M), kierunku technik logistyk (9K/1M) oraz 13 nauczycieli (5K/8M) w tym 4 zawodu kierunek technik pojazd\u00f3w samochodowych (0K/4M) oraz 2 nauczycieli zawodu technik logistyk (0K/2M). Projekt d\u0105\u017cy do wzmocnienia oferty edukacyjnej Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Szczuczynie poprzez podniesienie wiedzy i kompetencji zawodowych uczni\u00f3w i nauczycieli poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu rozwojowego obejmuj\u0105cego w szczeg\u00f3lno\u015bci: kursy zawodowe i sta\u017ce oraz dostosowanie kszta\u0142cenia do potrzeb otoczenia spo\u0142eczno-gospodarczego poprzez adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 plac\u00f3wki na potrzeby doposa\u017cenie pracowni w nowoczesny sprz\u0119t zgodny z katalogami KOWEZiU.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SCIENCE POINT", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie zawodowe kluczem do sukcesu na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa Jerzy Nieradko Kombinat w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "JERZY NIERADKO KOMBINAT", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa Jerzy Nieradko Kombinat w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "360100.37", "WARTOSC": "423647.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska", "OPIS": "Podniesienie wiedzy i jako\u015bci kszta\u0142cenia praktycznego oraz lepsze dostosowanie do potrzeb rynku pracy w\u015br\u00f3d 120(35M;85)uczni\u00f3w i 10(1M;9K)nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego z ZS w Wojewodzinie bior\u0105cych udzia\u0142 w realizacji kompleksowego programu rozwojowego szko\u0142y okresie do 31.12.2020roku. Projekt realizowa\u0107 b\u0119dzie kompleksowy program rozwoju szko\u0142y poprzedzonych diagno\u0105 potrzeb szko\u0142y z 2017roku uwzgl\u0119dniaj\u0105cego sytuacj\u0119 na regionalnym i lokalnych rynkach pracy wraz z wdro\u017ceniem programu wsparcia obejmuj\u0105cego w szczeg\u00f3lno\u015bci doskonalenie przez uczni\u00f3w i nauczycieli umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w formie kurs\u00f3w zawodowych, zaj\u0105\u0107 dodatkowych, oraz sta\u017cy u pracodawc\u00f3w, kt\u00f3rych dzia\u0142alno\u015b\u0107 wpisuje si\u0119 w specjalizacje wojew\u00f3dztwa (budownictwo, gastronomia i hotelarstwo). W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 120(35M;85K)uczni\u00f3w i 10(1M;9K)nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego z ZS w Wojewodzinie. G\u0142\u00f3wne realizowane zadania to: Kursy i szkolenia uczni\u00f3w w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 i kwalifikacji zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy, Realizacja zaj\u0119\u0107 kszta\u0142tuj\u0105cych i rozwijaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci kluczowe u uczni\u00f3w z ZS w Wojewodzinie, Realizacja 16 ponadprogramowych sta\u017cy zawodowych przez uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Wojewodzinie w roku 2019, Realizacja 16 ponadprogramowych sta\u017cy zawodowych przez uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Wojewodzinie w roku 2020, Realizacja 3 sta\u017cy zawodowych przez nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Wojewodzinie, Realizacja Programu Wspomagania kadry dydaktycznej z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Wojewodzinie, Realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych z zakresu kluczowych kompetencji s\u0142u\u017c\u0105cych wyr\u00f3wnywaniu dysproporcji edukacyjnych, Zakup wyposa\u017cenia do pracowni rob\u00f3t murarsko-tynkarska w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Wojewodzinie. Rezultaty: Podniesienie wiedzy i jako\u015bci kszta\u0142cenia praktycznego oraz lepsze dostosowanie do potrzeb rynku pracy w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w i nauczycieli zawodu z ZS w Wojewodzinie.", "BENEFICJENT": "PERFECT PROJECT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kompleksowy Program Rozwoju ZS Wojewodzin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 188608.1}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 20000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12337.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 76682.95}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 70583.07}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1996142.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 785167.83}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 672552.8799999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 595877.62}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 403970.54000000004}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 296964.55000000005}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 236726.28}, {"name": "Przedszkola", "value": 232573.45000000004}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 154777.18}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 148584.61}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 139134.71}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 136433.01}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 75525.8}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 62885.91}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 56411.36}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 47018.77}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 38421.88}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 31528.66}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24946.760000000002}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 23936.16}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 21077.1}, {"name": "Cmentarze", "value": 16758.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 14413.24}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 14171.6}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 10232.7}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9251.86}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 9002.38}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 8740.42}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7822.93}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 7617.8}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 7562.26}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 7056.700000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5978.31}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5178.700000000001}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5095.91}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4979.12}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3448.66}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3309.11}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2361.84}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1094.8}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 960.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 849.89}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4.43}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3703584.82}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2219123.5199999996}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1118605.0799999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 492690.4}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 317138.74}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 263806.14999999997}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 239774.16999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 222025.63999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 187103.15}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 185768.25999999998}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 170233.13}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 162901.98}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 134112.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 121821.03}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 118116.23}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 108118.27000000002}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 107427.73000000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 96737.26000000001}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 89665.18000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 49212.61}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 47713.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 15398.18}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12353.4}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 10628.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1192.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 389.66}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 286.91}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6142782.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2585050.23}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 247685.64}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 224550.42}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 200000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 184488.47}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 166527.05}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 135975.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 59921.86}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40949.18}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 35300.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24367.25}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24334.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 17629.17}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 13542.31}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 6807.01}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6191.53}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5970.16}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4043.6}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2825.99}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1951.77}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1325.68}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 798.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 630.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 366.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 96.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 362660.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 820480.19}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 186205.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61830.5}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 42439.5}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 9834.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 8000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 144445.02}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58692.049999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6669.63}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 170167.03999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 428.85}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 188608.1}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 20000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 12337.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 76682.95}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 70583.07}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1387089.55}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1211442.9399999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1153869.44}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 899135.24}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 664069.1699999999}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 403970.54000000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 194786.65999999997}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 146191.41}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 138608.01}, {"name": "Rodzina", "value": 37845.03}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 32378.55}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 23936.16}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 17852.8}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8740.42}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 7617.8}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4928592.390000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2927518.0299999993}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 707625.03}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 413876.00000000006}, {"name": "Rodzina", "value": 319238.16000000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 239774.16999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 211486.21000000002}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 170233.13}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 108118.27000000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 107427.73000000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 22465.8}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 16590.18}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12353.4}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10628.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8952383.05}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 491401.16000000003}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 227908.56000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 206191.53000000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 175624.44}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 41579.18}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 35300.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3354.8}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 366.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 362660.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 872660.69}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 186205.5}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 50439.5}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 9834.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9650.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 144445.02}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 34426.07}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 24265.98}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4026.67}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2642.96}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 166500.88999999998}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3666.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 428.85}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 9309466.24, "v": "9,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.19, "v_pc": "1585,40 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "1.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6195443.670000001, "v": "6,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.54}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2813054.1799999997, "v": "2,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.21}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 277242.54000000004, "v": "277,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.97}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 21077.1, "v": "21,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2361.84, "v": "2,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 286.91, "v": "0,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6747559.219999999, "v": "6,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.33, "v_pc": "1149,11 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "44.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4483950.91, "v": "4,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.45}, {"name": "Przedszkola", "value": 742893.0199999998, "v": "742,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 586631.76, "v": "586,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.69}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 291761.7, "v": "291,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 255213.06999999998, "v": "255,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.78}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 198969.68, "v": "198,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.94}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 135155.94, "v": "135,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 38811.54, "v": "38,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 14171.6, "v": "14,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4002277.71, "v": "4,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.84, "v_pc": "681,59 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "14.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3007117.34, "v": "3,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 450820.27, "v": "450,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.26}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 190946.95999999996, "v": "190,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.77}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 181226.76999999996, "v": "181,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.52}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 143537.26, "v": "143,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.58}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25320.0, "v": "25,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.63}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3309.11, "v": "3,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 180.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2247709.69, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.77, "v_pc": "382,78 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "65.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1130264.95, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.28}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1117444.74, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 84.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.71}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1576821.37, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.45, "v_pc": "268,53 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "170.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1400303.49, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.8}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 147266.02000000002, "v": "147,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.33}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9251.86, "v": "9,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1261297.1700000002, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.36, "v_pc": "214,80 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "63.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 779980.6099999999, "v": "779,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.83}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 148584.61, "v": "148,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 137908.87999999998, "v": "137,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.93}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 75525.8, "v": "75,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.98}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 62885.91, "v": "62,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.98}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 56411.36, "v": "56,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.47}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1112400.8199999998, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.84, "v_pc": "189,44 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "53.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 344037.27, "v": "344,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.92}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 247685.64, "v": "247,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.26}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 166527.05, "v": "166,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.97}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 154777.18, "v": "154,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.91}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 107065.32, "v": "107,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.62}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 59921.86, "v": "59,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20356.0, "v": "20,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.82}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5974.59, "v": "5,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5095.91, "v": "5,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 960.0, "v": "0,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 812356.3, "v": "812,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.8, "v_pc": "138,34 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "4.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "142.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 664564.92, "v": "664,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 146.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.8}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 139791.38, "v": "139,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.2}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 576640.28, "v": "576,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.99, "v_pc": "98,20 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "59.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 376207.18, "v": "376,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 65.24}, {"name": "Biblioteki", "value": 188608.1, "v": "188,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11825.0, "v": "11,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.05}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 574569.6699999999, "v": "574,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.98, "v_pc": "97,85 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "423.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "219.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 574569.6699999999, "v": "574,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 321927.6, "v": "321,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11, "v_pc": "54,82 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "66.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 200000.0, "v": "200,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.12}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 121927.6, "v": "121,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.87}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 144445.02, "v": "144,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49, "v_pc": "24,60 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "43.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 144445.02, "v": "144,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 64731.950000000004, "v": "64,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,02 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "92.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 43882.06, "v": "43,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.79}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 30.89}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 849.89, "v": "0,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.31}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 60630.6, "v": "60,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2, "v_pc": "10,33 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "47.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 59438.6, "v": "59,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.03}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1192.0, "v": "1,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.96}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 42547.74, "v": "42,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,25 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "91.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42547.74, "v": "42,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 33770.16, "v": "33,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,75 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "97.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 33770.16, "v": "33,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 28480.8, "v": "28,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09, "v_pc": "4,85 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "90.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 16758.0, "v": "16,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 3293.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.83}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 11722.8, "v": "11,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.16}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}