{"gmina": "Radzi\u0142\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Radzi\u0142\u00f3w", "kod_gus": "062013904032", "kod_gus_podregionu": "062013900000", "eurostat": "PL843", "ludnosc": 4813, "budzet": {"dochody": "32,81 mln z\u0142", "wydatki": "30,51 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 20.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 21280989.810000006, "dane1": 19652706.259999998, "dane2": 19652706.259999998, "dane3": 1628283.5500000082}, {"label": "2017", "dane0": 23839049.910000004, "dane1": 22356154.189999998, "dane2": 22356154.189999998, "dane3": 1482895.7200000063}, {"label": "2018", "dane0": 26518098.83000001, "dane1": 30125036.170000006, "dane2": 26518098.83000001, "dane4": 3606937.339999996}, {"label": "2019", "dane0": 27124445.860000003, "dane1": 26467115.730000004, "dane2": 26467115.730000004, "dane3": 657330.129999999}, {"label": "2020", "dane0": 32806144.40999999, "dane1": 30513991.55, "dane2": 30513991.55, "dane3": 2292152.859999988}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4282921.149999999, "dane1": 5425725.44}, {"label": "2017", "dane0": 4173954.1400000006, "dane1": 5089285.539999997}, {"label": "2018", "dane0": 4191816.38, "dane1": 5572879.080000001}, {"label": "2019", "dane0": 4356104.12, "dane1": 6195971.109999999}, {"label": "2020", "dane0": 4754673.22, "dane1": 6423613.79}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "628,45 tys z\u0142", "wydatki": "525,59 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 21.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 32.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.6282835500000081}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.6282835500000081}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4828957200000064}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4828957200000064}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.606937339999996}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.606937339999996}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.657330129999999}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.657330129999999}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.2921528599999883}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.2921528599999883}], "dochod_ue": "1,85 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "4,18 mln z\u0142", "gmina_pc": "867.4 z\u0142", "powiat": "27,23 mln z\u0142", "powiat_pc": "5658.4 z\u0142", "wojewodztwo": "2,10 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "336,42 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "413,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,77 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4754673.22, "wydatki": 6423613.79}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-12-28", "DATA_START": "2017-02-20", "DOFINANSOWANIE": "965279.22", "WARTOSC": "1304226.45", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w", "OPIS": "Gmina Radzi\u0142\u00f3w aplikuje o wsparcie w ramach typu 1. Energetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii (energia odnawialna: s\u0142oneczna): Przedmiotem projektu jest wykonanie instalacji zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na budynkach mieszkalnych na terenie Gminy Radzi\u0142\u00f3w. Projekt obejmuje wykonanie instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na budynkach mieszkalnych po\u0142o\u017conych na dzia\u0142kach prywatnych w 21 miejscowo\u015bciach na terenie Gminy Radzi\u0142\u00f3w: Borawskie - Awissa, Brychy, Czachy, Czerwonki, D\u0119b\u00f3wka, Janowo, Karwowo, Klimaszewnica, Kownatki, Kramarzewo, \u0141oje-Awissa, M\u015bcichy, Okrasin, Ostrowik, Racibory, Radzi\u0142\u00f3w, Rydzewo Szlacheckie, S\u0142ucz, \u015awi\u0119cienin, Wi\u0105zownica, Zakrzewo. Projekt przewiduje instalacj\u0119 kolektor\u00f3w p\u0142askich i pr\u00f3\u017cniowych w \u0142\u0105cznej liczbie - 68 komplet\u00f3w (ze zbiornikiem na wod\u0119 300 i 500 litr\u00f3w).Zostan\u0105 zainstalowane kolektory s\u0142oneczne pr\u00f3\u017cniowe w ilo\u015bci 64 komplety, w tym: -kolektory pr\u00f3\u017cniowe z zasobnikiem 300 l z konstrukcj\u0105 wsporcz\u0105 - 17 sztuk -kolektory pr\u00f3\u017cniowe z zasobnikiem 300 l bez konstrukcji wsporczej - 34 sztuk -kolektory pr\u00f3\u017cniowe z zasobnikiem 500 l z konstrukcj\u0105 wsporcz\u0105 - 6 sztuk -kolektory pr\u00f3\u017cniowe z zasobnikiem 500 l bez konstrukcji wsporczej - 7 sztuk Zostan\u0105 zainstalowane kolektory s\u0142oneczne p\u0142askie w ilo\u015bci 4 komplet\u00f3w, w tym: -kolektory p\u0142askie z zasobnikiem 300 l z konstrukcj\u0105 wsporcz\u0105 - 2 sztuki -kolektory p\u0142askie z zasobnikiem 300 l bez konstrukcji wsporczej - 2 sztuki Na wszystkich budynkach mieszkalnych, na kt\u00f3rych planowane jest rozmieszczenie komplet\u00f3w instalacji solarnych, do uzyskiwania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej zu\u017cywa si\u0119 paliwa konwencjonalne, tj. w\u0119giel, drewno, energi\u0119 elektryczn\u0105. Rozmieszczenie komplet\u00f3w instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych b\u0119dzie skutkowa\u0142o redukcj\u0105 zu\u017cycia paliw konwencjonalnych, szczeg\u00f3lnie w okresie letnim, kiedy zapotrzebowanie na c.w.u. wzrasta. Realizacja inwestycji nie wp\u0142ynie na zmian\u0119 zagospodarowania przestrzennego.", "BENEFICJENT": "GMINA RADZI\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na budynkach mieszkalnych na terenie gminy Radzi\u0142\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 200.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-20", "DATA_START": "2017-12-21", "DOFINANSOWANIE": "24204000.27", "WARTOSC": "36635490.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: P\u0142aska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu wnioskodawca zak\u0142ada wybudowanie telekomunikacyjnej infrastruktury szerokopasmowej umo\u017cliwiaj\u0105cej korzystanie z us\u0142ug elektronicznych na obszarze Suwalskim ID 3.3.20.39, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Ko\u0144cowymi odbiorcami us\u0142ug dostarczanych w ramach wybudowanej sieci dost\u0119powej s\u0105 wybrane lokale wskazane na obszarze interwencji oraz wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe w liczbie 128. W ramach projektu planuje si\u0119 wybudowanie sieci dost\u0119powej w oddzia\u0142ywaniu kt\u00f3rej znajdzie si\u0119 13651 gospodarstw domowych co stanowi prawie 37% ca\u0142kowitej liczby gospodarstw domowych mo\u017cliwych do obj\u0119cia zasi\u0119giem na obszarze interwencji. Podstawow\u0105 us\u0142ug\u0105 kt\u00f3ra b\u0119dzie \u015bwiadczona z wykorzystaniem sieci jest szerokopasmowy dost\u0119p do Internetu w technologii FTTH GPON o przep\u0142ywno\u015bci 100Mb/s w d\u00f3\u0142 sieci. W ramach planowanej inwestycji wybudowana zostanie g\u0142ownie sie\u0107 dost\u0119powa i rozdzielcza. Na potrzeby po\u0142\u0105czenia poszczeg\u00f3lnych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z sieci\u0105 szkieletowa i g\u0142\u00f3wnym w\u0119z\u0142em wymiany ruchu oraz jako uzupe\u0142nienie infrastruktury w\u0142asnej wykorzystana zostanie infrastruktura innych operator\u00f3w telekomunikacyjnych g\u0142\u00f3wnie Regionalnej Sieci Szerokopasmowej Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego SSPW WP. W zakresie infrastruktury pasywnej sie\u0107 dost\u0119powa i linie kablowe sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 w ca\u0142o\u015bci z kabli \u015bwiat\u0142owodowych i infrastruktury optycznej towarzysz\u0105cej. W cz\u0119\u015bci aktywnej sie\u0107 dost\u0119powa sk\u0142ada si\u0119 z optycznych w\u0119z\u0142\u00f3w wyposa\u017conych w urz\u0105dzenia typu OLT GPON.", "BENEFICJENT": "IDEALAN SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji w wybranych miejscowo\u015bciach wojew\u00f3dztwa podlaskiego - obszar suwalski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-05-27", "DOFINANSOWANIE": "608194.02", "WARTOSC": "945689.38", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy monta\u017cu instalacji fotowoltaicznych na budynkach stacji uzdatniania wody, oczyszczali \u015bciek\u00f3w i domu pomocy w gminie Radzi\u0142\u00f3w. Projekt zak\u0142ada dostaw\u0119 i monta\u017c kompletnych zestaw\u00f3w fotowoltaicznych oraz wpi\u0119cie ich w istniej\u0105ce systemy instalacji. Za\u0142o\u017ceniem jest, aby urz\u0105dzenia spe\u0142nia\u0142y wszystkie normy jako\u015bciowe oraz stanowi\u0142y instalacje d\u0142ugotrwa\u0142e, bezpieczne i bezawaryjne. Wytworzona energia elektryczna z nowych instalacji OZE, w ca\u0142o\u015bci b\u0119dzie przeznaczona na potrzeby w\u0142asne. Projekt posiada dwie grupy cel\u00f3w: kwantyfikowane cele bezpo\u015brednie i cele o wymiarze spo\u0142ecznym, gospodarczym i \u015brodowiskowym (trudne do kwantyfikacji). Celami bezpo\u015brednimi projektu s\u0105: wzrost produkcji energii z OZE i redukcja emisji CO2. Projekt obejmuje zadania: Zadanie 1. Zakup i monta\u017c 5 instalacji fotowoltaicznych (Zakup i monta\u017c 5 instalacji fotowoltaicznych na potrzeby: oczyszczalni \u015bciek\u00f3w Klimaszewnica, oczyszczalnii \u0141oje Awissa, stacji uzdatniania wody Radzi\u0142\u00f3w, Hydroforni \u0141oje Awissa, Domu Pomocy Spolecznej w M\u015bcichach). Zadanie 2. Nadz\u00f3r inwestorski. Beneficjentem Projektu i Wnioskodawc\u0105 jest Gmina Radzi\u0142\u00f3w, kt\u00f3ra jako jednostka samorz\u0105du terytorialnego jest kwalifikowana do wsparcia w ramach Dzia\u0142ania 5.1. RPO WP. Beneficjenci ostateczni projektu to mieszka\u0144cy gminy, u\u017cytkownicy obiekt\u00f3w w kt\u00f3rych zostan\u0105 zainstalowane urz\u0105dzenia. Wska\u017aniki projektu: - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE \u2013 5 szt. - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych \u2013 0,08 MW - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 61,72 Mg/ rok. CO2/rok - Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 76,00 MWh/rok", "BENEFICJENT": "GMINA RADZI\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznych na potrzeby w\u0142asne obiekt\u00f3w gminnych w Gminie Radzi\u0142\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-11-19", "DOFINANSOWANIE": "338325.33", "WARTOSC": "2227252.68", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany we wsi M\u015bcichy, w wojew\u00f3dztwie podlaskim, w powiecie grajewskim, w gminie Radzi\u0142\u00f3w. Celem projektu jest poprawa us\u0142ug w zakresie pomocy spo\u0142ecznej \u015bwiadczonych przez gmin\u0119, poprzez adaptacj\u0119 budynku po by\u0142ej Szkole Podstawowej w M\u015bcichach na Dom Pomocy Spo\u0142ecznej. W ramach projektu powstanie dom pomocy spo\u0142ecznej dla \u015bwiadcz\u0105cy ca\u0142odobowe us\u0142ugi bytowe, opieku\u0144cze, wspomagaj\u0105ce i edukacyjne na poziomie obowi\u0105zuj\u0105cego standardu, w zakresie i formach wynikaj\u0105cych z indywidualnych potrzeb os\u00f3b w nim przebywaj\u0105cych. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, szczeg\u00f3lnie osoby starsze. Projekt skierowany jest do grup defaworyzowanych: os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych ub\u00f3stwem.", "BENEFICJENT": "GMINA RADZI\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Adaptacja budynku po by\u0142ej Szkole Podstawowej w M\u015bcichach na Dom Pomocy Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-25", "DATA_START": "2017-01-09", "DOFINANSOWANIE": "281864.70", "WARTOSC": "359049.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie instalacji zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na budynkach mieszkalnych na terenie Gminy Radzi\u0142\u00f3w. Projekt obejmuje wykonanie instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na budynkach mieszkalnych w 12 miejscowo\u015bciach na terenie Gminy Radzi\u0142\u00f3w: Borawskie-Awissa, Czachy, Glinki, Karwowo, Kieljany, Klimaszewnica, M\u015bcichy, Okrasin, Rydzewo Szlachckie, Rydzewo Pieni\u0105\u017cek, S\u0142ucz, Szlasy. Na budynkach mieszkalnych projekt przewiduje instalacj\u0119 kolektor\u00f3w p\u0142askich i pr\u00f3\u017cniowych w \u0142\u0105cznej liczbie - 18 komplet\u00f3w (ze zbiornikiem na wod\u0119 300 litr\u00f3w). Zostan\u0105 zainstalowane kolektory s\u0142oneczne pr\u00f3\u017cniowe w ilo\u015bci 16 komplet\u00f3w z czego 6 komplet\u00f3w b\u0119dzie wymaga\u0142o konstrukcji wsporczej. Ponadto zostan\u0105 zainstalowane kolektory p\u0142askie w ilo\u015bci 2 sztuk - obydwie z u\u017cyciem konstrukcji wsporczej. Zadanie b\u0119dzie realizowane na dzia\u0142kach prywatnych rozproszonych po 12 miejscowo\u015bciach na terenie Gminy Radzi\u0142\u00f3w. Na wszystkich budynkach mieszkalnych, na kt\u00f3rych planowane jest rozmieszczenie komplet\u00f3w instalacji solarnych, do uzyskiwania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej zu\u017cywa si\u0119 paliwa konwencjonalne, tj. w\u0119giel, drewno, mia\u0142 w\u0119glowy. Rozmieszczenie komplet\u00f3w instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych b\u0119dzie skutkowa\u0142o redukcj\u0105 zu\u017cycia paliw konwencjonalnych, szczeg\u00f3lnie w okresie letnim, kiedy zapotrzebowanie na c.w.u. wzrasta. Realizacja inwestycji nie wp\u0142ynie na zmian\u0119 zagospodarowania przestrzennego.", "BENEFICJENT": "GMINA RADZI\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na budynkach mieszkalnych na terenie gminy Radzi\u0142\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "235818.75", "WARTOSC": "248413.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt ma na celu wspracie i aktywizacj\u0119 senior\u00f3w-opiek\u0119 i aktywizacj\u0119 os. niesamodzielnych w lokalnej spo\u0142\u0119czno\u015bci gminy Radzi\u0142\u00f3w poprzez zwiekszenie liczby miejsc w istniej\u0105cym ju\u017c Klubie Seniora. Projekt przyczyni sie do przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu, osamotnieniu i marginalizacji senior\u00f3w. Realizacja projektu pozwoli na zwi\u0119kszenie liczby miejsc w plac\u00f3wce, rozszerzenie oferty i zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do r \u00f3\u017cnorodnych zaj\u0119\u0107 przyczyniaj\u0105c si\u0119 tym samym do przeciwdzia\u0142ania pog\u0142\u0119biania si\u0119 niesamodzielno\u015bci tych os\u00f3b. Funkcjonowanie KS w ramach projektu b\u0119dzie odpowiedzi\u0105 na potrzeb\u0119 stworzenia miejsca spotka\u0144 os\u00f3b starszych, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na wiek, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 b\u0105d\u017a stan zdrowia s\u0105 os.niesamodzielnymi.Podj\u0119cie dzia\u0142an skierowanych do os. 60+ jest konieczne ze wzgl\u0119du na zdiagnozowane wyst\u0119puj\u0105ce potrzeby, gdyz os. starsze borykaj\u0105 si\u0119 z problemami:osamotnienie, choproba, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, poczucie nieprzydatno\u015bci, niesamodzielno\u015b\u0107, niska aktywizacja spo\u0142eczna i zyciowa. Wsparciem w ramach projektu objetych b\u0119dzie 12 os\u00f3b(11K i 1M) w wieku powy\u017cej 60r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych na terenie gm. Radzi\u0142\u00f3w (obszar obj\u0119ty dzia\u0142aniami LSR LGD Biebrza\u0144ski Dar Natury), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142\u0119cznym. Zadania realizowane w projekcie: wsparcie os\u00f3b niesamodzielnych poprzez zagospodarowanie czasu wolnego po zako\u0144czonej aktywizacji zawodowej, zwi\u0119kszenie uczestnictwa os\u00f3b 60+ w \u017cyciu spo\u0142ecznym, dzia\u0142alno\u015bc prozdrowotn\u0105, zaj\u0119cia z zakresu kultury fizycznej oraz tworzenie grupy samopomocowej. Planowana operacja b\u0119dzie promowa\u0142a obszar LGD Biebrza\u0144ski Dar Natury poprzez zamieszczenie przez Gmin\u0119 Radzi\u0142\u00f3w informacji o realizacji projektu wraz z podaniem \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania na stronie Gminy, LGD.", "BENEFICJENT": "GMINA RADZI\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Seniorzy - m\u0105dro\u015b\u0107, energia, dzia\u0142anie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "196622.37", "WARTOSC": "210686.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa, wykorzystuj\u0105ca instrumenty aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej zapewniaj\u0105ce wsparcie kompleksowe oraz zindywidualizowane w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby/rodziny do ko\u0144ca VI.2018 r. grupy 42 os\u00f3b (25K,), zamieszkuj\u0105cych obszar gminy Radzi\u0142\u00f3w, zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. W szczeg\u00f3lno\u015bci pr. ukierunkowany jest na obj\u0119cie wsparciem os.: korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ustaw\u0105 z d.12.03.2004 r. o pomocy spo\u0142.; o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 ustawy z d.13.06.2003 r. o zatrudnieniu socjalnym; korzystaj\u0105cych z PO P\u017b oraz os. bezrobotne zarejestrowane w PUP (III profil pomocy), obj\u0119te wsparciem O\u015brodka. Projekt zak\u0142ada kompleksowe wsparcie, dostosowane do potrzeb uczestnik\u00f3w, zgodne z za\u0142o\u017ceniami Lokalnej Strategii Rozwoju. Indywidualizacja wsparcia przyczyni si\u0119 do aktywizacji zawodowej os\u00f3b w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym lub wykluczonych spo\u0142ecznie. W ramach pr. przewidziano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji spo\u0142.-zaw., poradnictwo i wsparcie indywidualne oraz grupowe w zakresie podniesienia kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowych, poradnictwo prawne, szkolenia zawodowe oraz sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "Radzi\u0142\u00f3w aktywny lokalnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-24", "DATA_START": "2018-08-07", "DOFINANSOWANIE": "185600.13", "WARTOSC": "337438.98", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest: - rewitalizacja i zagospodarowanie przestrzeni publicznej teren\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Gminy Radzi\u0142\u00f3w w miejscowo\u015bciach: Karwowo, M\u015bcichy i Radzi\u0142\u00f3w, - udost\u0119pnienie teren\u00f3w dla mieszka\u0144c\u00f3w - rodzin z dzie\u0107mi. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez: 1) rewitalizacj\u0119 obszaru zdegradowanego -terenu dzia\u0142ki nr 183/1 w msc. Karwowo o powierzchni 0,02 ha poprzez urz\u0105dzenie placu zabaw i wykonanie ogrodzenia. Wyposa\u017cenie placu zabaw b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142o si\u0119 z: \u0142awka z oparciem, kosz na \u015bmieci, konik spr\u0119\u017cynowiec, zje\u017cd\u017calnia, piaskownica zasuwana, hu\u015btawka wahad\u0142owa podw\u00f3jna - bocianie gniazdo, hu\u015btawka wa\u017cka, hu\u015btawka wahad\u0142owa pojedyncza, linarium. 2) rewitalizacj\u0119 obszaru zdegradowanego - terenu dzia\u0142ki nr 99/15 oraz dzia\u0142ki nr 100 w msc. M\u015bcichy o \u0142\u0105cznej powierzchni 0,07 ha - poprzez urz\u0105dzenie placu zabaw, wykonanie ogrodzenia oraz 4 miejsc postojowych. Wyposa\u017cenie placu zabaw b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142o si\u0119 z: \u0142awka z oparciem, kosz na \u015bmieci, konik spr\u0119\u017cynowiec, zje\u017cd\u017calnia, piaskownica zasuwana, hu\u015btawka wahad\u0142owa podw\u00f3jna, bocianie gniazdo, hu\u015btawka wa\u017cka, hu\u015btawka wahad\u0142owa pojedyncza, altana. 3) rewitalizacj\u0119 terenu dzia\u0142ki nr 1444 w msc. Radzi\u0142\u00f3w o powierzchni 0,06 ha - poprzez wymian\u0119 starego, zniszczonego placu zabaw (urz\u0105dzenia s\u0105 stare, zu\u017cyte oraz stwarzaj\u0105 zagro\u017cenie dla bawi\u0105cych si\u0119 dzieci) na nowe bezpieczne urz\u0105dzenia. Wyposa\u017cenie placu zabaw b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142o si\u0119 z: zestaw wielofunkcyjny, hu\u015btawki, piaskownica, karuzela z \u0142awk\u0105, hu\u015btawka na spr\u0119\u017cynach, bujaki, hu\u015btawk\u0119 na spr\u0119\u017cynach, karuzel\u0119 spodek oraz tablic\u0119 z regulaminem, kosz na \u015bmieci, \u0142awki i stolik. Projekt realizowany b\u0119dzie w I etapie w okresie od 17 wrze\u015bnia 2018 r. do 26 kwietnia 2019 r. Planowane zako\u0144czenie finansowej realizacji projektu to 24 maja 2019 r. Rewitalizacja i zagospodarowanie przestrzeni publicznej skierowana jest do spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, mieszka\u0144c\u00f3w miejscowo\u015bci w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 budowane place zabaw oraz rodzin z dzie\u0107mi.", "BENEFICJENT": "GMINA RADZI\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Nadanie nowych funkcji przestrzeni publicznej w gminie Radzi\u0142\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4003331.70", "WARTOSC": "4709802.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w", "OPIS": "Proj. realizuje 1, 2, 3, 5 typ proj. okre\u015blony w reg. konk. Cel g\u0142. proj.: Podniesienie poziomu edukacji w 23 Szko\u0142ach Podstawowych z terenu 14 gmin woj. podlaskiego poprzez wprowadzenie do nauki w warunkach szkolnych innowacyjnych metod nauczania kszta\u0142tuj\u0105cych kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy w okresie od IV 2017 do III 2019 r. G\u0142. rezultaty proj. - liczba SP, w kt\u00f3rych przeprowadzono indywidualne wsparcie wdro\u017ceniowe dyrektor\u00f3w-23 - liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy podie\u015bli swoje kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy-951 - liczba uczni\u00f3w kl.VII i VIII, obj\u0119tych wsparciem edukacyjno-zawodowym-110 - liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy podnie\u015bli swoje kompetencje do kszta\u0142towania u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnycj na rynku pracy-167 - liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy podnie\u015bli swoje kompetencje w zakresie wykorzystywania metody eksp.-49 - liczba nauczycieli kt\u00f3rzy podniesli swoje kompetencje w zakresie pracy na rzecz ucznia m\u0142odszego-49 Grupa docelowa: Proj. skierowany do 951 (50%dz.) uczni\u00f3w kl.III-VIII i 167 N-li (w tym 20M) z 23 SP 14 gmin woj. podlaskiego. zad.1 Wsparcie wdro\u017ceniowe w szko\u0142ach podstawowych na potrzeb\u0119 wprowadzenia zmian w obszarze kszta\u0142cenia kompetencji kluczowych zad.2 Przygotowanie 23 szk\u00f3\u0142 i 167 N-li do wdro\u017cenia WEN zad.3 Kompleksowe wsparcie szk\u00f3\u0142 w zakresie wykorzystywania metody eksperymentu zad.4 Wsparcie na rzecz ucznia m\u0142odszego zad.5 Warsztaty Efektywnej Nauki zad.6 Doradztwo edukacyjno-zawodowe Wsparcie kierowane jest do konkretnych szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek wskazanych we wniosku i stanowi odpowied\u017a na indywidualne zdiagnozowane potrzeby danej szko\u0142y/plac\u00f3wki o\u015bwiatowej i jej uczni\u00f3w oraz nauczycieli (szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek o\u015bwiatowych i ich uczni\u00f3w oraz nauczycieli) w oparciu o indywidualna diagnoz\u0119 szko\u0142y zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy dana szko\u0142\u0119. Trwa\u0142o\u015b\u0107: proj. wdra\u017ca metody pracy z uczniem, zapewnia szkolenia nauczycieli i wyposa\u017ca szko\u0142y w sprz\u0119t do przeprowadzania eksperyment\u00f3w-otrzymane wsparcie wykorz. do\u017cywo", "BENEFICJENT": "\"INSTYTUT BADAWCZO-SZKOLENIOWY\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kierunek kompetencje- program rozwijania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "162129.87", "WARTOSC": "171965.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w", "OPIS": "Proj realizowany b\u0119dzie przez Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 w Radzi\u0142owie, dla kt\u00f3rej organem prowadz\u0105cym jest Gmina Radzi\u0142\u00f3w Na dzie\u0144 pisania wniosku, w szkole jest 195 ucz kl 1-8 Szko\u0142a po\u0142o\u017cona jest na terenie do 20 tys. mieszk. Okres realizacji projektu to 12 mcy: IX 2020 -VIII 2021. Projekt skierowany jest do wszystkich ucz kl. 5-8 SP w R-wie. Dokonano analizy stanu szko\u0142y i sporz\u0105dzono dokument diagnozy potrzeb. W oparciu o diagnoz\u0119 zaplanowano zadania projektowe G\u0142. celem projektu jest podniesienie jako\u015bci kszta\u0142 ucz poprzez stworzenie warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu w zakresie nauczania przedmiot\u00f3w przyr. i matemat i organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 kszta\u0142tuj\u0105cych i rozwijaj\u0105cych komp matem - przyr (typ5c) Gr docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie 86 ucz (36K i 50M) Dzia\u0142ania projektowe przyczyni\u0105 si\u0119 do zaszczepienia w uczniach d\u0105\u017cenia do ci\u0105g\u0142ego poznawania otaczaj\u0105cego \u015bwiata, eksperymentowania pod opiek\u0105 n-la, do nauki przez zabaw\u0119, badania, opisywania zjawisk, wyci\u0105gania wniosk\u00f3w. Dla wszystkich dzieci prowadzone b\u0119d\u0105 zaj. z matematyki i angielskiego oraz zaj. do wyboru z zakresu nauk matematyczno - przyrodniczych i rozw. zainteresowania, wycieczki eduk. Opr\u00f3cz zaj kszta\u0142tuj\u0105cych i rozwijaj\u0105cych kompet matem - przyr projekt obejmuje wyposa\u017cenie szko\u0142y w narz\u0119dzia i pomoce do nauczania ww przedmiot\u00f3w, w tym sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia eksperyment\u00f3w, obserwacji i narz\u0119dzia TIK oraz doskonalenie n -li z technik efektywnego nauczania opartego na met eksperymentu Wychowawcy nabyte um. wykorzystywa\u0107 b\u0119d\u0105 w pracy z uczniami, naucz\u0105 uczni\u00f3w uczy\u0107 si\u0119. Dodatkowo cz\u0119\u015b\u0107 uczni\u00f3w we\u017amie udzia\u0142 w warsztatach uczenia si\u0119. Podejmowane dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu Skala dzia\u0142a\u0144 nie ulegnie zmniejszeniu w st. do nak\u0142ad\u00f3w w okresie 12m-cy przed z\u0142o\u017ceniem wniosku Ponadto w okresie do 6 m-cy od zako\u0144czenia realizacji proj. szko\u0142a osi\u0105gnie wszystkie funkcjonalno\u015bci okre\u015blone w dokumencie: Warunki udzielenia wsparcia", "BENEFICJENT": "GMINA RADZI\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Z eksperymentem za pan brat.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-28", "DOFINANSOWANIE": "99996.25", "WARTOSC": "106311.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt typu 4e i 4 f realizowany przez Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 w Radzi\u0142owie, dla kt\u00f3rej organem prowadz\u0105cym jest Gmina Radzi\u0142\u00f3w. SP w Radzi\u0142owie po\u0142o\u017cona jest na obszarach wiejskich. Przewidywany okres realizacji projektu to wrzesie\u0144 2020 - czerwiec 2022. Projekt skierowany jest do wszystkich przedszkolak\u00f3w (gr. 3 i 4 latk\u00f3w, grupa 5 latk\u00f3w i tzw. zer\u00f3wka), a tak\u017ce 100 % nauczycieli prowadz\u0105cych zaj\u0119cia w tych oddzia\u0142ach. Dokonano analizy stanu szko\u0142y i sporz\u0105dzono dokument b\u0119d\u0105cy diagnoz\u0105 potrzeb. W oparciu o zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cyc diagnoz\u0119 zaplanowano zadana projektowe. W ramach podniesienia jako\u015bci wychowania przedszkolnego b\u0119d\u0105 realizowane zaj\u0119cia rozwijania kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy (w tym praca zespo\u0142owa) dla 75 dzieci. Czas trwania proj 2 lata szkolne, tj 2020/2021 i 2021/2022. 100% dzieci we\u017amie udzia\u0142 w przynajmniej trzech formach zaj\u0119\u0107 dodatkowych w r\u00f3\u017cnym wymiarze czasowym w zale\u017cno\u015bci od zdiagnozowanych potrzeb, w tym warsztatach, k\u00f3\u0142kach, zaj\u0119ciach laboratoryjnych. W gr. przedszk. przewidziano po 2 h zaj j\u0119z angielskiego w tzw. zer\u00f3wce, po 1 h zaj\u0119\u0107 angielskiego w zespo\u0142ach wychowania przedszkolnego oraz po 1 h zaj\u0119\u0107 kodowania. Planowane wdro\u017cenie zaj\u0119\u0107 laboratoryjnych (warsztaty) oraz zaj\u0119\u0107 kodowania stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 nowe, innowacyjne podej\u015bcie do nauczania we wspomnianych gr w SP Radzi\u0142\u00f3w. W ramach projektu jako uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 kierowanych do przedszkolak\u00f3w, wsparciem zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3nie\u017c nauczyciele pracuj\u0105cy z nimi. W proj przewidziano doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji nauczycieli w zakresie zastosowania nowoczesnych metod nauczania, w tym doskonalenie pracy z ICT. Realizacja projektu b\u0119dzie uzupe\u0142nieniem dotychczas prowadzonych dzia\u0142a\u0144 w tym zakresie. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu nie ulegnie zmniejszeniu w stos. do skali prowadzonej przez 12 m-cy przed z\u0142o\u017ceniem wniosku. W ramach projektu nie b\u0119d\u0105 wytwarzane \u017cadne materia\u0142y edukacyjne.", "BENEFICJENT": "GMINA RADZI\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Dobry start - lepsze jutro.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "427785.50", "WARTOSC": "471905.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y", "OPIS": "Projekt daje zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie i odpowiada na potrzeby os. z gr. docelowej oraz ich otoczenia nieograniczajgc mozliwosci dostqpu do us\u0142ug aktywnej integracji- wsparcia indywidualnego,rodzinnego,srodowiskowego. Pierwszym elementem wsparcia bqdg instrumenty aktywizacji o charakterze spo\u0142ecznym. Druga formg wsparcia bqdg instrumenty aktywizacji o charak zawodowym:a)poradnictwo zaw. ind.i grupowe b) pomoc wejsciu na rynek pracy za posred. broker\u00f3w pracy c)kursy i szkolenia umozliwiajgce nabycie, zmianq kwalifikacji i kompetencji zawodowych zgodnie z indywidualnymi predysp. ucz. i zdiagnozowanymi potrzebami lokalnego i regionalnego rynku pracy (podst. analizy opis zawod\u00f3w deficyt., dostqpny w Barometrze zawod\u00f3w).Dla kazdego uczestnika zostanie opracowana ISR oraz zostanie podpisana umowa posiadajgca formq kontr. socjal. Kontr. powst. w oparciu o indywid. diagnozq z uwzglqdnieniem diag. syt. problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u , predyspozycji, potrzeb kazdego ucz. przeprowadzong przez psychologa w porozumieniu z GOPSfMOPSfPCPR (w wypadku kl. tych instytucji). Projekt jest realizowany w ca\u0142o\u015bci przez sektor spo\u0142eczny tj. przez dwie organizacje pozarz\u0105dowej. Projektodawcy obejm\u0105wsparciem osoby z conajmniej 2 grup defaworyzowanych tj. Bezrobotni Osoby niepe\u0142nosprawne Osoby wykluczone i zagro\u017cone ub\u00f3stwem Realizacja projektu oparta jest Powiatowa Strategia Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Spo\u0142ecznych w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim na lata 2016-2022 Program przeciwdzia\u0142ania przemocy w rodzinie oraz ochrony ofiar przemocy w rodzinie w powiecie grajewskim na lata 2012-2020 Strategiia Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Spo\u0142ecznych w Powiecie Grajewskim na lata 2017-2025.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WIEJSKIE \"PO DRABINIE\"", "TYTUL": "Lokalna aktywizacja - powr\u00f3t do tradycji w gastronomii i rzemio\u015ble", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.2}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3767366.71", "WARTOSC": "4432196.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie 50 gmin wojew\u00f3dztwa podlaskiego powstan\u0105 plac\u00f3wki wsparcia dziennego prowadzone w formie podw\u00f3rkowej, oraz Zesp\u00f3\u0142 Interdyscyplinarny Projekty tj zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi doradcze, mediacyjne i terapeutyczne. Plac\u00f3wki dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. przedsi\u0119biorczo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki deformalizacji struktur zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p rodzic\u00f3w do us\u0142ug specjalistycznego doradztwa, a wi\u0119zi rodziny zostan\u0105 wzmocnione. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji \u2013 4 132 456,14 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 314 460 z\u0142; Okres realizacji - 01.05.2020 \u2013 30.04.2022.", "BENEFICJENT": "ZHP CHOR\u0104GIEW BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Podlaskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2018-01-05", "DOFINANSOWANIE": "64044.93", "WARTOSC": "75420.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu pod nazw\u0105 \"Poprawa infrastruktury edukacji przedszkolnej w Szkole Podstawowej w Radzi\u0142owie\" przedk\u0142adanego do realizacji jest wykonanie prac remontowych w budynku Szko\u0142y podstawowej w Radzi\u0142owie. Prace remontowe obejm\u0105 nast\u0119puj\u0105ce pomieszczenia: - pracownia przedszkolna w Szkole Podstawowej w Radzi\u0142owie wraz z niezb\u0119dnym wyposa\u017ceniem dydaktyczno-edukacyjnym. Projekt realizowany b\u0119dzie na dzia\u0142ce nr 396/15, po\u0142o\u017conej w obr\u0119bie msc. Radzi\u0142\u00f3w, powiat grajewski, woj. podlaskie. Zakres rzeczowy dotyczy wykonania prac remontowych, na kt\u00f3re b\u0119d\u0105 si\u0119 sk\u0142ada\u0142y: - roboty rozbi\u00f3rkowe - roboty remontowo-monta\u017cowe - wylanie posadzek i u\u0142o\u017cenie wyk\u0142adzin - malowanie \u015bcian i wn\u0119trz - monta\u017c urz\u0105dze\u0144 o\u015bwietleniowych i wentylacyjnych. Ponadto Gmina Radzi\u0142\u00f3w planuje zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia sali dydaktycznej przeznaczonej do wychowania przedszkolnego w nast\u0119puj\u0105cym zakresie rzeczowym: - dostawa mebli, w tym: rega\u0142\u00f3w, szaf, stolik\u00f3w, biurka - dostawa narz\u0119dzi edukacyjnych, w tym: tablic korkowych, tablic magnetycznych, marker\u00f3w - dostawa zabawek, gier, przedmiot\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych do gier i zabaw - dostawa sprz\u0119tu audiowizualnego Projekt b\u0119dzie skutkowa\u0142 pe\u0142nym scaleniem Zespo\u0142u Przedszkolnego w Szkole Podstawowej w Radzi\u0142owie.", "BENEFICJENT": "GMINA RADZI\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa infrastruktury edukacji przedszkolnej w Szkole Podstawowej w Radzi\u0142owie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1347737.19", "WARTOSC": "1657700.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 186 nauczycieli (N) (177K) kl 1-3 publicznych 53 SP zterenu 26 gmin wiejskich i w-miejskich Suwalskiego NUTS3 w zakresie nauczania program. do 31.12.2019 poprzez szkol. stacjonarne grup., zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Fundacj\u0119 Forum Inicjatyw Spo\u0142ecznych i Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Paw\u0142a II i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu suwalskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}], "grupyRozdzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4748607.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2101716.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 236780.46}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 231744.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 169200.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 156618.64}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 153393.24}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 141269.65}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 62880.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 39900.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20339.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15746.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13295.08}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 10455.16}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 7855.16}, {"name": "Przedszkola", "value": 7282.8}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3082.32}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2355.07}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1708.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1654.95}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1473.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 987.86}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 810.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 764.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 666.23}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 590.9}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 359.5}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2808177.7399999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1155761.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 611839.97}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 311566.85000000003}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 251456.11000000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 234330.99}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 153851.87000000002}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 135305.49000000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 134510.91999999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 130756.23}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 130608.72}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 107056.76000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 104064.73000000001}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 101612.01999999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 100811.42}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 73107.29000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 54938.89}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 54074.95}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 50470.66}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 37674.06}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 27512.72}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 11719.19}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5994.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1400.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1075.95}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1634387.1200000003}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 513132.47000000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 455417.62000000005}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 421927.42000000004}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 394024.16000000003}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 357093.44}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 316583.37000000005}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 242078.66000000003}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 180316.78999999998}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 162905.86}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 111672.73999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 90916.18}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 83710.44}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 41276.17999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 39260.259999999995}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 30042.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 27941.64}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 25962.76}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 20786.74}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 17472.19}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 17311.12}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 15243.419999999998}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 wyr\u00f3wnawcza subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 13747.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13073.68}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 12363.55}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12092.33}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9220.83}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 8902.6}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8124.88}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 7977.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 7257.93}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 6940.61}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5402.2}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2646.5699999999997}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2479.99}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2372.09}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2268.95}, {"name": "Przedszkola", "value": 1887.67}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1585.14}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1114.38}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 985.4}, {"name": "Cmentarze", "value": 657.03}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 576.75}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 207.52}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 40.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6190516.59}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 322431.51}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 168489.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 152301.15}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 128064.26}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 113570.07999999999}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 10635.5}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1445.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 289063.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 15000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 5296.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1221052.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 218780.71}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 127858.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 90434.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 49716.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 48451.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 39300.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 12352.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 11464.2}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 1139.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33550.68}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 17864.96}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 11206.509999999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 7519.04}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2090.2400000000002}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 196399.95}, {"name": "Przedszkola", "value": 28160.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21021.92}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 20698.96}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3860.81}, {"name": "Przedszkola", "value": 1480.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 73904.48}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 338325.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66750.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7923.79}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 187024.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22250.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8000.0}]}, "grupyDzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7019523.1}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 543330.3}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 234826.32}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 184926.33000000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 84728.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 39900.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15746.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5499.08}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 987.86}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 810.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 666.23}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 590.9}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3645772.8599999994}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1331873.22}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 546160.68}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 453711.45}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 251456.11000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 136526.56}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 132496.22999999998}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 116235.26}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 73107.29000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 50470.66}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 37674.06}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12795.140000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1400.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1805428.72}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 697295.7999999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 568801.67}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 559266.3500000001}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 513132.47000000003}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 326829.32000000007}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 315502.19000000006}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 180316.78999999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 122599.94999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 83710.44}, {"name": "Rodzina", "value": 55524.270000000004}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 43789.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 39260.259999999995}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6980.61}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2372.09}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 576.75}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6190516.59}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 322431.51}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 168489.23}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 152301.15}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 128064.26}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 113570.07999999999}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 10635.5}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1445.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 289063.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5296.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1588275.2}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 218780.71}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 12352.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1139.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 33550.68}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 25383.999999999996}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 11206.509999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2090.2400000000002}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 224560.71000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 21021.92}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 20698.96}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3860.81}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1480.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 73904.48}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 338325.33}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 66750.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7923.79}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 187024.57}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 22250.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8000.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 7211573.929999999, "v": "7,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.63, "v_pc": "1498,35 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "4.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "0.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4788212.150000001, "v": "4,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.39}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2173102.07, "v": "2,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.13}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 226785.45999999996, "v": "226,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.14}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 20786.74, "v": "20,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2479.99, "v": "2,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 467.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 207.52, "v": "0,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6892534.43, "v": "6,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 289.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.58, "v_pc": "1432,07 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "30.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "283.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6580873.4799999995, "v": "6,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 322.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.47}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 303683.95, "v": "303,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.4}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 7977.0, "v": "7,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6423613.79, "v": "6,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.05, "v_pc": "1334,64 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "35.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "9.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4941619.750000001, "v": "4,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.92}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 362372.92, "v": "362,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.64}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 262865.91000000003, "v": "262,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.09}, {"name": "Przedszkola", "value": 230557.19000000003, "v": "230,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.58}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 219088.99999999997, "v": "219,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.41}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 186666.48, "v": "186,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.9}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 127858.0, "v": "127,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 165.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40815.15, "v": "40,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 39405.84, "v": "39,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 12363.55, "v": "12,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2307347.1799999992, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.56, "v_pc": "479,40 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "16.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "73.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1226820.5100000002, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.17}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 276371.17, "v": "276,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.97}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 236780.46, "v": "236,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.26}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 153393.24, "v": "153,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 151716.84999999998, "v": "151,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.57}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 141269.65, "v": "141,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.12}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 107921.62, "v": "107,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.67}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13073.68, "v": "13,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2055615.14, "v": "2,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.73, "v_pc": "427,10 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "329.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "64.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1388903.71, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.56}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 657490.6, "v": "657,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.98}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9220.83, "v": "9,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1976867.5699999996, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.47, "v_pc": "410,74 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "30.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "31.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1612652.6099999996, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.57}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 130027.49000000003, "v": "130,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 126481.71999999999, "v": "126,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.39}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 70137.93, "v": "70,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.54}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21324.4, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.07}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16243.419999999998, "v": "16,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.82}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1071903.18, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.51, "v_pc": "222,71 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "62.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "61.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 525590.39, "v": "525,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 289791.23, "v": "289,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.03}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 162905.86, "v": "162,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.19}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 90916.18, "v": "90,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.48}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1585.14, "v": "1,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1114.38, "v": "1,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 776211.94, "v": "776,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.54, "v_pc": "161,27 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "763.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "200.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 776211.94, "v": "776,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 619667.0, "v": "619,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.03, "v_pc": "128,75 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "150.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "959.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 557687.26, "v": "557,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.99}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 61322.71, "v": "61,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 154.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.89}, {"name": "Cmentarze", "value": 657.03, "v": "0,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 293886.87, "v": "293,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96, "v_pc": "61,06 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "70.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "31.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 293886.87, "v": "293,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 287669.07, "v": "287,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.94, "v_pc": "59,77 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "63.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "69.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 231744.0, "v": "231,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.55}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 55925.06999999999, "v": "55,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.44}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 218780.71, "v": "218,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71, "v_pc": "45,46 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "81.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "70.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 218780.71, "v": "218,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 142130.50000000003, "v": "142,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46, "v_pc": "29,53 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "79.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "57.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 137130.5, "v": "137,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.48}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 73904.48, "v": "73,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "15,36 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "64.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "33.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 73904.48, "v": "73,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 59675.74999999999, "v": "59,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "12,40 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "76.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "17.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 58559.799999999996, "v": "58,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.12}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1115.95, "v": "1,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.87}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 55660.259999999995, "v": "55,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "11,56 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "92.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "38.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 40660.259999999995, "v": "40,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 73.05}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 26.94}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 43789.0, "v": "43,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14, "v_pc": "9,10 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "89.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "54.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 30042.0, "v": "30,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 68.6}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 wyr\u00f3wnawcza subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 13747.0, "v": "13,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 31.39}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2021.75, "v": "2,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,42 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "99.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2021.75, "v": "2,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1139.0, "v": "1,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,24 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "99.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 1139.0, "v": "1,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}