{"gmina": "gmina wiejska Czy\u017ce", "kod_gus": "062013805000", "kod_gus_podregionu": "062013800000", "podregion_eurostat": "PL842", "ludnosc": 2061, "budzet": {"dochody": "9,06 mln z\u0142", "wydatki": "9,13 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "157,91 tys z\u0142", "wydatki": "162,81 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.6, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 5.8, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.1260966400000043}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.1260966400000043}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.24846238999999407}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.24846238999999407}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.13149790000000317}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.13149790000000317}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.06477796999999322}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.06477796999999322}], "dochod_ue": "368,34 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "2,94 mln z\u0142", "gmina_pc": "1427.7 z\u0142", "powiat": "6,93 mln z\u0142", "powiat_pc": "3362.7 z\u0142", "wojewodztwo": "898,62 tys z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "414,68 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "96,18 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,34 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-10-22", "DOFINANSOWANIE": "788226.84", "WARTOSC": "966070.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce", "OPIS": "Typ projektu: G\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej i budownictwa komunalnego (budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych). Projekt polega na kompleksowej (tzw. g\u0142\u0119bokiej modernizacji wykraczaj\u0105cej poza minimalne wymagania dotycz\u0105ce charakterystyki energetycznej opartej o system monitorowania i zarz\u0105dzania energi\u0105) modernizacji energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej tj. budynku Szko\u0142y Podstawowej w Czy\u017cach, kt\u00f3ra zlokalizowana jest na terenie wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Realizacja projektu b\u0119dzie prowadzi\u0107 do g\u0142\u0119bokiej, kompleksowej modernizacji energetycznej zwi\u0119kszaj\u0105ce efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 budynku o 57,3%. Realizacja przedmiotowego projektu b\u0119dzie skutkowa\u0107 redukcj\u0105 CO2 o co najmniej 30% (tj.59,39%). Gmina zidentyfikowa\u0142a realn\u0105 potrzeb\u0119 modernizacji energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej tj. Szko\u0142y Podstawowej w Czy\u017cach. Dzia\u0142ania zaplanowane w ramach projektu, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 zmierza\u0107 do obni\u017cenia energoch\u0142onno\u015bci tego budynk\u00f3w pozwol\u0105 na obni\u017cenie poziomu emisji szkodliwych substancji do powietrza, a co za tym idzie s\u0105 istotne dla d\u0142ugookresowej strategii gospodarki niskoemisyjnej na terenie Gminy. Zosta\u0142 przeprowadzony audyt efektywno\u015bci energetycznej, obejmuj\u0105cy zar\u00f3wno identyfikacj\u0119 stanu bazowego, potencja\u0142 oszcz\u0119dno\u015bci, rekomendacje poprawy efektywno\u015bci energetycznej oraz analizy ekonomiczne rekomendowanych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107. Remont instalacji centralnego ogrzewania, wymiana stolarki okiennej oraz docieplenie budynku pozwoli obni\u017cy\u0107 koszty eksploatacji budynku (oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii cieplnej). Cel g\u0142\u00f3wny oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu przyczyni\u0105 si\u0119 w spos\u00f3b bezpo\u015bredni do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego oraz cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych RPO WP 2014-2020, Osi Priorytetowych, Dzia\u0142a\u0144 i Poddzia\u0142a\u0144. Wk\u0142ad w\u0142asny wniesiony do projektu wynosi 15%. Okres realizacji projektu: 01.02.2020-31.08.2020", "BENEFICJENT": "GMINA CZY\u017bE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku szko\u0142y w Czy\u017cach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 382.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-07", "DATA_START": "2018-03-22", "DOFINANSOWANIE": "515413.79", "WARTOSC": "613587.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce", "OPIS": "Projekt planowany do realizacji przez Gmin\u0119 Czy\u017ce polega\u0107 b\u0119dzie na przebudowie wraz z rozbudow\u0105 budynku \u015bwietlicy wiejskiej w Szostakowie i otwarciu w nim dziennego domu pomocy. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zaplanowano r\u00f3wnie\u017c zakup wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego do pobytu os\u00f3b starszych, niesamodzielnych/zale\u017cnych. Obejmuje on m.in. meble, sprz\u0119t kuchenny, rehabilitacyjny, telewizor, komputer, rzutnik multimedialny oraz ekran projekcyjny. Z rozbudow\u0105 obiektu wi\u0105\u017ce si\u0119 dobudowa do istniej\u0105cego budynku nowej cz\u0119\u015bci w wyniku czego ca\u0142o\u015b\u0107 uzyska form\u0119 prostok\u0105ta. Dotychczasowa wi\u0119\u017aba dachowa zostanie rozebrana a w jej miejscu powstanie nowa o ustroju kopertowym krokwiowo-p\u0142atwiowym. Je\u015bli chodzi o przebudow\u0119 polega\u0107 ona b\u0119dzie na wykonaniu nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: nowych otwor\u00f3w okiennych i drzwiowych w istniej\u0105cych \u015bcianach, nowych \u015bcianek dzia\u0142owych, a tak\u017ce nowych \u017celbetowych schod\u00f3w wej\u015bciowych. Dzi\u0119ki realizacji projektu budynek zostanie poddany modernizacji energetycznej: strop zostanie docieplony we\u0142n\u0105 mineraln\u0105, wykonane zostanie energooszcz\u0119dne o\u015bwietlenie wewn\u0119trzne, zostanie zainstalowany kocio\u0142 na gaz o wysokiej sprawno\u015bci. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia przewidziano wykonanie instalacji c.o., elektrycznej, gazowej, kanalizacyjnej, a tak\u017ce c.w.u.. Przewiduje si\u0119, i\u017c plac\u00f3wka obejmie opiek\u0105 maksymalnie 12 os\u00f3b. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 dziennego domu pomocy b\u0119dzie polega\u0142a przede wszystkim na: \u2022 zaspokojeniu potrzeb bytowych poprzez zapewnienie wy\u017cywienia; \u2022 realizacji nast\u0119puj\u0105cych ofert: kulturalnej i edukacyjnej, aktywizacji spo\u0142ecznej, rekreacyjnej i opieku\u0144czej.", "BENEFICJENT": "GMINA CZY\u017bE", "TYTUL": "\"Utworzenie dziennego domu pomocy w Szostakowie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 250.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "493371.50", "WARTOSC": "580437.07", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce", "OPIS": "Wsparcie oparte na kompleksowej diagnozie zatwierdzonej 3.10.2016 r. zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy,skierowane do 121 os\u00f3b 67K/54M, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsze szanse na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych je problem\u00f3w: pochodz\u0105 z obsz.gminy wiejskiej i maj\u0105 ograniczony dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: -103 Ucz 50K/53M z SP w Czy\u017cach, w wieku 6-15 lat, ze zdiagnozowanymi deficytami w zakresie kluczowych kompetencji: matematycznych i przyrodniczych, a tak\u017ce w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119tno\u015bci w zakresie przedsi\u0119biorczo\u015bci i inicjatywno\u015bci, uczenia si\u0119 oraz kompetencji spo\u0142ecznych. -18 N 17K/1M, z wykszta\u0142ceniem wy\u017cszym, zdiagnozowan\u0105 nisk\u0105 znajomo\u015bci\u0105 nowoczesnych metod edukacyjnych i nowoczesnych technologii TIK, ucz\u0105cych w SP w Czy\u017cach, Szko\u0142a Podstawowa w Czy\u017cach, w kt\u00f3rego sk\u0142ad wchodzi Szko\u0142a Podstawowa(SP) i Publiczne Gimnazjum(GIM) ze s\u0142abo wyposa\u017con\u0105 baz\u0105 narz\u0119dzi TIK oraz materia\u0142\u00f3w dydaktycznych. Celem g\u0142\u00f3wnym jest podniesienie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej poprzez podniesienie kompetencji 103Ucz i 18N z ZS w Czy\u017cach, w zakr. podstawy kszta\u0142cenia og\u00f3lnego, dzi\u0119ki realizacji dodatk. zaj\u0119\u0107 i szkole\u0144 oraz doposa\u017cenie ZS w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydakt. Dzia\u0142ania/Zadania: 1. Szkolenia dla Nauczycieli-podnosz\u0105ce kompetencje z zakr. nowoczesnych metod dydakt. i kompetencji cyfrowych. 2. Wsparcie metodyczno-cyfrowe. 3. Zaj\u0119cia edukacyjne 4. Zaj\u0119cia naukowo-techniczne. 5. Doposa\u017cenie plac\u00f3wek w nowoczesne materia\u0142y dydaktyczne i narz\u0119dzia TIK. Efektem dzia\u0142a\u0144 w projekcie b\u0119dzie wzrost kompetencji kluczowych Ucz, co przyczyni si\u0119 do lepszego przygotowania Ucz do potrzeb rynku pracy. Podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji N. Poprzez szkolenie N nab\u0119d\u0105 takich umiej\u0119tno\u015bci i narz\u0119dzi, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0107 nie tylko ucz\u0105c w ramach projektu, ale tak\u017ce do prowadzenia w\u0142asnych zaj\u0119\u0107 lekcyjnych i ucz\u0105c kolejne roczniki, w konsekwencji nast\u0105pi wzmocnienie potencja\u0142u edukacyjnego Gm. Czy\u017ce", "BENEFICJENT": "GMINA CZY\u017bE", "TYTUL": "Nowoczesna i innowacyjna Szko\u0142a Podstawowa w Czy\u017cach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 239.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "406570.00", "WARTOSC": "428070.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost aktywno\u015bci \u017cyciowej 12 os\u00f3b (8K4M) potrzebuj\u0105cych wsparcia w codziennym funkcjonowaniu, zagro\u017conych ub\u00f3stw. lub wykl. spo\u0142., w tym osoby starsze, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 poprzez realizacj\u0119 us\u0142ug opieku\u0144czo - aktywizuj\u0105cych i innych form wsparcia dora\u017anego \u015bwiadczonych w DDP w Szostakowie w okresie trwania projektu. Us\u0142ugi \u015bwiadczone w DDP maj\u0105 na celu pozostawienie uczestnik\u00f3w projektu (UP) jak najd\u0142u\u017cej w miejscu zamieszkania i maj\u0105 stanowi\u0107 istotne wsparcie w ich codziennym funkcjonowaniu. Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone w formie us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015b\u0107. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wki i opieka w niej \u015bwiadczona aktywizuje osoby niesamodzielne spo\u0142ecznie i indywidualnie. Zakres dzia\u0142alno\u015bci DDP jestszeroki, pomaga zorganizowa\u0107 czas w ci\u0105gu dnia, zaspokoi\u0107 potrzeby towarzyskie i kulturalne, dba\u0107 o kondycj\u0119 fiz i psych, zapewnia podstawow\u0105 opiek\u0119 piel\u0119gniarsk\u0105. Opr\u00f3cz towarzystwa innych os\u00f3b, zapewnia zaj\u0119cia w r\u00f3\u017cnych dziedz przy wykwalifikowanych trenerach. DDP zapewnia opiek\u0119 8 godzin na dob\u0119. Zad. w ramach projektu: 1.Funkcjonowanie DDP \u2022 Ind.wsparcie pracy socjalnej \u2022 Zatr. person spraw us\u0142ugi opieku\u0144czo-spo\u0142eczne \u2022 Zasi\u0142ki celowe i specjalne celowe \u2022 Wy\u017cywienie UP \u2022 Transport UP \u2022 Zatrudnienie piel\u0119gniarki 2. Warsztaty aktywizuj\u0105ce \u2022 Warsztaty zwi\u0105zane z rozwijaniem zainteresowa\u0144 oraz poznaniem mo\u017cliwo\u015bci sp\u0119dzania czasu wolnego. \u2022 Warsztaty kszta\u0142towania kompetencji poznawczych i interpersonalnych \u2022 Warsztaty terapii ruchowej 3. Wsparcie specjalistyczne \u2022 Wsparcie psychologiczne \u2022 Wsparcie fizjoterapeuty Projekt wpisuje si\u0119 w problemy, cele, przedsi\u0119wzi\u0119cia zidentyfikowane w LSR LGD \u201ePB\u201d oraz w og\u0142oszeniu o naborze wniosk\u00f3w. Wnioskodawca zapewnia trwa\u0142o\u015b\u0107 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug DDP utworzonych w ramach projektu po jego zako\u0144czeniu przez okres 2 lat. Realizacja projektu doprowadzi do zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz liczby os\u00f3b obj us\u0142ugami w stosunku do roku 2019.", "BENEFICJENT": "GMINA CZY\u017bE", "TYTUL": "Nie jeste\u015b sam!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 197.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-22", "DATA_START": "2018-02-23", "DOFINANSOWANIE": "42497976.60", "WARTOSC": "63283500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Inwestycja zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w miastach oraz ma\u0142ych miejscowo\u015bciach. W projekcie za\u0142o\u017cono budow\u0119 sieci na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim. Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Budowana sie\u0107 szerokopasmowa b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: a) liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych zasi\u0119giem sieci \u2013 min. 23707 b) liczba jednostek publicznych pod\u0142\u0105czonych do sieci, - 216 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych c) d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1287,52 km wraz z d\u0142ugo\u015bci\u0105 sieci dzier\u017cawionej d) liczba w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 21 szt.Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d o wysokich przepustowo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "PODLASKA SIE\u0106 INTERNETOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 PSI Sp. z o.o. na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim (ID Obszaru: 3.3.20.38)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-02-28", "DOFINANSOWANIE": "214683.21", "WARTOSC": "268354.02", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce", "OPIS": "Projekt dotyczy 3 instalacji fotowoltaicznych produkuj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby 3 obiekt\u00f3w: \u2022 Budynek Urz\u0119du Gminy Czy\u017ce \u2022 \u015awietlica Wiejska w Kuraszewie \u2022 Oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w w Czy\u017cach Strategicznym celem niniejszego projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego (powietrza) na terenie gminy, poprzez rozw\u00f3j wykorzystywania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Realizacja celu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 powietrza wskutek zmniejszenia emisji CO2, py\u0142\u00f3w PM2,5 i PM 10 i in. Efekty projektu odczuj\u0105 przede wszystkim mieszka\u0144cy gminy i wojew\u00f3dztwa. Rezultatem projektu b\u0119dzie dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych oraz spadek emisji CO2 dzi\u0119ki produkcji energii elektrycznej z OZE. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 2020-2021", "BENEFICJENT": "GMINA CZY\u017bE", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii na potrzeby w\u0142asne w Gminie Czy\u017ce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-03", "DATA_START": "2018-11-16", "DOFINANSOWANIE": "73185.00", "WARTOSC": "86100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest budowa mikroinstalacji fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Czy\u017ce 64 na Zespole Szk\u00f3\u0142 \u2013 moc instalacji 20,3 kWp. Planuje si\u0119 posadowienie instalacji fotowoltaicznej na dachu budynku. Powierzchnia dach\u00f3w pod planowan\u0105 inwestycj\u0119 wynosi oko\u0142o 525 m2, powierzchnia modu\u0142\u00f3w wynosi oko\u0142o 117 m2. Planowany termin realizacji projektu : listopad 2018 r. - lipiec 2019 r. Celem g\u0142\u00f3wnym realizowanego projektu jest wytwarzanie energii elektrycznej z OZE na potrzeby w\u0142asne firmy, co pozwoli na ograniczenie emisji CO2.Cel ten realizowany b\u0119dzie poprzez instalacj\u0119 urz\u0105dze\u0144 pozwalaj\u0105cych na produkcj\u0119 energii z OZE Celem operacyjnym jest: \u2022 budowa instalacji OZE o mocy 0,0204 MWp W wyniku kt\u00f3rej realizowane b\u0119d\u0105 cele szczeg\u00f3\u0142owe \u2022 Produkcja energii elektrycznej z OZE \u2022 Zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery Wytwarzanie energii elektrycznej z energii s\u0142onecznej pozwoli na zwi\u0119kszenie wolumenu energii produkowanej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142, co przyczyni si\u0119 do wype\u0142nienia zobowi\u0105za\u0144 Polski w ramach pakietu klimatycznego. Realizacja projektu wp\u0142ynie tak\u017ce na zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, wyeliminuje cz\u0119\u015b\u0107 energii produkowanej z w\u0119gla SZACOWANY SPADEK EMISJI W TONACH EKWIWALENTU CO2 DLA PROJEKTU przy wska\u017aniku emisyjno\u015bci dwutlenku w\u0119gla dla produkcji energii elektrycznej 0,812 Mg CO2/MWh W wyniku realizacji projektu wnioskodawca zredukuje emisj\u0119 CO2 wynikaj\u0105c\u0105 z korzystania z energii elektrycznej o 36 % (za\u0142o\u017cono sta\u0142y poziom zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105) Koszty ca\u0142kowite projektu 86 100,00 z\u0142, koszty kwalifikowalne projektu 86 100,00 z\u0142, oczekiwana warto\u015b\u0107 wsparcia 73 185,00 z\u0142, w ramach pomocy de minimis 85%", "BENEFICJENT": "GMINA CZY\u017bE", "TYTUL": "S\u0142oneczna Szko\u0142a \u2013 instalacja odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w Gminie Czy\u017ce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-12-10", "DOFINANSOWANIE": "39063.96", "WARTOSC": "50109.16", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 przedmiotowego projektu jest Gminny O\u015brodek Kultury w Czy\u017cach- samorz\u0105dowa instytucja kultury, nad kt\u00f3r\u0105 bezpo\u015bredni nadz\u00f3r sprawuje W\u00f3jt Gminy. Celem g\u0142\u00f3wnym przedmiotowego projektu jest zachowanie i promowanie potencja\u0142u kulturowego LGD Puszcza Bia\u0142owieska, w tym zasob\u00f3w niematerialnego dziedzictwa kulturowego poprzez doposa\u017cenie Gminnego O\u015brodka Kultury w Czy\u017cach. Cel g\u0142\u00f3wny realizowany b\u0119dzie poprzez nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe 1. Zachowanie i promocja niematerialnego dziedzictwa kulturowego LGD Puszcza Bia\u0142owieska 2. Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci turystycznej obszaru LGD Puszcza Bia\u0142owieska. Korzy\u015bci spo\u0142eczno- gospodarcze: 1.Utrwalenie wi\u0119zi spo\u0142ecznych i mi\u0119dzypokoleniowych. 2.Integracja spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. 3.Wzrost zainteresowania mieszka\u0144c\u00f3w obszaru Puszczy Bia\u0142owieskiej oraz turyst\u00f3w folklorem i bogactwem kulturowym LGD. 4.Rozszerzenie oferty kulturalnej oferowanej przez Gminny O\u015brodek Kultury w Czy\u017cach (warsztaty artystyczne dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy). 5.Zwi\u0119kszenie ilo\u015bci imprez kulturalno- rekreacyjnych organizowanych przez Gminny O\u015brodek Kultury, w tym imprez promuj\u0105cych bogate dziedzictwo kulturowe regionu Puszczy Bia\u0142owieskiej. Okres realizacji: IV kwarta\u0142 2018- II kwarta\u0142 2019 Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 50 109,16 z\u0142, z czego warto\u015b\u0107 dofinansowania wynosi : 39 063,96 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINNY O\u015aRODEK KULTURY W CZY\u017bACH", "TYTUL": "Zachowanie niematerialnego dziedzictwa kulturowego dzi\u0119ki doposa\u017ceniu Gminnego O\u015brodka Kultury w Czy\u017cach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "474436.98", "WARTOSC": "499407.35", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej w\u015br\u00f3d 30 os\u00f3b(17K/13M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu m.Hajn\u00f3wka, gmin wiejskich:Hajn\u00f3wka,Czy\u017ce,Narew,Narewka do ko\u0144ca lutego 2020 poprzez udzia\u0142 m.in.w coachingu indywidualnym,sta\u017cach zawodowych,po\u015brednictwie pracy. Celem szczeg\u00f3\u0142owym P jest uzyskanie w okresie do ko\u0144ca II 2020 r. przez min. 4UP kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych do odnalezienia si\u0119 na elastycznym rynku pracy. Grupa docelowa: Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) P stanowi\u0107 b\u0119dzie 30 os\u00f3b (17K/13M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na obszarze LGD Puszcza Bia\u0142owieska tj. Gmina miejska Hajn\u00f3wka, Gminy wiejskie: Gmina Hajn\u00f3wka,Gmina Narew, Gmina Narewka, Gmina Czy\u017ce. Zadania: Zadanie nr 1 - Indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracji Zadanie nr 2 \u2013 Kompetencje spo\u0142eczne Zadanie nr 3 \u2013 Szkolenia zawodowe Zadanie nr 4 \u2013 Sta\u017ce zawodowe Zadanie nr 5 \u2013 Po\u015brednictwo pracy Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu: 3 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu: 3.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NASZA SUWALSZCZYZNA\"", "TYTUL": "Program aktywizacji zawodowej na obszarze LGD Puszcza Bia\u0142owieska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.77}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3767366.71", "WARTOSC": "4432196.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie 50 gmin wojew\u00f3dztwa podlaskiego powstan\u0105 plac\u00f3wki wsparcia dziennego prowadzone w formie podw\u00f3rkowej, oraz Zesp\u00f3\u0142 Interdyscyplinarny Projekty tj zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi doradcze, mediacyjne i terapeutyczne. Plac\u00f3wki dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. przedsi\u0119biorczo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki deformalizacji struktur zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p rodzic\u00f3w do us\u0142ug specjalistycznego doradztwa, a wi\u0119zi rodziny zostan\u0105 wzmocnione. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji \u2013 4 132 456,14 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 314 460 z\u0142; Okres realizacji - 01.05.2020 \u2013 30.04.2022.", "BENEFICJENT": "ZHP CHOR\u0104GIEW BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Podlaskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "977561.25", "WARTOSC": "1030275.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka", "OPIS": "Projekt Business Point Puszcza Bia\u0142owieska zosta\u0142 skierowany do mieszka\u0144c\u00f3w obszaru dzia\u0142ania LGD Puszcza Bia\u0142owieska t.j.: Hajn\u00f3wka, Bia\u0142owie\u017ca, Narew, Narewka, Czy\u017ce, Czeremcha, Dubicze Cerkiewne, Bielsk Podlaski, Bo\u0107ki, Orla, gmina miejsko-wiejska Kleszczele oraz gmina miejska Hajn\u00f3wka, chc\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, kt\u00f3re nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci przez ostatnie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cy moment przyst\u0105pienia do projektu. S\u0105 to osoby bezrobotne, nieaktywne zawodowo, poszukuj\u0105ce pracy i jednocze\u015bnie spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jeden z poni\u017cszych warunk\u00f3w: - kobiety, - osoby z orzeczeniem o niepe\u0142nosprawno\u015bci, - osoby po 50 roku \u017cycia, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby o niskich kwalifikacjach. PROJEKT W SZCZEG\u00d3LNY SPOS\u00d3B SKIEROWANY JEST DO GRUPY DEFAWORYZOWANEJ zidentyfikowanej w LSR Stowarzyszenia Puszcza Bia\u0142owieska. Dzia\u0142ania: - rekrutacja i doradztwo zawodowe \u2013 60 os\u00f3b (36K, 24M) - doradztwo z pisania biznesplanu \u2013 40 os\u00f3b (24K, 16M) \u2013 (4h/osob\u0119) - ocena Wniosk\u00f3w o przyznanie dotacji inwestycyjnej oraz wsparcia pomostowego \u2013 40 os\u00f3b (24K, 16M) - podpisanie um\u00f3w o udzielenie dotacji inwestycyjnej oraz wsparcia pomostowego \u2013 24 os\u00f3b. Rezultaty: - liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w projekcie \u2013 24 - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie pomostowe finansowe w projekcie \u2013 24 - liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 24 Wszystkie dzia\u0142ania w projekcie realizowane b\u0119d\u0105 z poszanowaniem zasad Polityk Horyzontalnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SCIENCE POINT", "TYTUL": "Business Point Puszcza Bia\u0142owieska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "867366.67", "WARTOSC": "1029148.88", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka", "OPIS": "Wnioskodaca\u00a0projektu\u00a0-\u00a0SP\u00a0ZOZ\u00a0w\u00a0Hajn\u00f3wce,\u00a0\u00a0jest\u00a0pomiotem\u00a0leczniczym\u00a0od\u00a016.05.1994\u00a0i\u00a0najwi\u0119ksz\u0105\u00a0tego\u00a0typu\u00a0jednostk\u0105\u00a0powiatow\u0105\u00a0w\u00a0wojew\u00f3dztwie podlaskim.\u00a0Szpital\u00a0dysponuje\u00a0334\u00a0\u0142\u00f3zkami.\u00a0W\u00a0strukturze\u00a0wyr\u00f3\u017cnia\u00a0si\u0119\u00a0m.in.:12\u00a0oddzia\u0142\u00f3w\u00a0szpitalnych.;\u00a0SOR;\u00a0stacj\u0119\u00a0dializ;\u00a0blok\u00a0operacyjny;\u00a0szpitaln\u0105\u00a0izb\u0119 przyj\u0119\u0107;ZPO\u00a0i\u00a0ZOL;dzia\u0142\u00a0opieki\u00a0ambulatoryjnej,\u00a0pracownie\u00a0diagnostyczne\u00a0(min.\u00a0RTG,\u00a0USG,\u00a0pr.\u00a0polikardiografii),\u00a0dzia\u0142\u00a0rehabilitacji.\u00a0Zak\u0142ad\u00a0posiada\u00a0rozbudowane zaplecze\u00a0administracyjno\u00a0-\u00a0techniczne. Celem\u00a0projektu\u00a0jest\u00a0zapewnienie\u00a0osobom\u00a0starszym\u00a0i\u00a0niesamodzielnym\u00a0z\u00a0obszaru\u00a0powiatu\u00a0hajnowskiego\u00a0i\u00a0cz\u0119\u015bci\u00a0powiatu\u00a0bielskiego\u00a0wysokiej\u00a0jako\u015bci\u00a0opieki medycznej\u00a0i\u00a0terapeutycznej\u00a0poprzez\u00a0utworzenie\u00a0DDOM\u00a0w\u00a0strukturach\u00a0Samodzielnego\u00a0Publicznego\u00a0Zak\u0142adu\u00a0Opieki\u00a0Zdrowotnej\u00a0w\u00a0Hajn\u00f3wce. Rezultaty\u00a0projektu: -\u00a0Liczba\u00a0zdeinstytucjonalizowanych\u00a0miejsc\u00a0opieki\u00a0nad\u00a0osobami\u00a0zale\u017cnymi,\u00a0kt\u00f3re\u00a0zosta\u0142y\u00a0utworzone\u00a0w\u00a0ramach\u00a0programu\u00a0(12\u00a0szt), -\u00a0Liczba\u00a0pacjent\u00f3w,\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0zostan\u0105\u00a0obj\u0119ci\u00a0opiek\u0105\u00a0i\u00a0uko\u0144cz\u0105\u00a0leczenie\u00a0w\u00a0DDOM\u00a0(80\u00a0os\u00f3b), -\u00a0Odsetek\u00a0os\u00f3b\u00a0korzystaj\u0105cych\u00a0z\u00a0dziennego\u00a0domu\u00a0opieki\u00a0medycznej\u00a0pozytywnie\u00a0oceniajaych\u00a0funkcjonowanie\u00a0DDOM\u00a0(80%) Grup\u0119\u00a0docelow\u0105\u00a0projektu\u00a0stanowi\u0105\u00a0osoby\u00a0niesamodzielne,\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci\u00a0osoby\u00a0powy\u017cej\u00a065\u00a0r.\u017c.,\u00a0kt\u00f3rych\u00a0stan\u00a0zdrowia\u00a0nie\u00a0pozwala\u00a0na\u00a0pozostawanie\u00a0wy\u0142\u0105cznie pod\u00a0opiek\u0105\u00a0podstawowej\u00a0opieki\u00a0zdrowotnej\u00a0i\u00a0ambulatoryjnej\u00a0opieki\u00a0specjalistycznej,\u00a0a\u00a0jednocze\u015bnie\u00a0nie\u00a0wymaga\u00a0ca\u0142odobowego\u00a0nadzoru\u00a0lekarskiego\u00a0i piel\u0119gniarskiego\u00a0realizowanego\u00a0w\u00a0trybie\u00a0stacjonarnym.\u00a0Pacjentami\u00a0DDOM\u00a0mog\u0105\u00a0zosta\u0107\u00a0osoby\u00a0wymagaj\u0105ce,\u00a0ze\u00a0wzgl\u0119du\u00a0na\u00a0stan\u00a0zdrowia,\u00a0\u015bwiadcze\u0144 piel\u0119gnacyjnych,\u00a0opieku\u0144czych\u00a0i\u00a0rehabilitacyjnych\u00a0oraz\u00a0kontynuacji\u00a0leczenia,\u00a0a\u00a0niewymagaj\u0105ce\u00a0hospitalizacji\u00a0w\u00a0oddziale\u00a0szpitalnym,\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0w\u00a0ocenie\u00a0skal\u0105 poziomu\u00a0samodzielno\u015bci\u00a0(skala\u00a0Barthel)\u00a0otrzymali\u00a040-65\u00a0punkt\u00f3w. W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0przewidziano\u00a0realizacj\u0119\u00a0nast\u0119puj\u0105cych\u00a0zada\u0144: 1.\u00a0Dostosowanie\u00a0i\u00a0wyposa\u017cenie\u00a0pomieszcze\u0144 2.\u00a0Zakup\u00a0sprz\u0119tu\u00a0do\u00a0prowadzenia\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0leczniczej\u00a0w\u00a0DDOM 3.\u00a0Prowadzenie\u00a0dziennego\u00a0domu\u00a0opieki\u00a0medycznej 4.\u00a0", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W HAJN\u00d3WCE", "TYTUL": "Wsparcie deinstytucjonalizacji nad osobami zale\u017cnymi poprzez utworzenie Dziennego Domu Opieki Medycznej w Hajn\u00f3wce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "358566.25", "WARTOSC": "377791.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka", "OPIS": "Projekt odpowiada na problem niskiej aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo i bezrobotnych, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji materialnej zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszaru LGD PB, a w szczeg\u00f3lno\u015bci gmin miejskiej Hajn\u00f3wka i wiejskich Narew, Narewka i Czy\u017ce. Celem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczna, zawodowa i zatrudnieniowa30 os (18K; 12M) powy\u017cej 25 roku \u017cycia grupy docelowej(GD). GD 30 os. (18K i 12M) zostanie obj\u0119ta instrumentami aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym (zatrudnieniowym). Dzi\u0119ki temu, uczestnicy projektu (UP), b\u0119d\u0105 mogli korzysta\u0107 ze specjalistycznego wsparcia, do kt\u00f3rego maj\u0105 ograniczony dost\u0119p. W okresie od 01-08-2019r. do 31-10-2020r. poprzez realizacj\u0119 wsparcia psychologicznego, doradztwa zawodowego, po\u015brednictwa prawa i pracy, warsztat\u00f3w rozwijaj\u0105cych kompetencje spo\u0142eczno-zawodowe , kurs\u00f3w zawodowych i sta\u017cy u pracodawc\u00f3w, prowadz\u0105cych do powrotu na rynek pracy. Zadania w ramach projektu: Aktywizacja (A)spo\u0142eczno-zawodowa: wsparcie psychologiczno-doradcze (30os, 5h/os. )-Z. 1 A zawodowa: wsparcie z zakresu doradztwa zawodoweg (30 os, 4 h./os.) oraz opracowanie IPD/\u015bcie\u017cek reintegracji (30 os\u00f3b, 2h/os.)-z. 2 A spo\u0142eczno- zawodowa - po\u015br prawa i pracy (30 os., 4 h./os) oraz 1 spotkanie UP z pracodawcami \u2013 5h - z. 3 A spo\u0142eczno- zawodowa \u2013 warsztaty wyjazdowe kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczne oraz aktywnego poszukiwania pracy (4warsztaty 16h/15 os.) - z. 4 -5 A zawodowa - kursy zawodowe (4 kursy / 80h. ) zgodnie z preferencjami i potrzebami zawodowymi UP - z. 6 A zawodowo \u2013 zatrudnieniowa: odbycie 3 miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych przez 24UP -z. 7 Projekt wpisuje si\u0119 w problemy, cele, przedsi\u0119w zidentyf w LSR LGD \u201ePB\u201d Proj przyczyni si\u0119 do osiag. efekt zatrudnieniowej na pozimie okre\u015blonym w og\u0142oszeniu o naborze wniosk\u00f3w. Realizacja przedmiotowego projektu jest powi\u0105zana z PAL Powiatu Haj. na lata 2017-2022, Uchwa\u0142a nr XXII/210/17 Rady Powiatu Haj. z dnia 30.03.2017r.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE SAMORZ\u0104D\u00d3W EUROREGIONU PUSZCZA BIA\u0141OWIESKA", "TYTUL": "AKTYWNI NA RYNKU PRACY NA OBSZARZE LGD PUSZCZA BIA\u0141OWIESKA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.74}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "596380.88", "WARTOSC": "642212.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\", w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu komunikacji ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105 do 31 grudnia 2017 r. Realizowany projekt jest zgodny z celami LSR LGD \"PB\": Celem og\u00f3lnym III. Rozw\u00f3j potencja\u0142u LGD, Celami szczeg\u00f3\u0142owymi III.1 Rozw\u00f3j sfery spo\u0142ecznej i III.2 Zachowanie i promowanie potencja\u0142u kulturowo-przyrodniczego LGD ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem \u015brodowiska \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: -wzrost zainteresowania dzia\u0142alno\u015bci\u0105 LGD i wdra\u017caniem LSR przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru, w tym przez osoby defaworyzowane; -wzrost liczby mieszka\u0144c\u00f3w znaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia funkcjonowania LGD i wdra\u017cania LSR; -wzrost partycypacji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci w realizacji LSR; -Informowanie potencjalnych wnioskodawc\u00f3w o mo\u017cliwo\u015bciach, technicznych aspektach realizacji i sk\u0142adania wniosk\u00f3w na operacje w ramach bud\u017cetu LSR, -wzrost kompetecji os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach z zakresu aplikowania o \u015brodki w ramach LSR -wzrost kompetencji os\u00f3b wdra\u017caj\u0105cych LSR bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach Grupa docelowa: mieszka\u0144cy obszaru LGD \"PB\" ( w tym beneficjenci), grupy defaworyzowane i osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracownicy biura, Cz\u0142onkowie Zarz\u0105du i Cz\u0142onkowie Rady. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: - Realizacja planu komunikacji ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej - Zatrudnienie pracownik\u00f3w - Doskonalenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR - Zapewnienie funkcjonowania biura LGD", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"PUSZCZA BIA\u0141OWIESKA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "384095.20", "WARTOSC": "406895.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\", w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu komunikacji ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105 do 31 grudnia 2018r. Realizowany projekt jest zgodny z celami LSR LGD \"PB\": Celem og\u00f3lnym III. Rozw\u00f3j potencja\u0142u LGD, Celami szczeg\u00f3\u0142owymi III.1 Rozw\u00f3j sfery spo\u0142ecznej i III.2 Zachowanie i promowanie potencja\u0142u kulturowo-przyrodniczego LGD ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem \u015brodowiska \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: -wzrost zainteresowania dzia\u0142alno\u015bci\u0105 LGD i wdra\u017caniem LSR przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru, w tym przez osoby defaworyzowane; -wzrost liczby mieszka\u0144c\u00f3w znaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia funkcjonowania LGD i wdra\u017cania LSR; -wzrost partycypacji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci w realizacji LSR; -Informowanie potencjalnych wnioskodawc\u00f3w o mo\u017cliwo\u015bciach, technicznych aspektach realizacji i sk\u0142adania wniosk\u00f3w na operacje w ramach bud\u017cetu LSR, -wzrost kompetecji os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach z zakresu aplikowania o \u015brodki w ramach LSR -wzrost kompetencji os\u00f3b wdra\u017caj\u0105cych LSR bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach Grupa docelowa: mieszka\u0144cy obszaru LGD \"PB\" ( w tym beneficjenci), osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracownicy biura, Cz\u0142onkowie Zarz\u0105du i Cz\u0142onkowie Rady. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: - Realizacja planu komunikacji ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej - Zatrudnienie pracownik\u00f3w - Doskonalenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR - Zapewnienie funkcjonowania biura LGD", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"PUSZCZA BIA\u0141OWIESKA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "330658.96", "WARTOSC": "353458.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji ujetych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\", w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu komunikacji ze spoleczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105 do 31 grudnia 2020 roku. Realizowany projekt jest zgodny z celami LSR LGD PB: Celem ogolnym III: Rozw\u00f3j potencjalu LGD; Celami szczeg\u00f3lowymi III.1: Rozw\u00f3j sfery spo\u0142ecznej i III.2: Zachowanie i promowanie potencjalu kulturowo-przyrodniczego LGD ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem \u015brodowiska \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD. Gl\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: - wzrost zainteresowania dzialalno\u015bci\u0105 LGD i wdra\u017caniem LSR przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru, w tym przez osoby defaworyzowane; - wzrost liczby mieszka\u0144c\u00f3w znaj\u0105cych zalo\u017cenia funkcjonowania LGD i wdra\u017cania LSR; - informowanie potencjalnych wnioskodawcow o mo\u017cliwo\u015bciach, technicznych aspektach realizacji i sk\u0142adania wniosk\u00f3w na operacje w ramach bud\u017cetu LSR, - wzrost kompetencji os\u00f3b bior\u0105cych udzial w szkoleniach z zakresu aplikowania o \u015brodki w ramach LSR; - wzrost kompetencji os\u00f3b wdra\u017caj\u0105cych LSR bior\u0105cych udzial w szkoleniach. Grupa docelowa: mieszka\u0144cy obszaru LGD PB ( w tym beneficjenci), osobyzagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spolecznym, pracownicy biura, Czlonkowie Zarz\u0105du i Cz\u0142onkowie Rady. G\u0142\u00f3wne zadania, ktore zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: - Realizacja planu komunikacji ze spoleczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej - Zatrudnienie pracownik\u00f3w - Zapewnienie funkcjonowania biura LGD - Doskonalenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"PUSZCZA BIA\u0141OWIESKA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "369701.00", "WARTOSC": "392501.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\", w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu komunikacji ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105 do 31 grudnia 2019 r. Realizowany projekt jest zgodny z celami LSR LGD \"PB\": Celem og\u00f3lnym III. Rozw\u00f3j potencja\u0142u LGD, Celami szczeg\u00f3\u0142owymi III.1 Rozw\u00f3j sfery spo\u0142ecznej i III.2 Zachowanie i promowanie potencja\u0142u kulturowo-przyrodniczego LGD ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem \u015brodowiska \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: -wzrost zainteresowania dzia\u0142alno\u015bci\u0105 LGD i wdra\u017caniem LSR przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru, w tym przez osoby defaworyzowane; -wzrost liczby mieszka\u0144c\u00f3w znaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia funkcjonowania LGD i wdra\u017cania LSR; -wzrost partycypacji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci w realizacji LSR; -Informowanie potencjalnych wnioskodawc\u00f3w o mo\u017cliwo\u015bciach, technicznych aspektach realizacji i sk\u0142adania wniosk\u00f3w na operacje w ramach bud\u017cetu LSR, -wzrost kompetecji os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach z zakresu aplikowania o \u015brodki w ramach LSR -wzrost kompetencji os\u00f3b wdra\u017caj\u0105cych LSR bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach Grupa docelowa: mieszka\u0144cy obszaru LGD \"PB\" ( w tym beneficjenci), osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracownicy biura, Cz\u0142onkowie Zarz\u0105du i Cz\u0142onkowie Rady. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: - Realizacja planu komunikacji ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej - Zatrudnienie pracownik\u00f3w - Doskonalenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR - Zapewnienie funkcjonowania biura LGD", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"PUSZCZA BIA\u0141OWIESKA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 753602.0399999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 209810.66000000003}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 194330.16999999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 157070.16}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 155302.7}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 114180.64}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 92864.59999999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 72984.02}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 64724.7}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 50614.02}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 42257.9}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 29311.84}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 28389.84}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 21331.51}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20269.58}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 18737.63}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 18707.19}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18293.03}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 15280.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 13411.45}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 11197.199999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9040.52}, {"name": "Gimnazja", "value": 8576.7}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 7259.17}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6379.35}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 5424.4400000000005}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4232.26}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4072.36}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3720.19}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3686.23}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3484.66}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3327.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3153.55}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2936.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 2930.69}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2773.29}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2101.14}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2001.54}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1733.21}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 613.28}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 464.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 104.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 57.95}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 141102.09}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 66420.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 41498.85}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 34439.94}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 25830.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 23000.0}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 22677.51}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 17835.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 500.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1443837.51}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 864474.16}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 283079.62}, {"name": "Gimnazja", "value": 160819.55000000002}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 159666.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 134216.92}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 115281.6}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 79480.10999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 74066.49}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 37562.799999999996}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 20064.72}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18171.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 13031.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11963.12}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 9906.119999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 5738.400000000001}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4375.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4200.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3990.64}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3954.77}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2743.44}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1400.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 239011.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 60119.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 10000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 315213.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 2000.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 78506.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1038120.6}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 487428.78}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 70306.99}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 64801.5}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 56150.32}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 47400.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 38050.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 23346.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 20234.61}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10600.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10600.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9442.47}, {"name": "Gimnazja", "value": 8509.58}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 7652.54}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4094.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3983.24}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1482.83}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 688.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 210.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 99.18}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 23804.24}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 89556.87999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11968.77}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 246615.88999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26790.590000000004}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 73185.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22994.74}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 12915.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2705.26}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 732876.57}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 450604.85}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 336472.3400000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 244944.18999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 182998.71000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 100398.87}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 42257.9}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 29311.84}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20269.58}, {"name": "Rodzina", "value": 18042.86}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8326.59}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6084.24}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3484.66}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2936.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1733.21}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 141102.09}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 66420.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 57117.45}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 41498.85}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 26330.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 23000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 17835.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1879604.96}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 978820.65}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 295729.18}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 98337.92}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 79480.10999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 69590.64}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 18171.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 13031.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7945.41}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4375.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4200.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2737.4}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 300130.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 315213.19}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2000.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 78506.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 1572949.38}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 118234.32}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 81173.62}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 75189.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 24329.5}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21200.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9442.47}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 683.24}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 23804.24}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 89556.87999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11968.77}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 246615.88999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 26790.590000000004}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 73185.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 22994.74}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12915.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2705.26}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1377.169121785541, "v": "2,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.09, "v_pc": "1377,17 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "30.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "75.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 846.3268655992239, "v": "1,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 206.17979136341577, "v": "424,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 621.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.97}, {"name": "Gimnazja", "value": 86.32015041242114, "v": "177,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.26}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 85.81240174672487, "v": "176,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.23}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 57.650946142649204, "v": "118,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.18}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 55.40060164968462, "v": "114,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.02}, {"name": "Przedszkola", "value": 35.411945657447845, "v": "72,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.57}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 3.0952692867540033, "v": "6,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.9711499272197962, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Rodzina", "value": 805.7170693837941, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.19, "v_pc": "805,72 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "38.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "61.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 510.84765162542453, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 256.78012615235326, "v": "529,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.86}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 34.539015041242116, "v": "71,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.28}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.5221591460456088, "v": "7,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.43}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.028117418728772443, "v": "0,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 2014.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 627.9116011644834, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.17, "v_pc": "627,91 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "7.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 512.2268947113052, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.57}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 47.74815138282387, "v": "98,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.6}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 41.41818049490539, "v": "85,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25.541528384279474, "v": "52,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.06}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.9768461911693352, "v": "2,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 368.0805288694808, "v": "758,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.31, "v_pc": "368,08 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "247.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "25.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 334.0693546821931, "v": "688,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.75}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 24.934420184376513, "v": "51,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.77}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9.076754002911208, "v": "18,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.46}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 345.1040611353712, "v": "711,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.79, "v_pc": "345,10 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "69.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 162.75218825812712, "v": "335,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 47.16}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 157.7938816108685, "v": "325,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 4831.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.72}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 24.557991266375545, "v": "50,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 137.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.11}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 263.1870451237263, "v": "542,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.94, "v_pc": "263,19 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "51.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "51.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 78.99493449781659, "v": "162,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62.755822416302756, "v": "129,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.84}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 50.42940320232896, "v": "103,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 19.16}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 45.05803008248423, "v": "92,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.12}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 10.350077632217369, "v": "21,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.93}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 9.09152353226589, "v": "18,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.45}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 6.50725376031053, "v": "13,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.47}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 249.569320718098, "v": "514,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.63, "v_pc": "249,57 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "35.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 146.5602377486657, "v": "302,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.72}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 31.404512372634642, "v": "64,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.58}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 27.244211547792332, "v": "56,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.91}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 18.461911693352743, "v": "38,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.39}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 11.327510917030567, "v": "23,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.53}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 8.744997573993208, "v": "18,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.5}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 4.80646288209607, "v": "9,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.92}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.019475982532751, "v": "2,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 186.26237263464338, "v": "383,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.2, "v_pc": "186,26 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "25.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 156.60735080058225, "v": "322,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.07}, {"name": "Biblioteki", "value": 29.169820475497332, "v": "60,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.66}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.485201358563804, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 59.847311984473556, "v": "123,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 160.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.35, "v_pc": "59,85 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "53.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "92.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 59.847311984473556, "v": "123,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 208.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 51.793114992721975, "v": "106,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.16, "v_pc": "51,79 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "67.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 41.97525473071324, "v": "86,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.04}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 9.817860262008734, "v": "20,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.95}]}, {"name": "Informatyka", "value": 38.091217855409994, "v": "78,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.85, "v_pc": "38,09 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "728.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "13.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38.091217855409994, "v": "78,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18.181465308102865, "v": "37,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41, "v_pc": "18,18 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "142.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "58.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 9.055312954876273, "v": "18,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.8}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8.850557981562348, "v": "18,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.67}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.22513343037360506, "v": "0,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.23}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.050460941290635615, "v": "0,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12.843076176613295, "v": "26,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 194.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28, "v_pc": "12,84 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "89.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 11.872673459485688, "v": "24,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 195.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.44}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 0.970402717127608, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.55}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 11.549849587578846, "v": "23,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "11,55 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "78.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 11.549849587578846, "v": "23,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 7.163614750121301, "v": "14,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "7,16 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "95.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 7.163614750121301, "v": "14,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5.074837457544881, "v": "10,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,07 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "89.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3.6528626880155266, "v": "7,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.97}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 1.4219747695293548, "v": "2,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.02}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1.690761766132945, "v": "3,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,69 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "99.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1.690761766132945, "v": "3,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}