{"gmina": "Dubicze Cerkiewne", "typ_gminy": "gmina wiejska Dubicze Cerkiewne", "kod_gus": "062013805000", "kod_gus_podregionu": "062013800000", "podregion_eurostat": "PL842", "ludnosc": "1'567", "budzet": {"dochody": "8,63 mln z\u0142", "wydatki": "6,97 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.7, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 13.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5988512.679999999, "dane1": 5732820.26, "dane2": 5732820.26, "dane3": 255692.419999999}, {"label": "2017", "dane0": 7429131.250000001, "dane1": 6241702.820000001, "dane2": 6241702.820000001, "dane3": 1187428.4299999997}, {"label": "2018", "dane0": 7572617.97, "dane1": 8176063.109999996, "dane2": 7572617.97, "dane4": 603445.1399999959}, {"label": "2019", "dane0": 8625997.98, "dane1": 6966031.390000001, "dane2": 6966031.390000001, "dane3": 1659966.5899999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "131,36 tys z\u0142", "wydatki": "135,51 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 34.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 23.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.255692419999999}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.255692419999999}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1874284299999998}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1874284299999998}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6034451399999959}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6034451399999959}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.6599665899999998}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.6599665899999998}], "dochod_ue": "281,49 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "1,28 mln z\u0142", "gmina_pc": "817.6 z\u0142", "powiat": "5,27 mln z\u0142", "powiat_pc": "3362.7 z\u0142", "wojewodztwo": "683,23 tys z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "228,65 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "291,85 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "739,56 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "472845.42", "WARTOSC": "556288.73", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne", "OPIS": "Wsparcie oparte na kompleksowej diagnozie zatwierdzonej 29.09.2016r. przez organ prowadz\u0105cy skierowane do 96os. 48K/48M, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsze szanse na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych je problem\u00f3w: pochodz\u0105 z obsz. gm. wiejskiej i maj\u0105 ograniczony dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug edu. 76Ucz 34K/42M ucz\u0105cych si\u0119 w SP, w wieku 6-15 lat, ze zdiagnozowanymi deficytami w zakresie kluczowych kompetencji, tj. znajomo\u015bci matematyki i nauk przyrodniczych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119tno\u015bci w zakr. przedsi\u0119biorczo\u015bci i uczenia si\u0119 oraz kompetencji spo\u0142ecznych. 20N 14K/6M, z wykszta\u0142ceniem wy\u017cszym, zdiagnozowan\u0105 nisk\u0105 znajomo\u015bci\u0105 nowoczesnych metod edukacyjnych i nowoczesnych technologii TIK, pracuj\u0105cych w SP. SP w Dubiczach Cerkiewnych, ze s\u0142abo wyposa\u017con\u0105 baz\u0105 narz\u0119dzi TIK oraz materia\u0142\u00f3w dydaktycznych. Celem g\u0142\u00f3wnym jest podniesienie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej poprzez podniesienie kompetencji 76Ucz i 20N z SP w Dubiczach Cerk., w zakr. podstawy kszta\u0142cenia og\u00f3lnego, dzi\u0119ki realizacji dodatk. zaj\u0119\u0107 i szkole\u0144 oraz doposa\u017cenie w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydakt. Dzia\u0142ania/Zadania: 1.Doposa\u017cenie plac\u00f3wki. 2. Szkolena dla N podnosz\u0105ce kompetencje z zakr. nowoczesnych metod dydakt. i kompetencji cyfrowych, umo\u017cliwia zdobycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do efektywnego wykonywania zawodu i profesjonalnego wspierania Ucz. 3.Wsparcie metodyczno- cyfrowe. 4.Zaj\u0119cia edukacyjne. 5.Zaj\u0119cia naukowo-techniczne. Efektem dzia\u0142a\u0144 w projekcie b\u0119dzie wzrost kompetencji kluczowych Ucz, co przyczyni si\u0119 do lepszego przygotowania Ucz do potrzeb rynku pracy. Podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji N. Poprzez szkolenie N nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci i narz\u0119dzia, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0107 nie tylko ucz\u0105c w ramach projektu, ale tak\u017ce do prowadzenia w\u0142asnych zaj\u0119\u0107 lekcyjnych i ucz\u0105c kolejne roczniki, w konsekwencji nast\u0105pi wzmocnienie potencja\u0142u edukacyjnego Gm. Dubicze Cerkiewne.", "BENEFICJENT": "GMINA DUBICZE CERKIEWNE", "TYTUL": "Szko\u0142a naszych marze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 301.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-27", "DATA_START": "2017-03-07", "DOFINANSOWANIE": "295170.85", "WARTOSC": "498266.22", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy TYPU 1, tj. Energetyki opartej na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii (energetyka odnawialna: s\u0142oneczna). Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina Dubicze Cerkiewne, za\u015b grup\u0105 docelow\u0105 jej mieszka\u0144cy. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych poprzez budow\u0119 mikroinstalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w gospodarstwach indywidualnych na terenie gminy Dubicze Cerkiewne. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU 1.Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE \u2013 10 szt. 2.Liczba wybudowanych jednostek energii cieplnej z OZE- 18 szt. 3.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 39,71 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 4.Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych- 0,06 MWt 5.Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych- 0,03 MWe WSKA\u0179NIKI REZULTATU 1.Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u201333,71 MWht/rok 2.Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 34,79 MWhe OKRES RZECZOWEJ REALIZACJI PROJEKTU: I i III kwarta\u0142 2019r.", "BENEFICJENT": "GMINA DUBICZE CERKIEWNE", "TYTUL": "\"Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie gminy Dubicze Cerkiewne\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 188.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-10-25", "DOFINANSOWANIE": "219698.18", "WARTOSC": "264696.61", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Dubicze Cerkiewne poprzez Przebudow\u0119 i adaptacj\u0119 \u015bwietlicy wiejskiej w Jagodnikach wraz z przyleg\u0142ym placem na potrzeby Centrum Aktywno\u015bci Lokalnej. Przebudowa i adaptacja zdegradowanego obiektu oraz przestrzeni przywr\u00f3ci oraz nadania im nowe funkcje: kulturowe, spo\u0142eczne, rekreacyjne oraz edukacyjne. Realizacja projektu \u201ePrzebudowa i adaptacja \u015bwietlicy wiejskiej w Jagodnikach wraz z przyleg\u0142ym placem na potrzeby Centrum Aktywno\u015bci Lokalnej\u201d ma na celu uporz\u0105dkowanie i zagospodarowania przestrzeni publicznej, kt\u00f3ra b\u0119dzie dost\u0119pna dla lokalnych mieszka\u0144c\u00f3w. Zar\u00f3wno \u015bwietlica wiejska jak i przyleg\u0142y plac b\u0119dzie dost\u0119pny dla mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w przez ca\u0142y czas. \u015awietlica wraz z placem zyska nowe funkcje kulturowe, spo\u0142eczne oraz rekreacyjne. Teren zostanie uporz\u0105dkowany oraz zagospodarowany w taki spos\u00f3b \u017ceby by\u0142 dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Zlikwidowane zostan\u0105 wszystkie bariery, kt\u00f3re utrudniaj\u0105 dost\u0119p do placu. Dodatkowo ca\u0142y teren zostanie ogrodzony w celu poprawy bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkownik\u00f3w terenu, w tym przede wszystkim dzieci i m\u0142odzie\u017c. W remontowanej \u015bwietlicy usuni\u0119te zostan\u0105 tak\u017ce bariery architektoniczne (wysokie progi), kt\u00f3re by\u0142y uci\u0105\u017cliwe dla os\u00f3b starszych, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz dzieci. Dzia\u0142ania w projekcie b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z projektowaniem uniwersalnym, gdzie u\u017cytkownika stawia na pierwszym miejscu, kt\u00f3re jest warunkiem zapewnienia r\u00f3wno\u015bci szans os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b starszych oraz najm\u0142odszych.", "BENEFICJENT": "GMINA DUBICZE CERKIEWNE", "TYTUL": "Przebudowa i adaptacja \u015bwietlicy wiejskiej w Jagodnikach wraz z przyleg\u0142ym placem na potrzeby Centrum Aktywno\u015bci Lokalnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 140.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-22", "DATA_START": "2018-02-23", "DOFINANSOWANIE": "42497976.60", "WARTOSC": "63283500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Inwestycja zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w miastach oraz ma\u0142ych miejscowo\u015bciach. W projekcie za\u0142o\u017cono budow\u0119 sieci na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim. Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Budowana sie\u0107 szerokopasmowa b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: a) liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych zasi\u0119giem sieci \u2013 min. 23707 b) liczba jednostek publicznych pod\u0142\u0105czonych do sieci, - 216 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych c) d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1287,52 km wraz z d\u0142ugo\u015bci\u0105 sieci dzier\u017cawionej d) liczba w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 21 szt.Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d o wysokich przepustowo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "PODLASKA SIE\u0106 INTERNETOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 PSI Sp. z o.o. na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim (ID Obszaru: 3.3.20.38)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "356486.25", "WARTOSC": "377791.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele", "OPIS": "Projekt odpowiada na problem niskiej aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo i bezrobotnych, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji materialnej zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszaru LGD PB, a w szczeg\u00f3lno\u015bci gmin wiejskich Hajn\u00f3wka, Bialowie\u017ca Dubicze Cerkiewne, Kleszczele i Czeremcha. Celem projektu jest aktywizacjaspo\u0142eczna, zawodowa i zatrudnieniowa30 os (18K; 12M) powy\u017cej 25 roku \u017cycia grupy docelowej(GD). GD 30 os. (18K i 12M) zostanie obj\u0119ta instrumentami aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym (zatrudnieniowym). Dzi\u0119ki temu, uczestnicy projektu (UP), b\u0119d\u0105 mogli korzysta\u0107 ze specjalistycznego wsparcia, do kt\u00f3rego maj\u0105 ograniczony dost\u0119p. Wokresie od 01-08-2019r. do 31-10-2020r. poprzez realizacj\u0119 wsparcia psychologicznego, doradztwa zawodowego, po\u015brednictwa prawa i pracy, warsztat\u00f3w rozwijaj\u0105cych kompetencje spo\u0142eczno-zawodowe , kurs\u00f3w zawodowych i sta\u017cy u pracodawc\u00f3w, prowadz\u0105cych do powrotu na rynek pracy. Zadania w ramach projektu: Aktywizacja (A)spo\u0142eczno-zawodowa: wsparcie psychologiczno-doradcze (30os, 5h/os. )-Z. 1 A zawodowa: wsparcie z zakresu doradztwa zawodoweg (30 os, 4 h./os.) oraz opracowanie IPD/\u015bcie\u017cek reintegracji (30 os\u00f3b, 2h/os.)-z. 2 A spo\u0142eczno- zawodowa - po\u015br prawa i pracy (30 os., 4 h./os) oraz 1 spotkanie UP z pracodawcami \u2013 5h - z. 3 A spo\u0142eczno- zawodowa \u2013 warsztaty wyjazdowe kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczne oraz aktywnego poszukiwania pracy (4warsztaty 16h/15 os.) - z. 4 -5 A zawodowa - kursy zawodowe (4 kursy / 80h. ) zgodnie z preferencjami i potrzebami zawodowymi UP - z. 6 A zawodowo \u2013 zatrudnieniowa: odbycie 3 miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych przez 24UP -z. 7 Projekt wpisuje si\u0119 w problemy, cele, przedsi\u0119w zidentyf w LSR LGD \u201ePB\u201d Realiz proj przyczyni si\u0119 do osiag. efekt zatrudnieniowej na pozimie 36,67%. Realizacja przedmiotowego projektu powi\u0105zana jest z Programem Aktywno\u015bci Lokalnej Powiatu Haj. na lata 2017-2022, Uchwa\u0142a nr XXII/210/17 Rady Powiatu Hajnowskieg", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE SAMORZ\u0104D\u00d3W EUROREGIONU PUSZCZA BIA\u0141OWIESKA", "TYTUL": "REALIZACJA PROGRAMU AKTYWIZACJI SPO\u0141ECZNO \u2013 ZAWODOWEJ I ZATRUDNIENIOWEJ OS\u00d3B 25+ NA OBSZARZE DZIA\u0141ANIA LGD PUSZCZA BIA\u0141OWIESKA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "977561.25", "WARTOSC": "1030275.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka", "OPIS": "Projekt Business Point Puszcza Bia\u0142owieska zosta\u0142 skierowany do mieszka\u0144c\u00f3w obszaru dzia\u0142ania LGD Puszcza Bia\u0142owieska t.j.: Hajn\u00f3wka, Bia\u0142owie\u017ca, Narew, Narewka, Czy\u017ce, Czeremcha, Dubicze Cerkiewne, Bielsk Podlaski, Bo\u0107ki, Orla, gmina miejsko-wiejska Kleszczele oraz gmina miejska Hajn\u00f3wka, chc\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, kt\u00f3re nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci przez ostatnie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cy moment przyst\u0105pienia do projektu. S\u0105 to osoby bezrobotne, nieaktywne zawodowo, poszukuj\u0105ce pracy i jednocze\u015bnie spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jeden z poni\u017cszych warunk\u00f3w: - kobiety, - osoby z orzeczeniem o niepe\u0142nosprawno\u015bci, - osoby po 50 roku \u017cycia, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby o niskich kwalifikacjach. PROJEKT W SZCZEG\u00d3LNY SPOS\u00d3B SKIEROWANY JEST DO GRUPY DEFAWORYZOWANEJ zidentyfikowanej w LSR Stowarzyszenia Puszcza Bia\u0142owieska. Dzia\u0142ania: - rekrutacja i doradztwo zawodowe \u2013 60 os\u00f3b (36K, 24M) - doradztwo z pisania biznesplanu \u2013 40 os\u00f3b (24K, 16M) \u2013 (4h/osob\u0119) - ocena Wniosk\u00f3w o przyznanie dotacji inwestycyjnej oraz wsparcia pomostowego \u2013 40 os\u00f3b (24K, 16M) - podpisanie um\u00f3w o udzielenie dotacji inwestycyjnej oraz wsparcia pomostowego \u2013 24 os\u00f3b. Rezultaty: - liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w projekcie \u2013 24 - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie pomostowe finansowe w projekcie \u2013 24 - liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 24 Wszystkie dzia\u0142ania w projekcie realizowane b\u0119d\u0105 z poszanowaniem zasad Polityk Horyzontalnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SCIENCE POINT", "TYTUL": "Business Point Puszcza Bia\u0142owieska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "867366.67", "WARTOSC": "1029148.88", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka", "OPIS": "Wnioskodaca\u00a0projektu\u00a0-\u00a0SP\u00a0ZOZ\u00a0w\u00a0Hajn\u00f3wce,\u00a0\u00a0jest\u00a0pomiotem\u00a0leczniczym\u00a0od\u00a016.05.1994\u00a0i\u00a0najwi\u0119ksz\u0105\u00a0tego\u00a0typu\u00a0jednostk\u0105\u00a0powiatow\u0105\u00a0w\u00a0wojew\u00f3dztwie podlaskim.\u00a0Szpital\u00a0dysponuje\u00a0334\u00a0\u0142\u00f3zkami.\u00a0W\u00a0strukturze\u00a0wyr\u00f3\u017cnia\u00a0si\u0119\u00a0m.in.:12\u00a0oddzia\u0142\u00f3w\u00a0szpitalnych.;\u00a0SOR;\u00a0stacj\u0119\u00a0dializ;\u00a0blok\u00a0operacyjny;\u00a0szpitaln\u0105\u00a0izb\u0119 przyj\u0119\u0107;ZPO\u00a0i\u00a0ZOL;dzia\u0142\u00a0opieki\u00a0ambulatoryjnej,\u00a0pracownie\u00a0diagnostyczne\u00a0(min.\u00a0RTG,\u00a0USG,\u00a0pr.\u00a0polikardiografii),\u00a0dzia\u0142\u00a0rehabilitacji.\u00a0Zak\u0142ad\u00a0posiada\u00a0rozbudowane zaplecze\u00a0administracyjno\u00a0-\u00a0techniczne. Celem\u00a0projektu\u00a0jest\u00a0zapewnienie\u00a0osobom\u00a0starszym\u00a0i\u00a0niesamodzielnym\u00a0z\u00a0obszaru\u00a0powiatu\u00a0hajnowskiego\u00a0i\u00a0cz\u0119\u015bci\u00a0powiatu\u00a0bielskiego\u00a0wysokiej\u00a0jako\u015bci\u00a0opieki medycznej\u00a0i\u00a0terapeutycznej\u00a0poprzez\u00a0utworzenie\u00a0DDOM\u00a0w\u00a0strukturach\u00a0Samodzielnego\u00a0Publicznego\u00a0Zak\u0142adu\u00a0Opieki\u00a0Zdrowotnej\u00a0w\u00a0Hajn\u00f3wce. Rezultaty\u00a0projektu: -\u00a0Liczba\u00a0zdeinstytucjonalizowanych\u00a0miejsc\u00a0opieki\u00a0nad\u00a0osobami\u00a0zale\u017cnymi,\u00a0kt\u00f3re\u00a0zosta\u0142y\u00a0utworzone\u00a0w\u00a0ramach\u00a0programu\u00a0(12\u00a0szt), -\u00a0Liczba\u00a0pacjent\u00f3w,\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0zostan\u0105\u00a0obj\u0119ci\u00a0opiek\u0105\u00a0i\u00a0uko\u0144cz\u0105\u00a0leczenie\u00a0w\u00a0DDOM\u00a0(80\u00a0os\u00f3b), -\u00a0Odsetek\u00a0os\u00f3b\u00a0korzystaj\u0105cych\u00a0z\u00a0dziennego\u00a0domu\u00a0opieki\u00a0medycznej\u00a0pozytywnie\u00a0oceniajaych\u00a0funkcjonowanie\u00a0DDOM\u00a0(80%) Grup\u0119\u00a0docelow\u0105\u00a0projektu\u00a0stanowi\u0105\u00a0osoby\u00a0niesamodzielne,\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci\u00a0osoby\u00a0powy\u017cej\u00a065\u00a0r.\u017c.,\u00a0kt\u00f3rych\u00a0stan\u00a0zdrowia\u00a0nie\u00a0pozwala\u00a0na\u00a0pozostawanie\u00a0wy\u0142\u0105cznie pod\u00a0opiek\u0105\u00a0podstawowej\u00a0opieki\u00a0zdrowotnej\u00a0i\u00a0ambulatoryjnej\u00a0opieki\u00a0specjalistycznej,\u00a0a\u00a0jednocze\u015bnie\u00a0nie\u00a0wymaga\u00a0ca\u0142odobowego\u00a0nadzoru\u00a0lekarskiego\u00a0i piel\u0119gniarskiego\u00a0realizowanego\u00a0w\u00a0trybie\u00a0stacjonarnym.\u00a0Pacjentami\u00a0DDOM\u00a0mog\u0105\u00a0zosta\u0107\u00a0osoby\u00a0wymagaj\u0105ce,\u00a0ze\u00a0wzgl\u0119du\u00a0na\u00a0stan\u00a0zdrowia,\u00a0\u015bwiadcze\u0144 piel\u0119gnacyjnych,\u00a0opieku\u0144czych\u00a0i\u00a0rehabilitacyjnych\u00a0oraz\u00a0kontynuacji\u00a0leczenia,\u00a0a\u00a0niewymagaj\u0105ce\u00a0hospitalizacji\u00a0w\u00a0oddziale\u00a0szpitalnym,\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0w\u00a0ocenie\u00a0skal\u0105 poziomu\u00a0samodzielno\u015bci\u00a0(skala\u00a0Barthel)\u00a0otrzymali\u00a040-65\u00a0punkt\u00f3w. W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0przewidziano\u00a0realizacj\u0119\u00a0nast\u0119puj\u0105cych\u00a0zada\u0144: 1.\u00a0Dostosowanie\u00a0i\u00a0wyposa\u017cenie\u00a0pomieszcze\u0144 2.\u00a0Zakup\u00a0sprz\u0119tu\u00a0do\u00a0prowadzenia\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0leczniczej\u00a0w\u00a0DDOM 3.\u00a0Prowadzenie\u00a0dziennego\u00a0domu\u00a0opieki\u00a0medycznej 4.\u00a0", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W HAJN\u00d3WCE", "TYTUL": "Wsparcie deinstytucjonalizacji nad osobami zale\u017cnymi poprzez utworzenie Dziennego Domu Opieki Medycznej w Hajn\u00f3wce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "596380.88", "WARTOSC": "642212.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\", w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu komunikacji ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105 do 31 grudnia 2017 r. Realizowany projekt jest zgodny z celami LSR LGD \"PB\": Celem og\u00f3lnym III. Rozw\u00f3j potencja\u0142u LGD, Celami szczeg\u00f3\u0142owymi III.1 Rozw\u00f3j sfery spo\u0142ecznej i III.2 Zachowanie i promowanie potencja\u0142u kulturowo-przyrodniczego LGD ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem \u015brodowiska \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: -wzrost zainteresowania dzia\u0142alno\u015bci\u0105 LGD i wdra\u017caniem LSR przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru, w tym przez osoby defaworyzowane; -wzrost liczby mieszka\u0144c\u00f3w znaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia funkcjonowania LGD i wdra\u017cania LSR; -wzrost partycypacji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci w realizacji LSR; -Informowanie potencjalnych wnioskodawc\u00f3w o mo\u017cliwo\u015bciach, technicznych aspektach realizacji i sk\u0142adania wniosk\u00f3w na operacje w ramach bud\u017cetu LSR, -wzrost kompetecji os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach z zakresu aplikowania o \u015brodki w ramach LSR -wzrost kompetencji os\u00f3b wdra\u017caj\u0105cych LSR bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach Grupa docelowa: mieszka\u0144cy obszaru LGD \"PB\" ( w tym beneficjenci), grupy defaworyzowane i osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracownicy biura, Cz\u0142onkowie Zarz\u0105du i Cz\u0142onkowie Rady. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: - Realizacja planu komunikacji ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej - Zatrudnienie pracownik\u00f3w - Doskonalenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR - Zapewnienie funkcjonowania biura LGD", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"PUSZCZA BIA\u0141OWIESKA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "384095.20", "WARTOSC": "406895.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\", w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu komunikacji ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105 do 31 grudnia 2018r. Realizowany projekt jest zgodny z celami LSR LGD \"PB\": Celem og\u00f3lnym III. Rozw\u00f3j potencja\u0142u LGD, Celami szczeg\u00f3\u0142owymi III.1 Rozw\u00f3j sfery spo\u0142ecznej i III.2 Zachowanie i promowanie potencja\u0142u kulturowo-przyrodniczego LGD ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem \u015brodowiska \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: -wzrost zainteresowania dzia\u0142alno\u015bci\u0105 LGD i wdra\u017caniem LSR przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru, w tym przez osoby defaworyzowane; -wzrost liczby mieszka\u0144c\u00f3w znaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia funkcjonowania LGD i wdra\u017cania LSR; -wzrost partycypacji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci w realizacji LSR; -Informowanie potencjalnych wnioskodawc\u00f3w o mo\u017cliwo\u015bciach, technicznych aspektach realizacji i sk\u0142adania wniosk\u00f3w na operacje w ramach bud\u017cetu LSR, -wzrost kompetecji os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach z zakresu aplikowania o \u015brodki w ramach LSR -wzrost kompetencji os\u00f3b wdra\u017caj\u0105cych LSR bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach Grupa docelowa: mieszka\u0144cy obszaru LGD \"PB\" ( w tym beneficjenci), osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracownicy biura, Cz\u0142onkowie Zarz\u0105du i Cz\u0142onkowie Rady. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: - Realizacja planu komunikacji ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej - Zatrudnienie pracownik\u00f3w - Doskonalenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR - Zapewnienie funkcjonowania biura LGD", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"PUSZCZA BIA\u0141OWIESKA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "330658.96", "WARTOSC": "353458.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji ujetych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\", w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu komunikacji ze spoleczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105 do 31 grudnia 2020 roku. Realizowany projekt jest zgodny z celami LSR LGD PB: Celem ogolnym III: Rozw\u00f3j potencjalu LGD; Celami szczeg\u00f3lowymi III.1: Rozw\u00f3j sfery spo\u0142ecznej i III.2: Zachowanie i promowanie potencjalu kulturowo-przyrodniczego LGD ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem \u015brodowiska \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD. Gl\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: - wzrost zainteresowania dzialalno\u015bci\u0105 LGD i wdra\u017caniem LSR przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru, w tym przez osoby defaworyzowane; - wzrost liczby mieszka\u0144c\u00f3w znaj\u0105cych zalo\u017cenia funkcjonowania LGD i wdra\u017cania LSR; - informowanie potencjalnych wnioskodawcow o mo\u017cliwo\u015bciach, technicznych aspektach realizacji i sk\u0142adania wniosk\u00f3w na operacje w ramach bud\u017cetu LSR, - wzrost kompetencji os\u00f3b bior\u0105cych udzial w szkoleniach z zakresu aplikowania o \u015brodki w ramach LSR; - wzrost kompetencji os\u00f3b wdra\u017caj\u0105cych LSR bior\u0105cych udzial w szkoleniach. Grupa docelowa: mieszka\u0144cy obszaru LGD PB ( w tym beneficjenci), osobyzagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spolecznym, pracownicy biura, Czlonkowie Zarz\u0105du i Cz\u0142onkowie Rady. G\u0142\u00f3wne zadania, ktore zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: - Realizacja planu komunikacji ze spoleczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej - Zatrudnienie pracownik\u00f3w - Zapewnienie funkcjonowania biura LGD - Doskonalenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"PUSZCZA BIA\u0141OWIESKA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "369701.00", "WARTOSC": "392501.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\", w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu komunikacji ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105 do 31 grudnia 2019 r. Realizowany projekt jest zgodny z celami LSR LGD \"PB\": Celem og\u00f3lnym III. Rozw\u00f3j potencja\u0142u LGD, Celami szczeg\u00f3\u0142owymi III.1 Rozw\u00f3j sfery spo\u0142ecznej i III.2 Zachowanie i promowanie potencja\u0142u kulturowo-przyrodniczego LGD ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem \u015brodowiska \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: -wzrost zainteresowania dzia\u0142alno\u015bci\u0105 LGD i wdra\u017caniem LSR przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru, w tym przez osoby defaworyzowane; -wzrost liczby mieszka\u0144c\u00f3w znaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia funkcjonowania LGD i wdra\u017cania LSR; -wzrost partycypacji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci w realizacji LSR; -Informowanie potencjalnych wnioskodawc\u00f3w o mo\u017cliwo\u015bciach, technicznych aspektach realizacji i sk\u0142adania wniosk\u00f3w na operacje w ramach bud\u017cetu LSR, -wzrost kompetecji os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach z zakresu aplikowania o \u015brodki w ramach LSR -wzrost kompetencji os\u00f3b wdra\u017caj\u0105cych LSR bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach Grupa docelowa: mieszka\u0144cy obszaru LGD \"PB\" ( w tym beneficjenci), osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracownicy biura, Cz\u0142onkowie Zarz\u0105du i Cz\u0142onkowie Rady. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: - Realizacja planu komunikacji ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej - Zatrudnienie pracownik\u00f3w - Doskonalenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR - Zapewnienie funkcjonowania biura LGD", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"PUSZCZA BIA\u0141OWIESKA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}], "grupyRozdzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1122154.1}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1018044.08}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 150380.93}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 142440.12}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 108800.70999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 94852.76999999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 74586.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 32357.81}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 18922.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 15798.0}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 15022.140000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8547.09}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7806.26}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6400.28}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4315.77}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4231.95}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3125.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2500.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2342.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2330.29}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2040.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 920.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 361.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 84.84}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 168782.53000000003}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 145840.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 121435.07999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 116583.39}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 91038.37}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 80104.77}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 47414.82}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40098.020000000004}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 33948.090000000004}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 28017.35}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 26782.48}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 24715.100000000002}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 23248.31}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 23221.550000000003}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19088.879999999997}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 13206.3}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9316.76}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5258.07}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 5230.98}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4508.13}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4482.35}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 4474.15}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4378.59}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 4034.77}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3964.71}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 3950.56}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3627.1400000000003}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 3571.92}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 3000.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 2460.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2229.25}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2176.05}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 1726.23}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1500.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1426.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1147.25}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1070.95}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 970.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 834.02}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 230.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 0.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 186344.92}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4292.6}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4250.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1280.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 751351.28}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 443792.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 237008.7}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 91273.39}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 78800.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 59483.16}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 51886.15}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 48276.46}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 34500.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21456.74}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 18150.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7950.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7950.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 7100.25}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2865.39}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1065.32}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1005.53}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 500.0}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 85.6}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 72962.87}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 44603.76}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 38830.58}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16970.14}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3490.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 350.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 10576.64}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 120416.62}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16784.620000000003}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 108229.74}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12843.519999999999}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 30000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 291848.42}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 180000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 40000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1455921.7400000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1052706.76}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 142440.12}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 92558.29}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 32357.81}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 23569.230000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 15211.38}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8908.720000000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4851.8}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3125.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2342.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2330.29}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2040.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 283395.1}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 244553.16000000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 173823.68}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 106887.25}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 93006.13}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 44638.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 42558.020000000004}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 24748.31}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 20016.019999999997}, {"name": "Rodzina", "value": 18828.54}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 13206.3}, {"name": "Turystyka", "value": 4610.26}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 3950.56}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3902.28}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 970.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 191874.92}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4292.6}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 1229643.52}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 217698.14}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 199805.32}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 91865.39}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 67588.94}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21456.74}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 18650.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15900.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1806.56}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 85.6}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 72962.87}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 44953.76}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 38830.58}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16970.14}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3490.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 10576.64}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 120416.62}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16784.620000000003}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 108229.74}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12843.519999999999}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 30000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 291848.42}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 220000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2065180.2799999998, "v": "2,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.64, "v_pc": "1317,92 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "33.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "76.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1327477.9499999995, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 259760.46000000002, "v": "259,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.57}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 191429.27000000002, "v": "191,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.26}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 114280.38999999998, "v": "114,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.53}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 91038.37, "v": "91,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.4}, {"name": "Gimnazja", "value": 74586.0, "v": "74,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.61}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4378.59, "v": "4,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2229.25, "v": "2,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1318395.8299999998, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.92, "v_pc": "841,35 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "44.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "69.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1189692.0, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.23}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 79870.95, "v": "79,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30034.88, "v": "30,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.27}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 18798.0, "v": "18,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.42}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1263683.4400000002, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.14, "v_pc": "806,43 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "38.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "61.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 761378.7000000001, "v": "761,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.25}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 456856.57, "v": "456,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.15}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 35650.0, "v": "35,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.82}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 5230.98, "v": "5,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.41}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4482.35, "v": "4,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 147.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 84.84, "v": "0,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 826131.35, "v": "826,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.85, "v_pc": "527,21 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "2.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "3.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 483109.33999999997, "v": "483,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 12461.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.47}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 135505.39, "v": "135,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 123115.27999999998, "v": "123,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.9}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 47414.82, "v": "47,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.73}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 32267.35, "v": "32,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.9}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 3571.92, "v": "3,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1147.25, "v": "1,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.13}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 362261.46000000014, "v": "362,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.2, "v_pc": "231,18 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "40.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "85.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 152822.19999999998, "v": "152,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.18}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 91273.39, "v": "91,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.19}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 52311.229999999996, "v": "52,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.44}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 51886.15, "v": "51,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10003.779999999999, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.76}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3964.71, "v": "3,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 322032.36, "v": "322,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.62, "v_pc": "205,51 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "18.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 250182.36000000002, "v": "250,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.68}, {"name": "Biblioteki", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.42}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 30350.0, "v": "30,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.42}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 319848.67000000004, "v": "319,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.59, "v_pc": "204,12 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "92.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "58.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 285326.39, "v": "285,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.2}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 30014.15, "v": "30,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.38}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4508.13, "v": "4,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 181890.12, "v": "181,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 238.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.61, "v_pc": "116,08 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "89.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 155107.63999999998, "v": "155,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 188.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.27}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 26782.48, "v": "26,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 14.72}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 113342.71, "v": "113,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.62, "v_pc": "72,33 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "44.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 110882.71, "v": "110,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.82}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 2460.0, "v": "2,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.17}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 68292.83, "v": "68,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98, "v_pc": "43,58 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "62.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 39822.84, "v": "39,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.31}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 27635.969999999998, "v": "27,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.46}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 834.02, "v": "0,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.22}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 57480.58, "v": "57,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.82, "v_pc": "36,68 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "76.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 38830.58, "v": "38,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.55}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 18150.0, "v": "18,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.57}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.86}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 28711.0, "v": "28,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41, "v_pc": "18,32 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "144.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "60.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 14358.0, "v": "14,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 13992.0, "v": "13,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.73}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 361.0, "v": "0,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 16331.3, "v": "16,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "10,42 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "94.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 16331.3, "v": "16,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 10576.64, "v": "10,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "6,75 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "87.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 10576.64, "v": "10,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 4610.26, "v": "4,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06, "v_pc": "2,94 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "83.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4610.26, "v": "4,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 3950.56, "v": "3,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,52 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "96.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 3950.56, "v": "3,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2342.0, "v": "2,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,49 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "99.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2342.0, "v": "2,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 970.0, "v": "0,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,62 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "98.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 970.0, "v": "0,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}