{"gmina": "Kleszczele", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Kleszczele", "kod_gus": "062013805073", "kod_gus_podregionu": "062013800000", "eurostat": "PL842", "ludnosc": 2632, "budzet": {"dochody": "11,61 mln z\u0142", "wydatki": "11,49 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 8662236.980000002, "dane1": 8513131.81, "dane2": 8513131.81, "dane3": 149105.1700000018}, {"label": "2017", "dane0": 8529540.679999998, "dane1": 8350648.129999999, "dane2": 8350648.129999999, "dane3": 178892.54999999888}, {"label": "2018", "dane0": 9152141.410000002, "dane1": 8591036.739999998, "dane2": 8591036.739999998, "dane3": 561104.6700000037}, {"label": "2019", "dane0": 10474608.07, "dane1": 10123618.63, "dane2": 10123618.63, "dane3": 350989.4399999995}, {"label": "2020", "dane0": 11614018.909999998, "dane1": 11493440.999999996, "dane2": 11493440.999999996, "dane3": 120577.91000000201}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 1560012.21, "dane1": 2077535.33}, {"label": "2017", "dane0": 1659570.49, "dane1": 2110667.9000000004}, {"label": "2018", "dane0": 1524387.3900000001, "dane1": 2444595.119999999}, {"label": "2019", "dane0": 1592432.74, "dane1": 2615868.9899999998}, {"label": "2020", "dane0": 1687188.19, "dane1": 2532116.2399999993}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "296,59 tys z\u0142", "wydatki": "368,71 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 30.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.14910517000000179}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.14910517000000179}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.17889254999999887}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.17889254999999887}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5611046700000036}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5611046700000036}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3509894399999995}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3509894399999995}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.12057791000000201}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.12057791000000201}], "dochod_ue": "90,00 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "2,40 mln z\u0142", "gmina_pc": "913.3 z\u0142", "powiat": "8,85 mln z\u0142", "powiat_pc": "3362.7 z\u0142", "wojewodztwo": "1,15 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "90,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "82,68 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,21 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 1687188.19, "wydatki": 2532116.2399999993}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-01-10", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "850036.95", "WARTOSC": "1621755.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele", "OPIS": "Projekt realizowany jest projektem stacjonarnym i b\u0119dzie zlokalizowany na terenie zak\u0142adu produkcyjnego w Kleszczelach (dzia\u0142ki nr 1655/6, 1655/10 i 1655/11, ul. Stacja Kolejowa 5, 17\u2013250 Kleszczele). Inwestycja trwa\u0107 b\u0119dzie od wrze\u015bnia 2018 r. do ko\u0144ca 10.01.2020 r., a jej ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 wynosi\u0107 b\u0119dzie 1.621.755,00 z\u0142 brutto. Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na zakupie i monta\u017cu naziemnej instalacji fotowoltaicznej o mocy 407,04 kWp, wspomagaj\u0105cej zasilanie elektryczne zespo\u0142u zabudowa\u0144 oraz linii produkcyjnych, usytuowanej na terenie zak\u0142adu produkcyjnego w Kleszczelach. Projekt zostanie sfinansowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych przedsi\u0119biorstwa, a tak\u017ce z dotacji UE w postaci p\u0142atno\u015bci po\u015brednich (poziom dofinansowania ustalono w wysoko\u015bci 64,47%). Wk\u0142ad w\u0142asny pochodzi\u0107 b\u0119dzie ze \u015brodk\u00f3w pieni\u0119\u017cnych znajduj\u0105cych si\u0119 na rachunku bankowym firmy oraz wygospodarowanych w trakcie prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci. Inwestycja wprost wpisuje si\u0119 w typy projekt\u00f3w okre\u015blone w SzOOP RPO WP 2014-2020 dla Dzia\u0142ania 5.1 Energetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, tj. inwestycje z zakresu budowy nowych lub zwi\u0119kszenia mocy jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a z OZE (biomasy, biogazu, energii wiatru, s\u0142o\u0144ca, wody oraz ziemi) wraz z pod\u0142\u0105czeniem do sieci dystrybucyjnej/przesy\u0142owej na w\u0142asne potrzeby. Wnioskodawca aplikuje o wsparcie w ramach 2 typu projekt\u00f3w, tj. Energetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii (wykorzystanie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na w\u0142asne potrzeby).", "BENEFICJENT": "OPONY PRZEMYS\u0141OWE MARIOLA KOC-CZY\u017bEWSKA", "TYTUL": "Redukcja koszt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci firmy Opony Przemys\u0142owe poprzez inwestycj\u0119 w elektrowni\u0119 fotowoltaiczn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 322.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-26", "DATA_START": "2018-06-22", "DOFINANSOWANIE": "525044.80", "WARTOSC": "840903.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele", "OPIS": "Powietrze atmosferyczne nale\u017cy do najwa\u017cniejszych chronionych komponent\u00f3w \u015brodowiska przyrodniczego. Na terenie gminy Kleszczele g\u0142\u00f3wnym \u017ar\u00f3d\u0142em zanieczyszcze\u0144 do powietrza jest emisja wynikaj\u0105ca z dzia\u0142alno\u015bci cz\u0142owieka oraz emisja niska z gospodarki komunalnej (kot\u0142ownie, indywidualne paleniska domowe). Poprawa jako\u015bci powietrza uzyskana b\u0119dzie dzi\u0119ki unikni\u0119tej emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery w wyniku zamiany \u017ar\u00f3d\u0142a energii pokrywaj\u0105cego potrzeby wskazanych budynk\u00f3w mieszkalnych w gminie Kleszczele. Przedmiotowy projekt zak\u0142ada roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych w wyniku realizacji projektu w wysoko\u015bci ponad 77MgCO2. Projekt dotyczy monta\u017cu 20 instalacji solarnych, 29 instalacji fotowoltaicznych na nieruchomo\u015bciach mieszka\u0144c\u00f3w gminy Kleszczele (typ 1 projektu wg. regulaminu konkursu). Celem strategicznym jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej gminy Kleszczele w sektorze mieszkaniowym poprzez zastosowanie energetyki rozproszonej i rozw\u00f3j infrastruktury OZE na terenie gminy Kleszczele w postaci instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i paneli fotowoltaicznych na nieruchomo\u015bciach mieszka\u0144c\u00f3w. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu po\u015brednio przyczyni si\u0119 do przeciwdzia\u0142ania ub\u00f3stwu energetycznemu oraz zwi\u0119kszenia bezpiecze\u0144stwa energetycznego regionu. Celem bezpo\u015brednim projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u rozproszonej produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w produkcji energii og\u00f3\u0142em oraz oszcz\u0119dno\u015bci w zu\u017cyciu energii cieplnej i elektrycznej. Wa\u017cnym celem b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c podniesienie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w gminy Kleszczele w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci gospodarowania energi\u0105 oraz wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Inwestycja b\u0119dzie realizowana rzeczowo i finansowo w okresie II-IV kwarta\u0142 2018r.", "BENEFICJENT": "GMINA KLESZCZELE", "TYTUL": "Instalacje solarne na potrzeby mieszka\u0144c\u00f3w gminy Kleszczele", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 199.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-22", "DATA_START": "2018-02-23", "DOFINANSOWANIE": "42497976.60", "WARTOSC": "63283500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Inwestycja zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w miastach oraz ma\u0142ych miejscowo\u015bciach. W projekcie za\u0142o\u017cono budow\u0119 sieci na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim. Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Budowana sie\u0107 szerokopasmowa b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: a) liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych zasi\u0119giem sieci \u2013 min. 23707 b) liczba jednostek publicznych pod\u0142\u0105czonych do sieci, - 216 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych c) d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1287,52 km wraz z d\u0142ugo\u015bci\u0105 sieci dzier\u017cawionej d) liczba w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 21 szt.Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d o wysokich przepustowo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "PODLASKA SIE\u0106 INTERNETOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 PSI Sp. z o.o. na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim (ID Obszaru: 3.3.20.38)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-27", "DATA_START": "2018-12-27", "DOFINANSOWANIE": "269600.00", "WARTOSC": "414510.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa instalacji fotowoltaicznej wraz z turbinami wiatrowymi w 2 lokalizacjach Wnioskodawcy. Inwestycja zostanie zlokalizowana w miejscowo\u015bci Kleszczele, w powiecie hajnowskim. G\u0142\u00f3wnym celem realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia jest produkcja energii elektrycznej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 jakimi jest energia s\u0142oneczna i energia wiatrowa. Cel nadrz\u0119dny, kt\u00f3ry zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki budowie instalacji, to z kolei ochrona \u015brodowiska naturalnego. Charakter inwestycji powoduje, i\u017c z zasady jest ona zgodna z koncepcj\u0105 projektowania uniwersalnego. instalacja zosta\u0142a zaprojektowana w spos\u00f3b praktycznie bezobs\u0142ugowy, co oznacza, \u017ce ingerencja cz\u0142owieka b\u0119dzie mia\u0142a miejsce tylko w przypadku awarii b\u0105d\u017a w zwi\u0105zku z konieczno\u015bci\u0105 konserwacji urz\u0105dze\u0144. nie jest to obiekt og\u00f3lnodost\u0119pny, natomiast og\u00f3lnodost\u0119pne jest produkt w postaci energii elektrycznej. W projekcie zaplanowano realizacj\u0119 zada\u0144 budowa instalacji, nadz\u00f3r techniczny. Rzeczow\u0105 realizacj\u0119 projektu oraz jego finansowe zako\u0144czenie przewidziano na II kwarta\u0142 2019 roku. Instalacja rozpocznie wytwarzanie energii wraz z rzeczowym zako\u0144czeniem w 2019 roku, osi\u0105gaj\u0105c pe\u0142n\u0105 zaplanowan\u0105 zdolno\u015b\u0107 produkcyjn\u0105 w 3. kwartale 2019. Ca\u0142kowity koszt wszystkich dzia\u0142a\u0144 przewidzianych w ramach przedmiotowego projektu wynosi 414 510,00 z\u0142, w tym: Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowalnych: 337 000,00 PLN, \u2013 Warto\u015b\u0107 wnioskowanego dofinansowania: 269 600,00 PLN.", "BENEFICJENT": "CENTRUM HANDLOWO-PRODUKCYJNE WALENTY SZCZUKA", "TYTUL": "\u201eZielona Energia - budowa instalacji do produkcji energii z OZE dla Centrum Handlowo-Produkcyjnego Walenty Szczuka\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-14", "DATA_START": "2020-02-28", "DOFINANSOWANIE": "123489.54", "WARTOSC": "164652.73", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele", "OPIS": "Projekt dotyczy inwestycji z zakresu budowy nowych lub zwi\u0119kszenia mocy jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a z OZE (biomasy, biogazu, energii wiatru, s\u0142o\u0144ca, wody oraz Ziemi) wraz z pod\u0142\u0105czeniem do sieci dystrybucyjnej/przesy\u0142owej na w\u0142asne potrzeby (typ projektu) Projekt realizowany przez Gmin\u0119 Kleszczele dotyczy zakupu i monta\u017cu 3 instalacji fotowoltaicznych na potrzeby budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie. Strategicznym celem niniejszego projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego (powietrza) na terenie gminy, poprzez rozw\u00f3j wykorzystywania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Realizacja celu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 powietrza wskutek zmniejszenia emisji CO2, py\u0142\u00f3w PM2,5 i PM 10 i in. Celem og\u00f3lnym projektu jest wspieranie wytwarzania i dystrybucji energii wykorzystuj\u0105cej energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105, poprzez monta\u017c ogniw fotowoltaicznych na 3 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Kleszczele. Efekty projektu odczuj\u0105 przede wszystkim mieszka\u0144cy gminy i wojew\u00f3dztwa. Rezultatem projektu b\u0119dzie dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych oraz spadek emisji CO2 dzi\u0119ki produkcji energii elektrycznej z OZE.", "BENEFICJENT": "GMINA KLESZCZELE", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w gminie Kleszczele", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "356486.25", "WARTOSC": "377791.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele", "OPIS": "Projekt odpowiada na problem niskiej aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo i bezrobotnych, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji materialnej zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszaru LGD PB, a w szczeg\u00f3lno\u015bci gmin wiejskich Hajn\u00f3wka, Bialowie\u017ca Dubicze Cerkiewne, Kleszczele i Czeremcha. Celem projektu jest aktywizacjaspo\u0142eczna, zawodowa i zatrudnieniowa30 os (18K; 12M) powy\u017cej 25 roku \u017cycia grupy docelowej(GD). GD 30 os. (18K i 12M) zostanie obj\u0119ta instrumentami aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym (zatrudnieniowym). Dzi\u0119ki temu, uczestnicy projektu (UP), b\u0119d\u0105 mogli korzysta\u0107 ze specjalistycznego wsparcia, do kt\u00f3rego maj\u0105 ograniczony dost\u0119p. Wokresie od 01-08-2019r. do 31-10-2020r. poprzez realizacj\u0119 wsparcia psychologicznego, doradztwa zawodowego, po\u015brednictwa prawa i pracy, warsztat\u00f3w rozwijaj\u0105cych kompetencje spo\u0142eczno-zawodowe , kurs\u00f3w zawodowych i sta\u017cy u pracodawc\u00f3w, prowadz\u0105cych do powrotu na rynek pracy. Zadania w ramach projektu: Aktywizacja (A)spo\u0142eczno-zawodowa: wsparcie psychologiczno-doradcze (30os, 5h/os. )-Z. 1 A zawodowa: wsparcie z zakresu doradztwa zawodoweg (30 os, 4 h./os.) oraz opracowanie IPD/\u015bcie\u017cek reintegracji (30 os\u00f3b, 2h/os.)-z. 2 A spo\u0142eczno- zawodowa - po\u015br prawa i pracy (30 os., 4 h./os) oraz 1 spotkanie UP z pracodawcami \u2013 5h - z. 3 A spo\u0142eczno- zawodowa \u2013 warsztaty wyjazdowe kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczne oraz aktywnego poszukiwania pracy (4warsztaty 16h/15 os.) - z. 4 -5 A zawodowa - kursy zawodowe (4 kursy / 80h. ) zgodnie z preferencjami i potrzebami zawodowymi UP - z. 6 A zawodowo \u2013 zatrudnieniowa: odbycie 3 miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych przez 24UP -z. 7 Projekt wpisuje si\u0119 w problemy, cele, przedsi\u0119w zidentyf w LSR LGD \u201ePB\u201d Realiz proj przyczyni si\u0119 do osiag. efekt zatrudnieniowej na pozimie 36,67%. Realizacja przedmiotowego projektu powi\u0105zana jest z Programem Aktywno\u015bci Lokalnej Powiatu Haj. na lata 2017-2022, Uchwa\u0142a nr XXII/210/17 Rady Powiatu Hajnowskieg", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE SAMORZ\u0104D\u00d3W EUROREGIONU PUSZCZA BIA\u0141OWIESKA", "TYTUL": "REALIZACJA PROGRAMU AKTYWIZACJI SPO\u0141ECZNO \u2013 ZAWODOWEJ I ZATRUDNIENIOWEJ OS\u00d3B 25+ NA OBSZARZE DZIA\u0141ANIA LGD PUSZCZA BIA\u0141OWIESKA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2020-02-28", "DOFINANSOWANIE": "60675.59", "WARTOSC": "71383.05", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele", "OPIS": "Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie dotyczy monta\u017cu system\u00f3w instalacji fotowoltaicznych na terenie posesji przynale\u017cnej do Klasztoru w miejscowo\u015bci Saki, zgodnie z poni\u017csz\u0105 specyfikacj\u0105: 1. Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej Klasztor Saki Planuje si\u0119 wykonanie instalacji fotowoltaicznej o mocy oko\u0142o 9,98 kWp, umieszczonej na terenie przyleg\u0142ym parafii prawos\u0142awnej w Sakach. Szacuje si\u0119, \u017ce inwestycja ta umo\u017cliwi wytwarzanie energii elektrycznej na poziomie 10 027 kWh/rok. Instalacja b\u0119dzie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z oko\u0142o 35 sztuk paneli fotowoltaicznych o mocy znamionowej oko\u0142o 285 Wp ka\u017cdy. Realizacja inwestycji planowana jest w II kwartale 2020 roku. W przypadku montowania instalacji PV na gruncie panele nale\u017cy mocowa\u0107 przy wykorzystaniu dedykowanych do danego typu ogniw fotowoltaicznych stela\u017cy zamocowanych tak, aby uzyska\u0107 nachylenie jak najbardziej zbli\u017cone do optymalnego, wynosz\u0105cego 30o. Konstrukcje wsporcze nale\u017cy zakotwiczy\u0107 w gruncie w spos\u00f3b trwa\u0142y, gwarantuj\u0105cy stabilno\u015b\u0107 konstrukcji z panelem fotowoltaicznym.", "BENEFICJENT": "KLASZTOR PW. \u015aW. DYMITRA SO\u0141U\u0143SKIEGO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Klasztoru pw. \u015bw. Dymitra So\u0142u\u0144skiego dzi\u0119ki produkcji energii elektrycznej na potrzeby w\u0142asne poprzez instalacje fotowoltaiczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2018-12-21", "DOFINANSOWANIE": "49743.62", "WARTOSC": "59050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele", "OPIS": "W ramach projektu planuje si\u0119 utworzenie Pracowni Garncarskiej - miejsca w kt\u00f3rym b\u0119dzie mo\u017cna przeprowadza\u0107 warsztaty, opowiedzie\u0107 o tradycjach, metodach pracy, przedmiotach najcz\u0119\u015bciej wyrabianych przez miejscowych rzemie\u015blnik\u00f3w, zaprezentowa\u0107 zachowane: \u201ch\u0142adyszki, dwojany, trojany\u201d. Na dzie\u0144 dzisiejszy w Kleszczelach nie ma \u017cadnego garncarza, kt\u00f3ry kultywowa\u0142 by tradycje garncarskie. MOKSiR w ramach projektu zamierza odtworzy\u0107 lokalne dziedzictwo zwi\u0105zane z garncarstwem, bazuj\u0105ce na posiadanych w\u0142asnych zasobach i zasobach odtworzonych, zaspokajaj\u0105c tym samym zdiagnozowane potrzeby turyst\u00f3w, odwiedzaj\u0105cych oraz mieszka\u0144c\u00f3w naszej miejscowo\u015bci. Chcieliby\u015bmy stworzy\u0107 kompleksowy produkt turystyczno- kulturalny b\u0119d\u0105cy \u015bwiadectwem naszej przesz\u0142o\u015bci i kultywowa\u0107 t\u0119 tradycj\u0119. Projekt, poza wymienionymi grupami odbiorc\u00f3w ukierunkowany jest r\u00f3wnie\u017c na edukacj\u0119 m\u0142odych pokole\u0144 podczas pokaz\u00f3w, zaj\u0119\u0107 w pracowni garncarskiej \u201cH\u0141ADYSZKA\u201d s\u0142u\u017c\u0105cych zachowaniu i kultywowaniu niematerialnego dziedzictwa kulturowego zwi\u0105zanego z wytwarzaniem garnk\u00f3w i zwi\u0105zanymi z tym zwyczajami, obrz\u0119dami.", "BENEFICJENT": "MIEJSKI O\u015aRODEK KULTURY, SPORTU I REKREACJI W KLESZCZELACH", "TYTUL": "Utworzenie pracowni garncarskiej w Miejskim O\u015brodku Kultury, Sportu i Rekreacji w Kleszczelach w celu kultywowania i zachowania dziedzictwa kulturowego Gminy Kleszczele.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "977561.25", "WARTOSC": "1030275.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka", "OPIS": "Projekt Business Point Puszcza Bia\u0142owieska zosta\u0142 skierowany do mieszka\u0144c\u00f3w obszaru dzia\u0142ania LGD Puszcza Bia\u0142owieska t.j.: Hajn\u00f3wka, Bia\u0142owie\u017ca, Narew, Narewka, Czy\u017ce, Czeremcha, Dubicze Cerkiewne, Bielsk Podlaski, Bo\u0107ki, Orla, gmina miejsko-wiejska Kleszczele oraz gmina miejska Hajn\u00f3wka, chc\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, kt\u00f3re nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci przez ostatnie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cy moment przyst\u0105pienia do projektu. S\u0105 to osoby bezrobotne, nieaktywne zawodowo, poszukuj\u0105ce pracy i jednocze\u015bnie spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jeden z poni\u017cszych warunk\u00f3w: - kobiety, - osoby z orzeczeniem o niepe\u0142nosprawno\u015bci, - osoby po 50 roku \u017cycia, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby o niskich kwalifikacjach. PROJEKT W SZCZEG\u00d3LNY SPOS\u00d3B SKIEROWANY JEST DO GRUPY DEFAWORYZOWANEJ zidentyfikowanej w LSR Stowarzyszenia Puszcza Bia\u0142owieska. Dzia\u0142ania: - rekrutacja i doradztwo zawodowe \u2013 60 os\u00f3b (36K, 24M) - doradztwo z pisania biznesplanu \u2013 40 os\u00f3b (24K, 16M) \u2013 (4h/osob\u0119) - ocena Wniosk\u00f3w o przyznanie dotacji inwestycyjnej oraz wsparcia pomostowego \u2013 40 os\u00f3b (24K, 16M) - podpisanie um\u00f3w o udzielenie dotacji inwestycyjnej oraz wsparcia pomostowego \u2013 24 os\u00f3b. Rezultaty: - liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w projekcie \u2013 24 - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie pomostowe finansowe w projekcie \u2013 24 - liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 24 Wszystkie dzia\u0142ania w projekcie realizowane b\u0119d\u0105 z poszanowaniem zasad Polityk Horyzontalnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SCIENCE POINT", "TYTUL": "Business Point Puszcza Bia\u0142owieska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "867366.67", "WARTOSC": "1029148.88", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka", "OPIS": "Wnioskodaca\u00a0projektu\u00a0-\u00a0SP\u00a0ZOZ\u00a0w\u00a0Hajn\u00f3wce,\u00a0\u00a0jest\u00a0pomiotem\u00a0leczniczym\u00a0od\u00a016.05.1994\u00a0i\u00a0najwi\u0119ksz\u0105\u00a0tego\u00a0typu\u00a0jednostk\u0105\u00a0powiatow\u0105\u00a0w\u00a0wojew\u00f3dztwie podlaskim.\u00a0Szpital\u00a0dysponuje\u00a0334\u00a0\u0142\u00f3zkami.\u00a0W\u00a0strukturze\u00a0wyr\u00f3\u017cnia\u00a0si\u0119\u00a0m.in.:12\u00a0oddzia\u0142\u00f3w\u00a0szpitalnych.;\u00a0SOR;\u00a0stacj\u0119\u00a0dializ;\u00a0blok\u00a0operacyjny;\u00a0szpitaln\u0105\u00a0izb\u0119 przyj\u0119\u0107;ZPO\u00a0i\u00a0ZOL;dzia\u0142\u00a0opieki\u00a0ambulatoryjnej,\u00a0pracownie\u00a0diagnostyczne\u00a0(min.\u00a0RTG,\u00a0USG,\u00a0pr.\u00a0polikardiografii),\u00a0dzia\u0142\u00a0rehabilitacji.\u00a0Zak\u0142ad\u00a0posiada\u00a0rozbudowane zaplecze\u00a0administracyjno\u00a0-\u00a0techniczne. Celem\u00a0projektu\u00a0jest\u00a0zapewnienie\u00a0osobom\u00a0starszym\u00a0i\u00a0niesamodzielnym\u00a0z\u00a0obszaru\u00a0powiatu\u00a0hajnowskiego\u00a0i\u00a0cz\u0119\u015bci\u00a0powiatu\u00a0bielskiego\u00a0wysokiej\u00a0jako\u015bci\u00a0opieki medycznej\u00a0i\u00a0terapeutycznej\u00a0poprzez\u00a0utworzenie\u00a0DDOM\u00a0w\u00a0strukturach\u00a0Samodzielnego\u00a0Publicznego\u00a0Zak\u0142adu\u00a0Opieki\u00a0Zdrowotnej\u00a0w\u00a0Hajn\u00f3wce. Rezultaty\u00a0projektu: -\u00a0Liczba\u00a0zdeinstytucjonalizowanych\u00a0miejsc\u00a0opieki\u00a0nad\u00a0osobami\u00a0zale\u017cnymi,\u00a0kt\u00f3re\u00a0zosta\u0142y\u00a0utworzone\u00a0w\u00a0ramach\u00a0programu\u00a0(12\u00a0szt), -\u00a0Liczba\u00a0pacjent\u00f3w,\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0zostan\u0105\u00a0obj\u0119ci\u00a0opiek\u0105\u00a0i\u00a0uko\u0144cz\u0105\u00a0leczenie\u00a0w\u00a0DDOM\u00a0(80\u00a0os\u00f3b), -\u00a0Odsetek\u00a0os\u00f3b\u00a0korzystaj\u0105cych\u00a0z\u00a0dziennego\u00a0domu\u00a0opieki\u00a0medycznej\u00a0pozytywnie\u00a0oceniajaych\u00a0funkcjonowanie\u00a0DDOM\u00a0(80%) Grup\u0119\u00a0docelow\u0105\u00a0projektu\u00a0stanowi\u0105\u00a0osoby\u00a0niesamodzielne,\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci\u00a0osoby\u00a0powy\u017cej\u00a065\u00a0r.\u017c.,\u00a0kt\u00f3rych\u00a0stan\u00a0zdrowia\u00a0nie\u00a0pozwala\u00a0na\u00a0pozostawanie\u00a0wy\u0142\u0105cznie pod\u00a0opiek\u0105\u00a0podstawowej\u00a0opieki\u00a0zdrowotnej\u00a0i\u00a0ambulatoryjnej\u00a0opieki\u00a0specjalistycznej,\u00a0a\u00a0jednocze\u015bnie\u00a0nie\u00a0wymaga\u00a0ca\u0142odobowego\u00a0nadzoru\u00a0lekarskiego\u00a0i piel\u0119gniarskiego\u00a0realizowanego\u00a0w\u00a0trybie\u00a0stacjonarnym.\u00a0Pacjentami\u00a0DDOM\u00a0mog\u0105\u00a0zosta\u0107\u00a0osoby\u00a0wymagaj\u0105ce,\u00a0ze\u00a0wzgl\u0119du\u00a0na\u00a0stan\u00a0zdrowia,\u00a0\u015bwiadcze\u0144 piel\u0119gnacyjnych,\u00a0opieku\u0144czych\u00a0i\u00a0rehabilitacyjnych\u00a0oraz\u00a0kontynuacji\u00a0leczenia,\u00a0a\u00a0niewymagaj\u0105ce\u00a0hospitalizacji\u00a0w\u00a0oddziale\u00a0szpitalnym,\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0w\u00a0ocenie\u00a0skal\u0105 poziomu\u00a0samodzielno\u015bci\u00a0(skala\u00a0Barthel)\u00a0otrzymali\u00a040-65\u00a0punkt\u00f3w. W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0przewidziano\u00a0realizacj\u0119\u00a0nast\u0119puj\u0105cych\u00a0zada\u0144: 1.\u00a0Dostosowanie\u00a0i\u00a0wyposa\u017cenie\u00a0pomieszcze\u0144 2.\u00a0Zakup\u00a0sprz\u0119tu\u00a0do\u00a0prowadzenia\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0leczniczej\u00a0w\u00a0DDOM 3.\u00a0Prowadzenie\u00a0dziennego\u00a0domu\u00a0opieki\u00a0medycznej 4.\u00a0", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W HAJN\u00d3WCE", "TYTUL": "Wsparcie deinstytucjonalizacji nad osobami zale\u017cnymi poprzez utworzenie Dziennego Domu Opieki Medycznej w Hajn\u00f3wce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-19", "DATA_START": "2015-06-19", "DOFINANSOWANIE": "8815874.34", "WARTOSC": "10419774.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski, GM.: Dzia\u0142dowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: M\u0142ynary | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Olecko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski, GM.: Ruciane-Nida | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: Budry | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: Pozezdrze | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: W\u0119gorzewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa", "OPIS": "Celem projektu jest zbudowanie w 68 gminach lokalnych partnerstw skupionych na wzmacnianiu kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w gmin w oparciu o lokalnych lider\u00f3w, instytucje i organizacje a tak\u017ce budowa i rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych 8338 mieszka\u0144c\u00f3w gmin poprzez procesy wsparcia lokalnych partnerstw. Projekt skierowany jest do r\u00f3\u017cnych grup odbiorc\u00f3w, w stosunku do kt\u00f3rych przygotowane zosta\u0142y dedykowane narz\u0119dzia wsparcia: osoby w r\u00f3\u017cnym wieku, statusie na rynku pracy, reprezentuj\u0105cych r\u00f3\u017cne grupy zawodowe. Dedykowano dla nich szeroki wachlarz narz\u0119dzi wsparcia i rozwoju kompetencji cyfrowych dostosowanych do ich potrzeb, oczekiwa\u0144 i ogranicze\u0144 w tym dot. e-us\u0142ug publ. (krajowych i lokalnych): 1.SZKOLENIA TRADYCYJNE, kt\u00f3rych celem jest nabycie i doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci informatycznych w zakresie obs\u0142ugi komputera oraz wykorzystania komputera w realizacji dowolnych zada\u0144 w \u017cyciu codziennym i zawodowym uzupe\u0142nionych indywidualnymi zaj\u0119ciami skierowanymi do grup o specyficznych potrzebach (os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) oraz os\u00f3b po 65 r.\u017c. oraz do wszystkich uczestnik\u00f3w szkole\u0144 wymagaj\u0105cych dodatkowego kontaktu z trenerem. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119 szkole\u0144 dedykowanych poszczeg\u00f3lnym grupom wiekowym, statusom, grupom zawodowym obejmuj\u0105c\u0105 9 rodzaj\u00f3w szkole\u0144.2. SZKOL. ELEKTRONICZNE, kt\u00f3rych celem jest uzupe\u0142nienie lub rozwini\u0119cie umiej\u0119tno\u015bci w poszczeg\u00f3lnych obszarach \u017cycia codziennego. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119 szkole\u0144 dedykowanych poszczeg\u00f3lnym grupom wiekowym, statusom, grupom zawodowym zgodnie z poziomem zaawansowania kompetencji obejmuj\u0105c\u0105 25 rodzaj\u00f3w szkole\u0144. 3.SZKOLENIA W TECHNOLOGII BLENDED LEARNING dedykowane r\u00f3\u017cnym grupom zawodowym, statusom, grupom wiekowym, ON. Celem szkole\u0144 jest nabycie i doskonalenie konkretnych umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119: 8 szkole\u0144 stacjonarnych oraz 8 elektronicznych.\u0141\u0105cznie powstanie zatem 50 szkole\u0144 (9 tradycyjnych, 25 elektronicznych, 16 blended).", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "E-OBYWATEL NOWE UMIEJ\u0118TNO\u015aCI CYFROWE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.29}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "596380.88", "WARTOSC": "642212.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\", w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu komunikacji ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105 do 31 grudnia 2017 r. Realizowany projekt jest zgodny z celami LSR LGD \"PB\": Celem og\u00f3lnym III. Rozw\u00f3j potencja\u0142u LGD, Celami szczeg\u00f3\u0142owymi III.1 Rozw\u00f3j sfery spo\u0142ecznej i III.2 Zachowanie i promowanie potencja\u0142u kulturowo-przyrodniczego LGD ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem \u015brodowiska \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: -wzrost zainteresowania dzia\u0142alno\u015bci\u0105 LGD i wdra\u017caniem LSR przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru, w tym przez osoby defaworyzowane; -wzrost liczby mieszka\u0144c\u00f3w znaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia funkcjonowania LGD i wdra\u017cania LSR; -wzrost partycypacji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci w realizacji LSR; -Informowanie potencjalnych wnioskodawc\u00f3w o mo\u017cliwo\u015bciach, technicznych aspektach realizacji i sk\u0142adania wniosk\u00f3w na operacje w ramach bud\u017cetu LSR, -wzrost kompetecji os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach z zakresu aplikowania o \u015brodki w ramach LSR -wzrost kompetencji os\u00f3b wdra\u017caj\u0105cych LSR bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach Grupa docelowa: mieszka\u0144cy obszaru LGD \"PB\" ( w tym beneficjenci), grupy defaworyzowane i osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracownicy biura, Cz\u0142onkowie Zarz\u0105du i Cz\u0142onkowie Rady. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: - Realizacja planu komunikacji ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej - Zatrudnienie pracownik\u00f3w - Doskonalenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR - Zapewnienie funkcjonowania biura LGD", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"PUSZCZA BIA\u0141OWIESKA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "384095.20", "WARTOSC": "406895.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\", w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu komunikacji ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105 do 31 grudnia 2018r. Realizowany projekt jest zgodny z celami LSR LGD \"PB\": Celem og\u00f3lnym III. Rozw\u00f3j potencja\u0142u LGD, Celami szczeg\u00f3\u0142owymi III.1 Rozw\u00f3j sfery spo\u0142ecznej i III.2 Zachowanie i promowanie potencja\u0142u kulturowo-przyrodniczego LGD ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem \u015brodowiska \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: -wzrost zainteresowania dzia\u0142alno\u015bci\u0105 LGD i wdra\u017caniem LSR przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru, w tym przez osoby defaworyzowane; -wzrost liczby mieszka\u0144c\u00f3w znaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia funkcjonowania LGD i wdra\u017cania LSR; -wzrost partycypacji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci w realizacji LSR; -Informowanie potencjalnych wnioskodawc\u00f3w o mo\u017cliwo\u015bciach, technicznych aspektach realizacji i sk\u0142adania wniosk\u00f3w na operacje w ramach bud\u017cetu LSR, -wzrost kompetecji os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach z zakresu aplikowania o \u015brodki w ramach LSR -wzrost kompetencji os\u00f3b wdra\u017caj\u0105cych LSR bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach Grupa docelowa: mieszka\u0144cy obszaru LGD \"PB\" ( w tym beneficjenci), osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracownicy biura, Cz\u0142onkowie Zarz\u0105du i Cz\u0142onkowie Rady. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: - Realizacja planu komunikacji ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej - Zatrudnienie pracownik\u00f3w - Doskonalenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR - Zapewnienie funkcjonowania biura LGD", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"PUSZCZA BIA\u0141OWIESKA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "330658.96", "WARTOSC": "353458.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji ujetych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\", w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu komunikacji ze spoleczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105 do 31 grudnia 2020 roku. Realizowany projekt jest zgodny z celami LSR LGD PB: Celem ogolnym III: Rozw\u00f3j potencjalu LGD; Celami szczeg\u00f3lowymi III.1: Rozw\u00f3j sfery spo\u0142ecznej i III.2: Zachowanie i promowanie potencjalu kulturowo-przyrodniczego LGD ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem \u015brodowiska \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD. Gl\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: - wzrost zainteresowania dzialalno\u015bci\u0105 LGD i wdra\u017caniem LSR przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru, w tym przez osoby defaworyzowane; - wzrost liczby mieszka\u0144c\u00f3w znaj\u0105cych zalo\u017cenia funkcjonowania LGD i wdra\u017cania LSR; - informowanie potencjalnych wnioskodawcow o mo\u017cliwo\u015bciach, technicznych aspektach realizacji i sk\u0142adania wniosk\u00f3w na operacje w ramach bud\u017cetu LSR, - wzrost kompetencji os\u00f3b bior\u0105cych udzial w szkoleniach z zakresu aplikowania o \u015brodki w ramach LSR; - wzrost kompetencji os\u00f3b wdra\u017caj\u0105cych LSR bior\u0105cych udzial w szkoleniach. Grupa docelowa: mieszka\u0144cy obszaru LGD PB ( w tym beneficjenci), osobyzagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spolecznym, pracownicy biura, Czlonkowie Zarz\u0105du i Cz\u0142onkowie Rady. G\u0142\u00f3wne zadania, ktore zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: - Realizacja planu komunikacji ze spoleczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej - Zatrudnienie pracownik\u00f3w - Zapewnienie funkcjonowania biura LGD - Doskonalenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"PUSZCZA BIA\u0141OWIESKA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "369701.00", "WARTOSC": "392501.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\", w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu komunikacji ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105 do 31 grudnia 2019 r. Realizowany projekt jest zgodny z celami LSR LGD \"PB\": Celem og\u00f3lnym III. Rozw\u00f3j potencja\u0142u LGD, Celami szczeg\u00f3\u0142owymi III.1 Rozw\u00f3j sfery spo\u0142ecznej i III.2 Zachowanie i promowanie potencja\u0142u kulturowo-przyrodniczego LGD ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem \u015brodowiska \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: -wzrost zainteresowania dzia\u0142alno\u015bci\u0105 LGD i wdra\u017caniem LSR przez mieszka\u0144c\u00f3w obszaru, w tym przez osoby defaworyzowane; -wzrost liczby mieszka\u0144c\u00f3w znaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia funkcjonowania LGD i wdra\u017cania LSR; -wzrost partycypacji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci w realizacji LSR; -Informowanie potencjalnych wnioskodawc\u00f3w o mo\u017cliwo\u015bciach, technicznych aspektach realizacji i sk\u0142adania wniosk\u00f3w na operacje w ramach bud\u017cetu LSR, -wzrost kompetecji os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach z zakresu aplikowania o \u015brodki w ramach LSR -wzrost kompetencji os\u00f3b wdra\u017caj\u0105cych LSR bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach Grupa docelowa: mieszka\u0144cy obszaru LGD \"PB\" ( w tym beneficjenci), osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracownicy biura, Cz\u0142onkowie Zarz\u0105du i Cz\u0142onkowie Rady. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: - Realizacja planu komunikacji ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej - Zatrudnienie pracownik\u00f3w - Doskonalenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR - Zapewnienie funkcjonowania biura LGD", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"PUSZCZA BIA\u0141OWIESKA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Puszcza Bia\u0142owieska\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}], "grupyRozdzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1579861.82}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 869042.0499999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 385435.80999999994}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 251028.79}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 165050.26}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 124832.85}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 61042.28}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 50392.18999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 30292.489999999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 26550.19}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18338.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12387.720000000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 12355.119999999999}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7544.67}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 6000.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5670.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3440.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1399.83}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 486.43}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 526538.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 360242.33}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 350210.47}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 342158.86}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 244706.47}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 195009.34999999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 147155.00999999998}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 121094.07999999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 87972.59}, {"name": "Przedszkola", "value": 80007.6}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 76251.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 65024.26}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 38291.37}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 37380.27}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 36978.869999999995}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21333.36}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 18287.04}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 14068.060000000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 12848.78}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 12193.769999999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11632.55}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 11327.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9105.21}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7978.06}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7731.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7195.0599999999995}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4584.31}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3989.62}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2798.99}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 2460.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1851.79}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1440.64}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.01}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 349.61}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 80.08}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 54.57}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 862473.1}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 519411.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 151837.85}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 392600.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 82750.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 20000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1560798.14}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 751632.9}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 112742.06}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 88598.18}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 54508.21}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 52800.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 35324.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 31067.37}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 30428.93}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 19100.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 18313.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9844.4}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8467.39}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 7939.87}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2261.09}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1138.83}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 810.9}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 338.9}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1242.23}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 90000.01}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 82678.62}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 31864.56}]}, "grupyDzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1977652.75}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 946306.2299999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 251028.79}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 168490.26}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 124832.85}, {"name": "Rodzina", "value": 68112.11}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30292.489999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 26550.19}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 9854.72}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8031.1}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 542545.69}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 526538.65}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 417863.97}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 390831.07999999996}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 365697.53}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 274017.88999999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 181940.82}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 39840.27}, {"name": "Rodzina", "value": 38984.98}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 38291.37}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 36978.869999999995}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7785.57}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 862473.1}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 519411.99}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 151837.85}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 475350.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 20000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 2365231.04}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 251058.3}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 73632.4}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 38368.8}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 35324.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19100.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2261.09}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1138.83}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1242.23}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 90000.01}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 82678.62}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 31864.56}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2532116.2399999993, "v": "2,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.03, "v_pc": "962,05 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "53.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "35.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1829379.38, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.24}, {"name": "Przedszkola", "value": 483756.69999999995, "v": "483,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 90000.01, "v": "90,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.55}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 87972.59, "v": "87,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.47}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 13166.019999999999, "v": "13,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 12848.78, "v": "12,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.5}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 12193.769999999999, "v": "12,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2798.99, "v": "2,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Rodzina", "value": 2472328.13, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.51, "v_pc": "939,33 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "40.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "37.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1573663.2, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.65}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 824307.7300000001, "v": "824,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.34}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 54549.44, "v": "54,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.2}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 18287.04, "v": "18,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1440.64, "v": "1,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 80.08, "v": "0,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1290191.79, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 138.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.22, "v_pc": "490,19 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "393.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "88.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 944724.1, "v": "944,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 235.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 340883.38, "v": "340,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.42}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4584.31, "v": "4,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1163571.05, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.12, "v_pc": "442,09 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "25.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "26.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1016197.06, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.33}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 59497.39999999999, "v": "59,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.11}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 37175.79, "v": "37,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20048.8, "v": "20,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.72}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19325.0, "v": "19,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.66}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 11327.0, "v": "11,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.97}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1065950.6400000001, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 274.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.27, "v_pc": "405,00 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "62.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "8.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1045950.64, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 326.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.12}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.87}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 835476.91, "v": "835,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.26, "v_pc": "317,43 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "46.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "45.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 368709.05, "v": "368,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 162116.72, "v": "162,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 908.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.4}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 121094.07999999999, "v": "121,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.49}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 114543.18, "v": "114,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.7}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 65024.26, "v": "65,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.78}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3989.62, "v": "3,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.47}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 776104.98, "v": "776,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.75, "v_pc": "294,87 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "28.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "6.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 272701.05, "v": "272,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.13}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 244706.47, "v": "244,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.53}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 112742.06, "v": "112,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.52}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 88598.18, "v": "88,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.41}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 31067.37, "v": "31,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9844.4, "v": "9,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8467.39, "v": "8,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7978.06, "v": "7,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 535326.62, "v": "535,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.65, "v_pc": "203,39 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "0.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "127.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 353650.47, "v": "353,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.06}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 180257.15, "v": "180,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1419.0, "v": "1,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 475350.0, "v": "475,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.13, "v_pc": "180,60 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "24.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "16.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 392600.0, "v": "392,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.59}, {"name": "Biblioteki", "value": 82750.0, "v": "82,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 200180.52000000002, "v": "200,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.74, "v_pc": "76,06 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "53.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "115.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 169751.59000000003, "v": "169,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.79}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 30428.93, "v": "30,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.2}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 72393.84999999999, "v": "72,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62, "v_pc": "27,51 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "81.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "60.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 69933.84999999999, "v": "69,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.6}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 2460.0, "v": "2,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.39}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 38291.37, "v": "38,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33, "v_pc": "14,55 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "90.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "22.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 38291.37, "v": "38,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 34916.67, "v": "34,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "13,27 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "89.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "26.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 34375.67, "v": "34,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.45}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 541.0, "v": "0,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.54}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1242.23, "v": "1,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,47 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "98.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1242.23, "v": "1,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}