{"gmina": "Kolno", "typ_gminy": "gmina wiejska Kolno", "kod_gus": "062013806032", "kod_gus_powiatu": "062013806000", "kod_gus_podregionu": "062013800000", "podregion_eurostat": "PL842", "ludnosc": 8721, "budzet": {"dochody": "47,36 mln z\u0142", "wydatki": "46,48 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 33427106.58999999, "dane1": 33786026.34, "dane2": 33427106.58999999, "dane4": 358919.7500000149}, {"label": "2017", "dane0": 38285542.220000006, "dane1": 38892671.77999998, "dane2": 38285542.220000006, "dane4": 607129.5599999726}, {"label": "2018", "dane0": 42405867.72, "dane1": 40822717.139999986, "dane2": 40822717.139999986, "dane3": 1583150.580000013}, {"label": "2019", "dane0": 47360217.86999999, "dane1": 46477392.59999996, "dane2": 46477392.59999996, "dane3": 882825.2700000331}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 7341025.38, "dane1": 10013342.689999994}, {"label": "2017", "dane0": 8278363.400000001, "dane1": 11733072.959999993}, {"label": "2018", "dane0": 7789572.68, "dane1": 11206348.029999997}, {"label": "2019", "dane0": 8176519.78, "dane1": 15969313.760000004}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,57 mln z\u0142", "wydatki": "1,27 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 46.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 21.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.3589197500000149}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.3589197500000149}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6071295599999725}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6071295599999725}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5831505800000132}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5831505800000132}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8828252700000331}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8828252700000331}], "dochod_ue": "4,67 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "8,82 mln z\u0142", "gmina_pc": "1011.6 z\u0142", "powiat": "48,74 mln z\u0142", "powiat_pc": "5588.5 z\u0142", "wojewodztwo": "3,80 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "785,12 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,74 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "10,21 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 8176519.78, "wydatki": 15969313.760000004}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-06", "DATA_START": "2018-07-24", "DOFINANSOWANIE": "1498926.58", "WARTOSC": "3633701.06", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej. Celem bezpo\u015brednim projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci infrastruktury przedszkolnej w Gminie Kolno o 50 miejsc przedszkolnych. Projekt polega na rozbudowie budynku szko\u0142y podstawowej w Lachowie o przedszkole publiczne o pow. zabudowy 2055 m2, wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Zakres projektu obejmuje: - roboty og\u00f3lnobudowlane w zakresie budowy przedszkolnych obiekt\u00f3w budowlanych (budowa jednokondygnacyjnego, niepodpiwniczonego skrzyd\u0142a po\u0142\u0105czonego z istniej\u0105cym budynkiem szko\u0142y wraz z niezb\u0119dnymi robotami budowlanymi), - roboty sanitarne (instalacja wod-kan, c.o., kot\u0142ownia, instalacje doziemne, wentylacja), - roboty instalacyjne elektryczne, - zagospodarowanie terenu (budowa zjazdu z drogi powiatowej, ci\u0105gi piesze, ziele\u0144, urz\u0105dzenie terenu przy budynku przedszkola), - nadz\u00f3r inwestorski. Grupami docelowymi (beneficjentami ko\u0144cowymi) projektu s\u0105 mieszka\u0144cy zar\u00f3wno miejscowo\u015bci Lachowo jak i ca\u0142ej Gminy Kolno \u2013 przede wszystkim dzieci, ale tak\u017ce ich rodzice, nauczyciele wychowania przedszkolnego. Wska\u017aniki projektu \u2013 produkty: Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej \u2013 1 szt. Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej \u2013 50 os. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt. Wska\u017aniki projektu \u2013 rezultaty: Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa \u2013 3 EPC.", "BENEFICJENT": "GMINA KOLNO", "TYTUL": "Wzrost dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci infrastruktury przedszkolnej w Gminie Kolno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 171.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1430800.00", "WARTOSC": "2575620.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie do praktyki gospodarczej Olmetu dzia\u0142a\u0144 b\u0119d\u0105cych wy\u0142\u0105cznymi rekomendacjami wskazanymi w strategii wzorniczej opracowanej w Etapie I S\u0105 to: 1.Zaprojektowanie 1 nowego designerskiego, ergonomicznego, bezpiecznego i \u0142atwego w obs\u0142udze urz\u0105dzenia do obr\u00f3bki element\u00f3w stalowych wykorzystywanego g\u0142\u00f3wnie w sektorze budowlanym: a.gi\u0119tarko-zawijarko-walcarki (nowy asortyment w ofercie Olmet), kt\u00f3rej zadaniem jest obr\u00f3bka, poprzez jednoczesne gi\u0119cie i zawijanie profili i rur. Obrabiarki tego rodzaju odkszta\u0142caj\u0105 materia\u0142 pozwalaj\u0105cy si\u0119 modyfikowa\u0107 za pomoc\u0105 walc\u00f3w, tarcz lub rolek. 2.Przeprojektowanie-ulepszenie urz\u0105dze\u0144 obecnie wytwarzanych w firmie zgodnie z najlepszymi praktykami w bran\u017cy w zakresie ergonomii i nowoczesnego designu (nowe uchwyty, podstawy, etc.) a.pro\u015bciarki manualnej do drutu na mechaniczn\u0105, b.zginarki do blach, c.pro\u015bciarki manualnej do drutu na wersj\u0119 manualn\u0105 poprawion\u0105, d.gi\u0119tarki kowalskiej. 3. Zakup wycinarki laserowej CNC, kt\u00f3ra jest o wiele bardziej op\u0142acaln\u0105 alternatyw\u0105 dla technologii obr\u00f3bki metali stosowanej obecnie w przedsi\u0119biorstwie (zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci i zdecydowane podniesienie jej jako\u015bci). CNC pozwala na ci\u0119cie blach o r\u00f3\u017cnych grubo\u015bciach z intensywno\u015bci\u0105, kt\u00f3ra jest kilkadziesi\u0105t razy wi\u0119ksza ni\u017c w przypadku urz\u0105dze\u0144 do ci\u0119cia, kt\u00f3re posiada obecnie OLMET. 4.Rebranding, czyli stworzenie nowej identyfikacji wizualnej OLMETU, a w tym a. re-design logo, b. zaprojektowanie marki po rebrandingu (kr\u00f3j pisma, kolorystyka, wytyczne odno\u015bnie zdj\u0119\u0107 produkt\u00f3w, druki firmowe, stopka mailingowa, wzory materia\u0142\u00f3w reklamowych drukowanych i on line: oferta, katalog, komunikacja on line: wygl\u0105d strony www oraz medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych), c. projekt oznakowania firmy, d. instrukcje dla urz\u0105dze\u0144. 5.Opracowanie strategii marketingowej wraz z harmonogramem dzia\u0142a\u0144. Proces projektowania (pkt.1,2,4,5) zostanie przeprowadzony przez wyspecjalizowany podmiot zewn\u0119trzy wy\u0142oniony w post\u0119powaniu przetargowym.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWO US\u0141UGOWE OLMET MARCIN OLENDER", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Olmet poprzez wdro\u017cenie rekomendacji ze strategii wzorniczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 164.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-30", "DATA_START": "2018-02-28", "DOFINANSOWANIE": "1033363.46", "WARTOSC": "1473920.34", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest budowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpadw Komunalnych wraz z punktem narpraw. W ca\u0142o\u015bci wpisuje si\u0119 on w cel szczeg\u00f3\u0142owy dzia\u0142ania 6.1 jakim jest wzrost udzia\u0142u odpad\u00f3w zebranych selektywnie. Dzi\u0119ki przedmiotowemu projektowi zostanie usprawniony system gospodarowania odpadami w Gminie Kolno, rezultatem interwencji b\u0119dzie wzrost liczby ludno\u015bci obj\u0119tej selektywna zbi\u00f3rk\u0105 odpad\u00f3w (warto\u015b\u0107 docelowa wska\u017anika 8679). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Kolno w ka\u017cdym wieku, z r\u00f3\u017cnym wykszta\u0142ceniem, zar\u00f3wno kobiety jak i m\u0119zczy\u017ani, osoby pracuj\u0105ce, pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia bez wzgl\u0119du na posiadany status spo\u0142ecznyc czy zarobki. Projekt przewiduje zadania zwiazane z powstaniem PSZOK oraz niezb\u0119dnej do funkcjonowania infrastruktury. W ramach zagospodarowania terenu przewidziano: powstanie budynku magazynowego PSZOK, Placu na kontenery, Budynku gospodarczego (przekszta\u0142cenie istniej\u0105cego), Budynku administracyjno-socjalnego(przekszta\u0142cenie istniej\u0105cego), Parkingu, Drogi wewn\u0105trzzak\u0142adowa oraz placu manewrowego.", "BENEFICJENT": "GMINA KOLNO", "TYTUL": "Budowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w miejscowo\u015bci Czerwone", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 118.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-22", "DATA_START": "2018-02-23", "DOFINANSOWANIE": "42497976.60", "WARTOSC": "63283500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Inwestycja zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w miastach oraz ma\u0142ych miejscowo\u015bciach. W projekcie za\u0142o\u017cono budow\u0119 sieci na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim. Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Budowana sie\u0107 szerokopasmowa b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: a) liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych zasi\u0119giem sieci \u2013 min. 23707 b) liczba jednostek publicznych pod\u0142\u0105czonych do sieci, - 216 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych c) d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1287,52 km wraz z d\u0142ugo\u015bci\u0105 sieci dzier\u017cawionej d) liczba w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 21 szt.Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d o wysokich przepustowo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "PODLASKA SIE\u0106 INTERNETOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 PSI Sp. z o.o. na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim (ID Obszaru: 3.3.20.38)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-18", "DATA_START": "2018-08-14", "DOFINANSOWANIE": "655999.98", "WARTOSC": "801000.01", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest przebudowa wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania budynku po remizie w Wincencie na funkcj\u0119 \u015bwietlicy wiejskiej. Projekt b\u0119dzie realizowany przez Gmin\u0119 Kolno. Celem og\u00f3lnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w podobszaru rewitalizacji Wincenta w Gminie Kolno, poprzez utworzenie \u015bwietlicy wiejskiej. Celem szczeg\u00f3\u0142owym projektu jest ograniczenie wp\u0142ywu zjawisk kryzysowych na poziom \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w podobszaru Wincenta: -w sferze spo\u0142ecznej (alkoholizm, przemoc w rodzinie, niska aktywno\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w, w tym senior\u00f3w, bierno\u015b\u0107 zawodowa), -gospodarczej (niski poziom przedsi\u0119biorczo\u015bci, niewykorzystany potencja\u0142 do rozwoju agroturystyki), -przestrzenno \u2013 funkcjonalnej (utworzenie \u015bwietlicy w Wincencie), -technicznej (zatrzymanie niszczenia obiektu). W celu realizacji projektu zostan\u0105 wykonane nast\u0119puj\u0105ce zadania: Zadanie 1: Roboty og\u00f3lnobudowlane w zakresie przebudowy budynku na funkcj\u0119 \u015bwietlicy wiejskiej Zadanie 2. Prace instalacyjne sanitarne Zadanie 3. Roboty instalacyjne elektryczne Zadanie 4. Nadz\u00f3r inwestorski Podstawowymi grupami docelowymi projektu s\u0105: - mieszka\u0144cy miejscowo\u015bci Wincenta, ale te\u017c ca\u0142ej Gminy Kolno, - osoby defaworyzowane wg LSR z terenu gminy i miejscowo\u015bci Wincenta: osoby bezrobotne, w tym d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby poni\u017cej 35 roku \u017cycia, w tym bezrobotne, osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, osoby starsze, - osoby niepe\u0142nosprawne, - wszyscy mieszka\u0144cy wsi nara\u017ceni na zjawiska kryzysowe. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: -Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach \u2013 1 szt. -Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt. -Liczba przebudowanych obiekt\u00f3w w kt\u00f3rych s\u0105 realizowane us\u0142ugi aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej \u2013 1 szt. -Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 \u2013 0,15 ha. -Osoby korzystaj\u0105ce ze wspartych obiekt\u00f3w/przestrzeni na zrewitalizowanych obszarach", "BENEFICJENT": "GMINA KOLNO", "TYTUL": "Nadanie nowych funkcji spo\u0142ecznych dawnej remizie w miejscowo\u015bci Wincenta poprzez stworzenie miejsca aktywno\u015bci spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "306487.50", "WARTOSC": "340587.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest zaktywizowanie 15 os (10 K i 5 M) i ich rodzin oraz os\u00f3b z otoczenia zamieszka\u0142ych w gminie Kolno, nieaktywnych zawodowo i/lub bezrobotnych, kt\u00f3re s\u0105 jednocze\u015bnie wykluczone spo\u0142ecznie i korzystaj\u0105 ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej. W projekcie zostanie zastosowana kompleksowa aktywna integracja \u2013 spo\u0142eczna i zawodowa oraz praca socjalna: 1. Wsparcie psychologiczne - wypracowanie pozytywnych postaw, radzenie sobie w \u015brodowisku rynku pracy. 2. Warsztaty aktywizacyjne - rozwoju osobistego, autoprezentacji oraz kompetencji pedagogiczno-wychowawczych 3. Praca socjalna - 15 kontrakt\u00f3w socjalnych. 4. Szkolenia zawodowe: Kurs kucharski, kurs wiza\u017cu, szkolenie - pracownik budowlany 5. Doradztwo zawodowe i kreowanie postaw przedsi\u0119biorczych \u2013 indywidualne i grupowe \u2013 budowanie postaw przedsi\u0119biorczych i zaradno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej. 6. Aktywizacja spo\u0142eczna i dzia\u0142ania o charakterze \u015brodowiskowym Zaanga\u017cowanie animator\u00f3w, kt\u00f3rzy realizowa\u0107 b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania o charakterze \u015brodowiskowym dla os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w projekcie oraz ich otoczenia w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy (ok. 60os.). Spowoduje to budowanie potencja\u0142u spo\u0142eczno\u015bci lokalnej pobudzanie do dzia\u0142ania pozytywnych wzorc\u00f3w i aktywnego \u015brodowiska lokalnego. Kompleksowa realizacja projektu jest podstaw\u0105 do budowania zaradno\u015bci i d\u0142ugofalowych efekt\u00f3w spo\u0142ecznych, edukacyjnych i zawodowych w gminie Kolno. Projekt realizowany w okresie 1 kwiecie\u0144 2019-31 sierpie\u0144 2019r jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby uczestnik\u00f3w i rynku pracy, a zastosowane narz\u0119dzia i dzia\u0142ania opieraj\u0105 si\u0119 na szczeg\u00f3\u0142owej diagnozie. Projekt zak\u0142ada uzyskanie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie 34% oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 25%. Projekt realizowany w oparciu o PROGRAM WSPIERANIA RODZINY W GMINIE KOLNO NA LATA 2017-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA KOLNO", "TYTUL": "Aktywna spo\u0142eczno\u015b\u0107, aktywna rodzina gminy Kolno.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "296106.25", "WARTOSC": "329106.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest zaktywizowanie 15 os (10 K i 5 M) i ich rodzin oraz os\u00f3b z otoczenia zamieszka\u0142ych w gminie Kolno, nieaktywnych zawodowo i/lub bezrobotnych, kt\u00f3re s\u0105 jednocze\u015bnie wykluczone spo\u0142ecznie i korzystaj\u0105 ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej. W projekcie zostanie zastosowana kompleksowa aktywna integracja \u2013 spo\u0142eczna i zawodowa oraz praca socjalna: 1. Wsparcie psychologiczne - wypracowanie pozytywnych postaw, radzenie sobie w \u015brodowisku rynku pracy. 2. Warsztaty aktywizacyjne - rozwoju osobistego, autoprezentacji oraz kompetencji pedagogiczno-wychowawczych 3. Praca socjalna - 15 kontrakt\u00f3w socjalnych. 4. Szkolenia zawodowe: kurs z zakresu opiekun \u015brodowiskowy, szkolenie - pracownik budowlany, prawojazdy kat. B 5. Doradztwo zawodowe i kreowanie postaw przedsi\u0119biorczych \u2013 indywidualne i grupowe \u2013 budowanie postaw przedsi\u0119biorczych i zaradno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej. 6. Aktywizacja spo\u0142eczna i dzia\u0142ania o charakterze \u015brodowiskowym Zaanga\u017cowanie animator\u00f3w, kt\u00f3rzy realizowa\u0107 b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania o charakterze \u015brodowiskowym dla os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w projekcie oraz ich otoczenia w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy (ok. 60os.). Spowoduje to budowanie potencja\u0142u spo\u0142eczno\u015bci lokalnej pobudzanie do dzia\u0142ania pozytywnych wzorc\u00f3w i aktywnego \u015brodowiska lokalnego. Kompleksowa realizacja projektu jest podstaw\u0105 do budowania zaradno\u015bci i d\u0142ugofalowych efekt\u00f3w spo\u0142ecznych, edukacyjnych i zawodowych w gminie Kolno. Projekt realizowany w okresie 1 maj 2020-31 pa\u017adziernik 2020r jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby uczestnik\u00f3w i rynku pracy, a zastosowane narz\u0119dzia i dzia\u0142ania opieraj\u0105 si\u0119 na szczeg\u00f3\u0142owej diagnozie. Projekt zak\u0142ada uzyskanie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie 34% oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 25%. Projekt realizowany w oparciu o Program Aktywno\u015bci Lokalnej dla Gminy Kolno na lata 2019-2020. Realizacja Programu Aktywno\u015bci Lokalnej b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 w formie lokalnego programu pomocy spo\u0142ecznej o kt\u00f3rym mowa w ustawie o pomocy spo\u0142ecznej", "BENEFICJENT": "GMINA KOLNO", "TYTUL": "Aktywna spo\u0142eczno\u015b\u0107, aktywna rodzina gminy Kolno II.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "282540.00", "WARTOSC": "332400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 W ramach projektu przedsi\u0119biorstwo AimControllers Maciej G\u00f3rlaczyk zamierza uczestniczy\u0107 w programie promocji bran\u017cy IT/ICT. Przedsi\u0119biorstwo wpisuje si\u0119 w adresat\u00f3w programu promocji bowiem prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 w kategorii dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (PKD 2007) - 26.2 - produkcja komputer\u00f3w i urz\u0105dze\u0144 peryferyjnych. Przedsi\u0119biorstwo w ramach projektu koncentruje dzia\u0142ania na dw\u00f3ch wybrane rynkach najbardziej atrakcyjnych w odniesieniu do popytu na produkty AimControllers. Jednym z wybranych rynk\u00f3w w ramach strategii ekspansji firmy jest pozaunijny rynek perspektywiczny tj. Stany zjednoczone Ameryki P\u00f3\u0142nocnej. Obok niego firma wybra\u0142a jeden rynek unijny tj. niemiecki.Planowany zakres projektu obejmuje: a) udzia\u0142 firmy AimControllers Maciej G\u00f3ralczyk w charakterze wystawcy w trzech dzia\u0142aniach targowych. Firma zdecydowa\u0142a si\u0119 na wyst\u0105pienie w tej roli podczas targ\u00f3w bran\u017cowych organizowanych na rynkach perspektywicznych: 1) E3 - Los Angeles, USA, odbywaj\u0105cych si\u0119 w II kwartale 2019; 2) PAX East Boston, USA, odbywaj\u0105cych si\u0119 II kwarta\u0142 2019; oraz targ\u00f3w bran\u017cowych organizowanych na rynkach UE 3) Gamescom Kolonia, Niemcy organizowanych w II kwartale 2019 r. oraz Pioneers Festival, Wiede\u0144, Austria, II kwarta\u0142 2019 r. b) udzia\u0142 przedsi\u0119biorstwa w imprezie targowej na kt\u00f3rej zostanie zorganizowane stoisko narodowe - Pioneers Festival, Wiede\u0144, Austria, II kwarta\u0142 2019 r c)udzia\u0142 w imprezie targowej na jednym z rynk\u00f3w perspektywicznych wybranych przez przedsi\u0119biorc\u0119 z okre\u015blonych w IV.A.1 - E3 oraz Pax East USA. c) zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynek perspektywiczny tj. USA, d) zakup us\u0142ugi szkoleniowej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorcy na rynku perspektywicznym tj. USA e) realizacji dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych, w tym nabycia panelu promocyjnego MPG. f) udzia\u0142 w realizacji dzia\u0142a\u0144 promuj\u0105cych polsk\u0105 bran\u017c\u0119 IT/IC", "BENEFICJENT": "AIMCONTROLLERS MACIEJ G\u00d3RALCZYK", "TYTUL": "Go To Game World \u2013 Ekspansja Aim Controllers na nowe rynki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "181135.00", "WARTOSC": "201375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie od 01.09.2020 do 31.03.2021, dotyczy utworzenia czterech klub\u00f3w seniora w i realizacji dzia\u0142a\u0144/us\u0142ug 40 seniorom (28K i 12M); osobom niesamodzielnym, niepe\u0142nosprawnym, i ich otoczeniu (dzieci/m\u0142odzie\u017c). Projekt przewiduje przygotowanie i zaanga\u017cowanie 4 os\u00f3b do prowadzenia klub\u00f3w seniora i zaanga\u017cowanie specjalist\u00f3w \u2013 animator\u00f3w do prowadzenia specjalistycznych zaj\u0119\u0107 \u0142\u0105cz\u0105cych zainteresowania senior\u00f3w pomi\u0119dzy sob\u0105 oraz z otoczeniem. Projekt skierowany do os\u00f3b zamieszka\u0142ych na terenie Gminy Kolno. Organizowane zaj\u0119cia oraz formy kulturalne b\u0119d\u0105 sprzyja\u0107 organizacji przyjazd\u00f3w senior\u00f3w z dzie\u0107mi do wsp\u00f3lnej realizacji dzia\u0142a\u0144. Jednocze\u015bnie miejsca te b\u0119d\u0105 przewidywa\u0142y preferencje dla wsp\u00f3\u0142dzia\u0142ania grup defaworyzowanych - bez pracy poni\u017cej 35 roku \u017cycia, 50+, dzieci i m\u0142odzie\u017cy, oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Przede wszystkim integruje zasoby publicznych instytucji kultury - CKGK, k\u00f3\u0142 gospody\u0144, zespo\u0142\u00f3w regionalnych do tworzenia sp\u00f3jnego produktu - zintegrowanie potencja\u0142\u00f3w, \u015brodk\u00f3w i wsp\u00f3lnych cel\u00f3w zwi\u0105zanych z aktywno\u015bci\u0105 spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, kt\u00f3ra jednocze\u015bnie wp\u0142ywa na atrakcyjno\u015b\u0107 turystyczn\u0105 regionu. Projekt jest komplementarny z celami LGD oraz 9.1 RPO Rewitalizacja spo\u0142eczna i kszta\u0142towanie kapita\u0142u spo\u0142ecznego. Beneficjent zapewnia trwa\u0142o\u015b\u0107 Klub\u00f3w Seniora utworzonych w ramach projektu (trwa\u0142o\u015b\u0107 w rozumieniu instytucjonalnej gotowo\u015bci podmiot\u00f3w do \u015bwiadczenia us\u0142ug w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci) po jego zako\u0144czeniu co najmniej przez okres odpowiadaj\u0105cy okresowi realizacji projektu, zastrze\u017ceniem, \u017ce okres ten nie mo\u017ce by\u0107 kr\u00f3tszy ni\u017c 2 lata. Wsparcie dla us\u0142ug opieku\u0144czych prowadzi\u0107 b\u0119dzie do zwi\u0119kszenia liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz liczby os\u00f3b obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi w stosunku do danych z roku poprzedzaj\u0105cego rok z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie projektu. Wsparcie polega\u0107 bedzie na tworzeniu miejsc \u015bwiadczenia w/w us\u0142ug w formie us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA KOLNO", "TYTUL": "Kluby seniora w Gminie Kolno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.76}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "178700.00", "WARTOSC": "210257.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest zaktywizowanie 15 os (12 K i 3 M) zamieszka\u0142ych w gminie Kolno, nieaktywnych zawodowo i/lub bezrobotnych, kt\u00f3re s\u0105 jednocze\u015bnie wykluczone spo\u0142ecznie i korzystaj\u0105 ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej. W projekcie zostanie zastosowana kompleksowa aktywna integracja \u2013 spo\u0142eczna i zawodowa oraz praca socjalna: 1. Wsparcie psychologiczne - wypracowanie pozytywnych postaw, radzenie sobie w \u015brodowisku rynku pracy. 2. Warsztaty aktywizacyjne - rozwoju osobistego, umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych oraz kompetencji pedagogiczno-wychowawczych 3. Praca socjalna - 15 kontrakt\u00f3w socjalnych. 4. Szkolenia zawodowe: \u2022 Opiekun os\u00f3b starszych i dzieci \u2022 Kierowca samochodu ci\u0119\u017carowego kat C 5. Doradztwo zawodowe i kreowanie postaw przedsi\u0119biorczych \u2013 indywidualne i grupowe \u2013 budowanie postaw przedsi\u0119biorczych i zaradno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej. 6. Aktywizacja spo\u0142eczna i dzia\u0142ania o charakterze \u015brodowiskowym Zaanga\u017cowanie animator\u00f3w lokalnych, kt\u00f3rzy realizowa\u0107 b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania o charakterze \u015brodowiskowym dla os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w projekcie oraz ich otoczenia w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci dla dzieci, m\u0142odzie\u017cy oraz zale\u017cnych os\u00f3b starszych (50os.). Spowoduje to budowanie potencja\u0142u spo\u0142eczno\u015bci lokalnej pobudzanie do dzia\u0142ania pozytywnych wzorc\u00f3w i aktywnego \u015brodowiska lokalnego. Kompleksowa realizacja projektu jest podstaw\u0105 do budowania zaradno\u015bci i d\u0142ugofalowych efekt\u00f3w spo\u0142ecznych, edukacyjnych i zawodowych w gminie Kolno. Projekt realizowany w okresie 1 stycznia-30 czerwca 2017r jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby uczestnik\u00f3w i rynku pracy, a zastosowane narz\u0119dzia i dzia\u0142ania opieraj\u0105 si\u0119 na szczeg\u00f3\u0142owej diagnozie. W przypadku os\u00f3b bezrobotnych z III profilu pomocy zostanie podpisany pomi\u0119dzy GOPS Kolno a PUP Kolno Program Aktywizacja i Integracja. Projekt zak\u0142ada uzyskanie zatrudnienia przez min. 22% uczestnik\u00f3w, wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej u min. 56% uczestnik\u00f3w oraz uzyskanie kalif. zaw. przez min. 31% uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA KOLNO", "TYTUL": "Aktywne wsparcie drog\u0105 do zmian", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "965022.50", "WARTOSC": "1028112.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Projekt Business Point Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca zosta\u0142 skierowany do spo\u0142eczno\u015bci lokalnej z obszaru obj\u0119tego Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju (w przypadku os\u00f3b fizycznych ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze danej LGD w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego) Stowarzyszenia LGD Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105cai t.j. gmin: Grabowo, Kolno, Ma\u0142y P\u0142ock, Nowogr\u00f3d, Stawiski, Turo\u015bl, Zb\u00f3jna, Miasto Kolno. Wsparcie kierowane jest do os\u00f3b od 30 roku \u017cycia, (chc\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, kt\u00f3re nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci przez ostatnie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cy moment przyst\u0105pienia do projektu), bezrobotnych i biernych zawodowo, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: -osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, -kobiety, -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, -osoby o niskich kwalifikacjach. Jednocze\u015bnie co najmniej 60% uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby z ww grupy. PROJEKT W SZCZEG\u00d3LNY SPOS\u00d3B SKIEROWANY JEST DO GRUPY DEFAWORYZOWANEJ zidentyfikowanej w LSR LGD Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca, tj. os\u00f3b bezrobotnych do 35. roku \u017cycia, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz os\u00f3b bezrobotnych po 50. roku \u017cycia. Wnioskodawca jest przedstawicielem grupy defaworyzowanej. Dzia\u0142ania: -rekrutacja i doradztwo zawodowe \u2013 35 os\u00f3b (21K, 14M) -doradztwo z pisania biznesplanu \u2013 30 os\u00f3b (18K, 12M) \u2013 (5h/osob\u0119) -ocena Wniosk\u00f3w o przyznanie dotacji inwestycyjnej oraz wsparcia pomostowego \u2013 30 os\u00f3b (18K, 12M) -podpisanie um\u00f3w o udzielenie dotacji inwestycyjnej oraz wsparcia pomostowego \u2013 22 osoby. Rezultaty: - liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w projekcie \u2013 22 - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie pomostowe finansowe w projekcie \u2013 22 - liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 22 Wszystkie dzia\u0142ania w projekcie realizowane b\u0119d\u0105 z poszanowaniem zasad Polityk Horyzontalnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SCIENCE POINT", "TYTUL": "Business Point Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-29", "DATA_START": "2018-08-14", "DOFINANSOWANIE": "166862.80", "WARTOSC": "315755.76", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska", "OPIS": "Typ projektu nr 2: Energetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii (wykorzystanie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na w\u0142asne potrzeby). Projekt przewiduje budow\u0119 infrastruktury, kt\u00f3ra wykorzystywana b\u0119dzie do produkcji energii elektrycznej z OZE. B\u0119d\u0105 to 2 instalacje fotowoltaiczne. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Gminy Kolno, kt\u00f3ra jest Gmin\u0105 wiejsk\u0105. Udzia\u0142 procentowy powierzchni obszar\u00f3w Natura 2000 w powierzchni ca\u0142kowitej gminy wynosi 9,92%. Inwestycj\u0105 obj\u0119tych zostanie 2 budynki u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Moc zaplanowanych uk\u0142ad\u00f3w fotowoltaicznych zosta\u0142a dobrana w oparciu o wielko\u015b\u0107 zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 przez dany budynek. Instalacje fotowoltaiczne zostan\u0105 zamontowane na konstrukcji monta\u017cowej na gruncie, na dzia\u0142ce, na kt\u00f3rej znajduje si\u0119 dany budynek bior\u0105cy udzia\u0142 w projekcie. Zak\u0142ada si\u0119 pod\u0142\u0105czenie system\u00f3w fotowoltaicznych do sieci - typ instalacji on grid. Energia elektryczna wytwarzana b\u0119dzie na w\u0142asne potrzeby (jednoczesna produkcja i konsumpcja energii). Nadwy\u017cka energii elektrycznej z terenu danej instalacji zostanie wprowadzona do sieci lokalnej operatora systemu dystrybucyjnego. Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia SZOOP RPO WP 2014-2020. Projekt pozwoli na zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej na poziomie zu\u017cycia, zwi\u0119kszaj\u0105c przy tym udzia\u0142 OZE w bilansie energetycznym Gminy i regionu. Zwi\u0119kszone zostanie lokalne bezpiecze\u0144stwo energetyczne poprzez dywersyfikacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 oraz dostaw energii. Inwestycja przyczyni si\u0119 do poprawy stanu \u015brodowiska naturalnego poprzez redukcj\u0119 emisji CO2. Efektywno\u015b\u0107 kosztowa urz\u0105dze\u0144 produkuj\u0105cych energi\u0119 pochodz\u0105c\u0105 z OZE wynosi 3969 z\u0142/kW. Projekt przewiduje redukcj\u0119 emisji CO2 o 69,62Mg CO2 (36,22%). Wk\u0142ad w\u0142asny wniesiony do projektu to 35% (wk\u0142ad w\u0142asny podwy\u017cszony zosta\u0142 o 20%). Okres realizacji projektu: 02.01.2018- 30.11.2018.", "BENEFICJENT": "GMINA KOLNO", "TYTUL": "\u201eInstalacja urz\u0105dze\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych do pozyskania energii s\u0142onecznej na stacjach uzdatniania wody w Gminie Kolno\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.13}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "164583.16", "WARTOSC": "193627.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska", "OPIS": "Wsparcie w ramach projektu jest skierowane bezpo\u015brednio do 52 uczni\u00f3w/uczennic (26 kobiet i 26 m\u0119\u017cczyzn) klas I-VI Szko\u0142y Podstawowej im. Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w Czerwonem i ma na celu rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w w zakresie kluczowych kompetencji oraz w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119tno\u015bci, a tak\u017ce wzmocnienie atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej szko\u0142y w perspektywie przysz\u0142ego zatrudnienia do 31.07.2017 r. Grupa docelowa proj. zgodna z Reg. konkursu. W projekcie przewidziano nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia uczni\u00f3w/uczennic szko\u0142y: 1/ zaj\u0119cia dodatkowe (wyr\u00f3wnawcze) z przedmiot\u00f3w: matematyka,j. angielski,przyroda, informatyka- 52 os., 2/ indywidualne doradztwo edukacyjno-zawodowe (zako\u0144czone opracowaniem Indywidualnego Planu Edukacyjno-Zawodowego dla uczni\u00f3w/uczennic klas IV-VI-32 os.), 3/ indywidualne i grupowe doradztwo ds. przedsi\u0119biorczo\u015bci i kompetencji kluczowych dla uczni\u00f3w/uczennic klas IV-VI-32 os. oraz grupowe dla uczni\u00f3w I-III-20 os., 4/ wyjazdy edukacyjne do Centrum Nauki Kopernik oraz Bia\u0142owie\u017ca-52 os. Powy\u017csze wsparcie dla uczni\u00f3w zosta\u0142o zaplanowane w oparciu o Wyci\u0105g z diagnozy na potrzeby realizacji projektu-dokument zatwierdzony przez organ prowadz\u0105cy,XI 2015)oraz obserwacje prowadzone przez nauczycieli przedmiotowych. Realizacja dzia\u0142a\u0144 proj. stanowi uzupe\u0142nienie i poszerzenie dotychczasowej oferty szko\u0142y,za\u015b zaj\u0119cia finansowane w ramach proj. zwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 zaj\u0119\u0107 prowadzonych dla uczni\u00f3w szko\u0142y.Na Podlaskiej Platformie Edukacyjnej zostan\u0105 zamieszczone mat. edukacyjne powsta\u0142e w proj.Doposa\u017cenie sal pozwoli na prowadzenie zaj\u0119\u0107 w ciekawy,innowacyjny dla uczni\u00f3w spos\u00f3b. Realizator-jako podmiot otrzymuj\u0105cy wsparcie,zobowi\u0105zuje si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia w okresie 6 m-cy od daty zako\u0144czenia realizacji proj. funkcjonalno\u015bci wskazanych w Regulaminie konkursu i w umowie o dof. Zasady udzielenia wsparcia b\u0119d\u0105 zgodne z warunkami okre\u015blonymi przez IZ,o kt\u00f3rych mowa w Regulaminie konkursu i wytycznych MIiR w obszarze edukacji na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA KOLNO", "TYTUL": "Szko\u0142a kluczowych mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.87}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "138638.10", "WARTOSC": "163238.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wdro\u017cenia kompleksowego programu wspomagaj\u0105cego: SP LACHOWO: Punkt Przedszkolny i Oddzia\u0142 Przedszkolny (zer\u00f3wka) SP BORKOWO: Oddzia\u0142 Przedszkolny(zer\u00f3wka) SP CZERWONE: Punkt Przedszkolny i Oddzia\u0142 Przedszkolny (zer\u00f3wka) SP ZASKRODZIE: Oddzia\u0142 Przedszkolny (zer\u00f3wka) SP WYKOWO: Oddzia\u0142 Przedszkolny (zer\u00f3wka) SP JANOWO: Oddzia\u0142 Przedszkolny (zer\u00f3wka) ZSS ZABIELE: Oddzia\u0142 Przedszkolny(zer\u00f3wka), Zesp\u00f3\u0142 Wychowania Przedszkolnego \u0141\u0105cznie wsparciem zostanie obj\u0119tych 120 dzieci w tym 64 ch\u0142opc\u00f3w i 56 dziewczynek oraz 7 nauczycielek zamieszkuj\u0105cych na terenie wiejskiej gminy Kolno. Nauczyciele posiadaj\u0105 niedobory umiej\u0119tno\u015bci wymagane przy rozszerzeniu zaj\u0119\u0107 w punktach i oddzia\u0142ach przedszkolnych. O\u015brodki wychowania przedszkolnego s\u0105 jedyn\u0105 instytucj\u0105 buduj\u0105c\u0105 fundamenty \u017cycia edukacyjnego, osobistego i wp\u0142ywaj\u0105ca na przysz\u0142e \u017cycie zawodowe. Dzia\u0142ania realizowane w projekcie zosta\u0142y poprzedzone diagnoz\u0105 wszystkich punkt\u00f3w i oddzia\u0142\u00f3w przeszklonych gminy wiejskiej Kolno zatwierdzonej przez Organ Prowadz\u0105cy. Projekt przewiduje dzia\u0142ania z zakresu rozwijania kompetencji kluczowych, zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze: matematyczne, j\u0119zykowe, w zakresie wykorzystania TIK. Du\u017cy nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na budowanie postaw i umiej\u0119tno\u015bci: uczenia si\u0119, kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, inicjatywno\u015b\u0107 oraz prac\u0119 zespo\u0142ow\u0105. Przedsi\u0119wzi\u0119cia finansowane z EFS b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu, a skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu przez OWP nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do nak\u0142ad\u00f3w prowadzonych przez OWP w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie realizacji projektu. Ponadto zaj\u0119cia w zakresie rozwijania u dzieci kompetencji kluczowych b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych dzieci w wieku przedszkolnym obj\u0119tych wsparciem. Okres realizacji 01.09.2016-30.06.2017", "BENEFICJENT": "GMINA KOLNO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j wychowania przedszkolnego w gminie Kolno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1359923.90", "WARTOSC": "1681584.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 200 nauczycieli (N) (200K) kl 1-3 publicznych 47 SP z terenu 14 gmin wiejskich i w-miejskich \u0142om\u017cy\u0144skiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 30.09.2020 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr progr. i nauczania programowania u min. 90% N potw. otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Centrum Kszta\u0142cenia Nauczycieli w \u0141om\u017cy (Partner I) i Agencj\u0105 Rozwoju Regionalnego S.A. w \u0141om\u017cy jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotow. na etapie inicjowania Partnerstwa.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu \u0142om\u017cy\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.73}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "134940.51", "WARTOSC": "158753.55", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wdro\u017cenia kompleksowego programu wspomagaj\u0105cego 54 uczni\u00f3w w tym 25 K i 29 M szko\u0142y podstawowej w Janowie po\u0142o\u017conej na terenie wiejskiej gminy Kolno. Uczestnicy projektu pochodz\u0105 z Janowa i wsi/miejscowo\u015bci oddalonych max. 10 km od szko\u0142y. Dzieci pochodz\u0105 ze \u015brodowisk rolniczych. Brak jest wzorc\u00f3w osobowych w \u015brodowisku lokalnym w zakresie przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci. Szko\u0142a jest jedyn\u0105 instytucj\u0105 buduj\u0105c\u0105 fundamenty \u017cycia edukacyjnego, osobistego i wp\u0142ywaj\u0105ca na przysz\u0142e \u017cycie zawodowe. Dzia\u0142ania realizowane w projekcie zosta\u0142y poprzedzone diagnoz\u0105 Szko\u0142y Podstawowej zatwierdzonej przez Organ Prowadz\u0105cy. Ponadto projekt opiera si\u0119 na wykorzystaniu metod i form pracy wypracowanych w ramach projektu innowacyjnego, zrealizowanego w latach 2007-2013 w ramach PO KL tj. Projektu pt.: NOWY MODEL NAUCZANIA UCZNI\u00d3W ZE SPECJALNYMI POTRZEBAMI EDUKACYJNYMI I NAUCZANYCH INDYWIDUALNIE zrealizowany przez Fundacje \u201ePromyk S\u0142o\u0144ca\u201d. Zastosowany zostanie model nauczania, oparty na kszta\u0142ceniu zdalnym, prowadzonym synchronicznie w wirtualnym \u015brodowisku na platformie edukacyjnej PPE. Dlatego projekt przewiduje dzia\u0142ania z zakresu rozwijania kompetencji kluczowych matematycznych, j\u0119zykowych, w zakresie wykorzystania TIK. Du\u017cy nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na budowanie postaw i umiej\u0119tno\u015bci: uczenia si\u0119, kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, inicjatywno\u015b\u0107, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 oraz praca zespo\u0142owa. Wykonane zostan\u0105 dzia\u0142ania w zakresie indywidualizacji pracy z uczniem. Okres 01.09.2016-31.07.2017. Typy 1,3,4,5 Zadania: 1. Realizacja zaj\u0119\u0107 z j\u0119zyka angielskiego 2. Organizacja pracowni j\u0119zykowej 3. Realizacja zaj\u0119\u0107 z zakresu matematyki 4. Realizacja zaj\u0119\u0107 komputerowych 5. Realizacja warsztat\u00f3w z zakresu uczenia si\u0119 6. Realizacja warsztat\u00f3w rozwijania inicjatywno\u015bci i przedsi\u0119biorczo\u015bci 7. Realizacja zaj\u0119\u0107 logopedycznych 8. Realizacja zaj\u0119\u0107 rewalidacyjnych 9. Realizacja zaj\u0119c korekcyjno-kompensacyjnych 10. Realizacja zaj\u0119\u0107 dla dzieci m\u0142odszych 11. Wykorzystanie Podl.Platf.Eduk.", "BENEFICJENT": "GMINA KOLNO", "TYTUL": "Wsparcie rozwoju - kluczem sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.47}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "133270.65", "WARTOSC": "156789.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy podwy\u017cszenia kompetencji kluczowych, matematyczno-przyrodniczych i wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych uczni\u00f3w szko\u0142y podstawowej i gimnazjum w Lachowie. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 74 UP (34K.40M) z kl. I-VI SP w Lachowie oraz 67 uczni\u00f3w ( 33 K, 34 M) Gimnazjum w Lachowie. W ramach projektu zostanie wyposa\u017cona pracownia komputerowo- j\u0119zykowa, z kt\u00f3rej b\u0119dzie mog\u0142a korzysta\u0107 SP i Gimnazjum. Okres realizacji 1.07.2016 do 30.06.2017. Dzia\u0142ania realizowane w projekcie zosta\u0142y poprzedzone diagnoz\u0105 Szko\u0142y Podstawowej i Gimnazjum zatwierdzonych przez Organ Prowadz\u0105cy. Ponadto projekt opiera si\u0119 na wykorzystaniu metod i form pracy wypracowanych w ramach projektu innowacyjnego, zrealizowanego w latach 2007-2013 w ramach PO KL tj. Projektu pt.: NOWY MODEL NAUCZANIA UCZNI\u00d3W ZE SPECJALNYMI POTRZEBAMI EDUKACYJNYMI I NAUCZANYCH INDYWIDUALNIE zrealizowany przez Fundacje \u201ePromyk S\u0142o\u0144ca\u201d. Zastosowany zostanie model nauczania, oparty na kszta\u0142ceniu zdalnym, prowadzonym synchronicznie w wirtualnym \u015brodowisku na platformie edukacyjnej PPE. W ramach koszt\u00f3w pozaprojektowych nauczyciele b\u0119d\u0105 zamieszcza\u0107 materia\u0142y z zaj\u0119\u0107 na PPE oraz prowadzi\u0107 cykliczne \u201eczat-y\u201d. Du\u017cy nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na budowanie postaw i umiej\u0119tno\u015bci: uczenia si\u0119, kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, inicjatywno\u015b\u0107, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 oraz praca zespo\u0142owa. Metodyka ta zostanie wdro\u017cona w ramach zaj\u0119\u0107 korekcyjnych i rozwijaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w SP i Gimn. Wykonane zostan\u0105 dzia\u0142ania w zakresie indywidualizacji pracy z uczniem. Zadania: Szko\u0142a podstawowa - zaj\u0119cia korekcyjno kompensacyjne - dodatkowe zaj\u0119cia z j\u0119zyka polskiego - zaj\u0119cia z zakresu nabywania kompetencji kluczowych \u2013 zaj\u0119cia z zakresu przyrodniczo matematycznego Gimnazjum Zaj\u0119cia z zakresu nabywania kompetencji kluczowych zaj\u0119cia z zakresu przyrodniczo matematycznego - doradztwo zawodowe kl. VI SP i III Gimn. oraz doposa\u017cenie pracowni komputerowo- j\u0119zykowej i pracowni matematyczno -przyrodniczych.", "BENEFICJENT": "GMINA KOLNO", "TYTUL": "Kompetencje inwestycj\u0105 w ich przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-25", "DATA_START": "2019-11-26", "DOFINANSOWANIE": "6728375.59", "WARTOSC": "7915736.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty", "OPIS": "Projekt pn. \"ROZW\u00d3J CYFROWYCH US\u0141UG WOJEW\u00d3DZTWA PODLASKIEGO\" dotyczy rozwoju us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 oraz podniesienia ich jako\u015bci i bezpiecze\u0144stwa. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie na obszarze wojew\u00f3dztwa podlaskiego. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie Wojew\u00f3dztwo Podlaskie, jako jego Lider oraz 13 Partner\u00f3w - Jednostki Samorz\u0105du Terytorialnego. Realizacja przedmiotowego przedsi\u0119zwi\u0119cia przyczyni si\u0119 w istotny spos\u00f3b do rozwoju e-administracji w regionie oraz b\u0119dzie skutkowa\u0142a usprawnieniem obs\u0142ugi klient\u00f3w administracji, zmniejszeniem obci\u0105\u017ce\u0144 administracyjnych na linii obywatel-samorz\u0105d, obni\u017ceniem koszt\u00f3w funkcjonowania urz\u0119d\u00f3w, co w konsekwencji doprowadzi do poprawy dost\u0119pu do us\u0142ug mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa i przedsi\u0119biorc\u00f3w. Z produkt\u00f3w i rezultat\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 zar\u00f3wno mieszka\u0144cy, przedsi\u0119biorcy, jak i pracownicy instytucji samorz\u0105dowych i publicznych wojew\u00f3dztwa. Niniejsze zamierzenie inwestycyjne b\u0119dzie realizowane w latach 2019 - 2021.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j cyfrowych us\u0142ug wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.5}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3767366.71", "WARTOSC": "4432196.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie 50 gmin wojew\u00f3dztwa podlaskiego powstan\u0105 plac\u00f3wki wsparcia dziennego prowadzone w formie podw\u00f3rkowej, oraz Zesp\u00f3\u0142 Interdyscyplinarny Projekty tj zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi doradcze, mediacyjne i terapeutyczne. Plac\u00f3wki dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. przedsi\u0119biorczo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki deformalizacji struktur zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p rodzic\u00f3w do us\u0142ug specjalistycznego doradztwa, a wi\u0119zi rodziny zostan\u0105 wzmocnione. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji \u2013 4 132 456,14 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 314 460 z\u0142; Okres realizacji - 01.05.2020 \u2013 30.04.2022.", "BENEFICJENT": "ZHP CHOR\u0104GIEW BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Podlaskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "498150.00", "WARTOSC": "531858.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie prawid\u0142owego funkcjonowania LGD oraz pobudzanie zaanga\u017cowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w rozw\u00f3j oraz lepsze wykorzystanie zasob\u00f3w obszaru dzia\u0142ania LSR. LGD poprzez prowadzenie dzia\u0142a\u0144 aktywizuj\u0105cych, promocyjnych czy szkoleniowych chce zmotywowa\u0107 i zaktywizowa\u0107 spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 do podejmowania dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do rozwoju osobistego, zawodowego i spo\u0142ecznego. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 realizowane poprzez: prowadzon\u0105 na szerok\u0105 skal\u0119 i za pomoc\u0105 r\u00f3\u017cnych form przekazu kampani\u0119 informacyjn\u0105, organizacj\u0119 szkole\u0144, prezentacji, spotka\u0144 oraz doradztwo. Zadania realizowane przez LGD b\u0119d\u0105 polega\u0142y g\u0142\u00f3wnie na realizacji Planu Komunikacji, organizacji szkole\u0144 i wyk\u0142ad\u00f3w dla spo\u0142eczno\u015bci zamieszkuj\u0105cej obszar dzia\u0142ania LGD, przeprowadzenie kampanii promocyjnej i informacyjnej, aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 oraz integracj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa. Zapewnione b\u0119dzie funkcjonowanie biura przez 5 dni w tygodniu. Zadania: 1. Realizacja Planu Komunikacji z lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015bci\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej na potrzeby realizacji LSR. 2. Zatrudnienie pracownik\u00f3w w \u0142\u0105cznym wymiarze etat\u00f3w zgodnie z zapisami Umowy o dofinansowanie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji. 3. Szkolenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR. 4. Zapewnienie funkcjonowania biura LGD. 5. Monitoring i ewaluacja. 6. Obs\u0142uga Rady. Realizacja projektu w okresie 01.01.2020 -31.12.2020 roku. Stowarzyszenie LGD \u201eKraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca\u201d o\u015bwiadcza, \u017ce wysoko\u015b\u0107 stawek wynagrodzenia, premii i nagr\u00f3d os\u00f3b zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 projektu na podstawie umowy o prac\u0119 i cywilnoprawne odpowiadaj\u0105 stawkom faktycznie stosowanym przez wnioskodawc\u0119 na analogicznych stanowiskach lub wymagaj\u0105cych analogicznych kwalifikacji. Obecnie LGD poza projektem nie ponosi wydatk\u00f3w na wynagrodzenia pracownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"KRAINA MLEKIEM P\u0141YN\u0104CA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz kosztow bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna grupa Dzia\u0142ania \"Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "467299.44", "WARTOSC": "498214.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie prawid\u0142owego funkcjonowania LGD oraz pobudzanie zaanga\u017cowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w rozw\u00f3j oraz lepsze wykorzystanie zasob\u00f3w obszaru dzia\u0142ania LGD. Poprzez prowadzone dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce, promocyjne czy szkoleniowe LGD chce zmotywowa\u0107 i zaktywizowa\u0107 spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 do podejmowania dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do rozwoju osobistego, zawodowego i spo\u0142ecznego. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 realizowane poprzez: prowadzon\u0105 na szerok\u0105 skal\u0119 i za pomoc\u0105 r\u00f3\u017cnych form przekazu kampani\u0119 informacyjn\u0105, organizacj\u0119 szkole\u0144, prezentacji, spotka\u0144 oraz doradztwo. Zadania realizowane przez LGD b\u0119d\u0105 polega\u0142y g\u0142\u00f3wnie na realizacji Planu Komunikacji, organizacji szkole\u0144 i wyk\u0142ad\u00f3w dla spo\u0142eczno\u015bci zamieszkuj\u0105cej obszar dzia\u0142ania LGD, przeprowadzenie kampanii promocyjnej i informacyjnej, aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 oraz integracj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa. Zapewnione b\u0119dzie funkcjonowanie biura przez 5 dni w tygodniu. Zadania: 1. Realizacja Planu Komunikacji z lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015bci\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej na potrzeby realizacji LSR. 2. Zatrudnienie pracownik\u00f3w w \u0142\u0105cznym wymiarze etat\u00f3w zgodnie z zapisami Umowy o dofinansowanie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji. 3. Szkolenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR. 4. Zapewnienie funkcjonowania biura LGD. 5. Monitoring i ewaluacja. 6. Aktywizacja os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. 7. Obs\u0142uga Rady. Realizacja projektu w okresie 01.01.2018 -31.12.2018 roku. Stowarzyszenie LGD \u201eKraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca\u201d o\u015bwiadcza, \u017ce wysoko\u015b\u0107 stawek wynagrodzenia, premii i nagr\u00f3d os\u00f3b zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 projektu na podstawie umowy o prac\u0119 i cywilnoprawne odpowiadaj\u0105 stawkom faktycznie stosowanym przez wnioskodawc\u0119 na analogicznych stanowiskach lub wymagaj\u0105cych analogicznych kwalifikacji. Obecnie LGD poza projektem nie ponosi wydatk\u00f3w na wynagrodzenia pracownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"KRAINA MLEKIEM P\u0141YN\u0104CA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Kraina Mlekiem P\u0142ynaca\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.87}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-17", "DOFINANSOWANIE": "460914.84", "WARTOSC": "485246.51", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie prawid\u0142owego funkcjonowania LGD oraz pobudzanie zaanga\u017cowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w rozw\u00f3j oraz lepsze wykorzystanie zasob\u00f3w obszaru dzia\u0142ania LGD. Poprzez prowadzone dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce, promocyjne czy szkoleniowe LGD chce zmotywowa\u0107 i zaktywizowa\u0107 spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 do podejmowania dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do rozwoju osobistego, zawodowego i spo\u0142ecznego. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 realizowane poprzez: prowadzon\u0105 na szerok\u0105 skal\u0119 i za pomoc\u0105 r\u00f3\u017cnych form przekazu kampani\u0119 informacyjn\u0105, organizacj\u0119 szkole\u0144, prezentacji, imprez oraz doradztwo. Zadania realizowane przez LGD b\u0119d\u0105 polega\u0142y g\u0142\u00f3wnie na realizacji Planu Komunikacji, organizacji szkole\u0144 i wyk\u0142ad\u00f3w dla spo\u0142eczno\u015bci zamieszkuj\u0105cej obszar dzia\u0142ania LGD, przeprowadzenie kampanii promocyjnej i informacyjnej, aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 oraz integracj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa. Zadania: 1. Realizacja Planu Komunikacji z lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015bci\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej na potrzeby realizacji LSR. 2. Zatrudnienie pracownik\u00f3w w \u0142\u0105cznym wymiarze etat\u00f3w zgodnie z zapisami Umowy o dofinansowanie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji. 3. Szkolenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR. 4. Zapewnienie funkcjonowania biura LGD. 5. Obs\u0142uga Rady. Realizacja projektu w okresie 17.05.2016-31.12.2017", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"KRAINA MLEKIEM P\u0141YN\u0104CA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "433692.96", "WARTOSC": "466307.48", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie prawid\u0142owego funkcjonowania LGD oraz pobudzanie zaanga\u017cowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w rozw\u00f3j oraz lepsze wykorzystanie zasob\u00f3w obszaru dzia\u0142ania LGD. Poprzez prowadzone dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce, promocyjne czy szkoleniowe LGD chce zmotywowa\u0107 i zaktywizowa\u0107 spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 do podejmowania dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do rozwoju osobistego, zawodowego i spo\u0142ecznego. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 realizowane poprzez: prowadzon\u0105 na szerok\u0105 skal\u0119 i za pomoc\u0105 r\u00f3\u017cnych form przekazu kampani\u0119 informacyjn\u0105, organizacj\u0119 szkole\u0144, prezentacji, spotka\u0144 oraz doradztwo. Zadania realizowane przez LGD b\u0119d\u0105 polega\u0142y g\u0142\u00f3wnie na realizacji Planu Komunikacji, organizacji szkole\u0144 i wyk\u0142ad\u00f3w dla spo\u0142eczno\u015bci zamieszkuj\u0105cej obszar dzia\u0142ania LGD, przeprowadzenie kampanii promocyjnej i informacyjnej, aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 oraz integracj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa. Zapewnione b\u0119dzie funkcjonowanie biura przez 5 dni w tygodniu. Zadania: 1. Realizacja Planu Komunikacji z lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015bci\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej na potrzeby realizacji LSR. 2. Zatrudnienie pracownik\u00f3w w \u0142\u0105cznym wymiarze etat\u00f3w zgodnie z zapisami Umowy o dofinansowanie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji. 3. Szkolenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR. 4. Zapewnienie funkcjonowania biura LGD. 5. Monitoring i ewaluacja. 6. Aktywizacja os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. 7. Obs\u0142uga Rady. Realizacja projektu w okresie 01.01.2019 -31.12.2019 roku. Stowarzyszenie LGD \u201eKraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca\u201d o\u015bwiadcza, \u017ce wysoko\u015b\u0107 stawek wynagrodzenia, premii i nagr\u00f3d os\u00f3b zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 projektu na podstawie umowy o prac\u0119 i cywilnoprawne odpowiadaj\u0105 stawkom faktycznie stosowanym przez wnioskodawc\u0119 na analogicznych stanowiskach lub wymagaj\u0105cych analogicznych kwalifikacji. Obecnie LGD poza projektem nie ponosi wydatk\u00f3w na wynagrodzenia pracownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"KRAINA MLEKIEM P\u0141YN\u0104CA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Kraina Mlekiem P\u0142ynaca\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "75540.40", "WARTOSC": "79520.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na rzecz kszta\u0142towania i rozwijania u dzieci kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy realizowanego w O\u015brodkach Wychowania Przedszkolnego w Czerwonem, Lachowie i Zabielu \u0141\u0105cznie wsparciem zostanie obj\u0119tych 48 dzieci w tym 24 ch\u0142opc\u00f3w i 24 dziewczynek zamieszkuj\u0105cych na terenie wiejskiej gminy Kolno. Dzia\u0142ania realizowane w projekcie zosta\u0142y poprzedzone diagnoz\u0105 o\u015brodk\u00f3w wykowania przedszkolnego gminy wiejskiej Kolno zatwierdzon\u0105 przez Organ Prowadz\u0105cy. Projekt przewiduje dzia\u0142ania z zakresu rozwijania kompetencji kluczowych, matematycznych, j\u0119zykowych, informatycznych. Du\u017cy nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na budowanie postaw i umiej\u0119tno\u015bci: uczenia si\u0119, kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, inicjatywno\u015b\u0107 oraz prac\u0119 zespo\u0142ow\u0105. Przedsi\u0119wzi\u0119cia finansowane z EFS b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu, a skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu przez OWP nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do nak\u0142ad\u00f3w prowadzonych przez OWP w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie realizacji projektu. Ponadto zaj\u0119cia w zakresie rozwijania u dzieci kompetencji kluczowych b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych dzieci w wieku przedszkolnym obj\u0119tych wsparciem. Okres realizacji 01.09.2019-30.06.2020", "BENEFICJENT": "GMINA KOLNO", "TYTUL": "Wsparcie kompetencji kluczowych w OWP Gminy Kolno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-27", "DATA_START": "2018-11-12", "DOFINANSOWANIE": "71925.00", "WARTOSC": "117957.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska", "OPIS": "Planujemy uruchomienie elektrowni fotowoltaicznej o mocy 19,8 kWp, kt\u00f3ra pozwoli na produkcj\u0119 energii elektrycznej w ilo\u015bci oko\u0142o 17 900 KWh rocznie. Wyprodukowana energia b\u0119dzie w cz\u0119\u015bci przeznaczona na sprzeda\u017c \u2013 5 370 kWh a pozosta\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 (70% wyprodukowanej energii tj. \u2013 12 530 kWh) b\u0119dzie przeznaczona na w\u0142asne potrzeby w celu zmniejszenie zakupu energii od PGE Obr\u00f3t SA .", "BENEFICJENT": "PTUH TAKADA S.C. DARIUSZ JA\u017bDRZYK TADEUSZ POPOWSKI DARIUSZ ZIELI\u0143SKI", "TYTUL": "Uruchomienie produkcji energii elektrycznej z energii s\u0142onecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "856673.56", "WARTOSC": "1007851.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywnosci spo\u0142eczno-zawodowej 50UP(26K i 24M)b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie M. \u0141om\u017ca pow.\u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, kolne\u0144skim, wysokomazowieckim, monieckim w terminie od 01.10.2019 - 30.09.2020 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 34 % 2. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 12 % 4. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 25% (KRYTERIUM DOPUSZCZAJ\u0104CE SZCZEG\u00d3LNE NR5) GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie MM. \u0141om\u017ca pow.\u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, kolne\u0144skim, wysokomazowieckim, monieckim (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 29 pa\u017adziernika 2018 r str.42-44) Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (26 kobiet i 24 m\u0119\u017cczyzn w tym 5 os. niepe\u0142nosprawnych) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2: \"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realizowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "PODLASKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Po pierwsze aktywno\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "55250.00", "WARTOSC": "79950.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie audytu wzorniczego przez wyspecjalizowany podmiot zewn\u0119trzy, na podstawie kt\u00f3rego zostanie stworzona strategia wzornicza dedykowana Wnioskodawcy, zawieraj\u0105ca nast\u0119puj\u0105ce elementy: \u2022 og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 firmy, zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej, \u2022 og\u00f3lny opis otoczenia firmy w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, \u2022 opis trend\u00f3w rynkowych, okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie wnioskodawcy trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek wnioskodawcy, \u2022 ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie oraz jego potencja\u0142u w tym zakresie, \u2022 zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie (przy czym problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie), \u2022 mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych w firmie, \u2022 rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy. Audyt wzorniczy zostanie przeprowadzony w siedzibie oraz w zak\u0142adzie produkcyjnym Olmetu w zakresie niezb\u0119dnym do przeprowadzenia wszystkich czynno\u015bci zwi\u0105zanych z zebraniem informacji potrzebnych do sporz\u0105dzenia Strategii wzorniczej przez Wykonawc\u0119, przy czym nie kr\u00f3cej ni\u017c 40 roboczo/h. W ramach audytu wykonawca zrealizuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - wizyta w firmie w celu zebrania informacji o Olmecie, - 2 warsztaty strategiczne, - seria pyta\u0144 dodatkowych i wizyt indywidualnych cz\u0142onk\u00f3w zespo\u0142u audytowego. Opracowana strategia zostanie dostarczona do Olmetu w ci\u0105gu 45 dni roboczych od zako\u0144czenia czynno\u015bci zwi\u0105zanych z przeprowadzeniem indywidualnego audytu. Sk\u0142ad zespo\u0142u audytowego: Agata Kulik-Pomorska, Pawe\u0142 Pomorski, Mateusz Dobrowolski, Ewa Dajer, Marta Belkiewicz, Ma\u0142gorzata P\u0142oska, Marzena Radzka-Wi\u015bniewska Anna Kami\u0144ska-Bisior.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWO US\u0141UGOWE OLMET MARCIN OLENDER", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Olmet poprzez wzornictwo przemys\u0142owe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "856673.56", "WARTOSC": "1007851.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywnosci spo\u0142eczno-zawodowej 50UP(26K i 24M)b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie M. \u0141om\u017ca pow.\u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, kolne\u0144skim, grajewskim, monieckim w terminie od 01.10.2019 - 30.04.2021 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 34 % 2. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 12 % 4. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 25% (KRYTERIUM DOPUSZCZAJ\u0104CE SZCZEG\u00d3LNE NR5) GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie MM. \u0141om\u017ca pow.\u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, kolne\u0144skim, wysokomazowieckim, monieckim (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 29 pa\u017adziernika 2018 r str.42-44) Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (26 kobiet i 24 m\u0119\u017cczyzn w tym 5 os. niepe\u0142nosprawnych) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2: \"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realizowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "ROZWI\u0104ZANIA PRAWNE I BIZNESOWE", "TYTUL": "Sta\u017c jako pocz\u0105tek drogi do kariery!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-23", "DATA_START": "2019-10-31", "DOFINANSOWANIE": "42500.00", "WARTOSC": "61500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa AIMLIMITLESS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA poprzez skorzystanie z profesjonalnej us\u0142ugi doradczej polegaj\u0105cej na przygotowaniu strategii komunikacji marki przedsi\u0119biorcy. Dzi\u0119ki przeprowadzeniu us\u0142ugi, firma zwi\u0119kszy swoj\u0105 szans\u0119 na odniesienie sukcesu rynkowego, zdobycie przewagi konkurencyjnej, a przez to podwy\u017cszenie przychod\u00f3w i zysk\u00f3w. Posiadaj\u0105c w swojej ofercie szeroki asortyment produkt\u00f3w - konsol do gier, niezb\u0119dne jest stworzenie przez AIMLIMITLESS profesjonalnej strategii komunikacji marki firmy, aby wyr\u00f3\u017cni\u0107 si\u0119 na rynku, sta\u0107 si\u0119 mark\u0105 kojarzon\u0105 przez klient\u00f3w indywidualnych i instytucjonalnych w spos\u00f3b, jaki zostanie \u015bwiadomie zaplanowany. Dzi\u0119ki wsparciu ekspert\u00f3w zostan\u0105 wsp\u00f3lnie wypracowane cele i wyzwania, jakie marka stawia przed sob\u0105 oraz sp\u00f3jny plan taktyczny wraz z harmonogramem i kosztorysem niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144. Wska\u017aniki produktu wybrane w projekcie dotycz\u0105: Liczby przedi\u0119biorstw otrzymujacych wsparcie. Liczba przedsi\u0119biorstwa otrzymuj\u0105cych dotacje; inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsiebiorstw, liczba przedsiebiorstw wspartych w zakresie doradztwa specjalistycznego. Produktem koncowym b\u0119dzie opracowanie strategii komunikacji marki przedsi\u0119biorstwa AIMLIMITLESS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA.", "BENEFICJENT": "AIMLIMITLESS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa AIMLIMITLESS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA poprzez realizacj\u0119 specjalistycznych us\u0142ug doradczych o charakterze rozwojowym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "729464.47", "WARTOSC": "865525.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest opracowanie program\u00f3w warsztat\u00f3w, przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Mened\u017cersk\u0105 w Warszawie we wsp\u00f3\u0142pracy z Partnerem - Urz\u0119dem Gminy Kolno - dzia\u0142aj\u0105cym na rzecz edukacji - skierowanych do uczni\u00f3w 7, 8 klas szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz 3 gimnazj\u00f3w w wieku 13-15 lat, kt\u00f3re zwi\u0119ksz\u0105 stopie\u0144 rozwoju ich kompetencji kluczowych, odpowiadaj\u0105cych potrzebom rynku pracy, gospodarki i spo\u0142ecze\u0144stwa, a nast\u0119pnie zrealizowanie w oparciu o nie cyklu warsztat\u00f3w dla grupy 240 os, w tym 130 K., w okresie od 01.01.2019 r. do 31.12.2019 r.Powy\u017cszy cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 w projekcie:1. Realizacj\u0119 Zielonych Szko\u0142\u00f3\u0142 na terenie kampusu WSM w Warszawie, kt\u00f3re pozwol\u0105 na wykrycie i wzmocnienie naturalnych talent\u00f3w dzieci w zakresie kompetencji kluczowych.2. Realizacj\u0119 dni aktywno\u015bci poza Uczelni\u0105, zwi\u0105zane z tematyk\u0105 zaj\u0119\u0107 w ramach zielonych szk\u00f3\u0142, tak aby ka\u017cde dziecko mog\u0142o odnale\u017a\u0107 si\u0119 i zaanga\u017cowa\u0107 w dzia\u0142ania umo\u017cliwiaj\u0105ce praktyczne odwzorowanie wykrytych wcze\u015bniej talent\u00f3w3. Kontynuacj\u0119 uprzednio zrealizowanych zaj\u0119\u0107 w formie kompetencyjnych zaj\u0119\u0107 grupowych, kt\u00f3re bazowa\u0107 b\u0119d\u0105 na wypracowanych efektach tj. pogrupowaniu dzieci/ uczni\u00f3w na 6 grup talent\u00f3w/ r\u00f3l zawodowych najcz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105cych na rynku pracy u pracodawc\u00f3w.4. Organizacj\u0119 warsztat\u00f3w z lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015bci\u0105 w celu zaanga\u017cowania otoczenia dzieci w kwestie zwi\u0105zane z ich prawid\u0142owym rozwojem oraz zapewnieniem mo\u017cliwo\u015bci rozwojowych w przysz\u0142o\u015bci pod k\u0105tem ich predyspozycji psycho-fizycznych.Wska\u017aniki planowane do osi\u0105gni\u0119cia w ramach realizacji projektu:1. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re podnios\u0142y kompetencje w ramach dzia\u0142a\u0144 uczelni wspartych z EFS -491 os\u00f3b2. Liczba os\u00f3b obj\u0119tych kursami edukacyjnymi w ramach realizacji trzeciej misji uczelni -516 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A MENED\u017bERSKA W WARSZAWIE", "TYTUL": "Odkrywamy talenty uczni\u00f3w z Gminy Kolno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}], "grupyRozdzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8073798.8100000005}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3154716.86}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 355229.09}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 347800.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 200064.84}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 180061.23}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 159015.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 145746.66}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 115458.89}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 76610.99}, {"name": "Gimnazja", "value": 60700.95}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 31989.68}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 31789.55}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 29850.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 29500.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 15474.9}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 15018.9}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13439.67}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 12446.29}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 3595.06}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3271.6}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2640.33}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1852.87}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1559.87}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 1320.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6428406.24}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2135623.62}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 801766.1599999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 790840.8600000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 547103.7899999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 477358.69000000006}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 470369.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 409124.93000000005}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 325976.75999999995}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 321912.77}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 231809.12}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 223474.86}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 141033.98}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 141014.88}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 118846.24}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 91370.94}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 63883.08}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 55766.1}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 54476.369999999995}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 46515.049999999996}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 35850.38}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 28194.72}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 13224.08}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 12209.52}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10102.98}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1761.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 250.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2587525.8400000003}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1093938.6300000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 879665.79}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 787595.4199999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 499495.23000000004}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 495881.04000000004}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 441972.08}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 295710.71}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 289331.07999999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 267588.43}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 199786.13}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 186399.65000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 163488.75}, {"name": "Gimnazja", "value": 104488.29999999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 85196.02}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 81880.61}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 60123.33}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 59118.69}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 58559.13}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 57979.42}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 50315.9}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 48594.32}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 38216.09}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 34728.75}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 27218.920000000002}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 25641.5}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 23657.07}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 22317.899999999998}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 19924.11}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 15979.95}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14528.73}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 13816.760000000002}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 13670.55}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 12715.65}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9896.02}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8414.68}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 7361.97}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7335.92}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6850.54}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 6150.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 5504.05}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 5154.48}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4954.8}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 4116.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 4000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3147.56}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2401.44}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1500.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1068.25}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 975.89}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 567.03}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 552.04}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 250.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 28.29}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1002963.0900000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 361970.66000000003}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 308630.16000000003}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 194340.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 85000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 67778.5}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 35141.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 29920.33}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2158794.86}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 522252.61}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 151347.23}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 20973.19}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 5748.21}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 515000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 249885.5}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 10000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 251198.71000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9355.599999999999}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 530021.9199999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28193.79}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 557300.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 249600.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 13000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2163.77}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 155169.57}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1498926.58}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 655999.98}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 562022.18}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 22992.8}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3904.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39300.0}]}, "grupyDzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 11576315.670000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 482993.99}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 466789.55000000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 360110.66000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 81202.59000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 59350.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 31989.68}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2640.33}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1559.87}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8848321.780000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3110354.6}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 893843.9600000001}, {"name": "Rodzina", "value": 377656.43}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 348481.70999999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 141619.58000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 141033.98}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 55766.1}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 35850.38}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 25338.06}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2697693.99}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2330907.149999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1487043.3200000003}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 792749.8999999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 709691.1499999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 414882.4099999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 186949.65000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 163488.75}, {"name": "Rodzina", "value": 134880.38999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 77103.33}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 76251.39000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 39683.549999999996}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17481.940000000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5504.05}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2401.44}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 567.03}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1002963.0900000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 361970.66000000003}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 357540.45999999996}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 131260.7}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 85000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 81947.5}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 35141.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 29920.33}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2158794.86}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 528000.82}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 151347.23}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 20973.19}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 515000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 249885.5}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 135791.27000000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 60005.34}, {"name": "Informatyka", "value": 48661.8}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6740.3}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6998.4}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1257.1999999999998}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1100.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 214981.28}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 209270.21}, {"name": "Informatyka", "value": 94268.09}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 11502.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 26048.36}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2145.4300000000003}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 806900.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 13000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2163.77}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 155169.57}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1498926.58}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 655999.98}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 585014.9800000001}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3904.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 39300.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15969313.760000004, "v": "15,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.35, "v_pc": "1831,13 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "7.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7663301.12, "v": "7,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4419374.4, "v": "4,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 495.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.67}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1117265.83, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.99}, {"name": "Gimnazja", "value": 956030.1100000001, "v": "956,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.98}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 778679.4699999999, "v": "778,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.87}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 322888.66000000003, "v": "322,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.02}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 296929.18, "v": "296,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.85}, {"name": "Przedszkola", "value": 267588.43, "v": "267,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.67}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 50315.9, "v": "50,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 46515.049999999996, "v": "46,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 38216.09, "v": "38,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 12209.52, "v": "12,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 121.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Rodzina", "value": 12088852.490000006, "v": "12,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.01, "v_pc": "1386,18 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "6.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8187487.65, "v": "8,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.72}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3413744.8999999994, "v": "3,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.23}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 409126.91, "v": "409,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.38}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 58559.13, "v": "58,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 12715.65, "v": "12,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 6150.0, "v": "6,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1068.25, "v": "1,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 184.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4265156.410000001, "v": "4,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.17, "v_pc": "489,07 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "16.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2732565.1400000006, "v": "2,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 567346.4400000001, "v": "567,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.3}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 557418.3500000001, "v": "557,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.06}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 216044.78999999998, "v": "216,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.06}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 132663.0, "v": "132,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.11}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 59118.69, "v": "59,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.38}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3104930.2199999997, "v": "3,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.68, "v_pc": "356,03 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "236.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2209789.17, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.17}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 880612.3199999998, "v": "880,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.36}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14528.73, "v": "14,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2825186.0700000003, "v": "2,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.07, "v_pc": "323,95 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "39.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1265254.3900000001, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.78}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1084274.79, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 38.37}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 357109.57999999996, "v": "357,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 72981.7, "v": "72,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.58}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 25641.5, "v": "25,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 892.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 19924.11, "v": "19,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2310712.9899999998, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.97, "v_pc": "264,96 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "76.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1790558.5099999998, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.48}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 515000.0, "v": "515,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 194.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.28}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 5154.48, "v": "5,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.22}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1791720.36, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.85, "v_pc": "205,45 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "46.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 897086.44, "v": "897,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.06}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 295710.71, "v": "295,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.5}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 194571.99, "v": "194,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.85}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 193731.78, "v": "193,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.81}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 116010.93, "v": "116,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.47}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 63883.08, "v": "63,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.56}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 15047.19, "v": "15,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8414.68, "v": "8,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 4116.0, "v": "4,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.22}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3147.56, "v": "3,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 228.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1721270.8699999999, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 90.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.7, "v_pc": "197,37 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "21.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1454690.8699999999, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 115.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.51}, {"name": "Biblioteki", "value": 249600.0, "v": "249,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15480.0, "v": "15,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.89}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 1605.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 588561.68, "v": "588,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26, "v_pc": "67,49 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "47.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 588561.68, "v": "588,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 548920.31, "v": "548,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 170.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.18, "v_pc": "62,94 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "69.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 548370.31, "v": "548,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 170.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 550.0, "v": "0,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 389365.48, "v": "389,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83, "v_pc": "44,65 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "41.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "335.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 389365.48, "v": "389,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 155169.57, "v": "155,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "17,79 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "67.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 155169.57, "v": "155,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 149764.75, "v": "149,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 554.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32, "v_pc": "17,17 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "88.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 131260.7, "v": "131,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 3457.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.64}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 18504.05, "v": "18,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.35}]}, {"name": "Informatyka", "value": 142929.89, "v": "142,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 1921.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "16,39 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "256.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "355.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 142929.89, "v": "142,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 1921.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 139370.13, "v": "139,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "15,98 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "89.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 76610.99, "v": "76,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 54.96}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 61439.14000000001, "v": "61,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.08}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 1320.0, "v": "1,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 102170.0, "v": "102,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "11,72 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "56.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 50409.99999999999, "v": "50,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.33}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 49499.0, "v": "49,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.44}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1761.0, "v": "1,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.72}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 97896.66000000002, "v": "97,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "11,23 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "76.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 48594.32, "v": "48,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.63}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 23657.07, "v": "23,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 152.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21645.270000000004, "v": "21,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.11}, {"name": "Cmentarze", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.08}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 85533.93, "v": "85,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "9,81 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "91.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 70579.13, "v": "70,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.51}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 11.69}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4954.8, "v": "4,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.79}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 567.03, "v": "0,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,07 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "98.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 567.03, "v": "0,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}