{"gmina": "Turo\u015bl", "typ_gminy": "gmina wiejska Turo\u015bl", "kod_gus": "062013806062", "kod_gus_powiatu": "062013806000", "kod_gus_podregionu": "062013800000", "podregion_eurostat": "PL842", "ludnosc": 5145, "budzet": {"dochody": "31,62 mln z\u0142", "wydatki": "30,44 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.3, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 3.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 26933446.969999995, "dane1": 26361929.66, "dane2": 26361929.66, "dane3": 571517.3099999949}, {"label": "2017", "dane0": 27278112.250000007, "dane1": 28086071.999999996, "dane2": 27278112.250000007, "dane4": 807959.7499999888}, {"label": "2018", "dane0": 30415125.119999997, "dane1": 31174635.549999986, "dane2": 30415125.119999997, "dane4": 759510.4299999885}, {"label": "2019", "dane0": 31618210.840000007, "dane1": 30443806.620000012, "dane2": 30443806.620000012, "dane3": 1174404.219999995}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6376320.4799999995, "dane1": 8030729.019999998}, {"label": "2017", "dane0": 6037412.1, "dane1": 8287843.649999998}, {"label": "2018", "dane0": 6377786.57, "dane1": 9319572.199999997}, {"label": "2019", "dane0": 6597106.83, "dane1": 9415413.65}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "756,44 tys z\u0142", "wydatki": "707,70 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 77.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 89.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.571517309999995}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.571517309999995}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8079597499999889}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8079597499999889}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7595104299999885}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7595104299999885}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1744042199999951}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1744042199999951}], "dochod_ue": "1,26 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "2,69 mln z\u0142", "gmina_pc": "522.4 z\u0142", "powiat": "28,75 mln z\u0142", "powiat_pc": "5588.5 z\u0142", "wojewodztwo": "2,24 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "85,10 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,80 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,83 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6597106.83, "wydatki": 9415413.65}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-20", "DATA_START": "2018-09-26", "DOFINANSOWANIE": "636683.53", "WARTOSC": "879200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl", "OPIS": "Realizacja przedmiotowego projektu dotyczy rozbudowy i przebudowy budynku inwentarskiego znajduj\u0105cej si\u0119 we wsi Cieloszka, na potrzeby utworzenia \u015bwietlicy wiejskiej funkcjonuj\u0105cej jako centrum aktywno\u015bci lokalnej (CAL). Powstanie CAL jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. \u015awietlica w Cieloszce b\u0119dzie pierwszym tego typu centrum aktywno\u015bci lokalnej utworzonym w gminie Turo\u015bl. Wyremontowany budynek b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142 jako miejsce spotka\u0144 kulturalno-spo\u0142ecznych lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, a tak\u017ce jako miejsce odbywania si\u0119 zaj\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych podniesieniu aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu integracji spo\u0142ecznej oraz aktywizacji mieszka\u0144c\u00f3w na obszarze LGD Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca. Grup\u0105 docelow\u0105 jest spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna zamieszkuj\u0105ca wie\u015b Cieloszka, a tak\u017ce mieszka\u0144cy okolicznych miejscowo\u015bci na terenie gminy Turo\u015bl, w szczeg\u00f3lno\u015bci grupy defaworyzowane obszaru LGD Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca \u2013 osoby bezrobotne poni\u017cej 35 roku \u017cycia, osoby bezrobotne powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz osoby niepe\u0142nosprawne. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w gminy Turo\u015bl, w tym grup defaworyzowanych, poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do infrastruktury spo\u0142ecznej \u2013 utworzenie \u015bwietlicy wiejskiej we wsi Cieloszka funkcjonuj\u0105cej jako centrum aktywno\u015bci lokalnej. Okres realizacji rzeczowej to III-IV kwarta\u0142 2019 r.", "BENEFICJENT": "GMINA TURO\u015aL", "TYTUL": "Centrum aktywno\u015bci lokalnej w Cieloszce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-22", "DATA_START": "2018-02-23", "DOFINANSOWANIE": "42497976.60", "WARTOSC": "63283500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Inwestycja zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w miastach oraz ma\u0142ych miejscowo\u015bciach. W projekcie za\u0142o\u017cono budow\u0119 sieci na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim. Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Budowana sie\u0107 szerokopasmowa b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: a) liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych zasi\u0119giem sieci \u2013 min. 23707 b) liczba jednostek publicznych pod\u0142\u0105czonych do sieci, - 216 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych c) d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1287,52 km wraz z d\u0142ugo\u015bci\u0105 sieci dzier\u017cawionej d) liczba w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 21 szt.Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d o wysokich przepustowo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "PODLASKA SIE\u0106 INTERNETOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 PSI Sp. z o.o. na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim (ID Obszaru: 3.3.20.38)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-07-15", "DOFINANSOWANIE": "531153.39", "WARTOSC": "624886.37", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl", "OPIS": "Realizacja przedmiotowego projektu dotyczy rozbudowy i przebudowy budynku handlowego znajduj\u0105cej si\u0119 we wsi Cieciory, na potrzeby utworzenia \u015bwietlicy wiejskiej funkcjonuj\u0105cej jako centrum aktywno\u015bci lokalnej (CAL). Powstanie CAL jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Wyremontowany budynek b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142 jako miejsce spotka\u0144 kulturalno-spo\u0142ecznych lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, a tak\u017ce jako miejsce odbywania si\u0119 zaj\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych podniesieniu aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu integracji spo\u0142ecznej oraz aktywizacji mieszka\u0144c\u00f3w na obszarze LGD Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca. Grup\u0105 docelow\u0105 jest spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna zamieszkuj\u0105ca wie\u015b Cieciory, a tak\u017ce mieszka\u0144cy okolicznych miejscowo\u015bci na terenie gminy Turo\u015bl, w szczeg\u00f3lno\u015bci grupy defaworyzowane obszaru LGD Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca \u2013 osoby bezrobotne poni\u017cej 35 roku \u017cycia, osoby bezrobotne powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz osoby niepe\u0142nosprawne. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w gminy Turo\u015bl, w tym grup defaworyzowanych, poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do infrastruktury spo\u0142ecznej \u2013 utworzenie \u015bwietlicy wiejskiej we wsi Cieciory funkcjonuj\u0105cej jako centrum aktywno\u015bci lokalnej. Okres realizacji rzeczowej to II-IV kwarta\u0142 2020 r.", "BENEFICJENT": "GMINA TURO\u015aL", "TYTUL": "Centrum Aktywno\u015bci Lokalnej w Cieciorach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4003331.70", "WARTOSC": "4709802.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w", "OPIS": "Proj. realizuje 1, 2, 3, 5 typ proj. okre\u015blony w reg. konk. Cel g\u0142. proj.: Podniesienie poziomu edukacji w 23 Szko\u0142ach Podstawowych z terenu 14 gmin woj. podlaskiego poprzez wprowadzenie do nauki w warunkach szkolnych innowacyjnych metod nauczania kszta\u0142tuj\u0105cych kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy w okresie od IV 2017 do III 2019 r. G\u0142. rezultaty proj. - liczba SP, w kt\u00f3rych przeprowadzono indywidualne wsparcie wdro\u017ceniowe dyrektor\u00f3w-23 - liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy podie\u015bli swoje kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy-951 - liczba uczni\u00f3w kl.VII i VIII, obj\u0119tych wsparciem edukacyjno-zawodowym-110 - liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy podnie\u015bli swoje kompetencje do kszta\u0142towania u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnycj na rynku pracy-167 - liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy podnie\u015bli swoje kompetencje w zakresie wykorzystywania metody eksp.-49 - liczba nauczycieli kt\u00f3rzy podniesli swoje kompetencje w zakresie pracy na rzecz ucznia m\u0142odszego-49 Grupa docelowa: Proj. skierowany do 951 (50%dz.) uczni\u00f3w kl.III-VIII i 167 N-li (w tym 20M) z 23 SP 14 gmin woj. podlaskiego. zad.1 Wsparcie wdro\u017ceniowe w szko\u0142ach podstawowych na potrzeb\u0119 wprowadzenia zmian w obszarze kszta\u0142cenia kompetencji kluczowych zad.2 Przygotowanie 23 szk\u00f3\u0142 i 167 N-li do wdro\u017cenia WEN zad.3 Kompleksowe wsparcie szk\u00f3\u0142 w zakresie wykorzystywania metody eksperymentu zad.4 Wsparcie na rzecz ucznia m\u0142odszego zad.5 Warsztaty Efektywnej Nauki zad.6 Doradztwo edukacyjno-zawodowe Wsparcie kierowane jest do konkretnych szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek wskazanych we wniosku i stanowi odpowied\u017a na indywidualne zdiagnozowane potrzeby danej szko\u0142y/plac\u00f3wki o\u015bwiatowej i jej uczni\u00f3w oraz nauczycieli (szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek o\u015bwiatowych i ich uczni\u00f3w oraz nauczycieli) w oparciu o indywidualna diagnoz\u0119 szko\u0142y zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy dana szko\u0142\u0119. Trwa\u0142o\u015b\u0107: proj. wdra\u017ca metody pracy z uczniem, zapewnia szkolenia nauczycieli i wyposa\u017ca szko\u0142y w sprz\u0119t do przeprowadzania eksperyment\u00f3w-otrzymane wsparcie wykorz. do\u017cywo", "BENEFICJENT": "\"INSTYTUT BADAWCZO-SZKOLENIOWY\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kierunek kompetencje- program rozwijania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-19", "DATA_START": "2018-11-15", "DOFINANSOWANIE": "181730.00", "WARTOSC": "274974.02", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada budow\u0119 instalacji \u017ar\u00f3de\u0142 energii odnawialnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 si\u0119 sk\u0142ada\u0107 z pi\u0119ciu instalacji fotowolaticznych zlokalizowanych na budynkach nale\u017c\u0105cych do Gminy Turo\u015bl, kt\u00f3rymi s\u0105: Szko\u0142a Podstawowa i Gimnazjum, Urz\u0105d Gminy, Hydrofornia, Oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w, Stacja uzdatniania wody. Przedmiotowe systemy b\u0119d\u0105 zainstalowe na dachach wymienionych budynk\u00f3w. \u0141\u0105czna moc szczytowa system\u00f3w wynosi 66,04 kW. Produkowa\u0107 one b\u0119d\u0105 energi\u0119 elektryczn\u0105, kt\u00f3ra b\u0119dzie wykorzystywana wy\u0142\u0105cznie na potrzeby w\u0142asne obiekt\u00f3w. Ewentualna nadwy\u017cka generowanej energii (je\u017celi wyst\u0105pi) zostanie ograniczona przez zainstalowane urz\u0105dzenia elektroniczne steruj\u0105ce prac\u0105 system\u00f3w (inwertery). W zwi\u0105zku z tym nie nast\u0105pi oddanie energii elektrycznej do sieci energetycznej, tak wi\u0119c nie nast\u0105pi jej odsprzeda\u017c. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do redukcji emisji CO2 o warto\u015b\u0107 24,89% w stosunku do stanu obecnego, popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w, zwi\u0119kszenie potencja\u0142u ekonomicznego rejonu oraz zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa na temat \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych i ochrony \u015brodowiska. Projekt realizowany w ramach typu 2. \u201eEnergetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii (wykorzystanie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na w\u0142asne potrzeby)\u201d.", "BENEFICJENT": "GMINA TURO\u015aL", "TYTUL": "S\u0142oneczne dachy w Gminie Turo\u015bl dla JST", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-17", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "118956.55", "WARTOSC": "125437.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na przeprowadzone diagnozy edukacyjne w Szkole Podstawowej im. M. Konopnickiej w Ptakach, Szkole Podstawowej w \u0141asze, Szkole Podstawowej im. S. Krupki w Lemanie i Szkole Podstawowej w Ksebkach, zatwierdzone przez organ prowadz\u0105cy. Celem projektu jest wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych, rozw\u00f3j kompetencji kluczowych oraz postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy (m.in. porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych, kompetencji matematycznych, informatycznych, przyrodniczych, umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119, kompetencji spo\u0142ecznych, kreatywno\u015bci, pracy zespo\u0142owej) dla 70 uczennic i 83 uczni\u00f3w w/w szk\u00f3\u0142 po\u0142o\u017conych w Gminie Turo\u015bl w powiecie kolne\u0144skim w okresie od 02.09.2019r. do 19.06. 2020r. Szko\u0142y bior\u0105ce udzia\u0142 w projekcie to ma\u0142e szko\u0142y (licz\u0105ce do 100 uczni\u00f3w), po\u0142o\u017cone na terenach wiejskich. Szko\u0142y nie s\u0105 obj\u0119te wsparciem w ramach 3.1.2 RPO WP 2014-2020. G\u0142\u00f3wne rezultaty zaplanowane w projekcie to nabycie kompetencji kluczowych przez 70 uczennic i 83 uczni\u00f3w, nabycie postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy przez 70 uczennic i 83 uczni\u00f3w, ograniczenie dysfunkcji rozwojowych. Rezultatem, poprzez popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142cenia i lepszy dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych, bedzie tak\u017ce zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych dzieci i m\u0142odzie\u017cy, co konsekwetnie prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zwi\u0119kszenie ich szans na rynku pracy. G\u0142owne zadania w ramach projektu: prowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatkowych: matematyczno - przyrodniczych, informatycznych, z j\u0119zyka angielskiego. Prowadzone zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dnia\u0142y indywidualne potrzeby edukacyjne i rozwojowe uczni\u00f3w. Projekt obejmuje tak\u017ce zakup wyposa\u017cenia, w tym urz\u0105dze\u0144 wielofunkcyjnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane w projekcie do przygotowywania materia\u0142\u00f3w dla uczestnik\u00f3w projektu. Dostawcy zestaw\u00f3w interaktywnych zobowi\u0105zani b\u0119d\u0105 do przeprowadzenia szkole\u0144 nauczycieli w zakresie wykorzystywania TIK - obs\u0142ugi zestawu interaktywnego. Przy przygotowaniu projektu korzystano z konsultacji z LGD \"Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca\".", "BENEFICJENT": "GMINA TURO\u015aL", "TYTUL": "Akademia Kompetencji w szko\u0142ach podstawowych Gminy Turo\u015bl", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "965022.50", "WARTOSC": "1028112.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Projekt Business Point Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca zosta\u0142 skierowany do spo\u0142eczno\u015bci lokalnej z obszaru obj\u0119tego Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju (w przypadku os\u00f3b fizycznych ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze danej LGD w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego) Stowarzyszenia LGD Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105cai t.j. gmin: Grabowo, Kolno, Ma\u0142y P\u0142ock, Nowogr\u00f3d, Stawiski, Turo\u015bl, Zb\u00f3jna, Miasto Kolno. Wsparcie kierowane jest do os\u00f3b od 30 roku \u017cycia, (chc\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, kt\u00f3re nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci przez ostatnie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cy moment przyst\u0105pienia do projektu), bezrobotnych i biernych zawodowo, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: -osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, -kobiety, -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, -osoby o niskich kwalifikacjach. Jednocze\u015bnie co najmniej 60% uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby z ww grupy. PROJEKT W SZCZEG\u00d3LNY SPOS\u00d3B SKIEROWANY JEST DO GRUPY DEFAWORYZOWANEJ zidentyfikowanej w LSR LGD Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca, tj. os\u00f3b bezrobotnych do 35. roku \u017cycia, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz os\u00f3b bezrobotnych po 50. roku \u017cycia. Wnioskodawca jest przedstawicielem grupy defaworyzowanej. Dzia\u0142ania: -rekrutacja i doradztwo zawodowe \u2013 35 os\u00f3b (21K, 14M) -doradztwo z pisania biznesplanu \u2013 30 os\u00f3b (18K, 12M) \u2013 (5h/osob\u0119) -ocena Wniosk\u00f3w o przyznanie dotacji inwestycyjnej oraz wsparcia pomostowego \u2013 30 os\u00f3b (18K, 12M) -podpisanie um\u00f3w o udzielenie dotacji inwestycyjnej oraz wsparcia pomostowego \u2013 22 osoby. Rezultaty: - liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w projekcie \u2013 22 - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie pomostowe finansowe w projekcie \u2013 22 - liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 22 Wszystkie dzia\u0142ania w projekcie realizowane b\u0119d\u0105 z poszanowaniem zasad Polityk Horyzontalnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SCIENCE POINT", "TYTUL": "Business Point Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1359923.90", "WARTOSC": "1681584.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 200 nauczycieli (N) (200K) kl 1-3 publicznych 47 SP z terenu 14 gmin wiejskich i w-miejskich \u0142om\u017cy\u0144skiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 30.09.2020 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr progr. i nauczania programowania u min. 90% N potw. otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Centrum Kszta\u0142cenia Nauczycieli w \u0141om\u017cy (Partner I) i Agencj\u0105 Rozwoju Regionalnego S.A. w \u0141om\u017cy jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotow. na etapie inicjowania Partnerstwa.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu \u0142om\u017cy\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3767366.71", "WARTOSC": "4432196.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie 50 gmin wojew\u00f3dztwa podlaskiego powstan\u0105 plac\u00f3wki wsparcia dziennego prowadzone w formie podw\u00f3rkowej, oraz Zesp\u00f3\u0142 Interdyscyplinarny Projekty tj zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi doradcze, mediacyjne i terapeutyczne. Plac\u00f3wki dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. przedsi\u0119biorczo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki deformalizacji struktur zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p rodzic\u00f3w do us\u0142ug specjalistycznego doradztwa, a wi\u0119zi rodziny zostan\u0105 wzmocnione. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji \u2013 4 132 456,14 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 314 460 z\u0142; Okres realizacji - 01.05.2020 \u2013 30.04.2022.", "BENEFICJENT": "ZHP CHOR\u0104GIEW BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Podlaskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "498150.00", "WARTOSC": "531858.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie prawid\u0142owego funkcjonowania LGD oraz pobudzanie zaanga\u017cowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w rozw\u00f3j oraz lepsze wykorzystanie zasob\u00f3w obszaru dzia\u0142ania LSR. LGD poprzez prowadzenie dzia\u0142a\u0144 aktywizuj\u0105cych, promocyjnych czy szkoleniowych chce zmotywowa\u0107 i zaktywizowa\u0107 spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 do podejmowania dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do rozwoju osobistego, zawodowego i spo\u0142ecznego. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 realizowane poprzez: prowadzon\u0105 na szerok\u0105 skal\u0119 i za pomoc\u0105 r\u00f3\u017cnych form przekazu kampani\u0119 informacyjn\u0105, organizacj\u0119 szkole\u0144, prezentacji, spotka\u0144 oraz doradztwo. Zadania realizowane przez LGD b\u0119d\u0105 polega\u0142y g\u0142\u00f3wnie na realizacji Planu Komunikacji, organizacji szkole\u0144 i wyk\u0142ad\u00f3w dla spo\u0142eczno\u015bci zamieszkuj\u0105cej obszar dzia\u0142ania LGD, przeprowadzenie kampanii promocyjnej i informacyjnej, aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 oraz integracj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa. Zapewnione b\u0119dzie funkcjonowanie biura przez 5 dni w tygodniu. Zadania: 1. Realizacja Planu Komunikacji z lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015bci\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej na potrzeby realizacji LSR. 2. Zatrudnienie pracownik\u00f3w w \u0142\u0105cznym wymiarze etat\u00f3w zgodnie z zapisami Umowy o dofinansowanie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji. 3. Szkolenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR. 4. Zapewnienie funkcjonowania biura LGD. 5. Monitoring i ewaluacja. 6. Obs\u0142uga Rady. Realizacja projektu w okresie 01.01.2020 -31.12.2020 roku. Stowarzyszenie LGD \u201eKraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca\u201d o\u015bwiadcza, \u017ce wysoko\u015b\u0107 stawek wynagrodzenia, premii i nagr\u00f3d os\u00f3b zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 projektu na podstawie umowy o prac\u0119 i cywilnoprawne odpowiadaj\u0105 stawkom faktycznie stosowanym przez wnioskodawc\u0119 na analogicznych stanowiskach lub wymagaj\u0105cych analogicznych kwalifikacji. Obecnie LGD poza projektem nie ponosi wydatk\u00f3w na wynagrodzenia pracownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"KRAINA MLEKIEM P\u0141YN\u0104CA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz kosztow bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna grupa Dzia\u0142ania \"Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "467299.44", "WARTOSC": "498214.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie prawid\u0142owego funkcjonowania LGD oraz pobudzanie zaanga\u017cowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w rozw\u00f3j oraz lepsze wykorzystanie zasob\u00f3w obszaru dzia\u0142ania LGD. Poprzez prowadzone dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce, promocyjne czy szkoleniowe LGD chce zmotywowa\u0107 i zaktywizowa\u0107 spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 do podejmowania dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do rozwoju osobistego, zawodowego i spo\u0142ecznego. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 realizowane poprzez: prowadzon\u0105 na szerok\u0105 skal\u0119 i za pomoc\u0105 r\u00f3\u017cnych form przekazu kampani\u0119 informacyjn\u0105, organizacj\u0119 szkole\u0144, prezentacji, spotka\u0144 oraz doradztwo. Zadania realizowane przez LGD b\u0119d\u0105 polega\u0142y g\u0142\u00f3wnie na realizacji Planu Komunikacji, organizacji szkole\u0144 i wyk\u0142ad\u00f3w dla spo\u0142eczno\u015bci zamieszkuj\u0105cej obszar dzia\u0142ania LGD, przeprowadzenie kampanii promocyjnej i informacyjnej, aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 oraz integracj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa. Zapewnione b\u0119dzie funkcjonowanie biura przez 5 dni w tygodniu. Zadania: 1. Realizacja Planu Komunikacji z lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015bci\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej na potrzeby realizacji LSR. 2. Zatrudnienie pracownik\u00f3w w \u0142\u0105cznym wymiarze etat\u00f3w zgodnie z zapisami Umowy o dofinansowanie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji. 3. Szkolenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR. 4. Zapewnienie funkcjonowania biura LGD. 5. Monitoring i ewaluacja. 6. Aktywizacja os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. 7. Obs\u0142uga Rady. Realizacja projektu w okresie 01.01.2018 -31.12.2018 roku. Stowarzyszenie LGD \u201eKraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca\u201d o\u015bwiadcza, \u017ce wysoko\u015b\u0107 stawek wynagrodzenia, premii i nagr\u00f3d os\u00f3b zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 projektu na podstawie umowy o prac\u0119 i cywilnoprawne odpowiadaj\u0105 stawkom faktycznie stosowanym przez wnioskodawc\u0119 na analogicznych stanowiskach lub wymagaj\u0105cych analogicznych kwalifikacji. Obecnie LGD poza projektem nie ponosi wydatk\u00f3w na wynagrodzenia pracownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"KRAINA MLEKIEM P\u0141YN\u0104CA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Kraina Mlekiem P\u0142ynaca\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.87}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-17", "DOFINANSOWANIE": "460914.84", "WARTOSC": "485246.51", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie prawid\u0142owego funkcjonowania LGD oraz pobudzanie zaanga\u017cowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w rozw\u00f3j oraz lepsze wykorzystanie zasob\u00f3w obszaru dzia\u0142ania LGD. Poprzez prowadzone dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce, promocyjne czy szkoleniowe LGD chce zmotywowa\u0107 i zaktywizowa\u0107 spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 do podejmowania dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do rozwoju osobistego, zawodowego i spo\u0142ecznego. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 realizowane poprzez: prowadzon\u0105 na szerok\u0105 skal\u0119 i za pomoc\u0105 r\u00f3\u017cnych form przekazu kampani\u0119 informacyjn\u0105, organizacj\u0119 szkole\u0144, prezentacji, imprez oraz doradztwo. Zadania realizowane przez LGD b\u0119d\u0105 polega\u0142y g\u0142\u00f3wnie na realizacji Planu Komunikacji, organizacji szkole\u0144 i wyk\u0142ad\u00f3w dla spo\u0142eczno\u015bci zamieszkuj\u0105cej obszar dzia\u0142ania LGD, przeprowadzenie kampanii promocyjnej i informacyjnej, aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 oraz integracj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa. Zadania: 1. Realizacja Planu Komunikacji z lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015bci\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej na potrzeby realizacji LSR. 2. Zatrudnienie pracownik\u00f3w w \u0142\u0105cznym wymiarze etat\u00f3w zgodnie z zapisami Umowy o dofinansowanie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji. 3. Szkolenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR. 4. Zapewnienie funkcjonowania biura LGD. 5. Obs\u0142uga Rady. Realizacja projektu w okresie 17.05.2016-31.12.2017", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"KRAINA MLEKIEM P\u0141YN\u0104CA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "433692.96", "WARTOSC": "466307.48", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie prawid\u0142owego funkcjonowania LGD oraz pobudzanie zaanga\u017cowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w rozw\u00f3j oraz lepsze wykorzystanie zasob\u00f3w obszaru dzia\u0142ania LGD. Poprzez prowadzone dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce, promocyjne czy szkoleniowe LGD chce zmotywowa\u0107 i zaktywizowa\u0107 spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 do podejmowania dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do rozwoju osobistego, zawodowego i spo\u0142ecznego. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 realizowane poprzez: prowadzon\u0105 na szerok\u0105 skal\u0119 i za pomoc\u0105 r\u00f3\u017cnych form przekazu kampani\u0119 informacyjn\u0105, organizacj\u0119 szkole\u0144, prezentacji, spotka\u0144 oraz doradztwo. Zadania realizowane przez LGD b\u0119d\u0105 polega\u0142y g\u0142\u00f3wnie na realizacji Planu Komunikacji, organizacji szkole\u0144 i wyk\u0142ad\u00f3w dla spo\u0142eczno\u015bci zamieszkuj\u0105cej obszar dzia\u0142ania LGD, przeprowadzenie kampanii promocyjnej i informacyjnej, aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 oraz integracj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa. Zapewnione b\u0119dzie funkcjonowanie biura przez 5 dni w tygodniu. Zadania: 1. Realizacja Planu Komunikacji z lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015bci\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej na potrzeby realizacji LSR. 2. Zatrudnienie pracownik\u00f3w w \u0142\u0105cznym wymiarze etat\u00f3w zgodnie z zapisami Umowy o dofinansowanie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji. 3. Szkolenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR. 4. Zapewnienie funkcjonowania biura LGD. 5. Monitoring i ewaluacja. 6. Aktywizacja os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. 7. Obs\u0142uga Rady. Realizacja projektu w okresie 01.01.2019 -31.12.2019 roku. Stowarzyszenie LGD \u201eKraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca\u201d o\u015bwiadcza, \u017ce wysoko\u015b\u0107 stawek wynagrodzenia, premii i nagr\u00f3d os\u00f3b zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 projektu na podstawie umowy o prac\u0119 i cywilnoprawne odpowiadaj\u0105 stawkom faktycznie stosowanym przez wnioskodawc\u0119 na analogicznych stanowiskach lub wymagaj\u0105cych analogicznych kwalifikacji. Obecnie LGD poza projektem nie ponosi wydatk\u00f3w na wynagrodzenia pracownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"KRAINA MLEKIEM P\u0141YN\u0104CA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Kraina Mlekiem P\u0142ynaca\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}], "grupyRozdzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5531248.58}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2456021.75}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 625140.99}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 246746.49}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 228300.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 174495.55}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 148000.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 75000.48}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 66729.72}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 53693.87}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 41011.89}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 33228.46}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20221.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17571.15}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 12700.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12700.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 11838.57}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 10964.19}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4250.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1995.1}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1681.43}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1632.29}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 948.8}, {"name": "Pomoc dla cudzoziemc\u00f3w", "value": 800.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 295.43}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 148.02}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 80.19}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 38.9}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4410539.23}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1231182.67}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 774722.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 725592.74}, {"name": "Gimnazja", "value": 612031.64}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 550470.52}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 377536.76}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 236577.81}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 217433.54}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 207475.18}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 144867.86000000002}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 113907.18}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 97105.61}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 90071.25}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 68460.06999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 64441.02}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 64351.42999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 50087.82}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 30784.840000000004}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 26375.179999999997}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 17150.02}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6791.42}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5671.78}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 2125.18}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 591.74}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1636063.24}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 757055.7699999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 657571.72}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 372204.95}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 331598.71}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 246117.83000000005}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 243137.36000000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 163845.55}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 157372.53}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 124940.36}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 106488.70999999999}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 86843.51999999999}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 83269.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 62411.38}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 60565.21}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 48347.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 43137.78}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 39443.87}, {"name": "Przedszkola", "value": 33191.57}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 29462.079999999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29158.61}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 26673.39}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 26149.03}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 24116.78}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 20578.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 19625.28}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18756.979999999996}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15748.96}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 13142.79}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 11729.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 5088.160000000001}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 3999.37}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2884.2200000000003}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2699.8599999999997}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1879.58}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1318.86}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1300.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1028.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 835.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 693.39}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 18.02}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 463895.04}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 186465.99}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 99694.53}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 78729.67}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 24039.69}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 2107.04}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1002462.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 797163.53}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1143977.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 335510.49}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 177589.16}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11561.89}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 630.3199999999999}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 73537.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3870.4}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 5000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 399996.01}, {"name": "Biblioteki", "value": 221455.44}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1800.0}]}, "grupyDzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8215570.33}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 962418.2299999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 358366.51999999996}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 94705.76000000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 79291.34}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 25400.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20221.84}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10964.19}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4250.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4000.05}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 295.43}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7347589.600000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1378958.99}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 434152.03}, {"name": "Rodzina", "value": 299971.87}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 224625.19999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 217433.54}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 68460.06999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 64351.42999999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 45428.68999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 30784.840000000004}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12463.199999999999}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2125.18}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1619857.7199999995}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1338404.91}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1075733.21}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 388138.59}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 372204.95}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 282312.89}, {"name": "Rodzina", "value": 137494.41}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 107019.19}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 62411.38}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 42844.83}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 39443.87}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 21806.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 11729.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7091.8}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3999.37}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 398397.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 186465.99}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 144227.71}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 99694.53}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 24039.69}, {"name": "Turystyka", "value": 2107.04}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1002462.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 797163.53}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1143977.77}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 335510.49}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 177589.16}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11561.89}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 630.3199999999999}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 73537.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3870.4}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 621451.45}, {"name": "Rodzina", "value": 1800.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9415413.65, "v": "9,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.92, "v_pc": "1830,01 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "7.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5503941.300000001, "v": "5,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.45}, {"name": "Gimnazja", "value": 850877.6699999999, "v": "850,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.03}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 774722.15, "v": "774,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.22}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 621622.9199999999, "v": "621,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.6}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 610372.3700000001, "v": "610,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.48}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 484327.93, "v": "484,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 355196.00000000006, "v": "355,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.77}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 113907.18, "v": "113,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.2}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 43137.78, "v": "43,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Przedszkola", "value": 33191.57, "v": "33,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 24116.78, "v": "24,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Rodzina", "value": 8654836.609999998, "v": "8,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.42, "v_pc": "1682,18 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "29.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5640076.8100000005, "v": "5,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.16}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2620514.8899999997, "v": "2,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.27}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 295440.88, "v": "295,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.41}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 83269.5, "v": "83,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 13142.79, "v": "13,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.15}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1800.0, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 591.74, "v": "0,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 147.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3554608.4899999998, "v": "3,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 183.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.67, "v_pc": "690,89 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "552.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "284.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2283993.59, "v": "2,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 457.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1269296.04, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.7}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1318.86, "v": "1,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2790787.0200000005, "v": "2,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.16, "v_pc": "542,43 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "0.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1849523.2, "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 101.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.27}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 707698.4400000001, "v": "707,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.35}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 185218.38, "v": "185,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.63}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 48347.0, "v": "48,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.73}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2032854.9099999995, "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.67, "v_pc": "395,11 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "32.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1750928.7999999998, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.13}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 126647.88000000002, "v": "126,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.23}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 71817.88, "v": "71,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62882.15, "v": "62,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.09}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 20578.2, "v": "20,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.01}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1294062.62, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.25, "v_pc": "251,52 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "34.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 625140.99, "v": "625,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.3}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 238628.89, "v": "238,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.44}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 174495.55, "v": "174,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.48}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 148000.0, "v": "148,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.43}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 60565.21, "v": "60,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.68}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 17991.43, "v": "17,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.39}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15748.96, "v": "15,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.21}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 11856.59, "v": "11,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 835.0, "v": "0,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 1710.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}, {"name": "Pomoc dla cudzoziemc\u00f3w", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 666296.28, "v": "666,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.18, "v_pc": "129,50 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "48.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 399996.01, "v": "400,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.03}, {"name": "Biblioteki", "value": 221455.44, "v": "221,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.23}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 26149.03, "v": "26,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18695.8, "v": "18,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.8}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 551323.74, "v": "551,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.81, "v_pc": "107,16 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "90.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 551323.74, "v": "551,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 406646.37, "v": "406,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33, "v_pc": "79,04 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "49.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 398397.0, "v": "398,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 1753.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.97}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 8249.369999999999, "v": "8,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 121.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.02}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 323868.30000000005, "v": "323,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.06, "v_pc": "62,95 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "60.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 270174.43000000005, "v": "270,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.42}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 53693.87, "v": "53,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.57}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 284438.07, "v": "284,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93, "v_pc": "55,28 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "198.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 159497.71, "v": "159,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.07}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 124940.36, "v": "124,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.92}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 177589.16, "v": "177,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58, "v_pc": "34,52 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "36.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 177589.16, "v": "177,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 146984.65, "v": "146,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48, "v_pc": "28,57 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "77.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 146984.65, "v": "146,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 75228.71000000002, "v": "75,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "14,62 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "87.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 70228.71000000002, "v": "70,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.35}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.64}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 44955.00000000001, "v": "44,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "8,74 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "16.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 21371.000000000004, "v": "21,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.53}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 21255.999999999996, "v": "21,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.28}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1300.0, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.89}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1028.0, "v": "1,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.28}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 21806.0, "v": "21,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,24 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "91.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21806.0, "v": "21,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 2107.04, "v": "2,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,41 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "97.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 2107.04, "v": "2,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}