{"gmina": "Stawiski", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Stawiski", "kod_gus": "062013806000", "kod_gus_podregionu": "062013800000", "podregion_eurostat": "PL842", "ludnosc": "6'263", "budzet": {"dochody": "30,23 mln z\u0142", "wydatki": "29,94 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 5.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 25596525.270000003, "dane1": 25117623.089999977, "dane2": 25117623.089999977, "dane3": 478902.1800000258}, {"label": "2017", "dane0": 26141436.570000004, "dane1": 25656459.70000001, "dane2": 25656459.70000001, "dane3": 484976.8699999936}, {"label": "2018", "dane0": 28575918.020000003, "dane1": 27094541.469999995, "dane2": 27094541.469999995, "dane3": 1481376.5500000082}, {"label": "2019", "dane0": 30229598.789999995, "dane1": 29937825.749999996, "dane2": 29937825.749999996, "dane3": 291773.0399999991}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "752,55 tys z\u0142", "wydatki": "743,35 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 20.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 38.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.47890218000002577}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.47890218000002577}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.48497686999999357}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.48497686999999357}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4813765500000082}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4813765500000082}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.2917730399999991}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.2917730399999991}], "dochod_ue": "2,13 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "19,88 mln z\u0142", "gmina_pc": "3173.5 z\u0142", "powiat": "35,00 mln z\u0142", "powiat_pc": "5588.5 z\u0142", "wojewodztwo": "2,73 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "274,44 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,64 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,94 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2019-10-15", "DOFINANSOWANIE": "6182852.05", "WARTOSC": "11929267.45", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski", "OPIS": "Oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w zlokalizowana jest na obrze\u017cach Miasta Stawiski, w pobli\u017cu rzeki, na dzia\u0142ce o nr geod. 567/2, przylegaj\u0105cej do rowu melioracyjnego R-C, maj\u0105cego uj\u015bcie do rzeki Dzierzba w km 10+510. Bezpo\u015brednim odbiornikiem \u015bciek\u00f3w oczyszczonych jest r\u00f3w melioracyjny R-C, kt\u00f3ry ma uj\u015bcie do rzeki Dzierzby w odleg\u0142o\u015bci ok 95 m od miejsca zrzutu \u015bciek\u00f3w z oczyszczalni. Oczyszczalnia obs\u0142uguje g\u0142\u00f3wnie miasto, Ilo\u015b\u0107 dowo\u017conych \u015bciek\u00f3w z terenu gminy jest niewielka i nie przekracza ok. 8 m3/d. Odbiornikiem \u015bciek\u00f3w oczyszczonych jest r\u00f3w melioracyjny R-C maj\u0105cy uj\u015bcie do rz.Dzerzbia w km.10+510. Na podstawie dotychczasowych do\u015bwiadcze\u0144 eksploatacyjnych oraz obecnego poziomu wiedzy w zakresie technologii oczyszczalni \u015bciek\u00f3w i wymaga\u0144 dla \u015bciek\u00f3w oczyszczonych zak\u0142ada si\u0119 nast\u0119puj\u0105cy g\u0142\u00f3wny kierunek rozbudowy i modernizacji oczyszczalni \u015bciek\u00f3w oraz jej poszczeg\u00f3lnych obiekt\u00f3w: a) dostosowanie podstawowego procesu technologicznego w zakresie biologicznego oczyszczania \u015bciek\u00f3w do parametr\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych oczyszczanie docelowych \u0142adunk\u00f3w zanieczyszcze\u0144 w wymaganym stopniu poprzez budow\u0119 nowego multireaktora biologicznego b) modernizacj\u0119 istniej\u0105cego budynku odwadniania osad\u00f3w z zachowaniem funkcji c) modernizacja istniej\u0105cych kom\u00f3r: defosfatacji i napowietrzania I-go stopnia d) budowa nowego budynku technologicznego wraz z w\u0119z\u0142em mechanicznego podczyszczania i stacj\u0105 dmuchaw e) budow\u0119 pompowni g\u0142\u00f3wnej f) budow\u0119 wiaty gara\u017cowo-magazynowej g) budow\u0119 budynku administracyjno-biurowego wraz z dyspozytorni\u0105 h) przebudow\u0119 i modernizacj\u0119 instalacji elektrycznych oraz AKPiA i) modernizacje lagun osadowych j) modernizacja poletka osadowego j) budowa zintegrowanego systemu automatyki dla zarz\u0105dzania Oczyszczalni\u0105 \u015bciek\u00f3w , stacj\u0105 uzdatniania wody i pompowniami na sieci kanalizacyjnej . l) budowa stacji zlewczej \u015bciek\u00f3w dowo\u017conych", "BENEFICJENT": "GMINA STAWISKI", "TYTUL": "Rozbudowa i przebudowa wraz z modernizacj\u0105 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Stawiskach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 987.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4529679.63", "WARTOSC": "7975837.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski", "OPIS": "Projekt pn. \"Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R pn. \"Innowacyjna modu\u0142owa obrabiarka sterowana numerycznie\" jako spos\u00f3b na wprowadzenie na rynek \u015bwiatowy nowego produktu w postaci modu\u0142owej obrabiarki sterowanej numerycznie\" polega na rozbudowaniu obecnego zaplecza Wnioskodawcy, przystosowaniu go do rozpocz\u0119cia produkcji innowacyjnych obrabiarek sterowanych numerycznie, kt\u00f3re s\u0105 wynikiem prac badawczo-rozwojowych przeprowadzonych w sp\u00f3\u0142ce Wnioskodawcy. Rezultatem projektu b\u0119dzie wprowadzenie na rynek nowego w skali kraju oraz \u015bwiata urz\u0105dzenia sterowanego numerycznie, co pozwoli na zwi\u0119kszenie dotychczas osi\u0105ganych zysk\u00f3w, promocj\u0119 polskiej my\u015bli technologicznej na \u015bwiecie, rozw\u00f3j technologii oraz bran\u017cy maszyn przemys\u0142owych sterowanych numerycznie.SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "ATMSOLUTIONS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R pn. \"Innowacyjna modu\u0142owa obrabiarka sterowana numerycznie\" jako spos\u00f3b na wprowadzenie nowego polskiego produktu w postaci modu\u0142owej obrabiarki sterowanej numerycznie na rynek \u015bwiatowy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 723.24}, {"DATA_KONIEC": "2016-11-15", "DATA_START": "2015-10-07", "DOFINANSOWANIE": "1716196.53", "WARTOSC": "2486016.22", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski", "OPIS": "Beneficjentem projektu b\u0119dzie Gmina Stawiski. W ramach przedmiotowej inwestycji Wnioskodawca zrealizuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: a. Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej im. Tadeusza Ko\u015bciuszki w Stawiskach b. Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Filialnej w Jurcu Szlacheckim c. Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Filialnej w Budach Stawiskach d. Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej w Porytem Celem strategicznym projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym poprzez termomodernizacj\u0119, inteligentne zarz\u0105dzanie energi\u0105 i wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w infrastrukturze publicznej. Celem bezpo\u015brednim projektu b\u0119dzie poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, poprzez: redukcj\u0119 koszt\u00f3w ogrzewania, co wp\u0142ynie jednocze\u015bnie na obni\u017cenie koszt\u00f3w funkcjonowania instytucji publicznych; podniesienie \u015bwiadomo\u015bci pracownik\u00f3w budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci gospodarowania energi\u0105. Budynki, kt\u00f3re zostan\u0105 poddane termomodernizacji w ramach niniejszej inwestycji b\u0119d\u0105 charakteryzowa\u0142y si\u0119 nast\u0119puj\u0105c\u0105 efektywno\u015bci\u0105 energetyczn\u0105 w wyniku przeprowadzonych dzia\u0142a\u0144: a. Szko\u0142a Podstawowa im. Tadeusza Ko\u015bciuszki w Stawiskach \u2013 84,98% b. Szko\u0142a Filialna w Jurcu Szlacheckim \u2013 54,5% c. Szko\u0142a Filialna w Budach Stawiskich \u2013 65,56% d. Szko\u0142a Podstawowa w Porytem \u2013 56,59% Projekt jest wykonalny pod wzgl\u0119dem technicznym, finansowym i instytucjonalnym. Koszty kwalifikowalne: 2 288 262,29 PLN, Dofinansowanie: 1 716 196,53 PLN, Koszty niekwalifikowalne: 197 753,93 PLN (Prace dostosowawcze do norm 2021r.) Okres realizacji projektu: X.2015 - 09.XI.2016.", "BENEFICJENT": "GMINA STAWISKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w o\u015bwiatowych na terenie Gminy Stawiski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 274.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-05-30", "DOFINANSOWANIE": "925140.00", "WARTOSC": "1088400.04", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest rewitalizacja parku w Stawiskach polegaj\u0105ca na: rozbi\u00f3rce istniej\u0105cych i budowie nowych urz\u0105dze\u0144 ma\u0142ej architektury, rozbi\u00f3rce istniej\u0105cych i wykonaniu nowych nawierzchni utwardzonych \u015bcie\u017cek i plac\u00f3w, rozbi\u00f3rce istniej\u0105cego i wykonaniu nowego o\u015bwietlenia wraz z przy\u0142\u0105czem do sieci elektroenergetycznej niskiego napi\u0119cia, remoncie istniej\u0105cego pomnika. Projekt skierowany jest do spo\u0142eczno\u015bci lokalnej zamieszkuj\u0105cej obszar obj\u0119ty LSR LGD \"Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca\". Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane w LPR problemy w sferze spo\u0142ecznej, \u015brodowiskowej, gospodarczej, przestrzenno-funkcjonalnej i technicznej scharakteryzowane w ramach diagnozy obszaru zdegradowanego i rewitalizowanego, a tak\u017ce odpowiada na g\u0142\u00f3wne i istotne problemy okre\u015blone w LSR LGD \"Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca\", tj. z\u0142y stan techniczny wielu obiekt\u00f3w dziedzictwa kulturowego i przestrzeni publicznej mog\u0105cych stanowi\u0107 potencjaln\u0105 atrakcj\u0119 turystyczn\u0105. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wpisuje si\u0119 w ramy tzw. ma\u0142ej rewitalizacji, dzi\u0119ki kt\u00f3rej poprawi si\u0119 jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez lepsz\u0105 organizacj\u0119 przestrzeni publicznej na cele spo\u0142eczne, kulturalne i rekreacyjne. Rewitalizacja parku na cele spo\u0142eczno\u015bci nie tylko w znacz\u0105cy spos\u00f3b podniesie bezpiecze\u0144stwo ca\u0142ego terenu, ale r\u00f3wnie\u017c przyczyni si\u0119 do poprawy og\u00f3lnej estetyki obszaru i udost\u0119pnienia zabytkowego terenu dla mieszka\u0144c\u00f3w Stawisk i turyst\u00f3w. Dzia\u0142ania inwestycyjne w tym zakresie podnios\u0105 atrakcyjno\u015b\u0107 turystyczn\u0105 obszaru, ale przede wszystkim s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144com obszaru LGD, w tym grupom szczeg\u00f3lnie istotnym z punktu widzenia LSR, a wi\u0119c osobom m\u0142odym, seniorom, oraz innym osobom zagro\u017conym wykluczeniem spo\u0142ecznym. Wej\u015bcia na teren parku zaprojektowano w spos\u00f3b zapewniajacy dost\u0119p osobom niepe\u0142nosprawnym bezpo\u015brednio z terenu poprzez uk\u0142ad chodnik\u00f3w i alejek oraz ukszta\u0142towanie terenu. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wynosi 1 088 400,04 z\u0142, z czego 95% stanowi dofinansowanie. Realizacja projektu: 2019 r.", "BENEFICJENT": "GMINA STAWISKI", "TYTUL": "Rewitalizacja parku w Stawiskach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 147.71}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-12", "DATA_START": "2017-03-23", "DOFINANSOWANIE": "766500.00", "WARTOSC": "1885590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski", "OPIS": "BENEFICJENTEM jest ma\u0142e przedsi\u0119biorstwo \u2013 ToM-PaR Jerzy Rutkowski. PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest wprowadzenie do firmy nowego produktu w postaci innowacyjnej \u015bci\u0105gaczki ze skrobakiem. OKRES RZECZOWEJ REALIZACJI PROJEKTU: maj 2017r. - listopad 2017r. CELEM OG\u00d3LNYM inwestycji jest wzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci firmy na rynku krajowym. CELE BEZPO\u015aREDNIE: -dywersyfikacja produkcji poprzez wprowadzenie nowego produktu do oferty, kt\u00f3rego nie produkuje \u017cadna inna firma w regionie i kraju, -zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w w\u0142asnych prac B+R, zabezpieczenie praw w\u0142asno\u015bci do tych wynik\u00f3w i doposa\u017cenie w nowoczesny sprz\u0119t, -wzrost przychod\u00f3w, -zwi\u0119kszenia uwzgl\u0119dniania kwestii \u015brodowiskowych poprzez wdro\u017cenie ekoinnowacji organizacyjnej i procesowej. ZADANIA DO REALIZACJI: zakup nowoczesnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych do produkcji nowego rodzaju \u015bci\u0105gaczki (produkty projektu): -Wtryskarka \u2013 1szt. -Forma wtryskowa \u2013 1szt. WSKA\u0179NIKI REZULTATU: liczba wprowadzonych innowacji produktowych, przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w B+R, liczba dokonanych zg\u0142osze\u0144 patentowych, liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie ekoinnowacji, liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje, liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku i nowych dla firmy, inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje), nak\u0142ady na nowe \u015brodki trwa\u0142e b\u0119d\u0105ce podstaw\u0105 innowacji.", "BENEFICJENT": "TOM-PAR JERZY RUTKOWSKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy ToM-PaR poprzez wdro\u017cenie nowoczesnych technologii i produkcji innowacyjnych akcesori\u00f3w motoryzacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 122.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-13", "DOFINANSOWANIE": "757076.90", "WARTOSC": "999154.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest wykonanie instalacji fotowoltaicznych na o\u015bmiu budynkach nale\u017c\u0105cych do Gminy Stawiski o \u0142\u0105cznej mocy 195,92kW. Planowana \u0142\u0105czna produkcja energii elektrycznej b\u0119dzie wynosi\u0107 181,41MWh/rok. Produkowana energia elektryczna w przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci b\u0119dzie wykorzystana na potrzeby w\u0142asne obiekt\u00f3w, nadwy\u017cka produkcji oddawana b\u0119dzie do sieci dystrybucyjnej. Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1) Wykonanie instalacji fotowoltaicznej na budynku Szko\u0142y Podstawowej w Stawiskach; 2) Wykonanie instalacji fotowoltaicznej na budynku Gimnazjum w Stawiskach; 3) Wykonanie instalacji fotowoltaicznej na budynku Przedszkola w Stawiskach; 4) Wykonanie instalacji fotowoltaicznej na budynku Szko\u0142y Podstawowej w Porytem; 5) Wykonanie instalacji fotowoltaicznej na budynku oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Stawiskach; 6) Wykonanie instalacji fotowoltaicznej na budynku SUW w Stawiskach; 7) Wykonanie instalacji fotowoltaicznej na budynku SUW w Karwowie; 8) Wykonanie instalacji fotowoltaicznej na budynku SUW w Soko\u0142ach; Celem strategicznym projektu jest upowszechnienie gospodarki niskoemisyjnej we wszystkich sektorach na rzecz poprawy bilansu energetycznego, cel ten jest zgodny z celem Priorytetu V Gospodarka niskoemisyjna RPO WP na lata 2014-2020 tj. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u rozproszonej produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Celem bezpo\u015brednim projektu jest wzrost wykorzystania niekonwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii prowadz\u0105cy do poprawy jako\u015bci powietrza poprzez zmniejszenie ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 w Gminie Stawiski. Termin realizacji projektu przewidziano na luty - grudzie\u0144 2020 roku.", "BENEFICJENT": "GMINA STAWISKI", "TYTUL": "Instalacje OZE na potrzeby Gminy Stawiski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 120.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-25", "DATA_START": "2018-06-05", "DOFINANSOWANIE": "674314.54", "WARTOSC": "1017990.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest dostawa i monta\u017c 49 instalacji solarnych, 15 instalacji fotowoltaicznych oraz 3 instalacji mieszanych na obiektach mieszkalnych na terenie gminy Stawiski. Zar\u00f3wno ciep\u0142a woda u\u017cytkowa podgrzana dzi\u0119ki zestawom solarnym, jak i energia elektryczna wyprodukowana za pomoc\u0105 paneli fotowoltaicznych b\u0119d\u0105 wykorzystywane wy\u0142\u0105cznie na potrzeby gospodarstw domowych, nie b\u0119dzie wykorzystywana w zwi\u0105zku z prowadzon\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 gospodarcz\u0105, w tym rolnicz\u0105. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: a) na poziomie produktu: - Liczba wbudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE \u2013 52 szt., - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE \u2013 18 szt. - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI 34) \u2013 63,97 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2, - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI) - 0,24 MWt, - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,07 MWe, - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI) \u2013 0 szt. b) na poziomie rezultatu: \u2013 Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 105,75 MWht/rok. \u2013 Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 70,9 MWhe/rok. \u2013 Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) \u2013 0 EPC. Termin realizacji projektu przewidziano od 1 stycznia 2018 do 31 grudnia 2018 roku.", "BENEFICJENT": "GMINA STAWISKI", "TYTUL": "Instalacje OZE dla Mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Stawiski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-22", "DATA_START": "2018-02-23", "DOFINANSOWANIE": "42497976.60", "WARTOSC": "63283500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Inwestycja zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w miastach oraz ma\u0142ych miejscowo\u015bciach. W projekcie za\u0142o\u017cono budow\u0119 sieci na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim. Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Budowana sie\u0107 szerokopasmowa b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: a) liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych zasi\u0119giem sieci \u2013 min. 23707 b) liczba jednostek publicznych pod\u0142\u0105czonych do sieci, - 216 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych c) d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1287,52 km wraz z d\u0142ugo\u015bci\u0105 sieci dzier\u017cawionej d) liczba w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 21 szt.Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d o wysokich przepustowo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "PODLASKA SIE\u0106 INTERNETOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 PSI Sp. z o.o. na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim (ID Obszaru: 3.3.20.38)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "633932.36", "WARTOSC": "872305.69", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski", "OPIS": "Realizacja przedmiotowego projektu dotyczy rozbudowy i przebudowy budynku remizy OSP znajduj\u0105cej si\u0119 we wsi Karwowo, na potrzeby utworzenia \u015bwietlicy wiejskiej funkcjonuj\u0105cej jako centrum aktywno\u015bci lokalnej. Opr\u00f3cz prac remontowych istniej\u0105cego budynku, projekt przewiduje tak\u017ce zakup wyposa\u017cenia budynku. Powstanie CAL jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby lokalnej spo\u0142eczno\u015bci zdiagnozowane i zaprezentowane w Gminnej Strategii Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Spo\u0142ecznych Gminy Stawiski na lata 2018 \u2013 2020 oraz Planie Rozwoju Lokalnego Gminy Stawiski na lata 2015-2020.CAL w Karwowie b\u0119dzie pierwszym centrum aktywno\u015bci lokalnej utworzonym w gminie Stawiski. Wyremontowany budynek b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142 jako miejsce spotka\u0144 kulturalno-spo\u0142ecznych lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, a tak\u017ce jako miejsce odbywania si\u0119 zaj\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych podniesieniu aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu integracji spo\u0142ecznej oraz aktywizacji mieszka\u0144c\u00f3w na obszarze LGD Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca. Grup\u0105 docelow\u0105 jest spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna zamieszkuj\u0105ca wie\u015b Karwowo, a tak\u017ce mieszka\u0144cy okolicznych miejscowo\u015bci na terenie gminy Stawiski, w szczeg\u00f3lno\u015bci grupy defaworyzowane obszaru LGD Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca \u2013 osoby bezrobotne poni\u017cej 35 roku \u017cycia, osoby bezrobotne powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz osoby niepe\u0142nosprawne. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w gminy Stawiski, w tym grup defaworyzowanych, poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do infrastruktury spo\u0142ecznej \u2013 utworzenie \u015bwietlicy wiejskiej we wsi Karwowo funkcjonuj\u0105cej jako centrum aktywno\u015bci lokalnej. Projekt o warto\u015bci ca\u0142kowitej: 872 305,69 z\u0142, z dotacj\u0105 na poziomie 85%. Okres realizacji projektu: I-IV kwarta\u0142 2020 r.", "BENEFICJENT": "GMINA STAWISKI", "TYTUL": "Centrum Aktywno\u015bci Lokalnej w Karwowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "366775.00", "WARTOSC": "431500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowane problemy wynikaj\u0105ce z DIAGNOZY przeprowadzonej w Miejskim Przedszkolu w Stawiskach (diagnoza zosta\u0142a przeprowadzona przez OWP oraz zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy tj. Gmin\u0119 Stawiski). Wnioski z diagnozy zosta\u0142y przedstawione w pkt. IV.2 wniosku o dofinasowanie. Dzia\u0142ania prowadzone w projekcie uwzgl\u0119dniaj\u0105 indywidualne potrzeby rozwojowe i edukacyjne oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizyczne dzieci w wieku przedszkolnym obj\u0119tych wsparciem. Projekt skierowany do 94 dzieci (55K/39M) Miejskiego Przedszkola w Stawiskach. Projekt d\u0105\u017cy do wzmocnienia oferty edukacyjnej przedszkola poprzez rozszerzenia oferty edukacyjnej wprowadzaj\u0105cej dodatkowe zaj\u0119cia dla dzieci, takie jak MA\u0141Y INFORMATYK, MA\u0141Y PRZYRODNIK, MA\u0141Y ARTYSTA, MA\u0141Y CZYTELNIK, MA\u0141Y KONSTRUKTOR,OTO JA, OTA JA Liczy i eksperymentuje buduj\u0105cych kompetencje kluczowe u dzieci, wspieraj\u0105cych postawy kreatywne, inicjatywne i innowacyjne oraz prac\u0119 zespo\u0142ow\u0105. Realizacja dzia\u0142a\u0144 w projekcie nie b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142ywu na zmniejszenie skali dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu w przedszkolu w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wniosku o dofinasowanie (\u015bredniomiesi\u0119cznie). Projekt realizowany w miejscowo\u015bci Stawiski. Realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia wykorzystuj\u0105ce nowe formy nauczania wspieraj\u0105ce kszta\u0142towanie i rozwijanie u dzieci kompetencje kluczowe (3-6 lat) w roku szkolnym 2020/2021.", "BENEFICJENT": "GMINA STAWISKI", "TYTUL": "MALI INTELEKTUALI\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "356816.16", "WARTOSC": "356816.16", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FIRMA PRYWATNA \"KOJA\" JANINA KONOPKA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla przedsi\u0119biorstwa Firma Prywatna \"KOJA\" Janina Konopka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "285550.00", "WARTOSC": "571100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Wnioskodawca we\u017amie udzia\u0142 w programie promocji bran\u017cy cz\u0119\u015bci samochodowych i lotniczych. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzane na rynkach perspektywicznych: USA, Chiny Wnioskodawca zrealizuje 4 imprezy targowe w charakterze wystawcy oraz 6 misji gospodarczych. R\u00f3wnie\u017c b\u0119d\u0105 realizowane dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne. Projekt b\u0119dzie realizowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych pochodz\u0105cych z bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci.", "BENEFICJENT": "TOM-PAR JERZY RUTKOWSKI", "TYTUL": "Ekspansja eksportowa firmy ToM-PaR dzi\u0119ki realizacji projektu Go to Brand", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "279515.00", "WARTOSC": "294875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski", "OPIS": "Wed\u0142ug danych OPS w Stawiskach, ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej w ub.r. skorzysta\u0142y og\u00f3\u0142em 693 osoby(K - 540; M - 153). Pomoc\u0105 us\u0142ugow\u0105 w formie us\u0142ug opieku\u0144czych,\u015bwiadczon\u0105 osobom niesamodzielnym obj\u0119tych by\u0142o 18 os\u00f3b (K14, M4) na og\u00f3\u0142em 58 os\u00f3b (K- 43 ;M-15) - dane OPS w Stawiskach. Na podstawie analizy sprawozdania MPiPS za rok 2017 i przeprowadzonych ankiet w\u015br\u00f3d niesamodzielnych podopiecznych O\u015brodka, wynika i\u017c 12 os\u00f3b (K-9 i M-3)\u2013miesz. w woj. podl.,pow. Koln,gm. Stawiski,wymaga wsparcia i pomocy w podstawowych codziennych czynno\u015bciach domowych i \u017cyciowych. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na powy\u017csz\u0105 diagnoz\u0119 Celem g\u0142\u00f3wnym jest zapewnienie osobom niesamodzielnym,korzystaj\u0105cym ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12 marca 2004r. o pom. spo\u0142.,tj. spe\u0142niaj\u0105cych co najmniej 1 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art.7 tej ustawy oraz osobom korzystaj\u0105cym z PO P\u017b (Program Operacyjny Pomoc \u017bywno\u015bciowa) wsparcia i pomocy w podstawowych czynno\u015bciach dnia codziennego u\u0142atwiaj\u0105cych pozostanie w dotychczasowym miejscu zamieszkania poprzez \u015bwiadczenie s\u0105siedz. us\u0142. opieku\u0144czych dla zdiagnozowanych 12 os\u00f3b(K-9; M-3)w Gminie Stawiski, pow. kolne\u0144ski, woj. podlaskie. Proj. realiz. w partnerstwie, w okresie: X 2019r. \u2013 III 2021r. Us\u0142ugi opieku\u0144cze b\u0119d\u0105 dostosowane do indywidualnych potrzeb os\u00f3b wspieranych, \u015bwiadczone dla jednej osoby nie rzadziej ni\u017c cztery razy w tygodniu, realizowane poza godzinami pracy opiekunek OPS, je\u015bli osoba korzysta z tego rodzaju us\u0142ug. Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone w czasie dostosowanym do indywidualnych potrzeb os\u00f3b wspieranych. Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone w miejscu pobytu osoby niesamodzielnej przez osoby blisko zamieszk. Planowany do realizacji projekt jest innowacyjny, w zwi\u0105zku z wprowadzeniem nowych,nierealizowanych wcze\u015bniej w gm. Stawiski us\u0142ug z praktycznym wykorzystaniem lokalnych zasob\u00f3w spo\u0142ecznych - s\u0105siedzkich us\u0142ug opieku\u0144czych. Ben. korzysta\u0142 z doradztwa w LGD. Operacja b\u0119dzie realizowana w miejsc. poni\u017cej 5 tys. mieszk., tj. w Stawiskach.", "BENEFICJENT": "GMINA STAWISKI", "TYTUL": "S\u0104SIEDZKIE US\u0141UGI OPIEKU\u0143CZE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "274975.00", "WARTOSC": "388641.69", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski", "OPIS": "PRACA NAD MBI Czas realizacji prac: 95 roboczogodzin w okresie 10.08.2018 \u2013 30.08.2018 r. Spos\u00f3b przeprowadzania prac: Doradca zewn\u0119trzny (OEG) w ca\u0142o\u015bci zrealizowa\u0142 nowy MBI, w oparciu o konsultacje z ToM-PaR. Prace zrealizowano za pomoc\u0105 ankiety autodiagnozy, desk research, burzy m\u00f3zg\u00f3w, drzewka problem\u00f3w, wywiad\u00f3w pog\u0142\u0119bionych, prac warsztatowych itd. W ramach prac odbywa\u0142y si\u0119 spotkania w siedzibie firmy, liczne telekonferencje, rozmowy telefoniczne i mailowe. PRODUKTY PRZEZNACZONE DO INTERNACJONALIZACJI Akcesoria samochodowe do oczyszczania i piel\u0119gnacji samochod\u00f3w RYNKI DOCELOWE Austria, Szwecja ZADANIA - projekt kampanii promocyjnej, katalogu, filmu reklamowego, www, display'\u00f3w, nowych produkt\u00f3w - wyszukanie, selekcja, nawi\u0105zanie kontakt\u00f3w z partnerami zagr. oraz doprowadzenie do etapu negocjacji handlowych - udzia\u0142 w targach jako wystawca - udzia\u0142 w szkoleniach", "BENEFICJENT": "TOM-PAR JERZY RUTKOWSKI", "TYTUL": "Przygotowanie firmy ToM-PaR do wdro\u017cenia nowego modelu biznesowego zwi\u0105zanego z internacjonalizacj\u0105 dzia\u0142alno\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "271287.50", "WARTOSC": "287287.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie od 01.08.2020 do 31.10.2021, dotyczy utworzenia Klubu Seniora w zakresie i realizacji dzia\u0142a\u0144/us\u0142ug 40 seniorom (25K i 15M); osobom w wieku poprodukcyjnym niepe\u0142nosprawnym i ich otoczenia, mieszk. Gm.Stawiski.Dzia\u0142ania w projekcie zosta\u0142y potwierdzone diagnoz\u0105 problem\u00f3w. W projekcie przewiduje si\u0119 zaj\u0119cia i por. psychologa i dietetyka, zaj. ruchowe(pilates), plastyczne (rob\u00f3tki r\u0119czne), taneczne i teatralne. Planujemy wyjazdy: do opery, teatru, wyjazd rekreacyjno - rehabilit. i wsp\u00f3lne spotkania z otoczeniem beneficjent\u00f3w w formie ogniska i 2 piknik\u00f3w. Projekt skierowany do os\u00f3b starszych i niepe\u0142nosprawnych, w tym dotycz\u0105ce organizacji czasu dla grupy mi\u0119dzypokoleniowej. Projekt bezpo\u015brednio wp\u0142ywa na zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u015bci lokalnej tworz\u0105c miejsca spotka\u0144. Organizowane tam zaj\u0119cia oraz formy kulturalne b\u0119d\u0105 sprzyja\u0107 aktywnemu sp\u0119dzaniu czasu senior\u00f3w z otoczeniem w celu wsp\u00f3lnej realizacji dzia\u0142a\u0144. Jednocze\u015bnie miejsca te zaktywizuj\u0105 i zintegruj\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105. Projekt oddzia\u0142ywuje na trzy grupy defaworyzowane: bezpo\u015brednio - osoby bezrobotne powy\u017cej 50r\u017c., osoby niepe\u0142nosprawne oraz po\u015brednio - poprzez zaanga\u017cowanie otoczenia, tj. tak\u017ce os\u00f3b bezrobotnych do 30r.\u017c. Beneficjent zapewnia trwa\u0142o\u015b\u0107 projekyu po jego zako\u0144czeniu przez okres co najmniej dw\u00f3ch lat; korzysta\u0142 z doradztwa LGD \"Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca\". Projekt jest innowacyjny w zwi\u0105zku z wprowadzeniem nowych, nie realizowanych wcze\u015bniej na obszarze Gminy Stawiski us\u0142ug z praktycznym wykorzystaniem lokalnych zasob\u00f3w spo\u0142ecznych, tj. utowrzenie i prowadzenie Klubu Seniora. Benef. korzysta\u0142 z doradztwa LGD, operacja realizowana w miejsc. do 50 tys. mieszk. - w Stawiskach. Wsparcie b\u0119dzie polega\u0142o na tworzeniu miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug w formie us\u0142ig \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA STAWISKI", "TYTUL": "Klub Seniora \"Pogodne jutro\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "257967.05", "WARTOSC": "273967.05", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na przeprowadzon\u0105 w kwietniu 2018r. przez OPS w Stawiskach diagnoz\u0119 oraz ankietyzacj\u0119 w\u015br\u00f3d os\u00f3b korzystaj\u0105cych ze wsparcia OPSu oraz PO P\u017b, opart\u0105 na wska\u017anikach i badaniach okre\u015blaj\u0105cych \u015brodowisko zagro\u017cone wyklucz. spo\u0142. i wymagaj\u0105cym wsparcia w celu realizacji programu aktywno\u015bci lokalnej. Celem projektu jest wsparcie 80 os\u00f3b (60K, 20M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. oraz korzyst. z POP\u017b z obszaru obj\u0119tego PAL Gminy Stawiski. Wsparcie w ramach projektu zostanie zrealizowane z wykorzyst. instrument\u00f3w aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, zawodowym oraz zdrowotnym. Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 osoby zamieszkuj\u0105ce Gmin\u0119 Stawiski w powiecie kolne\u0144skim w okresie od 01.11.2018r. do 31.07.2020r. Wsparcie kierowane jest do os\u00f3b, kt\u00f3re nie s\u0105 obj\u0119te wsparciem w ramach odpowiednich dzia\u0142a\u0144 w osiach g\u0142\u00f3wnych.G\u0142\u00f3wne rezultaty zaplanowane w projekcie to nabycie kompetencji oraz umiej\u0119tno\u015bci o charakterze spo\u0142ecznym, zdrowotnym i zawodowym przez 60K 20M; nabycie nowych kwalifikacji oraz postaw/umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy przez 8M. Rezultatem niniejszego Projektu b\u0119dzie tak\u017ce zwi\u0119kszenie pewno\u015bci siebie i w\u0142asnej samooceny, umiej\u0119tno\u015bci w rozwi\u0105zywaniu problem\u00f3w, poprawa stanu zdrowia oraz ograniczenie na\u0142og\u00f3w. G\u0142\u00f3wne zadania w ramach projektu: warszt. psychol., zdrowotne, praca socjal., k. zawodowy, doradz. zaw. porad. dietetyka, fizjot. Projekt oferuje zindywidual. i kompleks. wsparcie odpowiadaj\u0105ce na potrzeby uczest nieograniczaj\u0105ce mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do poszcz. rodz. aktywnej integracji. Oferuje wsparcie indywid., rodzinne oraz \u015brodow. Przedmiotowe narz\u0119dzia oferow. wsparcia dokonano w porozumieniu z OPS w S-ach z uwzgl\u0119d. diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji i potrzeb uczestnik\u00f3w/uczestniczek. Pow. analiza zosta\u0142a przeprowadzona przez OPS w Stawiskach w kwietniu 2018r. na potrzeby przygotowania i opracowania PAL kt\u00f3ry zostanie przyj\u0119ty do real. uchwa\u0142\u0105 RM w S-ach do dn. podp. umowy o dof", "BENEFICJENT": "GMINA STAWISKI", "TYTUL": "Aktywni razem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "206660.16", "WARTOSC": "206660.16", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "AGROTECHNIK WOJCIECH DZI\u0118GIELEWSKI", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla AGROTECHNIK Wojciech Dzi\u0119gielewski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "965022.50", "WARTOSC": "1028112.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Projekt Business Point Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca zosta\u0142 skierowany do spo\u0142eczno\u015bci lokalnej z obszaru obj\u0119tego Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju (w przypadku os\u00f3b fizycznych ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze danej LGD w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego) Stowarzyszenia LGD Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105cai t.j. gmin: Grabowo, Kolno, Ma\u0142y P\u0142ock, Nowogr\u00f3d, Stawiski, Turo\u015bl, Zb\u00f3jna, Miasto Kolno. Wsparcie kierowane jest do os\u00f3b od 30 roku \u017cycia, (chc\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, kt\u00f3re nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci przez ostatnie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cy moment przyst\u0105pienia do projektu), bezrobotnych i biernych zawodowo, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: -osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, -kobiety, -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, -osoby o niskich kwalifikacjach. Jednocze\u015bnie co najmniej 60% uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby z ww grupy. PROJEKT W SZCZEG\u00d3LNY SPOS\u00d3B SKIEROWANY JEST DO GRUPY DEFAWORYZOWANEJ zidentyfikowanej w LSR LGD Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca, tj. os\u00f3b bezrobotnych do 35. roku \u017cycia, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz os\u00f3b bezrobotnych po 50. roku \u017cycia. Wnioskodawca jest przedstawicielem grupy defaworyzowanej. Dzia\u0142ania: -rekrutacja i doradztwo zawodowe \u2013 35 os\u00f3b (21K, 14M) -doradztwo z pisania biznesplanu \u2013 30 os\u00f3b (18K, 12M) \u2013 (5h/osob\u0119) -ocena Wniosk\u00f3w o przyznanie dotacji inwestycyjnej oraz wsparcia pomostowego \u2013 30 os\u00f3b (18K, 12M) -podpisanie um\u00f3w o udzielenie dotacji inwestycyjnej oraz wsparcia pomostowego \u2013 22 osoby. Rezultaty: - liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w projekcie \u2013 22 - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie pomostowe finansowe w projekcie \u2013 22 - liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 22 Wszystkie dzia\u0142ania w projekcie realizowane b\u0119d\u0105 z poszanowaniem zasad Polityk Horyzontalnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SCIENCE POINT", "TYTUL": "Business Point Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "99991.87", "WARTOSC": "107141.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0119 edukacyjn\u0105 Szko\u0142y Podstawowej w Porytem, zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy. Celem projektu jest wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych, rozw\u00f3j kompetencji kluczowych oraz postaw/umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy (m.in. porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych, kompetencji matematycznych, przyrodniczych, umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119, kompetencji spo\u0142ecznych, kreatywno\u015bci, pracy zespo\u0142owej) dla 22 uczennic i 15 uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej w Porytem po\u0142o\u017conej w Gminie Stawiski w powiecie kolne\u0144skim w okresie od 01.10.2017r. do 31.07.2018r. SP Poryte jest szko\u0142\u0105 ma\u0142\u0105, (licz\u0105c\u0105 do 100 uczni\u00f3w), wiejsk\u0105 (po\u0142o\u017con\u0105 na wsi \u2013 w Porytem). Szko\u0142a nie jest obj\u0119ta wsparciem w ramach 3.1.2 RPO WP 2014-2020. G\u0142\u00f3wne rezultaty zaplanowane w projekcie to nabycie kompetencji kluczowych przez 22K 15M; nabycie postaw/umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy przez 22K 15M; ograniczenie dysfunkcji rozwojowych w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w/uczennic u kt\u00f3rych zdiagnozowano deficyty rozwojowe. Rezultatem, poprzez popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142cenia i lepszy dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych, b\u0119dzie tak\u017ce zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych dzieci i m\u0142odzie\u017cy, co konsekwentnie prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zwi\u0119kszenie ich szans na rynku pracy. G\u0142\u00f3wne zadania w ramach projektu: prowadzenie zaj\u0119\u0107 dodat. ucz., mat.-przyrod., inform., z j\u0119z. angi., logopedycznych, psych. warsztat\u00f3w z doradz. zawod. i artystycz. Prowadzone zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dnia\u0142y indywidualne potrzeby edukacyjne i rozwojowe uczni\u00f3w/uczennic. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter praktyczny. Ucze\u0144 b\u0119dzie wykonywa\u0142 na nich do\u015bwiadczenia, eksperymenty, tworzy\u0142 w\u0142asne konstrukcje i projekty. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 nie tylko w formie standardowej, ale tak\u017ce w innych formach, np. poprzez realizacj\u0119 projekt\u00f3w edukacyjnych, warsztaty, wycieczki. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem. Projekt obejmuje tak\u017ce zakup pomocy i wyposa\u017cenia.", "BENEFICJENT": "GMINA STAWISKI", "TYTUL": "Akademia Kompetencji w Szkole Podstawowej w Porytem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.96}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3767366.71", "WARTOSC": "4432196.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie 50 gmin wojew\u00f3dztwa podlaskiego powstan\u0105 plac\u00f3wki wsparcia dziennego prowadzone w formie podw\u00f3rkowej, oraz Zesp\u00f3\u0142 Interdyscyplinarny Projekty tj zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi doradcze, mediacyjne i terapeutyczne. Plac\u00f3wki dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. przedsi\u0119biorczo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki deformalizacji struktur zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p rodzic\u00f3w do us\u0142ug specjalistycznego doradztwa, a wi\u0119zi rodziny zostan\u0105 wzmocnione. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji \u2013 4 132 456,14 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 314 460 z\u0142; Okres realizacji - 01.05.2020 \u2013 30.04.2022.", "BENEFICJENT": "ZHP CHOR\u0104GIEW BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Podlaskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-19", "DATA_START": "2015-06-19", "DOFINANSOWANIE": "8815874.34", "WARTOSC": "10419774.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski, GM.: Dzia\u0142dowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: M\u0142ynary | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Olecko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski, GM.: Ruciane-Nida | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: Budry | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: Pozezdrze | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: W\u0119gorzewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa", "OPIS": "Celem projektu jest zbudowanie w 68 gminach lokalnych partnerstw skupionych na wzmacnianiu kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w gmin w oparciu o lokalnych lider\u00f3w, instytucje i organizacje a tak\u017ce budowa i rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych 8338 mieszka\u0144c\u00f3w gmin poprzez procesy wsparcia lokalnych partnerstw. Projekt skierowany jest do r\u00f3\u017cnych grup odbiorc\u00f3w, w stosunku do kt\u00f3rych przygotowane zosta\u0142y dedykowane narz\u0119dzia wsparcia: osoby w r\u00f3\u017cnym wieku, statusie na rynku pracy, reprezentuj\u0105cych r\u00f3\u017cne grupy zawodowe. Dedykowano dla nich szeroki wachlarz narz\u0119dzi wsparcia i rozwoju kompetencji cyfrowych dostosowanych do ich potrzeb, oczekiwa\u0144 i ogranicze\u0144 w tym dot. e-us\u0142ug publ. (krajowych i lokalnych): 1.SZKOLENIA TRADYCYJNE, kt\u00f3rych celem jest nabycie i doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci informatycznych w zakresie obs\u0142ugi komputera oraz wykorzystania komputera w realizacji dowolnych zada\u0144 w \u017cyciu codziennym i zawodowym uzupe\u0142nionych indywidualnymi zaj\u0119ciami skierowanymi do grup o specyficznych potrzebach (os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) oraz os\u00f3b po 65 r.\u017c. oraz do wszystkich uczestnik\u00f3w szkole\u0144 wymagaj\u0105cych dodatkowego kontaktu z trenerem. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119 szkole\u0144 dedykowanych poszczeg\u00f3lnym grupom wiekowym, statusom, grupom zawodowym obejmuj\u0105c\u0105 9 rodzaj\u00f3w szkole\u0144.2. SZKOL. ELEKTRONICZNE, kt\u00f3rych celem jest uzupe\u0142nienie lub rozwini\u0119cie umiej\u0119tno\u015bci w poszczeg\u00f3lnych obszarach \u017cycia codziennego. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119 szkole\u0144 dedykowanych poszczeg\u00f3lnym grupom wiekowym, statusom, grupom zawodowym zgodnie z poziomem zaawansowania kompetencji obejmuj\u0105c\u0105 25 rodzaj\u00f3w szkole\u0144. 3.SZKOLENIA W TECHNOLOGII BLENDED LEARNING dedykowane r\u00f3\u017cnym grupom zawodowym, statusom, grupom wiekowym, ON. Celem szkole\u0144 jest nabycie i doskonalenie konkretnych umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119: 8 szkole\u0144 stacjonarnych oraz 8 elektronicznych.\u0141\u0105cznie powstanie zatem 50 szkole\u0144 (9 tradycyjnych, 25 elektronicznych, 16 blended).", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "E-OBYWATEL NOWE UMIEJ\u0118TNO\u015aCI CYFROWE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "498150.00", "WARTOSC": "531858.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie prawid\u0142owego funkcjonowania LGD oraz pobudzanie zaanga\u017cowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w rozw\u00f3j oraz lepsze wykorzystanie zasob\u00f3w obszaru dzia\u0142ania LSR. LGD poprzez prowadzenie dzia\u0142a\u0144 aktywizuj\u0105cych, promocyjnych czy szkoleniowych chce zmotywowa\u0107 i zaktywizowa\u0107 spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 do podejmowania dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do rozwoju osobistego, zawodowego i spo\u0142ecznego. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 realizowane poprzez: prowadzon\u0105 na szerok\u0105 skal\u0119 i za pomoc\u0105 r\u00f3\u017cnych form przekazu kampani\u0119 informacyjn\u0105, organizacj\u0119 szkole\u0144, prezentacji, spotka\u0144 oraz doradztwo. Zadania realizowane przez LGD b\u0119d\u0105 polega\u0142y g\u0142\u00f3wnie na realizacji Planu Komunikacji, organizacji szkole\u0144 i wyk\u0142ad\u00f3w dla spo\u0142eczno\u015bci zamieszkuj\u0105cej obszar dzia\u0142ania LGD, przeprowadzenie kampanii promocyjnej i informacyjnej, aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 oraz integracj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa. Zapewnione b\u0119dzie funkcjonowanie biura przez 5 dni w tygodniu. Zadania: 1. Realizacja Planu Komunikacji z lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015bci\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej na potrzeby realizacji LSR. 2. Zatrudnienie pracownik\u00f3w w \u0142\u0105cznym wymiarze etat\u00f3w zgodnie z zapisami Umowy o dofinansowanie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji. 3. Szkolenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR. 4. Zapewnienie funkcjonowania biura LGD. 5. Monitoring i ewaluacja. 6. Obs\u0142uga Rady. Realizacja projektu w okresie 01.01.2020 -31.12.2020 roku. Stowarzyszenie LGD \u201eKraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca\u201d o\u015bwiadcza, \u017ce wysoko\u015b\u0107 stawek wynagrodzenia, premii i nagr\u00f3d os\u00f3b zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 projektu na podstawie umowy o prac\u0119 i cywilnoprawne odpowiadaj\u0105 stawkom faktycznie stosowanym przez wnioskodawc\u0119 na analogicznych stanowiskach lub wymagaj\u0105cych analogicznych kwalifikacji. Obecnie LGD poza projektem nie ponosi wydatk\u00f3w na wynagrodzenia pracownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"KRAINA MLEKIEM P\u0141YN\u0104CA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz kosztow bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna grupa Dzia\u0142ania \"Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "467299.44", "WARTOSC": "498214.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie prawid\u0142owego funkcjonowania LGD oraz pobudzanie zaanga\u017cowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w rozw\u00f3j oraz lepsze wykorzystanie zasob\u00f3w obszaru dzia\u0142ania LGD. Poprzez prowadzone dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce, promocyjne czy szkoleniowe LGD chce zmotywowa\u0107 i zaktywizowa\u0107 spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 do podejmowania dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do rozwoju osobistego, zawodowego i spo\u0142ecznego. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 realizowane poprzez: prowadzon\u0105 na szerok\u0105 skal\u0119 i za pomoc\u0105 r\u00f3\u017cnych form przekazu kampani\u0119 informacyjn\u0105, organizacj\u0119 szkole\u0144, prezentacji, spotka\u0144 oraz doradztwo. Zadania realizowane przez LGD b\u0119d\u0105 polega\u0142y g\u0142\u00f3wnie na realizacji Planu Komunikacji, organizacji szkole\u0144 i wyk\u0142ad\u00f3w dla spo\u0142eczno\u015bci zamieszkuj\u0105cej obszar dzia\u0142ania LGD, przeprowadzenie kampanii promocyjnej i informacyjnej, aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 oraz integracj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa. Zapewnione b\u0119dzie funkcjonowanie biura przez 5 dni w tygodniu. Zadania: 1. Realizacja Planu Komunikacji z lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015bci\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej na potrzeby realizacji LSR. 2. Zatrudnienie pracownik\u00f3w w \u0142\u0105cznym wymiarze etat\u00f3w zgodnie z zapisami Umowy o dofinansowanie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji. 3. Szkolenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR. 4. Zapewnienie funkcjonowania biura LGD. 5. Monitoring i ewaluacja. 6. Aktywizacja os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. 7. Obs\u0142uga Rady. Realizacja projektu w okresie 01.01.2018 -31.12.2018 roku. Stowarzyszenie LGD \u201eKraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca\u201d o\u015bwiadcza, \u017ce wysoko\u015b\u0107 stawek wynagrodzenia, premii i nagr\u00f3d os\u00f3b zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 projektu na podstawie umowy o prac\u0119 i cywilnoprawne odpowiadaj\u0105 stawkom faktycznie stosowanym przez wnioskodawc\u0119 na analogicznych stanowiskach lub wymagaj\u0105cych analogicznych kwalifikacji. Obecnie LGD poza projektem nie ponosi wydatk\u00f3w na wynagrodzenia pracownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"KRAINA MLEKIEM P\u0141YN\u0104CA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Kraina Mlekiem P\u0142ynaca\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.87}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-17", "DOFINANSOWANIE": "460914.84", "WARTOSC": "485246.51", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie prawid\u0142owego funkcjonowania LGD oraz pobudzanie zaanga\u017cowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w rozw\u00f3j oraz lepsze wykorzystanie zasob\u00f3w obszaru dzia\u0142ania LGD. Poprzez prowadzone dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce, promocyjne czy szkoleniowe LGD chce zmotywowa\u0107 i zaktywizowa\u0107 spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 do podejmowania dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do rozwoju osobistego, zawodowego i spo\u0142ecznego. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 realizowane poprzez: prowadzon\u0105 na szerok\u0105 skal\u0119 i za pomoc\u0105 r\u00f3\u017cnych form przekazu kampani\u0119 informacyjn\u0105, organizacj\u0119 szkole\u0144, prezentacji, imprez oraz doradztwo. Zadania realizowane przez LGD b\u0119d\u0105 polega\u0142y g\u0142\u00f3wnie na realizacji Planu Komunikacji, organizacji szkole\u0144 i wyk\u0142ad\u00f3w dla spo\u0142eczno\u015bci zamieszkuj\u0105cej obszar dzia\u0142ania LGD, przeprowadzenie kampanii promocyjnej i informacyjnej, aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 oraz integracj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa. Zadania: 1. Realizacja Planu Komunikacji z lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015bci\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej na potrzeby realizacji LSR. 2. Zatrudnienie pracownik\u00f3w w \u0142\u0105cznym wymiarze etat\u00f3w zgodnie z zapisami Umowy o dofinansowanie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji. 3. Szkolenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR. 4. Zapewnienie funkcjonowania biura LGD. 5. Obs\u0142uga Rady. Realizacja projektu w okresie 17.05.2016-31.12.2017", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"KRAINA MLEKIEM P\u0141YN\u0104CA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "60897.50", "WARTOSC": "64137.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0119 edukacyjn\u0105 Miejskiego Przedszkola w Stawiskach (nale\u017c\u0105cego do Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego w Stawiskach), zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy. Celem projektu jest wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych, rozw\u00f3j kompetencji kluczowych oraz postaw/umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy (m.in. porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych, kompetencji matematycznych, przyrodniczych, cyfrowych, kreatywno\u015bci, pracy zespo\u0142owej) dla 43 dziewczynek i 44 ch\u0142opc\u00f3w ucz\u0119szczaj\u0105cych do MP w S-ch po\u0142o\u017conego w Gminie Stawiski w powiecie kolne\u0144skim w okresie od 01.02.2019r. do 31.03.2020r. Wsparcie kierowane jest do dzieci w wieku przedszkolnym okre\u015blonym w Ust. z dnia 14.12.2016r. Prawo o\u015bwiatowe ucz\u0119szczaj\u0105cych do Miejskiego Przedszkola w Stawiskach (oddzia\u0142u Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego), dla kt\u00f3rego organem prowadz\u0105cym jest Gmina Stawiski. OWP nie jest obj\u0119te wsparciem w ramach odpowiednich dzia\u0142a\u0144 w osiach g\u0142\u00f3wnych. G\u0142\u00f3wne rezultaty zaplanowane w projekcie to nabycie kompetencji kluczowych przez 43K 44M; nabycie w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy przez 43K 44M. Rezultatem, poprzez popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142cenia i lepszy dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej, b\u0119dzie tak\u017ce zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych dzieci. G\u0142\u00f3wne zadania w ramach projektu: prowadzenie zaj\u0119\u0107 dodat. mat.-przyrod., inform., z j\u0119z. angi., artystycz.-ruchow., robot. z program. Prowadzone zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dnia\u0142y indywidualne potrzeby edukac. i rozwojowe dzieci. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter praktyczny. Dzieci b\u0119d\u0105 wykonywa\u0142y na nich do\u015bwiadczenia, eksperymenty, tworzy\u0142y w\u0142asne konstrukcje i projekty. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 nie tylko w formie standardowej, ale tak\u017ce w innych formach, np. poprzez realizacj\u0119 projekt\u00f3w edukacyjnych, warsztat\u00f3w, wycieczek (do teatru i na warsztaty edukacyjne). Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych. Projekt obejmuje tak\u017ce zakup sprz\u0119tu TIK", "BENEFICJENT": "GMINA STAWISKI", "TYTUL": "Akademia Przedszkolaka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "433692.96", "WARTOSC": "466307.48", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie prawid\u0142owego funkcjonowania LGD oraz pobudzanie zaanga\u017cowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w rozw\u00f3j oraz lepsze wykorzystanie zasob\u00f3w obszaru dzia\u0142ania LGD. Poprzez prowadzone dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce, promocyjne czy szkoleniowe LGD chce zmotywowa\u0107 i zaktywizowa\u0107 spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 do podejmowania dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do rozwoju osobistego, zawodowego i spo\u0142ecznego. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 realizowane poprzez: prowadzon\u0105 na szerok\u0105 skal\u0119 i za pomoc\u0105 r\u00f3\u017cnych form przekazu kampani\u0119 informacyjn\u0105, organizacj\u0119 szkole\u0144, prezentacji, spotka\u0144 oraz doradztwo. Zadania realizowane przez LGD b\u0119d\u0105 polega\u0142y g\u0142\u00f3wnie na realizacji Planu Komunikacji, organizacji szkole\u0144 i wyk\u0142ad\u00f3w dla spo\u0142eczno\u015bci zamieszkuj\u0105cej obszar dzia\u0142ania LGD, przeprowadzenie kampanii promocyjnej i informacyjnej, aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 oraz integracj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa. Zapewnione b\u0119dzie funkcjonowanie biura przez 5 dni w tygodniu. Zadania: 1. Realizacja Planu Komunikacji z lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015bci\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej na potrzeby realizacji LSR. 2. Zatrudnienie pracownik\u00f3w w \u0142\u0105cznym wymiarze etat\u00f3w zgodnie z zapisami Umowy o dofinansowanie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji. 3. Szkolenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR. 4. Zapewnienie funkcjonowania biura LGD. 5. Monitoring i ewaluacja. 6. Aktywizacja os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. 7. Obs\u0142uga Rady. Realizacja projektu w okresie 01.01.2019 -31.12.2019 roku. Stowarzyszenie LGD \u201eKraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca\u201d o\u015bwiadcza, \u017ce wysoko\u015b\u0107 stawek wynagrodzenia, premii i nagr\u00f3d os\u00f3b zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 projektu na podstawie umowy o prac\u0119 i cywilnoprawne odpowiadaj\u0105 stawkom faktycznie stosowanym przez wnioskodawc\u0119 na analogicznych stanowiskach lub wymagaj\u0105cych analogicznych kwalifikacji. Obecnie LGD poza projektem nie ponosi wydatk\u00f3w na wynagrodzenia pracownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"KRAINA MLEKIEM P\u0141YN\u0104CA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Kraina Mlekiem P\u0142ynaca\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 471663.79}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 134884.43}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 49305.01}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 43050.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 34679.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 27883.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 11070.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 10890.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1700.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1809181.79}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 697245.17}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 428273.02}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 426133.94}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 419702.63}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 371820.91}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 290564.53}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 190890.98999999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 160606.68}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 148095.16}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 85712.96}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 70237.43000000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 69704.48}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 58302.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 54607.53}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 35261.18}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 23188.92}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 22431.48}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19325.34}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 18536.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 18054.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 17174.46}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 16552.3}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14635.45}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11138.060000000001}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7882.18}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 6843.24}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6038.88}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5979.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4422.19}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4316.16}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4090.9}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3832.7}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2841.31}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2584.37}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2400.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1988.08}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 1660.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1228.9}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 525.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 502.76}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 441.09}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 291.2}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5.16}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4618788.08}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1342039.07}, {"name": "Przedszkola", "value": 725987.75}, {"name": "Gimnazja", "value": 628421.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 471871.62999999995}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 373489.77}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 225355.68}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 147435.93000000002}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 138188.28}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 131641.47}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 113654.92}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 101009.22000000002}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 64984.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 53896.54}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 46100.11}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 36835.32}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 36447.479999999996}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 12377.74}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 11590.88}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10379.63}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 871.91}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1001032.87}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 961748.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 674314.54}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 859182.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 343675.46}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 143341.57}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 378477.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 282790.27}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 124005.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 124000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 44900.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4942940.88}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2237511.83}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 273579.89}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 225264.01}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 213000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 181982.01}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 176720.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 167589.76}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 107260.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 52377.64}, {"name": "Gimnazja", "value": 28742.56}, {"name": "Przedszkola", "value": 25983.98}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 20650.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 20300.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11494.24}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6990.96}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 6800.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1405.37}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 685.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 600.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 202481.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 145536.87}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56945.399999999994}, {"name": "Przedszkola", "value": 9133.23}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7640.740000000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 502.76}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 110237.47}, {"name": "Przedszkola", "value": 9360.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 88761.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14139.26}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 471663.79}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 171954.43}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 49305.01}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 43050.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 34679.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 27883.5}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10890.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1700.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1196096.91}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1187597.83}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1148693.48}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 593993.6}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 570200.47}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 478004.63}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 190890.98999999996}, {"name": "Rodzina", "value": 57406.52}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 23188.92}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 22431.48}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21725.34}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 20196.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 11170.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7149.36}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 6504.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6300372.27}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1666887.2900000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 474498.99000000005}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 306858.6}, {"name": "Rodzina", "value": 203998.94000000003}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 147435.93000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 138188.28}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 23629.280000000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 17906.39}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11590.88}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1675347.4100000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 961748.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 859182.31}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 487017.03}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 502477.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 282790.27}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 124005.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 44900.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7393452.71}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 503963.29000000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 345837.63}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 298297.55000000005}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 114553.96}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 40950.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3418.38}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1405.37}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 202481.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 145536.87}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 56945.399999999994}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9133.23}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7640.740000000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 502.76}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 110237.47}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9360.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 88761.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 16000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 14139.26}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8285426.509999999, "v": "8,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.67, "v_pc": "1322,92 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "33.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5743988.8999999985, "v": "5,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.32}, {"name": "Przedszkola", "value": 931574.3999999999, "v": "931,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.24}, {"name": "Gimnazja", "value": 726868.48, "v": "726,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.77}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 426133.94, "v": "426,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.14}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 225355.68, "v": "225,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.71}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 71784.0, "v": "71,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 70450.15, "v": "70,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 36835.32, "v": "36,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 35261.18, "v": "35,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 17174.46, "v": "17,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Rodzina", "value": 7654858.169999998, "v": "7,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.56, "v_pc": "1222,24 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "6.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5007975.479999999, "v": "5,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.42}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2367719.05, "v": "2,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.93}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 253763.64, "v": "253,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.31}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 18054.0, "v": "18,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 6843.24, "v": "6,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.08}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 502.76, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 162.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3793289.33, "v": "3,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 227.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.67, "v_pc": "605,67 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "12.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1663772.44, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 355.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.86}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1150413.32, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 13261.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.32}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 743345.28, "v": "743,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.59}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 220597.39, "v": "220,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.81}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 11070.0, "v": "11,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.29}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4090.9, "v": "4,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2617604.39, "v": "2,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.74, "v_pc": "417,95 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "28.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1678776.8399999999, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 549315.5499999999, "v": "549,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.98}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 201878.9, "v": "201,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.71}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 183210.91, "v": "183,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.99}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4422.19, "v": "4,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2309824.9400000004, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.71, "v_pc": "368,80 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "66.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1820930.31, "v": "1,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.83}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 430592.63, "v": "430,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.64}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 58302.0, "v": "58,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.52}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1572455.88, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.25, "v_pc": "251,07 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "34.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 428697.3, "v": "428,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.26}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 371820.91, "v": "371,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 23.64}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 273579.89, "v": "273,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.39}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 176720.76, "v": "176,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.23}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 148095.16, "v": "148,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.41}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 104535.53000000001, "v": "104,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.64}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 52382.8, "v": "52,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.33}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14635.45, "v": "14,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1988.08, "v": "1,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1233387.72, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.11, "v_pc": "196,93 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "85.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1197622.04, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.1}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 27883.5, "v": "27,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.26}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7882.18, "v": "7,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 591518.3, "v": "591,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.97, "v_pc": "94,45 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "27.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 591518.3, "v": "591,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 567958.48, "v": "567,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.89, "v_pc": "90,68 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "63.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 443958.48000000004, "v": "443,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.16}, {"name": "Biblioteki", "value": 124000.0, "v": "124,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.83}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 307679.19, "v": "307,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.02, "v_pc": "49,13 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "76.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 282790.27, "v": "282,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.91}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 24888.92, "v": "24,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 431.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.08}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 293723.87000000005, "v": "293,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.98, "v_pc": "46,90 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "38.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "358.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 293723.87000000005, "v": "293,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 259246.24, "v": "259,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.86, "v_pc": "41,39 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "73.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 151158.24, "v": "151,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.3}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 107260.0, "v": "107,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.37}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 525.0, "v": "0,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 303.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 145536.87, "v": "145,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48, "v_pc": "23,24 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "57.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 145536.87, "v": "145,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 135175.0, "v": "135,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45, "v_pc": "21,58 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "86.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 124005.0, "v": "124,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11170.0, "v": "11,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.26}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 78216.22, "v": "78,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "12,49 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "89.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 75816.22, "v": "75,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.93}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2400.0, "v": "2,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 140.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.06}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 71728.64, "v": "71,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "11,45 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "52.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 36860.439999999995, "v": "36,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 51.38}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 33264.00000000001, "v": "33,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.37}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1313.0, "v": "1,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.83}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 291.2, "v": "0,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 20196.0, "v": "20,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,22 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "93.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 18536.0, "v": "18,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.78}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 1660.0, "v": "1,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.21}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}