{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Nowogr\u00f3d", "kod_gus": "062013800000", "podregion_eurostat": "PL842", "ludnosc": 4068, "budzet": {"dochody": "23,52 mln z\u0142", "wydatki": "22,36 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 41.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 23.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "503,13 tys z\u0142", "wydatki": "534,09 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 29.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 1.2, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5666751599999926}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5666751599999926}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.30460671999999506}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.30460671999999506}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 3.149836680000009}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 3.149836680000009}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1596241400000191}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1596241400000191}], "dochod_ue": "25,54 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "31,39 mln z\u0142", "gmina_pc": "7715.4 z\u0142", "powiat": "21,82 mln z\u0142", "powiat_pc": "5364.7 z\u0142", "wojewodztwo": "1,77 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "70,31 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "894,61 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,13 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-07-30", "DATA_START": "2016-12-28", "DOFINANSOWANIE": "49021166.43", "WARTOSC": "58187593.77", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d", "OPIS": "Projekt \u201eNowogr\u00f3d - \u0141om\u017ca \u2013 przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 645\u201d obejmuje budow\u0119 z rozbudow\u0105 drogi wraz z obiektami in\u017cynierskimi i niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 na odcinku od km 45+918 do km 56+272 o d\u0142ugo\u015bci 10,35 km, z obwodnic\u0105 miejscowo\u015bci Stare Kupiski. Zadanie zlokalizowane jest w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim w gminach \u0141om\u017ca i Nowogr\u00f3d. Planowana inwestycja obejmuje istotn\u0105 zmian\u0119 przebiegu drogi polegaj\u0105c\u0105 na wykonaniu obej\u015bcia miejscowo\u015bci Stare Kupiski. Ta s\u0105siaduj\u0105ca z \u0141om\u017c\u0105 wie\u015b stanowi d\u0142ugi obszar zwartej zabudowy, kt\u00f3ry z punktu widzenia kierowc\u00f3w istotnie spowalnia jazd\u0119 na odcinku oko\u0142o 2,5 km. Z kolei dla jej mieszka\u0144c\u00f3w intensywny ruch samochodowy jest mocno uci\u0105\u017cliwy \u2013 jest \u017ar\u00f3d\u0142em ha\u0142asu, zanieczyszcze\u0144 oraz wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z nim powa\u017cne zagro\u017cenia bezpiecze\u0144stwa. Projekt przewiduje wykonanie wszystkich niezb\u0119dnych element\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych sprawnemu, bezpiecznemu i bardziej komfortowemu poruszaniu si\u0119 wszystkich uczestnik\u00f3w ruchu, wykonanie odpowiedniego systemu odwodnienia oraz przebudow\u0119 koliduj\u0105cych z inwestycj\u0105 sieci uzbrojenia. Zakres podstawowych rob\u00f3t w ramach inwestycji obejmuje: \u2022 wykonanie jezdni o szeroko\u015bci 7,0 m z konstrukcj\u0105 nawierzchni przystosowan\u0105 do przenoszenia obci\u0105\u017cenia ruchem KR 5 \u2022 przebudow\u0119 i budow\u0119: przepust\u00f3w pod drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105, przepust\u00f3w pod zjazdami i ci\u0105giem pieszo-rowerowym \u2022 budow\u0119 nowych i przebudow\u0119 istniej\u0105cych zjazd\u00f3w o nawierzchni \u017cwirowej, bitumicznej oraz z kostki betonowej \u2022 budow\u0119 dr\u00f3g serwisowych o nawierzchni bitumicznej \u2022 budow\u0119 ci\u0105gu pieszo-rowerowego po lewej stronie projektowanej trasy od km 45+709 \u2022 budow\u0119 nowych i przebudow\u0119 istniej\u0105cych zatok autobusowych \u2022 budow\u0119 chodnik\u00f3w w rejonie zatok autobusowych oraz w terenie zabudowanym \u2022 przebudow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144 z drogami powiatowymi i gminnymi \u2022 budow\u0119 zatoki ITD \u2022 budow\u0119 kanalizacji deszczowej z wpustami i przykanalikami oraz urz\u0105dzeniami podczyszczaj\u0105cymi \u2022 przebudow\u0119 wodoci\u0105gu, budow\u0119 i przebudow\u0119 linii energetycznych Sn ... (SW rozdz.1 str. 47-55", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE", "TYTUL": "Nowogr\u00f3d - \u0141om\u017ca - przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 645", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3278.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "10414631.64", "WARTOSC": "18563567.02", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d", "OPIS": "Realizowany projekt polega na budowie i wyposa\u017ceniu laboratorium badawczego w kt\u00f3rym nast\u0119pnie realizowane b\u0119d\u0105 prace B+R maj\u0105ce na celu opracowanie nowej technologii oraz budow\u0119 prototypowych biofiltr\u00f3w do biofiltracji powietrza i w\u00f3d, maj\u0105cych zastosowanie w instalacjach oczyszczania \u015bciek\u00f3w i kompostowania (stabilizacji) odpad\u00f3w komunalnych dla bran\u017cy przemys\u0142owej i rolniczej. Rezultaty przeprowadzonych bada\u0144 zostan\u0105 wdro\u017cone w dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy, co pozwoli na popraw\u0119 konkurencyjno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki na rynku oraz wzmocnienie zdolno\u015bci do generowania innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 w procesie efektywnej wsp\u00f3\u0142pracy z sektorem nauki.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO - US\u0141UGOWO \u2013 HANDLOWY \u201eGRAJAN\u201d JAN GRALAK", "TYTUL": "Budowa i wyposa\u017cenie centrum badawczo-rozwojowego w celu realizacji prac B+R z zakresu opracowania innowacyjnej technologii biofiltracji wody i powietrza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2560.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-08-25", "DOFINANSOWANIE": "1799682.59", "WARTOSC": "3088797.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d", "OPIS": "Projekt sprowadza si\u0119 do utworzenie Centrum B+R a nast\u0119pnie na bazie jego zasob\u00f3w prowadzenia bada\u0144 przemys\u0142owych nad opracowaniem nowatorskiej konstrukcji modu\u0142owej platformy jednostki p\u0142ywaj\u0105cej oraz prac rozwojowych w zakresie opracowania prototypu demonstracyjnego jednostki p\u0142ywaj\u0105cej typu houseboat na bazie modu\u0142owej platformy p\u0142ywaj\u0105cej (p\u0142ywaj\u0105ce platformy z zabudow\u0105 przystosowan\u0105 do pobytu os\u00f3b). Projekt pozwoli na wygenerowaniu alternatywnego \u017ar\u00f3d\u0142a przychod\u00f3w z dzia\u0142alno\u015bci wykazuj\u0105cej si\u0119 wysokim trendem rozwojowym. W tym celu utworzone zostanie Centrum B+R dedykowane do poszukiwania rozwi\u0105za\u0144 nad specjalistycznymi jednostkami p\u0142ywaj\u0105cymi bazuj\u0105cymi na modu\u0142owych elementach p\u0142ywak\u00f3w wyporno\u015bciowych. Jest to nowatorski podej\u015bcie nie praktykowane obecnie na rynku, co pozwoli na uzyskanie przewagi konkurencyjnej. Projekt b\u0119dzie realizowany w ramach trzech typ\u00f3w, a mianowicie: W ramach typu 1 \u2013 utworzenie zaplecza badawczo-rozwojowego na kt\u00f3re sprowadza\u0107 si\u0119 b\u0119dzie budowa budynku Centrum B+R, jego doposa\u017cenie w instalacje i sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia bada\u0144 i konstruowania prototypu. W ramach typu 2 \u2013 prowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych ukierunkowanych na wdro\u017cenie, maj\u0105ce na celu poszukiwanie rozwi\u0105za\u0144 zdefiniowanych obszar\u00f3w badawczych (problemowych) stanowi\u0105cych baz\u0119 do konstruowanie prototypu posiadaj\u0105cego oczekiwane cechy, a w szczeg\u00f3lno\u015bci konstrukcj\u0119 p\u0142ywak\u00f3w wyporno\u015bciowych o cechach modu\u0142owych, zintegrowanych z wybranymi systemami technicznymi niezb\u0119dnymi do obs\u0142ugi jednostki p\u0142ywaj\u0105cej. W ramach typu 3 \u2013 prowadzenie prac rozwojowych obejmuj\u0105ce implementacj\u0119 element\u00f3w sk\u0142adowych opracowanych w ramach prowadzonych wcze\u015bniej bada\u0144 przemys\u0142owych, w formie prototypu demonstracyjnego wraz z zabudow\u0105 typu houseboat pozwalaj\u0105c\u0105 na testowanie w warunkach rzeczywistych. Efektem ko\u0144cowym projektu b\u0119dzie przygotowana dokumentacja wdro\u017ceniowa i wprowadzenie do oferty nowego produktu jakim b\u0119d\u0105 jednostki p\u0142ywaj\u0105ce wykorzystuj\u0105ce modu\u0142ow\u0105 platform\u0119 p\u0142ywaj\u0105c\u0105.", "BENEFICJENT": "APTEKA PRYWATNA PAWE\u0141 KOZIO\u0141", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego oraz prowadzenie bada\u0144 i prac rozwojowych celem opracowania nowatorskiej konstrukcji modu\u0142owej platformy jednostki p\u0142ywaj\u0105cej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 442.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-05-14", "DOFINANSOWANIE": "1456944.78", "WARTOSC": "3936000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest budowa farmy fotowoltaicznej na potrzeby MM-SOLAR sp. z o.o. w miejscowo\u015bci M\u0105twica na dzia\u0142ce nr 710 w ramach III typu projket\u00f3w dzia\u0142ania 5.1 RPOWP - Projekty dotycz\u0105ce wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych oraz rozwoju infrastruktury wytw\u00f3rczej biokomponent\u00f3w i biopaliw. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia udzia\u0142u energii odnawialnej w produkcji energii og\u00f3\u0142em. Ponadto, efektem realizacji dzia\u0142a\u0144, b\u0119dzie redukcja emisji CO2 i poprawa stanu \u015brodowiska, a tak\u017ce wzrost potencja\u0142u wojew\u00f3dztwa. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika rezultatu RPOWP : Udzia\u0142 energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w ko\u0144cowym zu\u017cyciu energii brutto z 15,5%w 2012 do 18,6% w 2023. Projekt pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w produktu: 1) Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI) MW \u2013 0,98 (2020r) 2) Liczba wbudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE szt - 1 szt (2020r) 3) Szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI) tony ekwiwalentu CO2 \u2013 784,92 (2021r) \u2013 w pierwszym pe\u0142nym roku po zako\u0144czeniu realizacji projektu oraz wska\u017anika rezultatu: 1) Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych /nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE MWh/rok \u2013 966,65 2021. 2) Nowe miejsce pracy \u2013 1 etat Planowany termin rzeczowej realizacji projektu to kwieciem 2020r.", "BENEFICJENT": "MM-SOLAR JAROSZ KULIKOWSKI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa elektrowni fotowoltaicznej o mocy do 0,98MW w M\u0105twicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 358.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-14", "DATA_START": "2018-09-04", "DOFINANSOWANIE": "894606.05", "WARTOSC": "1485423.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d", "OPIS": "Projekt pn. \"Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii dla mieszka\u0144c\u00f3w w gminie Nowogr\u00f3d\" b\u0119dzie polega\u0142 na monta\u017cu odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii wykorzystuj\u0105cych energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105, tj.instalacji fotowoltaicznych o mocy jednostkowej nieprzekraczajacej 40kWe s\u0142u\u017c\u0105cych do produkcji energii elektrycznej oraz instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o mocy nieprzekraczajacej 120kWt s\u0142u\u017c\u0105cych do podgrzewania c.w.u. na potrzeby w\u0142asne gospodarstw domowych i prywatnych mieszka\u0144c\u00f3w gminy Nowogr\u00f3d. Przewiduje si\u0119 monta\u017c instalacji fotowoltaicznych dla 48 gospodarstw domowych, tj. mikroinstalacji prosumenckich oraz 52 instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWOGR\u00d3D", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii dla mieszka\u0144c\u00f3w w gminie Nowogr\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 219.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-02-28", "DOFINANSOWANIE": "780002.86", "WARTOSC": "1220032.81", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie oszcz\u0119dno\u015bci energii w budynkach mieszkalnych nale\u017c\u0105cych do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej Lokatorsko \u2013 W\u0142asno\u015bciowej w Nowogrodzie. W ramach niniejszego projektu zak\u0142ada si\u0119 budow\u0119 mikroinstalacji fotowoltaicznych oraz pomp ciep\u0142a do lokalnego zaopatrzenia w energi\u0119 elektryczn\u0105 i ciepln\u0105. Projekt odpowiada typowi operacji okre\u015blonemu w Regulaminie konkursu tj. Inwestycji z zakresu budowy nowych lub zwi\u0119kszania mocy jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a z OZE (biomasy, biogazu, energii wiatru, s\u0142o\u0144ca, wody oraz Ziemi) wraz z pod\u0142\u0105czeniem do sieci dystrybucyjnej/przesy\u0142owej na w\u0142asne potrzeby. Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na wybudowaniu instalacji PV do produkcji energii elektrycznej w oparciu o energetyk\u0119 s\u0142oneczn\u0105 oraz instalacji pompy ciep\u0142a powietrze woda do wytwarzania energii cieplnej z energii aerotermalnej, na podstawie wykonanej przez Wykonawc\u0119 dokumentacji wykonawczej. Docelowo ka\u017cda z poszczeg\u00f3lnych instalacji powinna pokrywa\u0107 w zale\u017cno\u015bci od uwarunkowa\u0144 technicznych do 100% zapotrzebowania na moc elektryczn\u0105 lub ciepln\u0105 (do biwalentnej temperatury pracy -40C), spe\u0142niaj\u0105c przy tym za\u0142o\u017cenie redukcji CO2 na poziomie 66%, jak r\u00f3wnie\u017c wykorzystanie wyprodukowanej energii elektrycznej na poziomie do 100% na potrzeby w\u0142asne. Przyjmuje si\u0119, \u017ce redukcja CO2 jak r\u00f3wnie\u017c stopie\u0144 wykorzystania energii s\u0105 warunkami priorytetowymi. W przypadku instalacji z pomp\u0105 ciep\u0142a instalacja PV powinna pokry\u0107 zapotrzebowania na moc elektryczn\u0105 na cele centralnego ogrzewania na poziomie 40%. Projekt bezpo\u015brednio b\u0119dzie realizowa\u0142 wska\u017aniki opisane w Pkt V wniosku. Planowany termin realizacji projektu od 01.06.2020 r. do 31.12.2020 r.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA LOKATORSKO-W\u0141ASNO\u015aCIOWA W NOWOGRODZIE", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji do wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na potrzeby w\u0142asne Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej Lokatorsko-W\u0142asno\u015bciowej w Nowogrodzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 191.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-22", "DATA_START": "2018-02-23", "DOFINANSOWANIE": "42497976.60", "WARTOSC": "63283500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Inwestycja zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w miastach oraz ma\u0142ych miejscowo\u015bciach. W projekcie za\u0142o\u017cono budow\u0119 sieci na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim. Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Budowana sie\u0107 szerokopasmowa b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: a) liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych zasi\u0119giem sieci \u2013 min. 23707 b) liczba jednostek publicznych pod\u0142\u0105czonych do sieci, - 216 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych c) d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1287,52 km wraz z d\u0142ugo\u015bci\u0105 sieci dzier\u017cawionej d) liczba w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 21 szt.Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d o wysokich przepustowo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "PODLASKA SIE\u0106 INTERNETOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 PSI Sp. z o.o. na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim (ID Obszaru: 3.3.20.38)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-18", "DATA_START": "2017-03-04", "DOFINANSOWANIE": "369882.42", "WARTOSC": "441780.61", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d", "OPIS": "Planowana modernizacja b\u0119dzie polega\u0142a na usprawnieniu podgrzewu ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej poprzez wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Podstawow\u0105 instalacj\u0105 wykorzystywan\u0105 do tego celu b\u0119dzie pompa ciep\u0142a typu powietrze woda o mocy maksymalnej w sezonie letnim oko\u0142o 85 kW. Pompa ciep\u0142a b\u0119dzie odpowiedzialna za zapewnienie energii cieplnej na potrzeby ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej do minimalnej temperatury - 10\u00b0C. Powy\u017cej tej temperatury w 100% energia cieplna b\u0119dzie dostarczana przez pomp\u0119 ciep\u0142a. W przypadku wyst\u0105pienia d\u0142u\u017cszych okres\u00f3w o temperaturze poni\u017cej - 10\u00b0C, jako \u017ar\u00f3d\u0142o szczytowe b\u0119dzie wykorzystywany obecny kocio\u0142 zasilany w\u0119glem. Na podstawie lat ubieg\u0142ych nale\u017cy stwierdzi\u0107, i\u017c taka sytuacja b\u0119dzie wyst\u0119powa\u0107 sporadycznie. Zgodnie z najlepszymi praktykami zak\u0142ada si\u0119, i\u017c pomi\u0119dzy pomp\u0105 ciep\u0142\u0105 a zbiornikami na ciep\u0142\u0105 wod\u0119 u\u017cytkow\u0105 b\u0119dzie wymiennik p\u0142ytowy, gdzie nast\u0119pnie woda ze zbiornika b\u0119dzie przepompowywana do wymiennika gdzie zostanie ogrzana i wr\u00f3ci powrotem do zbiornika. W celu minimalizacji zu\u017cycia energii elektrycznej na potrzeby pompy ciep\u0142a zostan\u0105 zainstalowane panele fotowoltaiczne o mocy znamionowej 20150 W (62 szt. paneli o mocy 325 W ka\u017cdy), co pokryje w sezonie letnim ca\u0142kowite zapotrzebowanie na energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby pompy ciep\u0142a, natomiast ewentualna nadwy\u017cka wyprodukowanej energii elektrycznej zostanie zu\u017cyta na bie\u017c\u0105ce potrzeby kot\u0142owni, kt\u00f3ra ma oddzielny licznik energii elektrycznej i w\u0142asne indywidualne przy\u0142\u0105cze. Instalacja paneli fotowoltaicznych zostanie umiejscowiona na dachu istniej\u0105cej kot\u0142owni. Dodatkowo planuje si\u0119 wymian\u0119 pomp obiegowych w uk\u0142adzie ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej z powodu wyeksploatowania starych pomp, co wi\u0105\u017ce sie ze zwi\u0119kszonym poborem energii elektrycznej. Uk\u0142ad zapewniaj\u0105cy ciep\u0142\u0105 wod\u0119 u\u017cytkow\u0105 b\u0119dzie posiada\u0142 sterowanie kontroluj\u0105ce prac\u0119 ca\u0142o\u015bci podgrzewu ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz sygnalizacj\u0119 akustyczn\u0105, b\u0105d\u017a optyczn\u0105 wskazuj\u0105ca, \u017ce pompa ciep\u0142a nie dzia\u0142a poprawnie.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA LOKATORSKO - W\u0141ASNO\u015aCIOWA W NOWOGRODZIE", "TYTUL": "Modernizacja kot\u0142owni przy wykorzystaniu instalacji OZE w Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej Lokatorsko \u2013 W\u0142asno\u015bciowej w Nowogrodzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-12-20", "DOFINANSOWANIE": "326402.72", "WARTOSC": "800571.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d", "OPIS": "Projekt \u201eWiejski O\u015brodek Aktywno\u015bci Spo\u0142ecznej w Gr\u0105dach - infrastruktura spo\u0142eczna dla mieszka\u0144c\u00f3w wiosek Gr\u0105dy, S\u0142awiec, Grzyma\u0142y\u201d ma na celu realizacj\u0119 wieloletnich stara\u0144, oczekiwa\u0144, postulat\u00f3w mieszka\u0144c\u00f3w dotycz\u0105cych zagospodarowania przestrzeni publicznej oraz organizacji \u017cycia spo\u0142ecznego. Infrastruktura powsta\u0142a w wyniku realizacji projektu b\u0119dzie mia\u0142a charakter niekomercyjny, b\u0119dzie og\u00f3lnie dost\u0119pna i s\u0142u\u017cy\u0107 ma zaspokojeniu potrzeb spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Realizacja projektu pozwoli na zwi\u0119kszenie oddzia\u0142ywania kultury, edukacji i po\u017cytecznego sp\u0119dzania czasu wolnego na rozw\u00f3j wsi, gminy oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pu ludno\u015bci miejscowej i turyst\u00f3w do kultury i historii lokalnej. Wa\u017cne stanie si\u0119 tak\u017ce wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie organizacji pozarz\u0105dowych maj\u0105cych siedzib\u0119 w Gr\u0105dach z lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015bci\u0105, aby wspiera\u0107 j\u0105 w budowaniu kapita\u0142u spo\u0142ecznego i spo\u0142ecze\u0144stwa otwartego na wiedz\u0119, kreatywnego. Poprawa infrastruktury, to przede wszystkim szansa na kolejne atrakcyjne propozycje turystyczne/kulturalne w gminie oraz efektywniejsze wykorzystanie zmodernizowanej infrastruktury. Beneficjent posiada uregulowane kwestie prawne zwi\u0105zane z dost\u0119pno\u015bci\u0105 w/w dzia\u0142ek, koniecznych do przeprowadzenia planowanej inwestycji. Gmina dysponuje nast\u0119puj\u0105cymi decyzjami i pozwoleniami: - Decyzja nr RRG.6733.05.2016 o ustaleniu lokalizacji inwestycji celu publicznego z dnia 12/10/2016R. - Decyzja Nr RO\u015aB.6740.1.87.2017 z dnia 9 stycznia 2018r. przeniesienie pozwolenia na budow\u0119 za zgod\u0105 stron, wydana dla Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Gr\u0105dach, - Umow\u0105 u\u017cyczenia, odnosz\u0105c\u0105 si\u0119 do prawa do dysponowania nieruchomo\u015bci\u0105 na cele budowlane. Brak MPZP Beneficjent otrzyma\u0142 deklaracj\u0119 organu odpowiedzialnego za monitorowanie obszaru Natura 2000 i PGWWP. Beneficjent dope\u0142ni\u0142 formalno\u015bci zwi\u0105zanych z pozyskaniem dokument\u00f3w niezb\u0119dnych do rozpocz\u0119cia procedury przetargowej i projektowej. Jest przygotowany organizacyjnie i finansowo.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWOGR\u00d3D", "TYTUL": "Wiejski O\u015brodek Aktywno\u015bci Spo\u0142ecznej w Gr\u0105dach - infrastruktura spo\u0142eczna dla mieszka\u0144c\u00f3w wiosek Gr\u0105dy, S\u0142awiec, Grzyma\u0142y", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "320585.53", "WARTOSC": "338196.05", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na rzecz Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Samorz\u0105dowych w Nowogrodzie (szko\u0142y Podstawowej) za zgod\u0105 organu prowadz\u0105cego szko\u0142\u0119, po przeprowadzonej diagnozie potrzeb rozwojowych w 2019 r. i zatwierdzonej przez Gmin\u0119 Nowogr\u00f3d. W sk\u0142ad ZSS wchodz\u0105: Szko\u0142a Podstawowa im. Adama Ch\u0119tnika i Przedszkole Samorz\u0105dowe. Do szko\u0142y ucz\u0119szcza 310 uczni\u00f3w (kl. I-III \u2013107 ucz., w tym 59 ch\u0142. i 48 dz.; kl. IV\u2013VIII \u2013 203 ucz., w tym 167 ch\u0142. i 143 dz.). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa oferty edukacyjnej oraz zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci nauczania w gminie Nowogr\u00f3d poprzez wdro\u017cenie nowoczesnego programu nauczania edukacyjnego dla 100 uczni\u00f3w (42 K i 58 M) z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Samorz\u0105dowych w Nowogrodzie w okresie od 01.08.2020r. do 31.07.2021r. G\u0142\u00f3wne rezultaty to: nabycie kompetencji kluczowych przez 100 uczni\u00f3w (42K i 58M); podniesienie kompetencji zawodowych przez 36 nauczycieli (31K i 5M); wyposa\u017cenie pracowni w narz\u0119dzia TIK w 1 szkole i wykorzystanie go do nauczania innych przedmiot\u00f3w. G\u0142\u00f3wne zadania: - typ projektu 5a - realizowany poprzez zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze i rozwijaj\u0105ce uzdolnienia metod\u0105 eksperymentu oraz wyjazd\u00f3w edukacyjnych, a tak\u017ce zakup pomocy dydaktycznych niezb\u0119dnych do prowadzenia zaj\u0119\u0107; - typ projektu 5d - zakupiony zostanie sprz\u0119t TIK, uczniowie podnios\u0105 poziom wiedzy z zakresu programowania na zaj\u0119ciach informatycznych. Nauczyciele zdob\u0119d\u0105 wiedz\u0119 na szkoleniu. Dzia\u0142ania zaproponowane w projekcie w znacznym stopniu przybli\u017c\u0105 m\u0142odzie\u017cy zagadnienia techniczne i IT oraz rozwin\u0105 umiej\u0119tno\u015b\u0107 pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykami obcymi. Beneficjent korzysta\u0142 z doradztwa LGD \"Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca\". Projekt realizuje cele og\u00f3lne i szczeg\u00f3\u0142owe LSR na lata 2014-2020 oraz wska\u017aniki LSR. Projekt skierowany jest do os\u00f3b defaworyzowanych czyli stwarza warunki do korzystania przez osoby niepe\u0142nosprawne. Z informacji uzyskanej z OPS w Nowogrodzie wynika, \u017ce ok. 50% korzysta z do\u017cywiania z pomocy spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWOGR\u00d3D", "TYTUL": "Wiem i umiem - rozw\u00f3j kompetencji uczni\u00f3w z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Samorz\u0105dowych w Nowogrodzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-17", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "1244670.63", "WARTOSC": "3438834.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w cele szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania 5.1 Energetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, Osi Priorytetowej V. Gospodarka niskoemisyjna RPO WP 2014-2020 i dotyczy budowy nowych jednostek s\u0142u\u017c\u0105cych do wytwarzania energii elektrycznej wraz z przy\u0142\u0105czeniem do sieci, energia na sprzeda\u017c [typ 3 projektu]. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 rob\u00f3t zwi\u0105zanych z budow\u0105 nowych jednostek oze (instalacji fotowoltaicznych) oraz wdro\u017cenie innowacji organizacyjnej jako element energetyki obywatelskiej i dodatkowych korzy\u015bci dla regionu (mikro klaster energetyczny). Zakres projektu obejmuje: 1/w ramach udzielonego pozwolenia budow\u0119 1 szt. instalacji oze o mocy 0,65 MW wraz z przy\u0142\u0105czem elektroenergetycznym 15 kV i ogrodzeniem, a w tym obszarze w szczeg\u00f3lno\u015bci zak\u0142adamy wykonanie rob\u00f3t budowlanych polegaj\u0105cych na a)monta\u017cu urz\u0105dze\u0144 fotowoltaicznych o mocy 0,65 MW na konstrukcji wsporczej naziemnej, b)budowie ogrodzenia, c)posadowieniu kontenerowej stacji transformatorowej oraz budow\u0119 przy\u0142\u0105cza kablowego napowietrznego (zakres rob\u00f3t w tym obszarze dot. odcinka od miejsca przy\u0142\u0105czenia do stacji trafo \u2013 obszar zosta\u0142 obj\u0119ty oddzielnym projektem budowy przy\u0142\u0105cza elektroenergetycznego stanowi\u0105cego za\u0142\u0105cznik do dokonanego i przyj\u0119tego zg\u0142oszenia rob\u00f3t budowlanych) oraz 2/ roboty niewymagaj\u0105ce pozwolenia na budow\u0119 ani zg\u0142oszenia zwi\u0105zane z monta\u017cem 3 dachowych mikroinstalacji fotowoltaicznych o mocy ok. 2,00 kW ka\u017cda. Moc \u0142\u0105czna instalacji w projekcie (0,66 MW). W projekcie konieczne jest poniesienie wydatku inspektora nadzoru jako niezb\u0119dnego z pkt widzenia poprawno\u015bci realizacji inwestycji). Warto\u015b\u0107 netto projektu 2795800,00 z\u0142 (brutto 3438834,00 z\u0142) wydatki kwalifikowane 2107471,15 z\u0142. Wybrane wska\u017aniki projektu zosta\u0142y okre\u015blone we wniosku w sekcji VI.", "BENEFICJENT": "SIGMA-WOLTAIKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Inwestycje OZE szans\u0105 dla regionu i spo\u0142eczno\u015bci lokalnych - instalacje PV Nowogr\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5401604.33", "WARTOSC": "6409117.63", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 272 os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 522osoby. Z og\u00f3lnej liczby uczestnik\u00f3w/uczestniczek projektu:- 22 os. otrzyma dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,- 50 os. otrzyma bon na zasiedlenie,- 50 os. zostanie zatrudniona w ramach prac interwen,- 150 os. zostanie skierowana na sta\u017c,- 250 os\u00f3b zostanie obj\u0119te wsparciem w zakresie zwalczania i przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID -19.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez:- 44% czyli68 os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji ( w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3).- 59,5% czyli39os\u00f3b nie nale\u017c\u0105cych ww. grup.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie zgodnie z Wnioskiem o dof. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji i instytucjach rynku pracy.Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia jest udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. czterech miesi\u0119cy osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu,przy czym, okres 4 m-cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rego nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia liczonyjest od dnia przyst\u0105pienia do projektu.Beneficjent b\u0119dzie wdra\u017ca\u0142 Zasad\u0119 Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju poprzez zastosowanie ekologicznych rozwi\u0105za\u0144:stosowanie dwustronnych druk\u00f3w, stosowanie odcieni szaro\u015bci oraz w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci recykling zu\u017cytych w projekcie materia\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-27", "DATA_START": "2018-11-15", "DOFINANSOWANIE": "168555.56", "WARTOSC": "318959.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d", "OPIS": "Projekt dotyczy monta\u017cu elektrowni fotowoltaicznej o mocy 25,2 kW do produkcji energii elektrycznej oraz instalacji pompy ciep\u0142a typu solanka-woda o mocy 17,2kW maj\u0105cej na celu zapewnienie bezobs\u0142ugowej pracy urz\u0105dze\u0144 grzewczych i obni\u017cenie koszt\u00f3w ca\u0142kowitych ogrzewania. Celem g\u0142\u00f3wnym niniejszego projektu dywersyfikacja przychod\u00f3w, obni\u017cenie koszt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci operacyjnej oraz negatywnego wp\u0142ywu na \u015brodowisko przez przedsi\u0119biorstwo KAZIMIERZ CWALINA US\u0141UGI HANDLOWO TRANSPORTOWE poprzez uruchomienie mikroelektrowni fotowoltaicznej i instalacj\u0119 pompy ciep\u0142a. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: 1.Budowa naziemnej elektrowni fotowoltaicznej w 2019 roku o mocy 25,2kW w miejscowo\u015bci Nowogr\u00f3d przy ul \u0141om\u017cy\u0144skiej 31 o rocznej produkcji 23452 kWh. 2.Wyprodukowanie 23,45 MWh energii elektrycznej z OZE w 2020 roku; 3.Zmniejszenie emisji C02 do \u015brodowiska w 2098 roku o 24,85 mgCO2/MWh 4.Redukcja emisji CO2 w 2019r.- 64,23% Planowane do zakupu \u015brodki trwa\u0142e (elementy elektrowni): -Falownik 3-fazowy 2 szt o \u0142\u0105cznej mocy 25kW -panele fotowoltaiczne polikrystaliczne 280 W- 90 szt. -atestowane konstrukcje aluminiowe, -okablowanie, -zabezpieczenie DC/AC, 4. Zakup pompy ciep\u0142a typu solanka-woda o mocy 17,2 kW 5. Wyprodukowanie 38 MWht energii cieplnej z OZE w 2020 Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie poni\u017cszych wska\u017anik\u00f3w: -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie-1 w 2019, -Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE- 1szt. w 2019, -Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (Cl 30)- 25,2 kW w 2019, -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (Cl 34) C02- 24,95 mgCO2/MWh -Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE- 23,45 MWh/ rok. -Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE- 1 szt w 2019 - Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE- 38 MWht/rok", "BENEFICJENT": "KAZIMIERZ CWALINA US\u0141UGI HANDLOWO TRANSPORTOWE", "TYTUL": "\"Inwestycje w odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii przez Kazimierz Cwalina Us\u0142ugi Handlowo Transportowe\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4003331.70", "WARTOSC": "4709802.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w", "OPIS": "Proj. realizuje 1, 2, 3, 5 typ proj. okre\u015blony w reg. konk. Cel g\u0142. proj.: Podniesienie poziomu edukacji w 23 Szko\u0142ach Podstawowych z terenu 14 gmin woj. podlaskiego poprzez wprowadzenie do nauki w warunkach szkolnych innowacyjnych metod nauczania kszta\u0142tuj\u0105cych kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy w okresie od IV 2017 do III 2019 r. G\u0142. rezultaty proj. - liczba SP, w kt\u00f3rych przeprowadzono indywidualne wsparcie wdro\u017ceniowe dyrektor\u00f3w-23 - liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy podie\u015bli swoje kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy-951 - liczba uczni\u00f3w kl.VII i VIII, obj\u0119tych wsparciem edukacyjno-zawodowym-110 - liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy podnie\u015bli swoje kompetencje do kszta\u0142towania u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnycj na rynku pracy-167 - liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy podnie\u015bli swoje kompetencje w zakresie wykorzystywania metody eksp.-49 - liczba nauczycieli kt\u00f3rzy podniesli swoje kompetencje w zakresie pracy na rzecz ucznia m\u0142odszego-49 Grupa docelowa: Proj. skierowany do 951 (50%dz.) uczni\u00f3w kl.III-VIII i 167 N-li (w tym 20M) z 23 SP 14 gmin woj. podlaskiego. zad.1 Wsparcie wdro\u017ceniowe w szko\u0142ach podstawowych na potrzeb\u0119 wprowadzenia zmian w obszarze kszta\u0142cenia kompetencji kluczowych zad.2 Przygotowanie 23 szk\u00f3\u0142 i 167 N-li do wdro\u017cenia WEN zad.3 Kompleksowe wsparcie szk\u00f3\u0142 w zakresie wykorzystywania metody eksperymentu zad.4 Wsparcie na rzecz ucznia m\u0142odszego zad.5 Warsztaty Efektywnej Nauki zad.6 Doradztwo edukacyjno-zawodowe Wsparcie kierowane jest do konkretnych szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek wskazanych we wniosku i stanowi odpowied\u017a na indywidualne zdiagnozowane potrzeby danej szko\u0142y/plac\u00f3wki o\u015bwiatowej i jej uczni\u00f3w oraz nauczycieli (szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek o\u015bwiatowych i ich uczni\u00f3w oraz nauczycieli) w oparciu o indywidualna diagnoz\u0119 szko\u0142y zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy dana szko\u0142\u0119. Trwa\u0142o\u015b\u0107: proj. wdra\u017ca metody pracy z uczniem, zapewnia szkolenia nauczycieli i wyposa\u017ca szko\u0142y w sprz\u0119t do przeprowadzania eksperyment\u00f3w-otrzymane wsparcie wykorz. do\u017cywo", "BENEFICJENT": "\"INSTYTUT BADAWCZO-SZKOLENIOWY\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kierunek kompetencje- program rozwijania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "965022.50", "WARTOSC": "1028112.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Projekt Business Point Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca zosta\u0142 skierowany do spo\u0142eczno\u015bci lokalnej z obszaru obj\u0119tego Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju (w przypadku os\u00f3b fizycznych ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze danej LGD w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego) Stowarzyszenia LGD Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105cai t.j. gmin: Grabowo, Kolno, Ma\u0142y P\u0142ock, Nowogr\u00f3d, Stawiski, Turo\u015bl, Zb\u00f3jna, Miasto Kolno. Wsparcie kierowane jest do os\u00f3b od 30 roku \u017cycia, (chc\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, kt\u00f3re nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci przez ostatnie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cy moment przyst\u0105pienia do projektu), bezrobotnych i biernych zawodowo, w szczeg\u00f3lno\u015bci znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: -osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, -kobiety, -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, -osoby o niskich kwalifikacjach. Jednocze\u015bnie co najmniej 60% uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby z ww grupy. PROJEKT W SZCZEG\u00d3LNY SPOS\u00d3B SKIEROWANY JEST DO GRUPY DEFAWORYZOWANEJ zidentyfikowanej w LSR LGD Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca, tj. os\u00f3b bezrobotnych do 35. roku \u017cycia, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz os\u00f3b bezrobotnych po 50. roku \u017cycia. Wnioskodawca jest przedstawicielem grupy defaworyzowanej. Dzia\u0142ania: -rekrutacja i doradztwo zawodowe \u2013 35 os\u00f3b (21K, 14M) -doradztwo z pisania biznesplanu \u2013 30 os\u00f3b (18K, 12M) \u2013 (5h/osob\u0119) -ocena Wniosk\u00f3w o przyznanie dotacji inwestycyjnej oraz wsparcia pomostowego \u2013 30 os\u00f3b (18K, 12M) -podpisanie um\u00f3w o udzielenie dotacji inwestycyjnej oraz wsparcia pomostowego \u2013 22 osoby. Rezultaty: - liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w projekcie \u2013 22 - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie pomostowe finansowe w projekcie \u2013 22 - liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 22 Wszystkie dzia\u0142ania w projekcie realizowane b\u0119d\u0105 z poszanowaniem zasad Polityk Horyzontalnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SCIENCE POINT", "TYTUL": "Business Point Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.4}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1857850.00", "WARTOSC": "2204378.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "\u00a0 Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 275 os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017cy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: - 30 osoby uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b: niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach), - 3 osoby niepe\u0142nosprawne uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, - 29 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, - 48 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Projekt adresowany jest do os\u00f3b w wieku 18- 29 lat bez pracy, zarejestrowanych PUP w \u0141om\u017cy jako bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy) kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEETprzyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 272 osoby. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wsparcie w ramach projektu zostanie udzielone zgodnie ze standardami kre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. w ci\u0105gu 4 miesi\u0119cy zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia lub dalszego kszta\u0142cenia lub przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Okres 4 miesi\u0119cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rych nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia osobom do 25 r.\u017c. liczony jest od dnia rejestracji w urz\u0119dzie pracy, a dla os\u00f3b powy\u017cej 25 r. \u017c do dnia przyst\u0105pienia do projektu. \u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.28}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1796099.00", "WARTOSC": "2131110.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 265 os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017cy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: - 22 os\u00f3b uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b: niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach), - 2 osoby niepe\u0142nosprawne uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, -\u00a019 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, - 58 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Projekt adresowany jest do os\u00f3b w wieku 18- 29 lat bez pracy, zarejestrowanych w PUP w \u0141om\u017cy jako bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEETprzyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 253 osoby. Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia jest udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. czterech miesi\u0119cy osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Przy czym, okres 4 m-cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rego nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia osobom do 25 roku \u017cycia liczony b\u0119dzie od dnia rejestracji w urz\u0119dzie pracy, a w przypadku os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia okres ten liczony b\u0119dzie od dnia przyst\u0105pienia do projektu. \u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1743408.00", "WARTOSC": "2068591.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 239 (138k i 101m) os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez:- 39 % czyli56 os. w najtrudniejszej sytuacji ( w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami).- 54% czyli 26 os. nie nale\u017c\u0105cych do ww. grup.Projekt skierowany jest do os\u00f3b bezrobotnych w wieku 18-29 lat bez pracy, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zarejestrowanych w PUP jako bezrobotne, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 239 (138k i 101m) os\u00f3b.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji i instytucjach rynku pracy.Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia jest udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. czterech miesi\u0119cy osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu lub inna forma pomocy prowadz\u0105ca do aktywizacji zawodowej. Przy czym, okres 4 m-cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rego nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia osobom do 25 roku \u017cycia liczony b\u0119dzie od dnia rejestracji w urz\u0119dzie pracy, a w przypadku os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia okres ten liczony b\u0119dzie od dnia przyst\u0105pienia do projektu.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1622465.07", "WARTOSC": "1925089.30", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 228 os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 228 (128k i 100m) os\u00f3b. Z og\u00f3lnej liczby uczestnik\u00f3w/uczestniczek projektu:- 25 os. otrzyma dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,- 33 os. otrzyma bon na zasiedlenie,- 40 os. zostanie zatrudniona w ramach prac interwen,- 130 os. zostanie skierowana na sta\u017c.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez:- 42% czyli 58 os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji ( w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3).- 57% czyli 38 os. nie nale\u017c\u0105cych ww. grup.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie zgodnie z Wnioskiem o dof. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji i instytucjach rynku pracy.Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia jest udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. czterech miesi\u0119cy osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu lub inna forma pomocy prowadz\u0105ca do aktywizacji zawodowej. Przy czym, okres 4 m-cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rego nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia osobom do 25 roku \u017cycia liczony b\u0119dzie od dnia rejestracji w urz\u0119dzie pracy, a w przypadku os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia okres ten liczony b\u0119dzie od dnia przyst\u0105pienia do projektu.Beneficjent b\u0119dzie wdra\u017ca\u0142 Zasad\u0119 Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju poprzez zastosowanie ekologicznych rozwi\u0105za\u0144 (stosowanie dwustronnych druk\u00f3w, stosowanie odcieni szaro\u015bci oraz w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci recykling zu\u017cytych w projekcie materia\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "498150.00", "WARTOSC": "531858.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie prawid\u0142owego funkcjonowania LGD oraz pobudzanie zaanga\u017cowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w rozw\u00f3j oraz lepsze wykorzystanie zasob\u00f3w obszaru dzia\u0142ania LSR. LGD poprzez prowadzenie dzia\u0142a\u0144 aktywizuj\u0105cych, promocyjnych czy szkoleniowych chce zmotywowa\u0107 i zaktywizowa\u0107 spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 do podejmowania dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do rozwoju osobistego, zawodowego i spo\u0142ecznego. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 realizowane poprzez: prowadzon\u0105 na szerok\u0105 skal\u0119 i za pomoc\u0105 r\u00f3\u017cnych form przekazu kampani\u0119 informacyjn\u0105, organizacj\u0119 szkole\u0144, prezentacji, spotka\u0144 oraz doradztwo. Zadania realizowane przez LGD b\u0119d\u0105 polega\u0142y g\u0142\u00f3wnie na realizacji Planu Komunikacji, organizacji szkole\u0144 i wyk\u0142ad\u00f3w dla spo\u0142eczno\u015bci zamieszkuj\u0105cej obszar dzia\u0142ania LGD, przeprowadzenie kampanii promocyjnej i informacyjnej, aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 oraz integracj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa. Zapewnione b\u0119dzie funkcjonowanie biura przez 5 dni w tygodniu. Zadania: 1. Realizacja Planu Komunikacji z lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015bci\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej na potrzeby realizacji LSR. 2. Zatrudnienie pracownik\u00f3w w \u0142\u0105cznym wymiarze etat\u00f3w zgodnie z zapisami Umowy o dofinansowanie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji. 3. Szkolenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR. 4. Zapewnienie funkcjonowania biura LGD. 5. Monitoring i ewaluacja. 6. Obs\u0142uga Rady. Realizacja projektu w okresie 01.01.2020 -31.12.2020 roku. Stowarzyszenie LGD \u201eKraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca\u201d o\u015bwiadcza, \u017ce wysoko\u015b\u0107 stawek wynagrodzenia, premii i nagr\u00f3d os\u00f3b zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 projektu na podstawie umowy o prac\u0119 i cywilnoprawne odpowiadaj\u0105 stawkom faktycznie stosowanym przez wnioskodawc\u0119 na analogicznych stanowiskach lub wymagaj\u0105cych analogicznych kwalifikacji. Obecnie LGD poza projektem nie ponosi wydatk\u00f3w na wynagrodzenia pracownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"KRAINA MLEKIEM P\u0141YN\u0104CA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz kosztow bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna grupa Dzia\u0142ania \"Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "467299.44", "WARTOSC": "498214.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie prawid\u0142owego funkcjonowania LGD oraz pobudzanie zaanga\u017cowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w rozw\u00f3j oraz lepsze wykorzystanie zasob\u00f3w obszaru dzia\u0142ania LGD. Poprzez prowadzone dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce, promocyjne czy szkoleniowe LGD chce zmotywowa\u0107 i zaktywizowa\u0107 spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 do podejmowania dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do rozwoju osobistego, zawodowego i spo\u0142ecznego. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 realizowane poprzez: prowadzon\u0105 na szerok\u0105 skal\u0119 i za pomoc\u0105 r\u00f3\u017cnych form przekazu kampani\u0119 informacyjn\u0105, organizacj\u0119 szkole\u0144, prezentacji, spotka\u0144 oraz doradztwo. Zadania realizowane przez LGD b\u0119d\u0105 polega\u0142y g\u0142\u00f3wnie na realizacji Planu Komunikacji, organizacji szkole\u0144 i wyk\u0142ad\u00f3w dla spo\u0142eczno\u015bci zamieszkuj\u0105cej obszar dzia\u0142ania LGD, przeprowadzenie kampanii promocyjnej i informacyjnej, aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 oraz integracj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa. Zapewnione b\u0119dzie funkcjonowanie biura przez 5 dni w tygodniu. Zadania: 1. Realizacja Planu Komunikacji z lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015bci\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej na potrzeby realizacji LSR. 2. Zatrudnienie pracownik\u00f3w w \u0142\u0105cznym wymiarze etat\u00f3w zgodnie z zapisami Umowy o dofinansowanie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji. 3. Szkolenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR. 4. Zapewnienie funkcjonowania biura LGD. 5. Monitoring i ewaluacja. 6. Aktywizacja os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. 7. Obs\u0142uga Rady. Realizacja projektu w okresie 01.01.2018 -31.12.2018 roku. Stowarzyszenie LGD \u201eKraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca\u201d o\u015bwiadcza, \u017ce wysoko\u015b\u0107 stawek wynagrodzenia, premii i nagr\u00f3d os\u00f3b zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 projektu na podstawie umowy o prac\u0119 i cywilnoprawne odpowiadaj\u0105 stawkom faktycznie stosowanym przez wnioskodawc\u0119 na analogicznych stanowiskach lub wymagaj\u0105cych analogicznych kwalifikacji. Obecnie LGD poza projektem nie ponosi wydatk\u00f3w na wynagrodzenia pracownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"KRAINA MLEKIEM P\u0141YN\u0104CA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Kraina Mlekiem P\u0142ynaca\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.87}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-17", "DOFINANSOWANIE": "460914.84", "WARTOSC": "485246.51", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie prawid\u0142owego funkcjonowania LGD oraz pobudzanie zaanga\u017cowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w rozw\u00f3j oraz lepsze wykorzystanie zasob\u00f3w obszaru dzia\u0142ania LGD. Poprzez prowadzone dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce, promocyjne czy szkoleniowe LGD chce zmotywowa\u0107 i zaktywizowa\u0107 spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 do podejmowania dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do rozwoju osobistego, zawodowego i spo\u0142ecznego. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 realizowane poprzez: prowadzon\u0105 na szerok\u0105 skal\u0119 i za pomoc\u0105 r\u00f3\u017cnych form przekazu kampani\u0119 informacyjn\u0105, organizacj\u0119 szkole\u0144, prezentacji, imprez oraz doradztwo. Zadania realizowane przez LGD b\u0119d\u0105 polega\u0142y g\u0142\u00f3wnie na realizacji Planu Komunikacji, organizacji szkole\u0144 i wyk\u0142ad\u00f3w dla spo\u0142eczno\u015bci zamieszkuj\u0105cej obszar dzia\u0142ania LGD, przeprowadzenie kampanii promocyjnej i informacyjnej, aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 oraz integracj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa. Zadania: 1. Realizacja Planu Komunikacji z lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015bci\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej na potrzeby realizacji LSR. 2. Zatrudnienie pracownik\u00f3w w \u0142\u0105cznym wymiarze etat\u00f3w zgodnie z zapisami Umowy o dofinansowanie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji. 3. Szkolenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR. 4. Zapewnienie funkcjonowania biura LGD. 5. Obs\u0142uga Rady. Realizacja projektu w okresie 17.05.2016-31.12.2017", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"KRAINA MLEKIEM P\u0141YN\u0104CA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Kraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "433692.96", "WARTOSC": "466307.48", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie prawid\u0142owego funkcjonowania LGD oraz pobudzanie zaanga\u017cowania spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w rozw\u00f3j oraz lepsze wykorzystanie zasob\u00f3w obszaru dzia\u0142ania LGD. Poprzez prowadzone dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce, promocyjne czy szkoleniowe LGD chce zmotywowa\u0107 i zaktywizowa\u0107 spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 do podejmowania dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do rozwoju osobistego, zawodowego i spo\u0142ecznego. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 realizowane poprzez: prowadzon\u0105 na szerok\u0105 skal\u0119 i za pomoc\u0105 r\u00f3\u017cnych form przekazu kampani\u0119 informacyjn\u0105, organizacj\u0119 szkole\u0144, prezentacji, spotka\u0144 oraz doradztwo. Zadania realizowane przez LGD b\u0119d\u0105 polega\u0142y g\u0142\u00f3wnie na realizacji Planu Komunikacji, organizacji szkole\u0144 i wyk\u0142ad\u00f3w dla spo\u0142eczno\u015bci zamieszkuj\u0105cej obszar dzia\u0142ania LGD, przeprowadzenie kampanii promocyjnej i informacyjnej, aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 oraz integracj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa. Zapewnione b\u0119dzie funkcjonowanie biura przez 5 dni w tygodniu. Zadania: 1. Realizacja Planu Komunikacji z lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015bci\u0105, w tym prowadzenie strony internetowej na potrzeby realizacji LSR. 2. Zatrudnienie pracownik\u00f3w w \u0142\u0105cznym wymiarze etat\u00f3w zgodnie z zapisami Umowy o dofinansowanie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji. 3. Szkolenie zawodowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w realizacji LSR. 4. Zapewnienie funkcjonowania biura LGD. 5. Monitoring i ewaluacja. 6. Aktywizacja os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. 7. Obs\u0142uga Rady. Realizacja projektu w okresie 01.01.2019 -31.12.2019 roku. Stowarzyszenie LGD \u201eKraina Mlekiem P\u0142yn\u0105ca\u201d o\u015bwiadcza, \u017ce wysoko\u015b\u0107 stawek wynagrodzenia, premii i nagr\u00f3d os\u00f3b zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 projektu na podstawie umowy o prac\u0119 i cywilnoprawne odpowiadaj\u0105 stawkom faktycznie stosowanym przez wnioskodawc\u0119 na analogicznych stanowiskach lub wymagaj\u0105cych analogicznych kwalifikacji. Obecnie LGD poza projektem nie ponosi wydatk\u00f3w na wynagrodzenia pracownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"KRAINA MLEKIEM P\u0141YN\u0104CA\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Kraina Mlekiem P\u0142ynaca\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}], "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1307.3635373647987, "v": "5,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1307,36 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "0.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "37.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 822.0221705998033, "v": "3,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 424.8697099311701, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 43.37638397246804, "v": "176,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 9.20817354965585, "v": "37,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 149.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 7.832035398230089, "v": "31,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.05506391347099312, "v": "0,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 122.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1268.939830383481, "v": "5,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1268,94 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "35.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "76.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 741.677831858407, "v": "3,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 193.67247295968534, "v": "787,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 82.39083824975418, "v": "335,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 77.24307276302851, "v": "314,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59.22357177974434, "v": "240,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 57.98164208456244, "v": "235,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 25.042364798426746, "v": "101,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 23.091678957718784, "v": "93,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.546059488692232, "v": "26,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1.6151278269419862, "v": "6,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.34980580137659784, "v": "1,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.1053638151425762, "v": "0,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1015.4590535889872, "v": "4,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 632.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "1015,46 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "9.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1015.2726819075713, "v": "4,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 771.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.1863716814159292, "v": "0,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 613.7604916420844, "v": "2,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 195.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "613,76 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "14.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "12.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 365.14836774827927, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 76027.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 131.2894739429695, "v": "534,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 76.55265486725662, "v": "311,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18.188080137659785, "v": "73,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 15.087740904621436, "v": "61,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6.195648967551623, "v": "25,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 1.2972959685349066, "v": "5,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 0.0012291052114060963, "v": "0,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 486.82090216322524, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "486,82 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "16.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 389.88202556538846, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46.239650934119965, "v": "188,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 29.524582104228124, "v": "120,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 19.239540314650935, "v": "78,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1.935103244837758, "v": "7,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 181.4491592920354, "v": "738,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "181,45 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "40.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "76.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 181.285604719764, "v": "737,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.16355457227138642, "v": "0,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 164.61108407079647, "v": "669,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "164,61 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "57.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 51.58454277286136, "v": "209,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44.12485496558506, "v": "179,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 22.906937069813175, "v": "93,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 20.830417895771877, "v": "84,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 15.359464110127828, "v": "62,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 7.036605211406096, "v": "28,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.0160127826941987, "v": "8,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.49237463126843656, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.2598746312684366, "v": "1,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 163.21264749262536, "v": "663,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "163,21 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "54.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "66.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 154.60157817109143, "v": "628,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 7.215825958702065, "v": "29,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.3952433628318586, "v": "5,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 145.1005162241888, "v": "590,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "145,10 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "42.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "85.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 109.92991642084563, "v": "447,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 35.170599803343165, "v": "143,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 63.883308751229116, "v": "259,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "63,88 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "59.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 36.61055801376599, "v": "148,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 24.270373647984268, "v": "98,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 1.773271878072763, "v": "7,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 1.2291052114060963, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 23.575263028515245, "v": "95,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "23,58 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "412.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "46.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23.575263028515245, "v": "95,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 18.241312684365784, "v": "74,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "18,24 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "66.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 18.241312684365784, "v": "74,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15.35395034414946, "v": "62,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "15,35 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "86.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15.35395034414946, "v": "62,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10.619960668633233, "v": "43,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "10,62 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "41.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.202310717797443, "v": "21,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.09070796460177, "v": "20,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.204031465093412, "v": "0,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.12291052114060964, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 7.0787217305801375, "v": "28,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,08 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "96.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 7.0787217305801375, "v": "28,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6.0855457227138645, "v": "24,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,09 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "87.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6.085054080629302, "v": "24,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.0004916420845624386, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2.3269690265486727, "v": "9,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,33 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "98.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 2.3269690265486727, "v": "9,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 1.7413962635201574, "v": "7,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,74 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "90.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1.7413962635201574, "v": "7,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.16568338249754178, "v": "0,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,17 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "95.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.16568338249754178, "v": "0,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}