[{"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1636870479.79", "WARTOSC": "3088071971.29", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Projekt ma na celu budow\u0119 drogi ekspresowej S61 odc. Ostr\u00f3w Mazowiecka\u2013Szczuczyn o d\u0142. 91 km. Inwestycja po\u0142o\u017cona jest w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej cz\u0119\u015bci Polski i przebiega przez obszar woj. mazowieckiego i podlaskiego. Projektowana droga przebiega cz\u0119\u015bciowo po nowym \u015bladzie g\u0142\u00f3wnie po zachodniej stronie istniej\u0105cej dk nr 63 oraz cz\u0119\u015bciowo w ci\u0105gu istniej\u0105cego odcinka dk nr 61. Na ca\u0142ym odcinku przedmiotowej inwestycji przewidziano przekr\u00f3j dwujezdniowy z dwoma pasami ruchu oraz pasem awaryjnym, dostosowany do prognozowanego poziomu ruchu.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S61 odc. Ostr\u00f3w Mazowiecka \u2013 Szczuczyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4746.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9333419.44", "WARTOSC": "10980493.46", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: - 44,3 % os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, w tym osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3, zarejestrowanych w PUP w \u0141om\u017cy i b\u0119d\u0105cych uczestnikami projektu (zgodnie z kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej). W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez pracy zarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy jako osoby bezrobotne. Udzia\u0142 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy jednocze\u015bnie nie nale\u017c\u0105 do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nie przekroczy 20% os\u00f3b bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem na poziomie projektu. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych. W przypadku obj\u0119cia wsparciem bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy jednocze\u015bnie nie nale\u017c\u0105 do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach udzielenie wsparcia b\u0119dzie prowadzi\u0107 do rozpocz\u0119cia prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Dzi\u015b bierni - jutro aktywni (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "27685480.90", "WARTOSC": "32571154.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "W ramach Projektu Zintegrowanego z dzia\u0142ania 3.2.1RPO: Przygotowanie i wdro\u017cenie indyw. plan\u00f3w edukac.\u2013 zaw. 3931 os.doros\u0142ym (2163 K) oraz uzyskanie kwalifikacji/nabycie kompetencji przez 2359 os. doros\u0142ych (1298K) przez min. 80% os. o niskich kwalifikacjach/ 50+, zamieszkuj\u0105cych na terenie subregionu \u0142om\u017cy\u0144skiego, chc\u0105cym z w\u0142asnej inicjatywy uzyska\u0107 kwalifikacje, rozwija\u0107 swoje kompetencje lub podwy\u017csza\u0107 umiej\u0119tno\u015bci w obszarze TIK, J\u0119zyk\u00f3w obcych, kompetencji og\u00f3lnych b\u0105d\u017a poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych w terminie do 30.06.2020r. I. Projekt grantowy \u201etzw. Bon na szkolenie\" obejmuj\u0105ce: 1. szkolenia i kursy skierowane do os\u00f3b doros\u0142ych, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane rozwijaniem kompetencji/kwalifikacji w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych oraz nabyciem, uzupe\u0142nianiem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci poprzez kursy kompetencji og\u00f3lnych; 2. rozwijanie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci os\u00f3b doros\u0142ych istotnych z punktu widzenia funkcjonowania na rynku pracy, w celu nabycia lub zmiany posiadanych kwalifikacji i poziomu wykszta\u0142cenia, poprzez studia podyplomowe; 3. poradnictwo edukacyjno-zawodowe skierowane do os\u00f3b doros\u0142ych, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane uzyskaniem pomocy w zakresie diagnozy potrzeb oraz wyboru i znalezienia odpowiedniej oferty edukacyjnej. Zadanie 1 Dzia\u0142ania pro \u015bwiadomo\u015bciowe os\u00f3b doros\u0142ych * Utworzenie 7 Biur Obs\u0142ugi (powiaty: \u0142om\u017cy\u0144ski, zambrowski, kolne\u0144ski, wysokomazowiecki, siemiatycki i hajnowski + NOT \u0141om\u017ca) oraz 2 Subregionalnych Biur Obs\u0142ugi (m. \u0141om\u017ca, Bielsk Podlaski). * Przygotowanie procedur i dokument\u00f3w Etap 3. Opracowanie i wdro\u017cenie Portalu Kariery Etap 4. Prowadzenie doradztwa edukacyjno-zawodowego Zadanie 2 Dystrybucja bon\u00f3w szkoleniowych \u2013 9 biur. -Bie\u017c\u0105ca analizy potrzeb rynku pracy w oparciu o Subregionaln\u0105 Rad\u0119 Ekspert\u00f3w \u2013 pracodawcy, PUP, eksperci rynku pracy, Izba Rzemie\u015blnicza, Izy Przemys\u0142owo Handlowe, CECH, Uczelnie wy\u017csze). Spotkania mo\u017cliwe \u015br. co 6-12m-cy", "BENEFICJENT": "MIASTO \u0141OM\u017bA", "TYTUL": "Kompleksowy system rozwijania kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci os\u00f3b doros\u0142ych zgodnie z potrzebami regionalnej gospodarki 3.2.1 RPO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.05}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "17257074.00", "WARTOSC": "20302440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest przygotowanie projektu planu ochrony Biebrza\u0144skiego Parku Narodowego, dokumentu planistycznego wymaganego przepisami ustawy o ochronie przyrody dla ka\u017cdego parku narodowego. Celami szczeg\u00f3\u0142owymi s\u0105: zgromadzenie wiedzy i dobrze zdiagnozowany stan zasob\u00f3w przyrodniczych, walor\u00f3w krajobrazowych i warto\u015bci kulturowych, zidentyfikowane istniej\u0105ce i potencjalne ich zagro\u017cenia, opracowana koncepcja ochrony zasob\u00f3w przyrodniczych, eliminacji lub ograniczania zagro\u017ce\u0144, zidentyfikowane dzia\u0142ania ochronne niezb\u0119dne dla zachowania lub poprawy walor\u00f3w parku przygotowany projektu planu ochrony, oraz zapewniony udzia\u0142 spo\u0142ecze\u0144stwa w opracowywaniu projektu planu ochrony. W projekcie zaplanowano przeprowadzenie inwentaryzacji zasob\u00f3w, przyrodniczych BbPN: element\u00f3w przyrody nieo\u017cywionej, gleb, ekosystem\u00f3w le\u015bnych, niele\u015bnych i wodnych, zasoby wodne, ro\u015bliny, zwierz\u0119ta i grzyby, walory krajobrazowe i kulturowe. Zostan\u0105 scharakteryzowane uwarunkowania spo\u0142eczne i gospodarcze realizacji ochrony przyrody BbPN. Zakres przewidzianych dzia\u0142a\u0144 uwzgl\u0119dnia posiadane przez BbPN zasoby ju\u017c zgromadzonych danych, ich aktualno\u015b\u0107 i kompletno\u015b\u0107. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 konsultacje spo\u0142eczne, dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, zostanie zakupiony sprz\u0119t niezb\u0119dny do gromadzenia danych wytworzonych podczas realizacji projektu, zarz\u0105dzania projektem.", "BENEFICJENT": "BIEBRZA\u0143SKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Przygotowanie planu ochrony Biebrza\u0144skiego Parku Narodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.35}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "19999079.80", "WARTOSC": "25263917.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2022r. aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 700 os\u00f3b (400 K,300 M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zam. na terenie woj. podlaskiego, poprzez us\u0142ugi reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej w tym 540 os. (300 K i 240 M) poprzez us\u0142ugi \u015bwiadczone przez CIS w subregionie \u0142om\u017cy\u0144skim (powiaty: M.\u0141om\u017ca-120os., \u0142om\u017cy\u0144ski-60os., kolne\u0144ski-60os., zambrowski-60os., wysokomazowiecki-60os., hajnowski-60os., siemiatycki-60os., gmina Bo\u0107ki-60os.,) . Powstanie 7 nowych CIS/Oddzia\u0142\u00f3w CIS i 1 CIS b\u0119dzie wspierany \u2013m.\u0141om\u017ca. W projekcie 700 os. podejmie aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodow\u0105, w tym m.in. podniesie/uzupe\u0142ni/nab\u0119dzie kompetencje spo\u0142eczne, kwalifikacje zawodowe i do\u015bwiadczenie poprzez prac\u0119 socj.w ramach CIS. Rezultatem projektu b\u0119dzie m.in. uzyskanie zatrudnienia przez min. 25% os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, oraz min.34% os. podejmie aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi\u0107 b\u0119dzie 700 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,CIS-osoby, o kt\u00f3rych mowa w art. 1 ust. 2 ustawy z dn. 13.06.2003 o zatrudnieniu socjalnym, w tym m.in. osoby bezrobotne w tym d\u0142ugotrwale ,os.niepe\u0142nosprawne. Projekt skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC woj. podlaskie. Dla ka\u017cdego uczestnika proj. zostanie przeprowadzona diagnoza sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, potrzeb i opracowany zostanie z ka\u017cdym uczestnikiem indywidualny program zatrudnienia socjalnego/kontr socj. W oparciu o przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0119 zapewnione zostanie KOMPLEKSOWE WSPARICE. Podmioty prowadz\u0105ce CISy zapewniaj\u0105 gotowo\u015b\u0107 do \u015bwiadczenia us\u0142ug w CIS co najmniej przez okres odpowiadaj\u0105cy realizacji projektu. Projekt realizowany min. M.\u0141om\u017ca tj. gminy, na terenie kt\u00f3rej odsetek os\u00f3b korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. z tytu\u0142u bezrob. jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj. podlaskim. Projekt realiz. jest w partnerstwie wielosektorowym (JST- NGO).", "BENEFICJENT": "MIASTO \u0141OM\u017bA", "TYTUL": "Regionalne Innowacje Spo\u0142eczne \u2013 Centra Integracji Spo\u0142ecznej wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.26}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-03-30", "DOFINANSOWANIE": "57934342.76", "WARTOSC": "68320626.36", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "W ramach projektu planowane jest utworzenie wysokiej jako\u015bci, aktualnych, wiarygodnych i kompletnych referencyjnych baz danych rejestr\u00f3w publicznych prowadzonych przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego w ramach Pa\u0144stwowego Zasobu Geodezyjnego i Kartograficznego, w szczeg\u00f3lno\u015bci ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGIB, kataster nieruchomo\u015bci), bazy danych obiekt\u00f3w topograficznych (BDOT500) oraz geodezyjnej ewidencji sieci uzbrojenia terenu (GESUT) oraz udost\u0119pnienie tych danych w formie e-us\u0142ug opracowanych i wdro\u017conych w ramach projektu. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1. Wykonanie modernizacji ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w, w ramach kt\u00f3rej planowane jest: obj\u0119cie modernizacj\u0105 ponad 1 200 obr\u0119b\u00f3w ewidencyjnych o \u0142\u0105cznej powierzchni ponad 680 000 hektar\u00f3w, na kt\u00f3re sk\u0142ada si\u0119 ponad 470 000 dzia\u0142ek oraz ponad 140 000 budynk\u00f3w. 2. Utworzenie bazy danych GESUT, zgodnie z modelem poj\u0119ciowym okre\u015blonym w ww. rozporz\u0105dzeniu, obejmuj\u0105cej ponad 900 obr\u0119b\u00f3w ewidencyjnych o \u0142\u0105cznej powierzchni przekraczaj\u0105cej 45 000 hektar\u00f3w. 3. Utworzenie bazy danych BDOT500, zgodnie z modelem poj\u0119ciowym okre\u015blonym w ww. rozporz\u0105dzeniu, obejmuj\u0105cej blisko 1 900 obr\u0119b\u00f3w ewidencyjnych o \u0142\u0105cznej powierzchni przekraczaj\u0105cej 112 000 hektar\u00f3w. 4. Przeprowadzenie harmonizacji i zapewnienie interoperacyjno\u015bci zbior\u00f3w danych i zwi\u0105zanych z nimi us\u0142ug, o kt\u00f3rych mowa w pkt. 1 i 2, w rozumieniu Art. 7 ustawy z dnia 4 marca 2010 r. o infrastrukturze informacji przestrzennej, poprzez wymian\u0119 i udost\u0119pnianie danych w formacie GML. 5. Przeliczenie osnowy wysoko\u015bciowej do obowi\u0105zuj\u0105cego o uk\u0142adu PL-EVRF2007-NH na potrzeby tworzonych BD GESUT i BDOT500. 6. Utworzenie cyfrowych zbior\u00f3w dokument\u00f3w i materia\u0142\u00f3w gromadzonych w Pa\u0144stwowym Zasobie Geodezyjnym i Kartograficznym, w tym operat\u00f3w pomiarowych b\u0119d\u0105cych podstaw\u0105 za\u0142o\u017cenia i aktualizacji baz danych EGiB, BDOT500 i GESUT, w zakresie niezb\u0119dnym do realizacji cel\u00f3w projektu. 7. Opracowanie i wdro\u017ceie e-us\u0142ug udost\u0119pniaj\u0105cych ww. informacje sektora publicznego.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK POWIAT\u00d3W WOJEW\u00d3DZTWA PODLASKIEGO", "TYTUL": "Udost\u0119pnianie zasob\u00f3w publicznych rejestr\u00f3w geodezyjnych \u2013 modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "12940250.40", "WARTOSC": "15223824.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "W ramach Projektu Zintegrowanego z dzia\u0142ania 3.2.2 RPO: Przygotowanie i wdro\u017cenie indywidualnych plan\u00f3w edukacyjno \u2013 zawodowych 864os. doros\u0142ym (476 K) oraz uzyskanie kwalifikacji przez 268 os. doros\u0142ych (148K)zamieszkuj\u0105cym na terenie subregionu \u0142om\u017cy\u0144skiego, w obszarze kwalifikacyjnych kurs\u00f3w zawodowych lub kurs\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci zawodowych odpowiadaj\u0105cych na zapotrzebowanie lokalnego/regionalnego rynku pracy w okresie do 30.06.2020r. Projekt grantowy (tzw. bon na szkolenie) dotycz\u0105cy pozaszkolnych form kszta\u0142cenia doros\u0142ych, takich jak: kwalifikacyjne kursy zawodowe i kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych uzupe\u0142nione o poradnictwo edukacyjno-zawodowe. Zadanie 1 Dzia\u0142ania pro \u015bwiadomo\u015bciowe os\u00f3b doros\u0142ych \u2022 Utworzenie 7 Biur Obs\u0142ugi (powiaty: \u0142om\u017cy\u0144ski, zambrowski, kolne\u0144ski, wysokomazowiecki, siemiatycki i hajnowski + NOT \u0141om\u017ca) oraz 2 Subregionalnych Biur Obs\u0142ugi (m. \u0141om\u017ca, Bielsk Podlaski). \u2022 Przygotowanie procedur i dokument\u00f3w Etap 3. Opracowanie i wdro\u017cenie Portalu Kariery \u2022 Etap 4. Prowadzenie doradztwa edukacyjno-zawodowego Zadanie 2 Dystrybucja bon\u00f3w szkoleniowych \u2013 9 biur. -Bie\u017c\u0105ca analizy potrzeb rynku pracy w oparciu o Subregionaln\u0105 Rad\u0119 Ekspert\u00f3w \u2013 pracodawcy, PUP, eksperci rynku pracy, Izba Rzemie\u015blnicza, Izby Przemys\u0142owo Handlowe, CECH, Uczelnie wy\u017csze). Spotkania \u015br. co 6m-cy.", "BENEFICJENT": "MIASTO \u0141OM\u017bA", "TYTUL": "Kompleksowy system rozwijania kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci os\u00f3b doros\u0142ych zgodnie z potrzebami regionalnej gospodarki 3.2.2 RPO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.27}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2684210.40", "WARTOSC": "3367310.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski", "OPIS": "Proj. zak\u0142ada utworzenie oraz dzia\u0142alno\u015b\u0107 Zak\u0142adu Aktywno\u015bci Zawodowej w gminie Pi\u0105tnica, obejmuj\u0105cego wsparciem osoby z niepe\u0142nosp. z terenu pow. \u0142om\u017cy\u0144skiego i M. \u0141om\u017ca. Cel g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesiony dost\u0119p do zatrudnienia oraz wyr\u00f3wnany poziom szans \u017cyciowych 30 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (20K, 10M) z terenu Miasta \u0141om\u017ca oraz powiatu \u0142om\u017cy\u0144skiego poprzez przeszkol. zawod., indywidualne wsparcie specjal. i podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 w kierunku powo\u0142ania ZAZ, w okresie lipiec 2020 - grudzie\u0144 2022. Celami szczeg\u00f3\u0142owymi b\u0119d\u0105: - otworzenie przed os. niepe\u0142nosp. mo\u017cliwo\u015bci wej\u015bcia na rynek pracy m.in. przez okre\u015blenie kompet. i predyspozycji , uwarunkowa\u0144 psychol., zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse na podj\u0119cie pracy - umo\u017cliwienie zdobycia BO umiej\u0119tno\u015bci, kwalifikacji u\u0142atwiaj\u0105cych wej\u015bcie na rynek pracy, ograniczaj\u0105cych zjawisko wykl. spo\u0142., - wzrost umiej\u0119tno\u015bci wsp\u00f3\u0142dzia\u0142ania w\u015br\u00f3d UP - zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej uczestnik\u00f3w - kreowanie pozytywnego wizerunku os. niepe\u0142nosp. w spo\u0142eczno\u015bci - zwi\u0119kszenie motywacji i zaufania we w\u0142asne si\u0142y. Proj. przewiduje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: utworzenie i wyposa\u017cenie ZAZ, wsparcia spo\u0142. UP, poradnictwo zawod., wsparcie mentorskie, szkolenie w zawodzie cukiernik i praktyczn\u0105 nauk\u0119 zawodu, uruchomienie warsztat\u00f3w i prowadzenie ZAZ, zaj\u0119cia rehab. W ramach ZAZ pod okiem wykwalifik. kadry b\u0119dzie prow. produkcja cukierk\u00f3w \"kr\u00f3wek\" i innych s\u0142odyczy. Proj. zak\u0142ada, \u017ce wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142./wykl. spo\u0142. wy\u0142\u0105cznie grupy osoby o znacznym lub umiarkowanym st. niepe\u0142nosp. (kryt. prem.). W proj. zak\u0142adamy tak\u017ce zatrudnienie os\u00f3b z niepe\u0142nosp. w ramach personelu meryt. proj. (kryt. prem.). Trwa\u0142o\u015b\u0107 proj. zostanie zachow. poprzez utrzymanie funk. ZAZ co najmniej przez 3 lata od zako\u0144czenia proj., adekwatnie do d\u0142ugo\u015bci trwania proj. Dzia\u0142ania po zako\u0144czeniu real. proj. b\u0119d\u0105 finansow. ze sprzeda\u017cy wytworz. prod. a wynag. uczest. ZAZ b\u0119d\u0105 finansow. z PFRON, organizator postara si\u0119 uzyska\u0107 status ZAZ.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA DIALOG", "TYTUL": "ZAZ - aktywni na s\u0142odko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5502881.72", "WARTOSC": "6473978.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest wzmocnienie roli ekonomii spo\u0142ecznej w rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczym subregionu \u0142om\u017cy\u0144skiego poprzez dzia\u0142ania animacji lokalnej, promuj\u0105ce ekonomi\u0119 spo\u0142eczn\u0105, inkubacyjne, wsparcie biznesowe oraz na za\u0142o\u017cenie, przyst\u0105pienie lub zatrudnienie w przedsi\u0119biorstwie spo\u0142ecznym w terminie 01.03.2017 - 31.07.2019 r. GRUPA DOCELOWA: PS, PES oraz inne podmioty zainteresowaniem PS, os. fizyczne (w szczeg\u00f3lno\u015bci os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz.), instytucje rynku pracy oraz pomocy i integracji spo\u0142ecznej, JST i ich jednostki organizacyjne, przedstawiciele lokalnych przedsiebiorstw i medi\u00f3w G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: Us\u0142ugi animacji lokalnej (us\u0142ugi animacyjne), Inkubatory Ekonomii Spo\u0142ecznej, Us\u0142ugi rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej (ES)(us\u0142ugi inkubacyjne), Us\u0142ugi wspierania istniej\u0105cych przedsiebiorstw spo\u0142ecznych (PS)(us\u0142ugi biznesowe), Bezzwrotne wsparcie na za\u0142o\u017cenie, przyst\u0105pienie lub zatrudnienie w PS, Wsparcie pomostowe finansowe, Wsparcie pomostowe w formie us\u0142ug ukierunkowanych G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Lb. os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142ecz.pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)(109); Lb. miejsc pracy utworzonych w PS (134); Lb. os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142ecz.obj\u0119tych wsparciem w programie (640); Lb. podmiot\u00f3w ES obj\u0119tych wsparciem (99); Lb. grup inicjatywnych, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES wypracowa\u0142y za\u0142o\u017cenia co do utworzenia podmiotu ES (13); Lb. \u015brodowisk, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES przyst\u0105pi\u0142y do wsp\u00f3lnej realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia maj\u0105cego na celu rozw\u00f3j ES (4); Lb. miejsc pracy utworzonych w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES dla os\u00f3b,wskazanych w definicji PS (37); Lb. org.pozarz\u0105dow.prowadz\u0105cych dzia\u0142aln.odp\u0142atn\u0105 po\u017cytku publicz.lub dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz.utworzonych w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES (3), Lb. miejsc pracy w przelicz.na pe\u0142ne etaty utworz.w wyniku dzia\u0142aln.OWES we wspartych PS (2); Procent wzrostu obrot\u00f3w PS objetych wsparciem (1%).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.15}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1706700.00", "WARTOSC": "2024900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 255 os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca z czego 233 uczestnik\u00f3w i uczestniczek projektu zako\u0144czy udzia\u0142 w projekcie. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 88 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP w \u0141om\u017cy. Projekt adresowany jest do os\u00f3b w wieku 18-29 lat bez pracy, zarejestrowanych w PUP w \u0141om\u017cy jako bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 255 (164K i 91M) os\u00f3b. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.95}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3978430.86", "WARTOSC": "4680506.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Wzmocnienie roli ES w rozwoju spo\u0142.\u2212gosp. subregionu \u0142om\u017cy\u0144skiego poprzez tworzenie miejsc pracy w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142.(PS) oraz zapewnienie dogodnych warunk\u00f3w do rozwoju ES i PS w terminie 01.08.2020\u221230.06.2023r. GR.DOCELOWA z obszaru sub. \u0142om\u017cy\u0144skiego: PS (min.28 szt.);PES,o kt\u00f3rych mowa w art.4 ust.2 pkt 2 i 3 ustawy o sp\u00f3\u0142dz. socj. oraz inne podmioty zainteresowane tworzeniem PS(min. 65 szt.);os. fizyczne w szczeg\u00f3lno\u015bci os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142.(782 os.);instytucje rynku pracy oraz pomocy i integracji spo\u0142., JST i ich jednostki organizacyjne, przedstawiciele lokalnych przedsi\u0119biorstw i medi\u00f3w w zakresie us\u0142ug animacyjnych. G\u0141.ZADANIA: Animacje\u2212spoty promuj\u0105ce ES, targi ES,spotkania z przedstawicielami JST i PES; szkolenia lokalnych lider\u00f3w ES. Inkubacja\u2212szkolenia z zak\u0142adania i prowadzenia PES/PS,szkolenia z ekonomizowania PES, indywidualne doradztwo og\u00f3lne, doradztwo zawodowe;doradztwo biznesowe\u2212indywidualne doradztwo biznesowe,prawne,finansowe, ksi\u0119gowe,marketingowe,osobowe. Wsparcie na za\u0142o\u017cenie/przyst\u0105pienie/zatrudnienie w PS w postaci bezzwrotnego wsparcia finansowego i niefinansowego (61 miejsc pracy);wizyty studyjne,szkolenia zawodowe-25 UP, szkol. zaawans. z prowadz. PS. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cz. z pracuj\u0105c. na w\u0142asny rachunek)\u2212147os. L.miejsc pracy utworzonych w PS\u221262 os. L.miejsc pracy utworzonych w wyniku dzia\u0142al.OWES dla os. wskazanych w definicji PS\u221261. % wzrostu obrot\u00f3w PS obj\u0119tych wsparciem\u22121%. L.org. pozarz. prowadz\u0105cych dzia\u0142al. odp\u0142atn\u0105 po\u017c, pub./dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 utworzonych w wyniku dzia\u0142al. OWES\u22127. L.\u015brodowisk, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142al. OWES przyst\u0105pi\u0142y do wsp\u00f3lnej realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia majacego na celu rozw\u00f3j ekonomii spo\u0142.- 12 L.gr.inicjatywnych, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142al. OWES wypracowa\u0142y za\u0142o\u017cenia co do utworzenia PES-20", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.12}, {"DATA_KONIEC": "2016-02-29", "DATA_START": "2015-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1407173.00", "WARTOSC": "1655362.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 47 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Dzi\u015b bierni - jutro aktywni (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.33}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2147950.00", "WARTOSC": "2527000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci i mobilno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim, powiecie kolne\u0144skim, powiecie zambrowskim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 112 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP w \u0141om\u017cy, Kolnie lub Zambrowie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu do ka\u017cdego uczestnika zostanie zastosowane wsparcie zgodne ze zidentyfikowanymi potrzebami wynikaj\u0105cymi z Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, obejmuj\u0105ce nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce: po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe, prace interwencyjne oraz sta\u017ce. Planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 wsparciem 309 os\u00f3b bezrobotnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Pendolino do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1790355.00", "WARTOSC": "2106300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci i mobilno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kolne\u0144skim, powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim, powiecie zambrowskim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia (do 3 m-cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie) przez 80 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP w Kolnie, \u0141om\u017cy i Zambrowie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu do ka\u017cdego uczestnika zostanie zastosowane wsparcie zgodne ze zidentyfikowanymi potrzebami wynikaj\u0105cymi z Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Na tej podstawie PUPy realizowa\u0107 b\u0119dz\u0105 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, obejmuj\u0105ce nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce: po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe, prace interwencyjne (PUP \u0141om\u017ca) oraz sta\u017ce. Planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 wsparciem 233 osoby bezrobotne.", "BENEFICJENT": "POWIAT KOLNE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KOLNIE", "TYTUL": "Dojrza\u0142o\u015b\u0107 w cenie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1642788.59", "WARTOSC": "1932692.47", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 109os. w tym 52K i 57M - os\u00f3b od 30 r.\u017cycia, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (osoby bezrobotne\u2013w tym zarejestrowane w PUP o profilu 1 lub 2, bierne zawodowo) nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup: osoby 50 +, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne rozumiane jako osoby pozostaj\u0105ce bez pracy nieprzerwanie przez min. 12 mcy. (minimum 50%), osoby o niskich kwalifikacjach \u2013 max. na poziomie ISCED 3 w\u0142\u0105cznie (minimum 50%), zamieszka\u0142ych na terenie powiat\u00f3w m. \u0141om\u017ca (max. 15%), \u0142om\u017cy\u0144skiego (min. 15%), kolne\u0144skiego (min. 15%) oraz zambrowskiego (min. 15%). Projekt ma na celu zaktywizowanie uczestnik\u00f3w i przygotowanie ich na rynek pracy, orazuzyskanie zatrudnienia przez min.50% uczestnik\u00f3w. W tym celu kompleksowo wspiera ich na ka\u017cdym etapie projektu poprzez realizacj\u0119 kompleksowych, komplementarnych dzia\u0142a\u0144: IPD na podstawie kt\u00f3rego realizowane b\u0119dzie kierunkowe doradztwo zawodowe i psychologiczne, certyfikowane szkolenia zawodowe, po\u015brednictwo pracy, warsztaty aktywno\u015bci zawodowej i sta\u017ce, opiekun/mentor. Dzia\u0142ania projektu opieraj\u0105 si\u0119 na: 1. Do\u015bwiadczeniach z dw\u00f3ch edycji projekt\u00f3w POKL 611 Nowa Formu\u0142a wsparcia odpowiedzi\u0105 na potrzeby rynku pracy wdra\u017canych przez WUP Bia\u0142ystok \u2013 \u0142\u0105cznie 174 os. 99 K wska\u017aniki zatrudnienia ponad 90%. 2. Do\u015bwiadczeniach POWER 1.2.1 \u2013 54 os.29K ko\u0144cz\u0105 etapy wsparcia i podejmuj\u0105 sta\u017c/prac\u0119. 3. Wsp\u00f3\u0142pracy z regionalnymi 87 firmami w zakresie diagnozy, sta\u017cy i zatrudniania na trwa\u0142ych miejscach pracy. 4. Diagnozie potencjalnych uczestnik\u00f3w\u2013 baza potencjalnych uczestnik\u00f3w NOT \u0141om\u017ca - 265 os. 114 K. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby uczestnik\u00f3w i konkretnych firm-87, kt\u00f3re oczekuj\u0105 na osoby przygotowane do pracy.", "BENEFICJENT": "\u0141OM\u017bY\u0143SKA RADA FEDERACJI STOWARZYSZE\u0143 NAUKOWO-TECHNICZNYCH NOT W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Kreatywne wsparcie gwarancj\u0105 aktywizacji zawodowej os\u00f3b pozostajacych bez pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1662865.20", "WARTOSC": "1956312.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest przygotowanie do samodzielnego dzia\u0142ania na rynku pracy, zaktywiziwanie 50 os. (27 K, 23M) spo\u015br\u00f3d os\u00f3b zwolnionych z pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed przyst\u0105pieniem do projektu, przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn nie dotycz\u0105cych pracownik\u00f3w oraz utworzenie 40 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na tworzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt skierowany jest do os\u00f3b zam. na terenie Subregionu \u0141om\u017cy\u0144skiego (miasto \u0141om\u017ca; powiat \u0142om\u017cy\u0144ski; powiat kolne\u0144ski; powiat grajewski) chc\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Projekt jest skier.do pracownik\u00f3w/zwolnionych/przew.do zwoln. z przyczyn nie dotycz\u0105cych pracownik\u00f3w w co najmniej w 50% z wymienionych 12 zak\u0142ad\u00f3w pracy - os\u00f3b zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Ponadto uczestnik musi spe\u0142nia\u0107 co najmniej jeden warunek : \u2022 jest osob\u0105 z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, \u2022 jest osob\u0105 powy\u017cej 50. roku \u017cycia, \u2022 jest kobiet\u0105, \u2022 jest pracownikiem o niskich kwalifikacjach, \u2022 jest osob\u0105 poni\u017cej 30. roku \u017cycia. Osoby kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis do CEIDG, by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu nie b\u0119d\u0105 kwalifikowane do projektu. Projekt obejmuje kompleksowe wsparcie 50os.: - doradztwo zawodowe w tym IPD; - poradnictwo psychologiczne, 40os.: - szkolenia grupowe w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; - szkolenia zawodowe - dotacje inwestycyjne; - wsparcie pomostowe finansowe przez okres 12 miesi\u0119cy (6 m-cy: max.- zgodnie z katalogiem wydatk\u00f3w; 6 m-cy: pokrycie op\u0142at publiczno \u2013 prawnych), - specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce (indywidualne i grupowe doradztwo w zakresie zasad przedsi\u0119biorczo\u015bci, prowadzenia w\u0142asnej firmy, doradztwo inwestycyjne, w zakresie podejmowania/wdra\u017cania dzia\u0142a\u0144 innowacyjnych);", "BENEFICJENT": "MIASTO \u0141OM\u017bA", "TYTUL": "Aktywny zawodowo Subregion \u0141om\u017cy\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "404133.72", "WARTOSC": "425413.72", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej 22 os\u00f3b biernych zawodowo (12K,10M) oraz przygotowanie do powrotu na rynek pracy, w wieku od 30r.\u017c. (w tym osoby pow.50 r.\u017c., kobiety,osoby o niskich kwalifikacjach) oraz uzyskanie zatrudnienia przez min. 8 os\u00f3b, zamieszka\u0142ych w rozumieniu k.c. na terenie LGD \"S\u0105siedzi\"do ko\u0144ca 30.06.2020 r. Rezulaty projektu to: -22 UP(12K,10M) kt\u00f3rzy uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 w r\u00f3\u017cnych formach wsparcia w ramach projektu. Projekt przewiduje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. Wsparcie psychologiczne dla 22 UP (12K,10M) 2. Indywidualne poradnictwo zawodowe dla 22UP (12K,10M) 3. Szkolenia zawodowe z zakresu: opiekun medyczny (dla 6 UP), Elektryk z uprawnieniami do 1kV (dla 4 UP), Kurs soawania/spawacz metod\u0105 MAG-135 (dla 4UP), kurs zawodowy-us\u0142ugi krawieckie (dla 8 UP) 4. Sta\u017ce zawodowe dla 22UP. Wszystkie formy wsparcia s\u0105 zgodne z warunkami regulaminu konkursu i Wytycznymi MRR w zakresie realizacji szans r\u00f3wno\u015bci kobiet i m\u0119\u017cczyzn.", "BENEFICJENT": "LOGOS CENTRUM EDUKACYJNE JAN ROMA\u0143CZUK", "TYTUL": "LEPSZE PERSPEKTYWY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.87}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "8329037.55", "WARTOSC": "9798867.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "W woj. podl. d\u0142.\u017cycia w zdrowiu k i m jest ni\u017csza ni\u017c wiek emeryt. Wysoka zach na choroby przenoszone przez kleszcze szczeg\u00f3lnie w woj. podl., a tak\u017ce r\u00f3\u017cnoro obrazu klin wraz z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wyst\u0105pienia powik\u0142a\u0144, dowodz\u0105, i\u017c jest to istotny problem zd i wymaga interw. Choroby odkleszcz s\u0105 problemem zdr., bo mog\u0105 w przysz\u0142o\u015bci warunkowa\u0107 powa\u017cne skutki zdro w postaci zaburze\u0144 neurolo i sfery psychicznej, co wp\u0142ywa na brak mo\u017cliwo\u015bci pracy oraz znacznie obni\u017ca jako\u015b\u0107 \u017cycia. Celem g\u0142.projektu jest zmniejszenie l zachorowa\u0144 na borelioz\u0119 z Lyme i KZM w woj. podl. poprzez profilaktyk\u0119 pierwot wyselekcjonowanej grupy ryzyka, tj. os\u00f3b pracuj\u0105cych w sektorze rol, \u0142ow i ryb oraz wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu przeciwdzia\u0142anie i zwalczanie COVID w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu, pracownik\u00f3w UMWP i jedn podleg\u0142ych.G\u0142. rezultaty projektu to: poprawa zdrowia miesz woj. podl. poprzez ocen\u0119 zagro\u017cenia chorobami odkleszcz., wzrost poziomu wiedzy miesz na temat zagro\u017cenia KZM i borelioz\u0105, nauk\u0119 zasad profi oraz eliminowanie czynnik\u00f3w sprzyjaj\u0105cych zaka\u017ceniu,zmniejszenie l. zachorowa\u0144 na borelioz\u0119 z Lyme i KZM oraz przeciwdzia\u0142anie COVID-19. Cel g\u0142. wpisuje si\u0119 w cel szcze 3 SRWP Gr. docelowa: Pracuj\u0105cy w sekcji rolnictwo, rybactwo. \u0142owiectwo, podmioty gospodarcze z tej sekcji, osoby wykonuj\u0105ce zaw\u00f3d medyczny (lekarze POZ i lekarze med.pracy). G\u0142. zad.w projekcie to: realizacja dzia\u0142a\u0144 profilak-interwen., kampania informacyjno-edukacyjna, szkolenie personelu medycznego, szczenienia przeciwko KZM.Udzielane w projekcie \u015bwiadczenia zdrowotne b\u0119d\u0105 prowadzone w oparciu o zasady EBM. \u015awiad.med.w projekcie b\u0119d\u0105 dost\u0119pne w godz.popo\u0142udniowych i wiecz. w dni powszednie oraz w sobot\u0119. Realizator projektu zapewni uczestnikom projektu odpowiednia ochron\u0119 inf. na temat stanu ich zdrowia, co zwi\u0119kszy poczucie bezpiecze\u0144stwa os\u00f3b b\u0119d\u0105cych grup\u0105 docelow\u0105 projektu. Dzia\u0142ania finansowane w ramach projektu nie zast\u0119puj\u0105 \u015bw. opieki zdr., kt\u00f3rych finan. jest zagwarantowane ze \u015brodk\u00f3w publ.,lecz je uzupe\u0142ni", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE", "TYTUL": "Projekt profilaktyki chor\u00f3b odkleszczowych i eliminowania skutk\u00f3w ich wyst\u0119powania w najbardziej zagro\u017conych grupach ryzyka wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.01}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "342203.62", "WARTOSC": "402592.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski", "OPIS": "Wady postawy wykazuj\u0105 tendencje do nasilania si\u0119 z czasem, bardzo wa\u017cne jest wczesne ich wykrywanie i leczenie polegaj\u0105ce na eliminowaniu czynnik\u00f3w sprzyjaj\u0105cych rozwojowi wady i stosowaniu gimnastyki korekcyjnej, wzmacniaj\u0105cej uk\u0142ad mi\u0119\u015bniowy. Profilaktyka jest ta\u0144sza ni\u017c leczenie. Projekt obejmowa\u0142 b\u0119dzie dwa etapy: Edukacyjny polegaj\u0105cy na przeprowadzeniu zaj\u0119\u0107 z zakresu profilaktyki wad postawy u dzieci, skierowany do nast\u0119puj\u0105cych grup: rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci w wieku 5-6 lat (w przedszkolach), dzieci z klas I, IV i IV Szko\u0142y Podstawowej. Terapeutyczny - skierowany wy\u0142\u0105cznie do uczni\u00f3w z wykryt\u0105 wad\u0105 postawy/zaburzeniem rozwoju ruchu, polegaj\u0105cy na leczeniu i rehabilitacji skierowanej do populacji uczni\u00f3w w wieku 5-14 lat szk\u00f3\u0142 podstawowych. Dzia\u0142ania podj\u0119te w projekcie b\u0119d\u0105 zgodne z \"Programem profilaktyki nabytych wad postawy skierowanym do dzieci w wieku 5-14 lat z terenu wojew\u00f3dztwa podlaskiego\" Projekt nie powiela dzia\u0142a\u0144 realizowanych w funkcjonuj\u0105cych krajowych programach zdrowotnych lub realizowanych w ramach PO WER. Dzia\u0142ania finansowane w ramach projektu nie zast\u0119puj\u0105 \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej, kt\u00f3rych finansowanie jest zagwarantowane ze \u015brodk\u00f3w publicznych. Projekt przewiduje realizacj\u0119 wsparcia r\u00f3wnie\u017c w godzinach popo\u0142udniowych, wieczornych oraz w soboty. Projekt przewiduje udzielanie us\u0142ug zdrowotnych w oparciu o Evidence Based Medicine. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 wszystkich dzia\u0142a\u0144 okre\u015blonych w programie polityki zdrowotnej. Projekt realizowany w okresie od 01.06.2020 do 28.02.2022. Miejsce realizacji projektu: Powiat \u0141om\u017cy\u0144ski", "BENEFICJENT": "\u0141OM\u017bY\u0143SKIE FORUM SAMORZ\u0104DOWE", "TYTUL": "Profilaktyka wad postawy dzieci w Powiecie \u0141om\u017cy\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.66}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "312675.52", "WARTOSC": "332095.52", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej 15 os\u00f3b biernych zawodowo (10K,5M) oraz przygotowanie do powrotu na rynek pracy, w wieku od 30r.\u017c. (w tym osoby pow.50 r.\u017c., kobiety,osoby o niskich kwalifikacjach) oraz uzyskanie zatrudnienia przez min. 7 os\u00f3b, zamieszka\u0142ych w rozumieniu k.c. na terenie LGD \"S\u0105siedzi\"do ko\u0144ca 31.01.2022 r. Rezulaty projektu to: -15 UP(10K,5M) kt\u00f3rzy uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 w r\u00f3\u017cnych formach wsparcia w ramach projektu. Warunkiem zakwalifikowania osoby jako uczestnika projektu jest z\u0142o\u017cenie o\u015bwiadczenia o jednoczesnym niekorzystaniu z takich samych form wsparcua w ramach projekt\u00f3w realizowanych w osiach g\u0142\u00f3wnych. Wsparcie udzielane w ramach projektu jest dostosowane do indywidualnych potrzeb UP,wynikaj\u0105cych z ich aktualnegi stanu wiedzy,do\u015bwiadczenia,zdolno\u015bci i predyspozycji do wykonywania danego zawodu.Ka\u017cdyz UP otrzyma ofert\u0119 wsparcia,obejmuj\u0105c\u0105 takie formy pomocy,kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane u niego jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia. Projekt przewiduje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. Wsparcie psychologiczne dla 15UP (10K,5M) 2. Indywidualne poradnictwo zawodowe dla 15UP (10K,5M) 3. Szkolenia zawodowe z zakresu: opiekun os\u00f3b starszych (dla 7 UP), kurs spawania TIG 135 (dla 4 UP), pracownik us\u0142ug kosmetycznych (dla 4UP). 4. Sta\u017ce zawodowe dla 15UP. Wszystkie formy wsparcia s\u0105 zgodne z warunkami regulaminu konkursu i Wytycznymi MRR w zakresie realizacji szans r\u00f3wno\u015bci kobiet i m\u0119\u017cczyzn.", "BENEFICJENT": "LOGOS CENTRUM EDUKACYJNE JAN ROMA\u0143CZUK", "TYTUL": "AKTYWNI NA RYNKU PRACY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1527928.98", "WARTOSC": "1620457.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Podniesienie kompetencji zawodowych i kluczowych 46 os\u00f3b (23 kobiety i 23 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 18-35 lat nale\u017c\u0105cych do grupy NEETz terenu powiatu ostro\u0142\u0119ckiego, \u0142om\u017cy\u0144skiego i \u0141om\u017cy poprzez wdro\u017cenie kompleksowego programu aktywizacji obejmuj\u0105cego do\u015bwiadczenia zawodowe podczas sta\u017cy zagranicznych na terenie Wielkiej Brytanii w okresie od 1.01.2016 do 28.02.2017r. Okres realizacji: 1.03.2016 -28.02.2017r G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje zawodowe lub kluczowe po opuszczeniu programu \u2013 46 os\u00f3b (23 K i 23 M) 2.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re podnios\u0142y w sobie motywacj\u0119 do zatrudnienia oraz rozwin\u0119\u0142y kompetencje psychologiczne \u2013 50 os\u00f3b (25 K 25 M) 3.Liczba os\u00f3b z grupy zdefaworyzowanej, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje zawodowe lub kluczowe po opuszczeniu programu \u2013 26 os\u00f3b (13 K i 13 M) Grupa docelowa: 50 os\u00f3b w wieku 18-35 lat, kt\u00f3re: nie pracuj\u0105 (s\u0105 bezrobotni lub bierni zawodowo) i nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu formalnym w trybie stacjonarnym i nie szkol\u0105 si\u0119. Dodatkowo co najmniej 26 os. to osoby defaworyzowane, kt\u00f3re: opu\u015bci\u0142y zak\u0142ady poprawcze, schroniska dla nieletnich, m\u0142odzie\u017cowe o\u015brodki wychowawcze, m\u0142odzie\u017cowe o\u015brodki socjoterapii lub niepe\u0142nosprawne lub przedwcze\u015bnie opu\u015bci\u0142y system edu. lub d\u0142ugotrwale bezrobotne lub ze szczeg\u00f3lnymi trudno\u015bciami w dostosowaniu si\u0119 do warunk\u00f3w pracy i \u017cycia kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do wsparcia przez OHP. Grupa b\u0119dzie rekrutowana z terenu powiatu ostro\u0142\u0119ckiego i \u0142om\u017cyckiego i \u0141om\u017cy. Zadania 1.Rekrutacja i tworzenie IPD 2.Przygotowanie psychologiczne, j\u0119zykowe, kulturowe sta\u017cu zgodnie z IPD do mobilno\u015bci ponadnarodowej 3.Mobilno\u015b\u0107 ponadnarodowa na terenie Wielkiej Brytanii - sta\u017c zawodowy 4.Paszport do zatrudnienia - Strategia aktywizacji do zatrudnienia po uko\u0144czeniu sta\u017cu: podsumowanie sta\u017cu i stworzenie indywidualnego \u201ePaszportu do zatrudnienia\u201d, warsztaty rynku pracy, tworzenie w\u0142asnych dokument\u00f3w aplikacyjnych i \u015bcie\u017cki aktywizacyjnej, wsp\u00f3\u0142praca z po\u015brednikiem pracy.", "BENEFICJENT": "V-SYSTEMS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Mobilna szansa na przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "812303.66", "WARTOSC": "955651.37", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 60 UP (46K i 14M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie powiatu \u0142om\u017cy\u0144skiego,zambrowskiego i grajewskiego w terminie od 01.11.2017r. do 31.12.2018r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - min. 34 % 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min. 22% 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-min.12% GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie powiatu \u0142omzy\u0144skiego, zambrowskiego i grajewskiego (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 28 marca 2017 r str.39-42) Podstawowymi UP b\u0119dzie 60 os\u00f3b (46 kobiet i 14 m\u0119\u017cczyzn) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2: \"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznyc w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "PODLASKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Integruj si\u0119, pracuj, wygrywaj!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1734041.87", "WARTOSC": "2040049.27", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa do 09.2019 23 kobiet i 22 m\u0119\u017cczyzn zdefiniowanych w pkt. IV.5.1 poprzez podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w sferze uruchomienia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez te osoby oraz popraw\u0119 zdolno\u015bci finansowej 40 os\u00f3b, a w efekcie powy\u017cszych, utworzenie 40 nowych przedsi\u0119biorstw i ich prowadzenie przez min. 12 m-cy, w tym min. 4 w bran\u017cach zwi\u0105zanych z inteligentnymi specjalizacjami. Rezultaty wskazane w pkt. VI.2 bezpo\u015brednio wp\u0142ywaj\u0105 na osi\u0105gni\u0119cie ww. celu. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.01.2018 - 30.04.2020. Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania aktywizacyjne skierowane do 13 bezrobotnych i 32 biernych zawodowo os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia, zamieszka\u0142ych w subregionie \u0142om\u017cy\u0144skim spe\u0142niaj\u0105cych co najmniej jedno z kryteri\u00f3w os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy. Do projektu b\u0119d\u0105 kwalifikowane osoby posiadaj\u0105ce predyspozycje przedsi\u0119biorcze i chc\u0105ce za\u0142o\u017cy\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, w tym min. 6 os\u00f3b planuj\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w bran\u017cach zwi\u0105zanych z inteligentnymi specjalizacjami dla woj. podlaskiego. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci szkole\u0144 grupowych (40h) w zakresie \"ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci\u201d. W efekcie wsparcia 40 uczestnik\u00f3w otrzyma dotacj\u0119 na rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142.gosp.,w tym min. 4 na dzia\u0142alno\u015b\u0107 w bran\u017cach zwi\u0105zanych z inteligentnymi specjalizacjami dla woj. podlaskiego. Uczestnicy, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 dotacj\u0119 zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c wsparciem pomostowym finansowym w wysoko\u015bci 6-okrotno\u015bci minimalnego wynagrodzenia za prac\u0119 przez pierwszych 6 mies. oraz w wysoko\u015bci op\u0142acanych sk\u0142adek na ubezpieczenie spo\u0142eczne i zdrowotne przez kolejne 6 miesi\u0119cy oraz wsparciem pomostowym doradczym, w wymiarze 20 h doradztwa indywidualnego dla ka\u017cdego uczestnika oraz doradztwem grupowym w wymiarze 24h. W projekcie przewidziano wsparcie w postaci Forum Wymiany Do\u015bwiadcze\u0144 w wymiarze 4 spotka\u0144 (4h - spotkanie). Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie subregionu \u0142om\u017cy\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKA AGENCJA ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zak\u0142adam firm\u0119 - chc\u0119 mie\u0107 prac\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1699707.60", "WARTOSC": "1999656.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Subregionu \u0141om\u017cy\u0144skiego poprzez utworzenie 40 miejsc pracy w ramach dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Minimum 10 % dotacji na uruchomienie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zostanie przyznana osobom zak\u0142adaj\u0105cym firmy wpisuj\u0105ce si\u0119 w inteligentne specjalizacje wojew\u00f3dztwa podlaskiego na lata 2015\u20132020+. Dodatkowym celem jest promocja przedsi\u0119biorczo\u015bci na obszarze subregionu oraz wzrost samozatrudnienia mieszka\u0144c\u00f3w. Projekt skierowany jest do 45 os., w tym 24K i 21M Subregion \u0141om\u017cy\u0144skiego (miasto \u0141om\u017ca; powiat \u0142om\u017cy\u0144ski; powiat kolne\u0144ski; powiat wysokomazowiecki; powiat zambrowski; powiat grajewski; gminy Tykocin, Zawady) chc\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Grup\u0119 docelow\u0105 s\u0105 osoby fizyczne powy\u017cej 30 roku \u017cycia, bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy, nieaktywne zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: osoby po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach. Osoby kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis do CEIDG, by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu nie b\u0119d\u0105 kwalifikowane do projektu. Projekt obejmuje kompleksowe wsparcie: - doradztwo indywidualne w postaci weryfikacji predyspozycji os\u00f3b planuj\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105; - szkolenia grupowe w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; - dotacje inwestycyjne; - wsparcie pomostowe finansowe przez okres 12 miesi\u0119cy (6 m-cy: max.- zgodnie z katalogiem wydatk\u00f3w; 6 m-cy: pokrycie op\u0142at publiczno \u2013 prawnych), - specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce (indywidualne i grupowe doradztwo w zakresie zasad przedsi\u0119biorczo\u015bci, prowadzenia w\u0142asnej firmy, doradztwo inwestycyjne, w zakresie podejmowania/wdra\u017cania dzia\u0142a\u0144 innowacyjnych); - forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI", "TYTUL": "Przedsi\u0119biorczy Subregion \u0141om\u017cy\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1683856.80", "WARTOSC": "1981008.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest roz\u00f3wj przedsi\u0119biorczo\u015bci poprzez zarejstrowanie i prowadz w okresie min 12 mies przez 40 Uczestnik\u00f3w projektu zamieszka\u0142ych na terenie objetym wsparciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych w term do 31.08.2018r. Gr doc stanowi\u0105 os zam w rozumieniu KC na terenie subregionu \u0141om\u017cy\u0144skiego 40 os\u00f3b (26k i 14m) 30% os\u00f3b (12 os\u00f3b z terenu m. \u0141om\u017ca oraz po 4 osoby z pozosta\u0142ych powiat\u00f3w i gmin nale\u017c\u0105cych do subregionu). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby fizyczne, od 30 roku \u017cycia, zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zamieszkuj\u0105ce obszar subregionu \u0141om\u017cy\u0144skiego (w rozumieniu przepis\u00f3w KC) bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy, nieaktywne zawodowo oraz jednocze\u015bnie spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedno z kryteri\u00f3w os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystanej sytuacji na rynku pracy. Projekt b\u0119dzie real na terenie subreg \u0141om\u017cy\u0144skiego, biuro pr. prowadzone b\u0119dzie w Wys Mazowieckiem z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 udost\u0119pnienia pe\u0142nej dok wdra\u017canego projektu oraz zapewniaj\u0105ce uczestnikom pr. mo\u017cliwo\u015b\u0107 osobistego kontaktu z kadr\u0105 pr. Projektodawca i kluczowy personel pr. posiada co najmniej roczne do\u015bw w obszarze meryt kt\u00f3rego dotyczy projekt. Proj real b\u0119dzie zgodnie z Zasadami Wdra\u017cania Projekt\u00f3w w ramach dzia\u0142ania 2.3 za\u0142\u0105cznik do dok. Konkursowej. Co najmniej 10% dotacji na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zostanie przyznana na nowopowsta\u0142e miejsca pracy, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 si\u0119 wpisywa\u0107 w inteligentne specjalizacje woj. pod. W pr. przewidziano forum do\u015bwiadcze\u0144. Wska\u017anik prze\u017cywalno\u015bci w\u015br\u00f3d przedsi\u0119biorstw powsta\u0142ych w ramach pr. \u201ePomys\u0142 na biznes pomys\u0142em na przysz\u0142o\u015b\u0107\" po 30 m-c od momentu za\u0142o\u017cenia dzia\u0142alno\u015bci wynosi\u0142 76%, po 24 m-c skaznik wynosi\u0142 82%. W ramach projektu zapewniona zostanie kompleksowo\u015b\u0107 udzielonego wsparcia tj. ka\u017cdy UP otrzyma nast\u0119puj\u0105ce forrmy wsparcia: rozmowa z doradc\u0105 zawodowym, pomoc w napisaniu biznes planu, dotacj\u0119 inwestycyjn\u0105, wsparcie pomostowe, uczestnictwo w forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144.", "BENEFICJENT": "POLSKIE CENTRUM EDUKACJI I ANALIZ ORDO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Pomys\u0142 na biznes pomys\u0142em na przysz\u0142o\u015b\u0107 III.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.39}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "816930.13", "WARTOSC": "969304.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 54 os\u00f3b os. w tym 29 K i 25 M wy\u0142\u0105cznie biernych zawodowo w wieku 15-29 lat (50% os\u00f3b w wieku 15-24) nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET),zgodnie z definicj\u0105 os\u00f3b z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j na 2014-2020, zamieszka\u0142ych ma terenie powiat\u00f3w m. \u0141om\u017ca (max. 15%), \u0142om\u017cy\u0144skiego (min. 15%), kolne\u0144skiego (min. 15%) oraz zambrowskiego (min.15%), Projekt ma na celu zaktywizowanie uczestnik\u00f3w i przygotowanie ich na rynek pracy, oraz uzyskanie zatrudnienia przez min.24 osoby. W tym celu kompleksowo wspiera ich na ka\u017cdym etapie projektu poprzez realizacj\u0119 komplementarnych dzia\u0142a\u0144: IPD, Doradztwo zawodowe i psychologiczne, certyfikowane szkolenia zawodowe, po\u015brednictwo pracy, warsztaty aktywno\u015bci zawodowej, sta\u017ce, a potem zatrudnienie u pracodawc\u00f3w z kt\u00f3rymi przeprowadzono negocjacje. Dzia\u0142ania projektu opieraj\u0105 si\u0119 na: 1. Do\u015bwiadczeniach z dw\u00f3ch edycji projekt\u00f3w POKL 6.1.1 Nowa Formu\u0142a wsparcia odpowiedzi\u0105 na potrzeby rynku pracy wdra\u017canych przez WUP Bia\u0142ystok \u2013 \u0142\u0105cznie 174 os. 99 K wska\u017aniki zatrudnienia ponad 90%. 2. Wsp\u00f3\u0142pracy z regionalnymi 58 firmami w zakresie diagnozy, sta\u017cy i zatrudniania na trwa\u0142ych miejscach pracy. 3. Diagnozie potencjalnych uczestnik\u00f3w grup m\u0142odzie\u017cy z OPS, student\u00f3w zaocznych \u2013 baza potencjalnych uczestnik\u00f3w biernych zawodowo 63 os. 43K Ponadto przy realizacji zada\u0144 wykorzystuje dobre praktyki z PIW Equal:\u201eModel pracy animatora - opiekuna os\u00f3b najbardziej zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym Empatia - model lokalny\u201d poprzez PAL (Punkty Animacji Lokalnej w Zambrowie i Kolnie \u2013 animacja poszczeg\u00f3lnych os\u00f3b przez ca\u0142y projekt) oraz projekt\u00f3w innowacyjnych POKL: EIPD - Nowa jako\u015b\u0107 doradztwa. Pt. \u201eSta\u017c z mentorem twoim wyborem\u201d stosuj\u0105c ten model sta\u017cu w projekcie.", "BENEFICJENT": "\u0141OM\u017bY\u0143SKA RADA FEDERACJI STOWARZYSZE\u0143 NAUKOWO-TECHNICZNYCH NOT W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Kompleksowe wsparcie gwarancj\u0105 aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "807466.17", "WARTOSC": "958075.67", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 52 os\u00f3b os. w tym 20 K i 32 M wy\u0142\u0105cznie niezarejestrowanych w PUP w tym biernych zawodowo- (min. 85%), bezrobotnych zgodnie z definicj\u0105 POWER (max. 15%) w wieku 15-29 lat (50% os\u00f3b w wieku 15-24) nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET),zgodnie z definicj\u0105 os\u00f3b z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j na 2014-2020, zamieszka\u0142ych ma terenie powiat\u00f3w m. \u0141om\u017ca (max. 15%), \u0142om\u017cy\u0144skiego (min. 15%), kolne\u0144skiego (min. 15%) oraz zambrowskiego (min.15%), Projekt ma na celu zaktywizowanie uczestnik\u00f3w i przygotowanie ich na rynek pracy, oraz uzyskanie zatrudnienia przez min.31 os\u00f3b. W tym celu kompleksowo wspiera ich na ka\u017cdym etapie projektu poprzez realizacj\u0119 komplementarnych dzia\u0142a\u0144: IPD, Doradztwo zawodowe i psychologiczne, certyfikowane szkolenia zawodowe, po\u015brednictwo pracy, warsztaty aktywno\u015bci zawodowej, sta\u017ce, mentoring, a potem zatrudnienie u pracodawc\u00f3w z kt\u00f3rymi przeprowadzono negocjacje. Dzia\u0142ania projektu opieraj\u0105 si\u0119 na: 1. Do\u015bwiadczeniach z dw\u00f3ch edycji projekt\u00f3w POKL 6.1.1 Nowa Formu\u0142a wsparcia odpowiedzi\u0105 na potrzeby rynku pracy wdra\u017canych przez WUP Bia\u0142ystok \u2013 \u0142\u0105cznie 174 os. 99 K wska\u017aniki zatrudnienia ponad 90%. 2. Do\u015bwiadczeniach realizowanego projektu z dzia\u0142ania 1.2.1 POWER (54os. 29K). 2. Wsp\u00f3\u0142pracy z regionalnymi 64 firmami w zakresie diagnozy, sta\u017cy i zatrudniania na trwa\u0142ych miejscach pracy. Projekt\u00a0wykorzystuje dobre praktyki z PIW Equal:\u201eModel pracy animatora - opiekuna os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym Empatia - model lokalny\u201d poprzez PAL (Punkty Animacji Lokalnej w Zambrowie i Kolnie \u2013 animacja uczestnik\u00f3w projektu) oraz projekt\u00f3w innowac.\u00a0POKL: EIPD - Nowa jako\u015b\u0107 doradztwa. Pt. \u201eSta\u017c z mentorem twoim wyborem\u201d anga\u017cuj\u0105c mentora podczas sta\u017cu. Min.30% os\u00f3b skorzysta ze szkole\u0144, kt\u00f3re\u00a0zako\u0144cz\u0105 si\u0119 egzaminem i uzyskaniem certyfikatu potw.uzyskane kwalifikacje (kwalifikacje zgodnie z za\u0142.nr 14 Informacje nt. nabywania kwalifikacji i kompetencji).", "BENEFICJENT": "\u0141OM\u017bY\u0143SKA RADA FEDERACJI STOWARZYSZE\u0143 NAUKOWO-TECHNICZNYCH NOT W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Wsparcie w aktywnym starcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "618888.28", "WARTOSC": "728103.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno \u2013 zawodowej 60 mieszka\u0144c\u00f3w \u0141om\u017cy, powiatu \u0142om\u017cy\u0144skiego i powiatu zambrowskiego zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez umo\u017cliwienie im udzia\u0142u w kompleksowych dzia\u0142aniach aktywizacyjnych (doradztwo \u017cyciowe, poradnictwo psychologiczne i prawne, wsparcie rehabilitanta i dietetyka, grupy wsparcia, warsztaty umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, szkolenia zawodowe, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy). Udzia\u0142 w proponowanych formach wsparcia i nabycie nowych umiej\u0119tno\u015bci zach\u0119ci te osoby do podejmowania dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do poprawy ich w\u0142asnej sytuacji (spo\u0142ecznej, bytowej, finansowej) i poszukiwania pracy. B\u0119dzie to mia\u0142o korzystny wp\u0142yw na podniesienie \u015bwiadomo\u015bci obywatelskiej spo\u0142eczno\u015bci, w kt\u00f3rych funkcjonuj\u0105 uczestnicy/czki. Spowoduje to wzrost akceptacji os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem przez reszt\u0119 spo\u0142eczno\u015bci i zmniejszenie skali ich wykluczenia.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"NORMALNA PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106\"", "TYTUL": "Stawiam na rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1741946.41", "WARTOSC": "2049348.72", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 50 osobom w wieku od 30 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cym na terenie Subregionu \u0141om\u017cy\u0144skiego do 29.02.2020 r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 50 os\u00f3b fizycznych (30-K, 20-M) od 30 roku \u017cycia, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis do CEIDG, by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu), bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy, nieaktywnych zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: osoby po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach. Grupa docelowa zamieszkuje na obszarze ca\u0142ego Subregionu \u0141om\u017cy\u0144skiego (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego) G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: 1) produktu - liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie 44 (18-K, 26-M) 2) rezultatu bezpo\u015bredniego: - liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 44 Zadania: 1. Diagniza i indywidualne doradztwo zawodowe na etapie rekrutacji 2. Szkolenia w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 3. Przygotowanie i ocena biznesplan\u00f3w 4. Przyznanie dotacji inwestycyjnej 5. Wsparcie pomostowe 6. Forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144", "BENEFICJENT": "UCZELNIA JA\u0143SKIEGO Z SIEDZIB\u0104 W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "\u0141om\u017cy\u0144scy Pionierzy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "747075.79", "WARTOSC": "878912.70", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 60 os\u00f3b (36K,24M) bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo po 30 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych teren m. \u0141om\u017cy, powiatu \u0142om\u017cy\u0144skiego, kolne\u0144skiego, zambrowskiego w okresie od 01.03.2017r. do 30.06.2018r. Uczestnicy/-czki zakwalifikowani do projektu otrzymaj\u0105 kompleksowe wsparcie. Pierwsz\u0105 form\u0105 wsparcia b\u0119d\u0105 ind. sesje psychologiczne. Osoby bezrobotne i nieaktywne zaw. do\u015bwiadczaj\u0105 trudno\u015bci przystosowawczych st\u0105d rola psychologa w pomocy UP w powrocie na rynek pracy i adaptacj\u0119 w nowej sytuacji zawodowej wydaje si\u0119 by\u0107 szczeg\u00f3lnie istotna. W drugim etapie \"Rozw\u00f3j zawodowy - etap I\" UP wezm\u0105 udzia\u0142 w grup. warsztatach aktywnego poszukiwania pracy oraz w indywidualnych sesjach z doradc\u0105 zaw., kt\u00f3rych rezultatem b\u0119dzie stworzenie dla ka\u017cdego UP Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Na podstawie IPD UP b\u0119d\u0105 kierowani na szkolenia i kursy zawodowe \u2013 zadania \"Rozw\u00f3j zawodowy - etap II\": prawo jazdy kat. C, C+E z przyspieszon\u0105 kwalifikacj\u0105 wst\u0119pn\u0105 (2K,13M), sprzedawca z obs\u0142ug\u0105 kasy fiskalnej (3K 2M), kelner/-ka (8K 2M), szwaczka (5K), opiekunka dzieci\u0119ca (7K), kucharka (5K), tapicer (1K 4M) i \"Rozw\u00f3j zawodowy-etap II-szkolenie z j\u0119z. ang. na poziomie TELC A2\": szkolenie z j\u0119z. ang. na poziomie TELC A2 (5K, 3M). Ka\u017cdy kurs/szkolenie prowadzi do zdobycia kwalifikacji potwierdzonych certyfikatem, za\u015bwiadczeniem zgodnym z Rozporz\u0105dzeniem MEN i jest przeprowadzony przez jednostk\u0119 szkoleniow\u0105 wpisan\u0105 do rejestru WUP. Kolejny etap to po\u015brednictwo pracy (36K, 24M). Grupa 46 UP (23K i 23M) wykazuj\u0105cych najlepsze predyspozycje do zatrudnienia zostanie skierowanych na p\u0142atne 8-mies. sta\u017ce zaw. podczas kt\u00f3rych zdob\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci prakt. do wykonywania zaw. Sta\u017ce zawodowe b\u0119d\u0105 zgodne z odbytym szkoleniem/kursem zaw. Wskutek ww. dzia\u0142a\u0144 zostanie osi\u0105gni\u0119ty efekt zatrudnieniowy (osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne - 30% , o niskich kwalifikacjach - 38%, powy\u017cej 50 r. \u017c. - 33%, niepe\u0142nosprawne - 33%, kobiety - 39%).", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S. A. W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Zawodowa szansa!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "880066.08", "WARTOSC": "1035371.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU (PR): Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 UP (27K i 23M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiatu grajewskiego, kolne\u0144skiego, monieckiego, \u0142om\u017cy\u0144skiego i miasta \u0141om\u017ca w terminie od 01.06.2019 do 31.01.2021r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej: co najmniej 34 % w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; co najmniej 34 % w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. 2. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: co najmniej 12 % w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, co najmniej 25 % w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142e na terenie pow. grajewski, kolne\u0144ski, moniecki, \u0142om\u017cy\u0144ski i miasta \u0141om\u017ca (zgodnie z katalogiem GD dla Dzia\u0142ania 7.1 wymienionych w SZOOP PROWP 2014-2020 os\u00f3b zamieszczonych w reg. z dnia 28 czerwca 2018r. str.42-44). GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 UP tj. 27 kobiet i 23 m\u0119\u017cczyzn w tym min. 6 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, min.18 os. biernych zawodowo, min. 20 os\u00f3b bezrobotnych. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1. Indywidualna \u015aciezka Reintegracji \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja indywidualna 3. Reintegracja grupowa 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zawodowa 6. Po\u015brednictwo pracy 7. Szkolenia i kursy zawodowe 8. Sta\u017ce zawodowe PR zapewnia komple. wsparcie poprzez zast. w odniesieniu do ka\u017cdego UP co najmniej dw\u00f3ch r\u00f3\u017cnych form wsparcia (KRYT. DOPUSZCZAJ\u0104CE SZCZEG\u00d3LNE NR 8). PR realizuje typ projektu nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020. PR spe\u0142nia wszystkie warunku okre\u015blone w reg. kon. na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecz. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "ROZWI\u0104ZANIA PRAWNE I BIZNESOWE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni, solidni, kompetentni !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "870686.56", "WARTOSC": "1024686.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 UP (28K i 22M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie miasta \u0141om\u017ca, powiatu \u0142om\u017cy\u0144skiego,powiatu kolne\u0144skiego, powiatu grajewskiego i powiatu monieckiego w terminie 01.04.2020-30.09.2021r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.34% 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34 % 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.12% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.25% GRUPA DOCELOWA:Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie miasta \u0141om\u017ca, powiatu \u0142om\u017cy\u0144skiego,powiatu kolne\u0144skiego, powiatu grajewskiego i powiatu monieckiego. GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 UP tj. 28 kobiet i 22 m\u0119\u017cczyzn, w tym min. 5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, min. 18 os\u00f3b biernych zawodowo, min. 20 os\u00f3b bezrobotnych. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji -cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji-cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe 9.Rekrutacja PR realizuje typ projektu nr1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2:\"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\".W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR(nr1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWI\u0104ZANIA HR", "TYTUL": "Aktywni w drodze do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "860449.90", "WARTOSC": "1012294.01", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 60UP(28K i 32M)b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie pow. sok\u00f3lski, bia\u0142ostocki, m.Bia\u0142ystok, hajnowski, bielski w terminie od 01.04.2018r. do 30.11.2019r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - min. 34 % 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min. 22% 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-min.12% GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie pow. sok\u00f3lski, bia\u0142ostocki, m.Bia\u0142ystok, hajnowski, bielski (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 14 wrze\u015bnia 2017 r str.41-43) Podstawowymi UP b\u0119dzie 60 os\u00f3b (28 kobiet i 32 m\u0119\u017cczyzn) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2: \"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznyc w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "ROZWI\u0104ZANIA PRAWNE I BIZNESOWE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Aktywne w\u0142\u0105czenie z my\u015bl\u0105 o pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "881846.20", "WARTOSC": "1037466.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 OS.(30K,20M) b\u0119d\u0105cych OS. zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: wysokomazowieckiego, bielskiego, zambrowskiego, m.\u0141om\u017ca (M.\u0141om\u017ca), \u0142om\u017cy\u0144skiego.w terminie do 30.11.2020 r. G\u0141.: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 min. 34% 2. Wska\u017anik efekt. spo\u0142. w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 34% 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym\u2013 min. 25% 4. Wska\u017anik efekt. zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 12% GRUPA DOCELOWA(GD): OS. lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w:wysokomazowieckiego, bielskiego, zambrowskiego, m.\u0141om\u017ca (M.\u0141om\u017ca), \u0142om\u017cy\u0144skiego(zgodnie z GD OS. zamieszczonych w Regulaminie z dnia 28.06.2018 r., str. 42-44) GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 OS.(30K,20M) G\u0141. ZADANIA: 1. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indywidualna 3. Reintegracja gr. 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zaw. 6. Szkolenia zaw. 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Sta\u017ce zaw. PR realizuje typ PR nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020 PR z kategorii nr 2: \u201ePR real. w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142. lub org. pozarz\u0105dowych\u201d PR spe\u0142nia wszystkie warunki okre\u015blone w Regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014\u20132020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/ prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/ form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "FORUM\u00a0ROZWOJU\u00a0REGIONALNEGO\u00a0POLSKA\u00a0WSCHODNIA", "TYTUL": "Aktywna integracja inspiracj\u0105 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.23}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "905912.39", "WARTOSC": "960772.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski", "OPIS": "Projekt zrealizuje WSA (lider) i BVTU (partner Niemcy). Obejmuje on wypracowanie wsp\u00f3lnie z BVTU nowego rozwi\u0105zania zapewniaj\u0105cego lepsze dostosowanie sytemu kszta\u0142cenia we wspieraniu absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych w odpowiedzialnym wyborze kierunku kszta\u0142cenia zawodowego. CEL G\u0141\u00d3WNY: lepsze dostosowanie w okresie 01/2019-03/2022 systemu kszta\u0142cenia w Polsce na poziomie szko\u0142y podstawowej do potrzeb rynku pracy przez opracowanie nowego rozwi\u0105zania (szt. 1) z wykorzystaniem do\u015bwiadczenia partnera ponadnarodowego BVTU, zawieraj\u0105cego Program edukacyjny z narz\u0119dziem ICT oraz Przewodnik (komp. 1) podwy\u017cszaj\u0105cego zdolno\u015b\u0107 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych do odpowiedzialnego wyboru kierunku kszta\u0142cenia zawodowego oraz wdro\u017cenie nowego rozwi\u0105zania w okresie do 03/2022 w 10 szko\u0142ach podstawowych.Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 szko\u0142y podstawowe i uczniowie ostatnich klas tych szk\u00f3\u0142.Projekt zostanie zrealizowany w ramach zada\u0144:1. przygotowanie rozwi\u0105zania we wsp\u00f3\u0142pracy z partnerem BVTU;2. testowanie wypracowanego rozwi\u0105zania na grupie docelowej projektu, ze wsparciem BVTU;3. analiza efekt\u00f3w testowanego rozwi\u0105zania z uwzgl\u0119dnieniem opinii ekspert\u00f3w oraz wsparcia BVTU;4. opracowanie z partnerem BVTU wersji finalnej wdro\u017ceniowej produktu z uwzgl\u0119dnieniem wynik\u00f3w testowania i przeprowadzonej analizy; 5. wdro\u017cenie rozwi\u0105zania do praktyki, z mo\u017cliwym wsparciem BVTU;6. wypracowanie rekomendacji dla instytucji u\u017cytkownika w celu zapewnienia skutecznej trwa\u0142o\u015bci stosowania wypracowanego rozwi\u0105zania, z mo\u017cliwym wsparciem BVTU.Istot\u0105 projektu b\u0119dzie import rozwi\u0105za\u0144 partnera wraz ich adaptacj\u0105 i rozbudow\u0105 o nowe komponenty. Produktem b\u0119dzie narz\u0119dzie ICT oraz Program edukacyjny pozwalaj\u0105ce na konfrontacje w\u0142asnego potencja\u0142u ucznia (czynniki wewn\u0119trzne), planowany wyb\u00f3r szko\u0142y ponadpodstawowej (wizja planowanego zwodu) z realiami tego zawodu. Narz\u0119dzie ICT oraz Program edukacyjny zostan\u0105 poddane testowaniu, a wersja ostateczna zastanie przekazana do zastosowania w szko\u0142ach podstawowych.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A AGROBIZNESU", "TYTUL": "ZAWODOWY KOMPAS - ODPOWIEDZIALNY WYB\u00d3R SZKO\u0141Y ZAWODOWEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "852394.81", "WARTOSC": "1002817.43", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU (PR): Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 60 UP (29K i 31M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi b\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie powiatu augustowskiego, kole\u0144skiego, \u0142om\u017cy\u0144skiego, zambrowskiego, grajewskiego i monieckiego w terminie od 01.12.2017 r. do 31.07.2019 r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1. Wsk. efekt. spo\u0142. w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142n., os\u00f3b z niepe\u0142n. intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142n. spr\u0119\u017cnymi- 34 % 2. Wsk. efekt.spo\u0142. w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- 34 % 3. Wsk. efekt.zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142. os\u00f3b z niepe\u0142. intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142n. spr\u0119\u017cnymi - 12 % 4. Wsk. efekt. zatrudn. w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym- 22 % GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamimeszka\u0142e na terenie pow. augustowskiego, kole\u0144skiego,\u0142om\u017cy\u0144skiego,zambrowskiego,grajewskiego i monieckiego (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonych w reg. z dnia 29 maja 2017r. Str.41-43. GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 60 UP tj. 29 kobiet i 31 m\u0119\u017cczyzn. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1. Indyw. \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indyw. 3. Reintegracja grupowa 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zawodowa 6. Po\u015brednictwo pracy 7. Szkolenia i kursy zawodowe 8. Sta\u017ce zawodowe PR zapewnia kompleK. wsparcie poprzez zast. w odniesieniu do ka\u017cdego UP co najmniej dw\u00f3ch r\u00f3\u017cnych form wsparcia.(kryt.dopuszczaj\u0105 nr 11) PR realizuje typ projektu nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020. PR z kaT nr 2: \"Projekt real. w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142. lub org. pozarz\u0105dowe\". PR spe\u0142nia wszystkie warunku okre\u015blone w reg. kon. na podstawie Wytycznych w zakresie ralizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecz. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Aktywna intgracja i praca szans\u0105 na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "873699.36", "WARTOSC": "1027881.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie os\u00f3b zwolnionych w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6m-cy przed przyst\u0105pieniem do projektu, przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy, w podj\u0119ciu nowej aktywno\u015bci zawodowej poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu outplacement dla grupy 17K i 13M na obszarze subr.\u0142om\u017c. w okresie od 01.05.2017r. do 30.04.2019r. Projekt obejmuje wsparciem 30 UP (13K,17M)pracownik\u00f3w zwolnionych/przewidzianych do zwol./zgro\u017conychzwol. z przyczyn nie dot.pracownik\u00f3w(zwonionych w okresie nie d\u0142u\u017cysz ni\u017c 6 m-cy przed przyst.do projektu).Osoby zamieszkuj\u0105ce:m.\u0141om\u017ca, powiat:\u0142om\u017cy\u0144ski, grajewski, zambrowski, wys.maz., kolne\u0144ski. Co najmniej 50% gr.docelowej(15os.)b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y pracownicy i/lub byli pracownicy(dot.os.zwol.z pracy w okresie max.6 m-cy przed przyst\u0105pieniem do projektu)z konkretnych,tj.wymienionych z nazwy we wniosku o dofinansowanie - 4firm, zak\u0142ad\u00f3w pracy. Ponadto uczestnik musi spe\u0142ni\u0107 co najmniej jeden warunek: -jest osob\u0105 z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 -jest osob\u0105 powy\u017cej 50.r.\u017c. -jest kobiet\u0105 -jest osob\u0105 o niskich kwalifikacjach -jest osob\u0105 poni\u017cej 30.r.\u017c. W ramach projektu Uczestniczki/-cyzakwalifikowani do projektu otrzymaj\u0105 kompleksowe wsparcie,tj.: 1.Poradnictwo zawodowe 2.Indywidualne sesje psychologiczne 3.Szkolenia zawodowe 4.Szkolenia w zakresie podejmowania i prowadzenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 5.Dotacja inwestycyjna 6.Wsparcie pomostowe -pomoc finansowa wyp\u0142acana miesi\u0119cznie (6 m-cy w kwocie 1.400z\u0142 na niezb\u0119dne wydatki zw.z prowadzeniem dzia\u0142.gosp. zg.z katalogiem wydatk\u00f3w; 6m-cy w kwocie 700z\u0142 na pokrycie op\u0142at pub-prawnych) Projekt zak\u0142ada wsparcie dla 20UP w formie samozatrudnienia (utworzenie w\u0142asnej dzia\u0142.gosp. w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp.).", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A. W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Recepta na zwolnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "881607.46", "WARTOSC": "1037185.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 OS.(30K,20M) b\u0119d\u0105cych OS. zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: m. \u0141om\u017ca, \u0142om\u017cy\u0144skiego, zambrowskiego, wysokomazowieckiego, siemiatyckiego i hajnowskiego w terminie do 28.02.2021 r. G\u0141.: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 min. 34% 2. Wska\u017anik efekt. spo\u0142. w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 34% 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym\u2013 min. 25% 4. Wska\u017anik efekt. zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 12% GRUPA DOCELOWA(GD): OS. lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w: m. \u0141om\u017ca, \u0142om\u017cy\u0144skiego, zambrowskiego, wysokomazowieckiego, siemiatyckiego i hajnowskiego (zgodnie z GD OS. zamieszczonych w Regulaminie z dnia 29.10.2018 r., str. 42-44) GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 OS.(30K,20M) G\u0141. ZADANIA: 1. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indywidualna 3. Reintegracja gr. 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zaw. 6. Szkolenia zaw. 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Sta\u017ce zaw. PR realizuje typ PR nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020 PR z kategorii nr 2: \u201ePR real. w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142. lub org. pozarz\u0105dowych\u201d PR spe\u0142nia wszystkie warunki okre\u015blone w Regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014\u20132020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/ prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/ form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NASZA SUWALSZCZYZNA\"", "TYTUL": "Nowa szansa na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "832558.61", "WARTOSC": "979480.72", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU (PR): Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 60 UP (26K i 34M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi b\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie powiatu augustowskiego, kole\u0144skiego i monieckiego w terminie od 01.12.2017 r. do 31.07.2019 r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami spr\u0119\u017cnymi- 34 % 2. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- 34 % 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami spr\u0119\u017cnymi - 12 % 4. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- 22 % GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamimeszka\u0142e na terenie powiatu augustowskiego, kole\u0144skiego i monieckiego (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonych w regulaminie z dnia 28 marca 2017r. Str.39-40). Grupa docelowa b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 60 UP tj. 26 kobiet i 34 m\u0119\u017cczyzn. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indywidualna 3. Reintegracja grupowa 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zawodowa 6. Po\u015brednictwo pracy 7. Szkolenia i kursy zawodowe 8. Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020. PR z kategorii nr 2: \"Projekt realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". PR spe\u0142nia wszystkie warunku okre\u015blone w regulam. konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie ralizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecz. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIZNES I PRAWO", "TYTUL": "Przez integracj\u0119 do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "881297.95", "WARTOSC": "1036821.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 OS.(30K,20M) b\u0119d\u0105cych OS. zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego (gminy: Pu\u0144sk, m. Sejny) oraz grajewskiego w terminie do 30.09.2020 r. G\u0141. REZULTATY: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 min. 34% 2. Wska\u017anik efekt. spo\u0142. w odniesieniu do OS. o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi \u2013 min. 34% 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym\u2013 min. 25% 4. Wska\u017anik efekt. zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi \u2013 min. 12% GRUPA DOCELOWA(GD): OS. lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego (gminy: Pu\u0144sk, m. Sejny) oraz grajewskiego (zgodnie z GD OS. zamieszczonych w Regulaminie z dnia 27.04.2018 r., str. 41-43) GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 OS.(30K,20M) G\u0141. ZADANIA: 1. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indywidualna 3. Reintegracja gr. 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zaw. 6. Szkolenia zaw. 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Sta\u017ce zaw. PR realizuje typ PR nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020 PR z kategorii nr 2: \u201ePR real. w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142. lub org. pozarz\u0105dowe\u201d PR spe\u0142nia wszystkie warunki okre\u015blone w Regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014\u20132020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/ prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/ form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NASZA SUWALSZCZYZNA\"", "TYTUL": "AKTYWNIE w lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.79}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2021-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1773765.41", "WARTOSC": "2086782.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski", "OPIS": "Aktywizacja spo\u0142eczno-zawod u 120 os\u00f3b (72K,48M) oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 15os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142. rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki z pow.grajewsk.,bia\u0142ostock.,m.Bia\u0142ystok,kolne\u0144skiego,\u0142om\u017cy\u0144sk.,m.\u0141om\u017ca woj.podlaskiego przez wykorzystanie instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142.-zawod. dostosowanych do potrzeb U proj. w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji do 30.11.2022r. GD- 120os. zagro\u017c. U/WS (72K,48M) do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142. rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki (os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142. okre\u015blone w art.7ust. z dn.12.03.2004r.o pomocy spo\u0142, os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,os.korz. z PO P\u017b,ON) z pow. grajewskiego,bia\u0142ostock.,kiele\u0144sk.,\u0142om\u017cy\u0144sk.,m.Bia\u0142ystok,m.\u0141om\u017ca w wieku 18lat i wi\u0119cej Zadania:Funkcjonowanie Klubu Integracji Spo\u0142ecznej,Diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w projektu,Trening komp. i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142., Porad.specjalistyczne, Szkol.komp.,Szkol. zawod,Sta\u017ce G\u0142\u00f3wne rezultaty: - Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. lub nabyly komp. po opuszczeniu programu -108os. Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu -36%-44os. Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WS prac. po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-12%-15os. Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WS poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifik., prac. (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu-40%-48os. Efektywno\u015bci spo\u0142.: - co najmniej 34% w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nospraw., - co najmniej 34% w odniesieniu do pozosta\u0142ych os. zagro\u017c. U/WS Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: -co najmniej 12% w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nospr., - co najmniej 25% w odniesieniu do pozosta\u0142ych", "BENEFICJENT": "INSPIRES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Akcja aktywizacja !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "870686.56", "WARTOSC": "1024686.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 UP (30K i 20M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie miasta \u0141om\u017ca, powiatu \u0142om\u017cy\u0144skiego,powiatu kolne\u0144skiego, powiatu grajewskiego, powiatu monieckiego, powiatu zambrowskiego i powiatu sok\u00f3lskiego w terminie 01.11.2019-31.12.2021r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.34% 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34 % 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.12% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.25% GRUPA DOCELOWA:Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie miasta \u0141om\u017ca, powiatu \u0142om\u017cy\u0144skiego,powiatu kolne\u0144skiego, powiatu grajewskiego i powiatu monieckiego. GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 UP tj. 30 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn, w tym min. 5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, min. 18 os\u00f3b biernych zawodowo, min. 20 os\u00f3b bezrobotnych. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji -cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji-cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe 9.Rekrutacja PR realizuje typ projektu nr1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2:\"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\".W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR(nr1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWI\u0104ZANIA HR", "TYTUL": "Gotowi do zmian na lepsze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "451859.99", "WARTOSC": "531600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci i mobilno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 50 os\u00f3b (30K,20M) od 30 roku \u017cycia, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy z pow. m.\u0141om\u017ca, \u0142om\u017cy\u0144ski, kolne\u0144ski i zambrowski w woj. podlaskim poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce obejmuj\u0105ce poradnictwo zawodowe, warsztaty oraz szkolenia zadowowe zgodne ze zidentyfikowanymi potrzebami wynikaj\u0105cymi z Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania do ko\u0144ca grudnia 2020 r. GD: 50 os\u00f3b (30K,20M) od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilnoprawnych oraz imigranci (w tym osoby polskiego pochodzenia) i reemigranci, zgodnie z definicjami zawartymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020, kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC: pow. bielski, wysokomazowiecki, hajnowski i siemiatycki G\u0142 rezultaty: Minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zawodowej - 20% Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142u kwalifikacje po opuszczeniu programu - 18 os. (11K,7M) G\u0142 zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Warsztaty z motywacji i komunikacji interpersonalnej 3. Szkolenia zawodowe", "BENEFICJENT": "COGNITIO - CENTRUM PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I SZKOLE\u0143 S.C.", "TYTUL": "NOWE kompetencje i kwalifikacje w pracy - wsparcie dla os\u00f3b w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy z pow. m. \u0141om\u017ca, \u0142om\u017cy\u0144ski, kolne\u0144ski, zambrowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "438045.30", "WARTOSC": "519750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem projektu jestzwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d 36 (13K, 23M) m\u0142odych os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych powiaty miasto \u0141om\u017ca, \u0142om\u017cy\u0144ski, kolne\u0144ski, zambrowski, biernych zawodowo i bezrobotnych (wy\u0142\u0105cznie osoby niezarejestrowane w powiatowych urz\u0119dach pracy), w wieku 15 - 29 lat pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, przy czym osoby bierne zawodowo stanowi\u0105 70% og\u00f3\u0142u grupy docelowej projektu, w okresie od 01.01.2019 r. do 31.12.2019 r.W ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy od dnia przyst\u0105pienia danej osoby do projektu uczestnikowi zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszegokszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu.Wsparcie oferowane w ramach projektu:- Indywidualne Plany Dzia\u0142ania - 100% BO-Doradztwo zawodowe (IPD) -100% BO- Kursy zawodowe -zgodnie z IPD ka\u017cdego BO- Sta\u017ce zawodowe -zgodnie z IPD ka\u017cdego BOW wyniku ww. dzia\u0142a\u0144 zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej:-dla os\u00f3b w najtrudniejszejsytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osobyd\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3)) -39%;- dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup 54%. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w \"Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynkupracy na lata 2014-2020\".", "BENEFICJENT": "PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO \"LOGOS\" CENTRUM EDUKACYJNE", "TYTUL": "M\u00f3j cel!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "404717.83", "WARTOSC": "480206.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Realizacja projektu jest odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane potrzeby os.m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia z terenu pow.m.\u0141om\u017ca, \u0142om\u017cy\u0144skiego, kolne\u0144skiego, zambrowskiego przy czym udzia\u0142 os.zam. w pow. m.\u0141om\u017ca wynosi co najwy\u017cej 15%,natomiast udzia\u0142 os.zam.ka\u017cdy z pozosta\u0142ych pow. wynosi co najmniej 15% GD projektu og\u00f3\u0142em. Projekt obejmie kompleksowym ind. wsparciem 50os.(12K;38M) z w/w teren\u00f3w. GD to wy\u0142\u0105cznie os. bierne zawodowo i bezrobotne (niezarejestrowane w PUP) w wieku 15-29l. nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu(tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) zgodnie z definicj\u0105 os. z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER na lata 2014-2020. Z projektu wy\u0142\u0105czone s\u0105 os. kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem w ramach projekt\u00f3w realizowanych w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 POWER. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do aktywizacji UP oraz trwa\u0142ej integracji z rynkiem pracy poprzez konkretne zadania tj. Poradnictwo zawodowe grupowe 49UP (IPD. 50); Szkolenia 50 UP; Sta\u017ce 32 UP, Po\u015bred. pracy 47UP. Ka\u017cdy uczestnik projektu otrzyma obligatoryjnie IPD oraz po\u015br.pracy i/lub poradnictwo zawodowe oraz dodatkowo szkolenie i/lub sta\u017c. Rez: 50 UP zostanie obj\u0119tych kompleksowym wsparciem spo\u015br\u00f3d: IPD i grupowym dor zaw. ; .Szkolenie zaw. odpowiadaj\u0105ce na potrzeby pracodawcy.(Kucharz ma\u0142ej gastronomii:8os;Kierowca samochodu ci\u0119\u017carowgo:I edycja16os+ II edycja10os,Sprzedawca 8os;Operator w\u00f3zk\u00f3w wid\u0142owych:8os.Sta\u017ce (3m-ce) oraz po\u015brednictwo pracy. + szkolenia uzupe\u0142niaj\u0105ce. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego POWER tj.Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 50 os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) do 02.2018 w subregionie \u0142om\u017c. Projekt realizuje ZASAD\u0118 R\u00d3WNO\u015aCI SZANS I NIEDYSKRYMINACJI kieruj\u0105c dzia\u0142ania do grupy zagro\u017conej wykl. spo\u0142. w obszarze aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142. Projekt jest zgodny z POLITYK\u0104 ZR\u00d3WNOWA\u017bONEGO ROZWOJU, prawodawstwem wsp\u00f3lnotowym i krajowym, SZOOP, PO WER.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA FORUM INICJATYW ROZWOJOWYCH", "TYTUL": "PROGAM AKTYWIZACJI ZAWODOWEJ OS\u00d3B M\u0141ODYCH SZANS\u0104 NA ZATRUDNIENIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "400083.05", "WARTOSC": "474707.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Projekt \"Czas na rozw\u00f3j zawodowy - bezp\u0142atne szkolenia dla os\u00f3b pracuj\u0105cych do 29 roku \u017cycia \" jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem biednych pracuj\u0105cychdo 29r. \u017cycia. Pomimo dobrej sytuacji na rynku pracy spora cz\u0119\u015b\u0107 pracownik\u00f3w nadal boryka si\u0119 z problemem niskich zarobk\u00f3w oraz niestabilnego zatrud. -zarabia tyle, \u017ce ledwo starcza na podstawowe potrzeby, a praca zajmuje zbyt du\u017co czasu, by podnie\u015b\u0107 kwalifikacje i dosta\u0107 np. podwy\u017ck\u0119.Celem projektu jest nabycie kwalifikacji lub kompetencji zawodowych przez 80 os\u00f3b (40Ki40M) pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, w wieku 15-29 lat, zamieszkuj\u0105cych/pracuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: m. \u0141om\u017ca, \u0142om\u017cy\u0144skim, kolne\u0144skim lub zambrowskim, prowadz\u0105ce dopoprawy warunk\u00f3w zatrudnienia przez min. 22 z nich do IV2021r.Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty:-80os. zostanie obj\u0119tych zindywidualizowanym, kompleksowym wsparciem w postaci IPD, poradnictwa zaw. i/lub po\u015brednictwa pracy oraz indywidualnychszkole\u0144 zaw.-min. 22os. poprawi warunki zatrudnienia po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 80os.(40Ki40M) pracuj\u0105cych, w wieku 15-29lat, znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, tj. tzw. ubodzypracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych w powiatach:m. \u0141om\u017ca, \u0142om\u017cy\u0144skim, kolne\u0144skim lub zambrowskim,W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Poradnictwo zawodowe (80 os\u00f3b)-okre\u015blenie IPD dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu-indywidualne poradnictwo zaw. (\u015br.2h/osob\u0119)-grupowe poradnictwo zaw. - Warsztaty z kreowania wizerunku (20 grup*8h)2. Szkolenia zawodowe (80 os\u00f3b)-Indywidualne szkolenia zaw. dostosowane do potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w projektu, potrzeb pracodawc\u00f3w i lokalnego rynku pracy (\u015br. 120 godz./os.w \u015br. 4- osobowych grupach)3. Po\u015brednictwo pracy (32 osoby)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Czas na rozw\u00f3j zawodowy - bezp\u0142atne szkolenia dla os\u00f3b pracuj\u0105cych do 29 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1163891.51", "WARTOSC": "1369284.13", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski", "OPIS": "Cel proj.-Podwy\u017cszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 80 os\u00f3b (52K,28M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142. [zagro\u017c U/WS] z pow.grajewskiego,bia\u0142ostockiego,m.Bia\u0142ystok,\u0142om\u017cy\u0144skiego,kolne\u0144skiego woj. woj.podlaskiego [WP] przez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie KIS na terenie gminy Radzi\u0142\u00f3w oraz wykorzystanie instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142., zawod. dostosowanych do potrzeb Uczestnik\u00f3w/-czek Proj. w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji do 11.2019r. GD- 80os. zagro\u017c. U/WS (52K,28M) do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142. rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki (os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142. okre\u015blone w art.7ust. z dn.12.03.2004r.o pomocy spo\u0142, os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,os.korz. z PO P\u017b,ON) z pow. grajewskiego,bia\u0142ostock.,kiele\u0144sk.,\u0142om\u017cy\u0144sk.,m.Bia\u0142ystok w wieku 18lat i wi\u0119cej Zadania:Stworzenie i funkcjonowanie KIS,\u015acie\u017cki reintegracji,Trening komp. i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142., Porad.specjalistyczne, Szkol.komp.szkol. zawod,sta\u017ce G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu programu- 65os Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WS, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.\u201329os Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WS, prac. po opuszczeniu progr. (\u0142\u0105cznie z prac. na w\u0142asny rachunek)-10os Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WS, poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkol, zdobywaj\u0105cych kwalifik., prac. (\u0142\u0105cznie z prowadz. dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu progr.- 32os Efektywn. spo\u0142.: -min.34 % os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017c. U/WS ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. -min. 34 % os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os\u00f3b z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 i os\u00f3b z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017conymi. Efektywno\u015b\u0107 zatrud. -min. 22 % os. zagro\u017c. U/WS, -min.12 % os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr.. os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 i os\u00f3b z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi", "BENEFICJENT": "INSPIRES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Klub Integracji Spo\u0142eczniej \"Aktywni razem\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "367816.17", "WARTOSC": "432724.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia do ko\u0144ca 12.2018 r. 30 os\u00f3b (10K/20M) pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zamieszkuj\u0105cych powiat \u0142om\u017cy\u0144ski, kolne\u0144ski, zambrowski oraz m. \u0141om\u017ca poprzez kompleksowe wsparcie realizowane na podstawie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142a\u0144. W wyniku realizacji projektu 30 os\u00f3b podniesie/uzupe\u0142ni/nab\u0119dzie kwalifikacje zawodowe i/lub zdob\u0119dzie do\u015bwiadczenie poprzez udzia\u0142 w sta\u017cu zawodowym w przedsi\u0119biorstwach. Rezultatem projektu b\u0119dzie uzyskanie zatrudnienia przez co najmniej: 1 osob\u0119 z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 5 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 1 osob\u0119 po 50 roku \u017cycia, 6 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 4 kobiety. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby od 30 roku \u017cycia, pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia [osoby bezrobotne, w tym zarejestrowane jako osoby bezrobotne w powiatowym urz\u0119dzie pracy (przy czym w przypadku os\u00f3b bezrobotnych zarejestrowanych w PUP nale\u017c\u0105 one do I i II profilu pomocy), bierne zawodowo], nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: - osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, - kobiety, - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby o niskich kwalifikacjach. Projekt skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego powiat m. \u0141om\u017ca, powiat \u0142om\u017cy\u0144ski, powiat kolne\u0144ski oraz powiat zambrowski, przy czym udzia\u0142 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych powiat m. \u0141om\u017ca wynosi co najwy\u017cej 15%, natomiast udzia\u0142 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych ka\u017cdy z pozosta\u0142ych powiat\u00f3w wynosi co najmniej 15% grupy docelowej projektu og\u00f3\u0142em. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w ramach 4 zada\u0144: 1. Poradnictwo zawodowe, w tym IPD dla 30 os\u00f3b 2. Szkolenia zawodowe dla 21 os\u00f3b 3. Sta\u017ce zawodowe dla 30 os\u00f3b 4. Po\u015brednictwo pracy dla 30 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKA FUNDACJA KSZTA\u0141CENIA KADR", "TYTUL": "Powracaj\u0105cy na rynek pracy \u2013 szkolenia i sta\u017ce zawodowe dla os\u00f3b bezrobotnych po 30 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "864592.37", "WARTOSC": "1017167.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Zgodnie ze zdiagnozowanymi problem. obszaru wsp. rodziny i syst. pieczy zast\u0119p., pracy z rodzinami prze\u017cyw. trudno\u015bci opiek.-wychow. na terenie woj. podl. tj: wzrast. koszt\u00f3w ponoszonych w obsz. pieczy, utrzymuj\u0105cej si\u0119 liczby dzieci przebywaj\u0105cych w pieczy zast\u0119p., niskiej skut. pomocy jedn. wsp. rodz. oraz braku komp. spo\u0142. i rodzinnych w\u015br\u00f3d bezradnych rodzic\u00f3w w PROG. ODZYSKA\u0106 DZIECKO (OD) PRZEWIDZIANO DZIA\u0141ANIA SKIEROWANE NA DWIE GR. DOCEL.: kadr\u0119 jedn. wsp. rodz. i syst. pieczy zast. oraz rodz. z trudno\u015bciami opieku\u0144czo-wychowawczymi. Proj. odpowiada na problemy i potrzeby w \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142., zidentyfikowane na obszarze jego realizacji, uwzgl\u0119dniaj\u0105c trendy demog. i poziom dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. Projekt OD w okresie 01.2019-12.2020 zak\u0142ada przygot. (szkol. prog. OD i szkol. specjal., superwizje) 50 prac. i wolont. jednostek wsp. rodz. i systemu pieczy zast\u0119pczej i wdro\u017cenie intensywnej, wszechstronnej pracy terapeutyczno-pomocowej z rodzinami. Proj. skierowany do 70 rodzin (50K, 20M) prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci opiek.-wychow. z 7 pow. o najwy\u017cszych wska\u017anikach zdiagnoz. trudno\u015bci (augustow., hajn., koln., \u0142om\u017c., suwal., wysokomaz., zamb.) z woj. podl.,. Wsp. zost. obj. rodz. kt\u00f3rych dzieci na skutek nie wype\u0142niania przez nich obow. opiek.-wychow. s\u0105 zagro\u017cone umieszczeniem w pieczy zast\u0119p. lub w pieczy zast\u0119p. ju\u017c przebywaj\u0105, ale istnieje szansa na ich powr\u00f3t do domu rodz. lub odbudow. relacji. Proj. obejm. posz. dotych. zakresu dzia\u0142a\u0144 profil wsp. rodzin\u0119 w wype\u0142nianiu funkcji opiek.-wychow. oraz specj. porad. rodz. zapew. konsult. i porad. spec., terap. i med; pom. prawnika i org. dla rodzin grup samopom. Projekt OD ma dwufazowy charakter: szkoleniowy i wdro\u017ceniowy (praktyczny). OD doprowadzi do profesj. przygot. kadry do zmian stand. pom. dz. i rodz. oraz procesu dezinstytucjonalizacji us\u0142ug na rzecz rodzin. Zostanie utrzymana trwa\u0142o\u015b\u0107 miejsc \u015bwiad. us\u0142ug spo\u0142. utw. w ramach proj. po jego zako\u0144 co naj przez okres r\u00f3wny okres. real. proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA DIALOG", "TYTUL": "Program wsparcia rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci opieku\u0144czo-wychowawcze ODZYSKA\u0106 DZIECKO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "881873.08", "WARTOSC": "1037497.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 OS.(30K,20M) b\u0119d\u0105cych OS. zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: m.Bia\u0142ystok, wysokomazowieckiego, zambrowskiego, m.\u0141om\u017ca, \u0142om\u017cy\u0144skiego i kolne\u0144skiego w terminie do 31.08.2021 r. G\u0141.: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 min. 34% 2. Wska\u017anik efekt. spo\u0142. w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 34% 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym\u2013 min. 25% 4. Wska\u017anik efekt. zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 12% GRUPA DOCELOWA(GD): OS. lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w: B-stok, wysokomazowieckiego, zambrowskiego, m.\u0141om\u017ca, \u0142om\u017cy\u0144skiego i kolne\u0144skiego (zgodnie z GD OS. zamieszczonych w Regulaminie z dnia 25.02.2019 r., str. 45-50) GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 OS.(30K,20M) G\u0141. ZADANIA: 1. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indywidualna 3. Reintegracja gr. 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zaw. 6. Szkolenia zaw. 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Sta\u017ce zaw. PR realizuje typ PR nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020 PR z kategorii nr 2: \u201ePR real. w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142. lub org. pozarz\u0105dowych\u201d PR spe\u0142nia wszystkie warunki okre\u015blone w Regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014\u20132020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/ prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/ form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "KATARZYNA MALEC I KRZYSZTOF LUTY PROWADZ\u0104CY WSP\u00d3LNIE DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSPODARCZ\u0104 W FORMIE SP\u00d3\u0141KI CYWILNEJ POD FIRM\u0104 COGNITIO - CENTRUM PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I SZKOLE\u0143 S.C.", "TYTUL": "Wsparcie ku lepszej przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "880110.06", "WARTOSC": "1035423.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny- Aktywizacja spo\u0142eczno-zawod. 72 os\u00f3b (44K,28M) oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 9os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142. rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki z pow.grajewsk.,bia\u0142ostock.,m.Bia\u0142ystok,kolne\u0144skiego,\u0142om\u017cy\u0144sk.,m.\u0141om\u017ca woj.podlaskiego przez wykorzystanie instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142.-zawod. dostosowanych do potrzeb U proj. w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji do 31.12.2020r. GD- 72os. zagro\u017c. U/WS (44K,28M) do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142. rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki z pow. grajewskiego,bia\u0142ostock.,kiele\u0144sk.,\u0142om\u017cy\u0144sk.,m.Bia\u0142ystok, m.\u0141om\u017ca (zgodnie z Kod.Cyw.). W tym: min.60%K,20%ON, 60% GD to os. o niskich kwalifik.,40%os. ze wsi Zadania:Diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w proj.,Trening komp. i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,Porad. specjalist.(psycholog., zawod.,wsparcia Trenera),Po\u015brednictwo pracy, szkol. zawod, sta\u017ce G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu -85%-62os. Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu -36%-26os. Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WS pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-12%-9os. Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WSposzukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu-40%-29os. Efektywno\u015bci spo\u0142.: - co najmniej 34 % w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - co najmniej 34 % w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: -co najmniej 12 % w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, -co najmniej 25 % w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym", "BENEFICJENT": "INSPIRES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Razem mo\u017cemy wi\u0119cej !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2021-07-01", "DOFINANSOWANIE": "875713.64", "WARTOSC": "1030251.35", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny- Wzrost aktywno\u015bci zawod. i spo\u0142. oraz szans na znalezienie zatrudnienia u 78os.niezatrudnioncy zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym [ZU/WS] (47K/31M) do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142. rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki z pow.grajewsk.,bia\u0142ostock.,m.Bia\u0142ystok,kolne\u0144skiego,\u0142om\u017cy\u0144sk.,m.\u0141om\u017ca woj.podlaskiego do 31.08.2021r. przez udzia\u0142 w kompleksowych dzia\u0142aniach wynikaj\u0105cych ze \u015bcie\u017cki reintegracji. GD- 78os. zagro\u017c. U/WS (47K,31M) do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142. rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki (os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142. okre\u015blone w art.7ust. z dn.12.03.2004r.o pomocy spo\u0142, os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,os.korz. z PO P\u017b,ON) z pow. grajewskiego,bia\u0142ostock.,kiele\u0144sk.,\u0142om\u017cy\u0144sk.,m.Bia\u0142ystok, m.\u0141om\u017ca (zgodnie z Kod.Cyw.). Zadania:Diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnik\u00f3w proj.,Trening komp. i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.,Porad. specjalist.(psycholog., zawod.,wsparcia AOON),Po\u015brednictwo pracy, szkol. zawod, sta\u017ce G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu -65os. Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WS, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu -36% Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WS, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-12% Liczba os\u00f3b zagro\u017c. U/WS, poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu-40% Efektywno\u015bci spo\u0142.: - co najmniej 34 % w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - co najmniej 34 % w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017c. U/WS Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: - co najmniej 12 % w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - co najmniej 25 % w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017c. U/WS", "BENEFICJENT": "INSPIRES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozwi\u0144 skrzyd\u0142a !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1273289.27", "WARTOSC": "1414765.86", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski", "OPIS": "The new kayak trails, leading through the borderline of Ukraine, Belarus and Poland will enable the amateurs of nature to discover the untouched beauty of river Bug and regions appreciated and valued for the nature. The river Bug, still unregulated, meanders through diversified landscape and gently shaped hills. The new tourism product will offer 800 km of kayak trails, properly marked and filled with facilities needed for active leisure and viewpoints to observe unique scenery. Centers of tourism, created within the project, will work as a spot for enhancing cross-border tourism. International crossborder events will enable the communities to strengthen the cooperation and create new contacts. An extensive advertising campaign will allow to promote the regions and its natural treasures and the new opportunities for touristic activities. This project aims to create an innovative tourism product, based on the principles of sustainable tourism and preservation of natural heritage of the regions. Despite the political and administrative barriers, the project will enable us to share the terrains ecologically pure with visitors. The project will create new conditions for development of the backward regions, that will be based on the resources available locally. The stakeholders from three countries will benefit from the project equally, in particular: the partners, their employees, entrepreneurs and local community. The trail will affect positively touristic attractiveness of the border and encourage reciprocal visits. The participation in the project will bring the three parts significant benefits: improvement of the infrastructure, enrichment of experience in solving common problems, strengthening the cooperation and neighborhood bonds, increase of local potential and economic growth in the long run. The project will solve all the identified problems, such as: insufficient use of environmental advantages, inadequate tourist infrastructure, lack of promotion.", "BENEFICJENT": "GMINA DROHICZYN", "TYTUL": "Bug unites us - creation of two cross-border touristic kayak trails", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1440617.60", "WARTOSC": "1694844.24", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym P jest reintegracja spo\u0142eczno-zawodowa 150 os.(98K,52M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie woj.podlaskiego poprzez udzia\u0142 w indywidualnie okre\u015blonej \u015bcie\u017cce reintegracji obejmuj\u0105cej m.in.wsparcie spo\u0142eczne i spo\u0142eczno-zawodowe w okresie do ko\u0144ca 31.10.2019r. Celem szczeg\u00f3\u0142owym P jest uzyskanie przez min.27os. obj\u0119tych P-zagro\u017c.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142ecz.,kwalifikacji zawod.-do ko\u0144ca 31.10.2019r W ramach projektu ka\u017cdy uczestnik/czka projektu otrzyma kompleksow\u0105 form\u0119 wsparcia- minimum dwie r\u00f3\u017cne formy wsparcia. Rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby] 98K,52M-150os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu 33K,21M-54 os. Grupa docelowa: Grup\u0119 docelow\u0105(GD)stanowi\u0107 b\u0119dzie 150 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz.(zg.z definicj\u0105 wskazan\u0105 w Rozdziale 3,pkt.13 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecz. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS) zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie woj.podlaskiego. 10%GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby z pow.hajnowskiego. 100%GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. kt\u00f3re do\u015bwiadczaj\u0105 wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego z powodu wi\u0119cej ni\u017c 1 przes\u0142anki okre\u015blonej w art.7ust.z dnia 12 marca2004r. o pomocy spo\u0142ecznej\u2013co spe\u0142nia zapisy K.Premiuj\u0105cego nr 2.Min.30% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(OzN)ze wzgl\u0119du na wzrok. Dopuszcza si\u0119 sytuacj\u0119,i\u017c maks.6-7%GD stanowi\u0107 b\u0119dzie otoczenie os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz.(ale tylko w zakresie w jakim b\u0119dzie to niezb\u0119dne do skutecznego wsparcia os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz.obj\u0119tych wsparciem wP). G\u0142\u00f3wne zadania: Zadania nr 1-11 (w tym Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji, Poradnictwo zawodowe, szkolenia zawodowe, sta\u017ce zawodowe, po\u015brednictwo pracy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SZANSA DLA NIEWIDOMYCH", "TYTUL": "Aktywna i otwarta integracja w wojew\u00f3dztwie podlaskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "847718.27", "WARTOSC": "997315.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 UP(30K i 20M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego, powiatu wysokomazowieckiego, zambrowskiego, kolne\u0144skiego, \u0142om\u017cy\u0144skiego, m. \u0141om\u017ca w terminie 01.07.2019-28.02.2021r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.34% 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34 % 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.12% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.25% GRUPA DOCELOWA:Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego, powiatu wysokomazowieckiego, zambrowskiego, kolne\u0144skiego, \u0142om\u017cy\u0144skiego, m. \u0141om\u017ca. Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (30 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidulana \u015acie\u017cka Reintegracji-cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji-cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe 9. Rekrutacja PR realizuje typ projektu nr1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr2:\"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\".W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie WytycznycH w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR(nr1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "PODLASKI UNIWERSYTET TRZECIEGO WIEKU", "TYTUL": "Kwalifikacje i kompetencje zawodowe drog\u0105 do sukcesu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1852344.74", "WARTOSC": "2277331.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja Krajowego Planu Ochrony B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego zatwierdzonego 20.08.2015 r. przez GDO\u015a. Obecnie w niekt\u00f3rych regionach kraju b\u0142otniak \u0142\u0105kowy gniazduje prawie wy\u0142\u0105cznie w uprawach polnych. W wyniku prowadzania \u017cniw ka\u017cdego roku zagro\u017conych jest od 25 do nawet 60% l\u0119g\u00f3w b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego. W latach 2013-2015 Towarzystwo realizowa\u0142o projekt POIS.05.01.00-00-381/12 \"Ochrona b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego w Polsce\", kt\u00f3ry by\u0142 kontynuacj\u0105 rozpocz\u0119tych w 2005 r. dzia\u0142a\u0144. Wa\u017cnym elementem tego projektu by\u0142o opracowanie krajowego planu ochrony gatunku. Niniejszy projekt jest kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 realizowanych w ramach projektu POI\u015a i w spos\u00f3b kompleksowy podchodzi do zagadnienia ochrony gatunku, tzn. zaplanowano realizacj\u0119 czynnej ochrony, ocen\u0119 sukcesu l\u0119gowego b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego w Ostoi Biebrza\u0144skiej, przeprowadzenie licze\u0144 na 100 powierzchniach w ramach Krajowego Cenzusu B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego w latach 2018-2019, edukacj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa (ukierunkowan\u0105 na odpowiednie grupy docelowe) oraz realizacj\u0119 zada\u0144, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie wiedzy o b\u0142otniaku \u0142\u0105kowym - monitorowanie gniazd za pomoc\u0105 fotopu\u0142apek oraz telemetri\u0119 GPS. Obszar realizacji projektu przedstawiono na mapach, stanowi\u0105cych za\u0142\u0105cznik do wniosku o dofinansowanie. Czynna ochrona l\u0119g\u00f3w b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego b\u0119dzie realizowana na terenie 5 wojew\u00f3dztw w 22 powiatach. Monitoring parametr\u00f3w rozrodu b\u0119dzie prowadzony w Ostoi Biebrza\u0144skiej, na 4 powierzchniach monitoringowych. Krajowy Cenzus B\u0142otniaka b\u0119dzie prowadzony na 100 kwadratach zlokalizowanych w ca\u0142ym kraju. Realizacja projekty umo\u017cliwi wdro\u017cenie Krajowego Planu Ochrony B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego, wype\u0142nienie zobowi\u0105za\u0144 wobec Wsp\u00f3lnoty Europejskiej oraz realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 wpisanych do PZO Ostoi Biebrza\u0144skiej.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO PRZYRODNICZE \"BOCIAN\"", "TYTUL": "Realizacja Krajowego Planu Ochrony B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "851455.62", "WARTOSC": "1001712.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywnosci spo\u0142eczno-zawodowej 50UP(25K i 25M)b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie M. \u0141om\u017ca i M. Bia\u0142ystok i pow.\u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, kolne\u0144skim, grajewskim, wysokomazowieckim, bia\u0142ostockim w terminie od 01.02.2019-30.09.2020 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 34 % 2. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 12 % 4. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 25% (KRYTERIUM DOPUSZCZAJ\u0104CE SZCZEG\u00d3LNE NR 5) GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagrozone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie M. \u0141om\u017ca , M. Bia\u0142ystok, pow. \u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, grajewskim, kolne\u0144skim, wysokomazowieckim, bia\u0142ostockim (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 27 kwietnia 2018 r str.41-43) Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (25 kobiet i 25 m\u0119\u017cczyzn, w tym 5 os. niepe\u0142nosprawnych) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2: \"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realizowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIZNES I PRAWO", "TYTUL": "Szansa na lepsze jutro!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "851455.62", "WARTOSC": "1001712.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywnosci spo\u0142eczno-zawodowej 50UP(26K i 24M)b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie M. \u0141om\u017ca i M. Bia\u0142ystok, pow.\u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, kolne\u0144skim, grajewskim, wysokomazowieckim, bia\u0142ostockim w terminie od 01.04.2019-30.11.2020 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 34 % 2. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 12 % 4. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 25% (KRYTERIUM DOPUSZCZAJ\u0104CE SZCZEG\u00d3LNE NR5) GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie M. \u0141om\u017ca, M. Bia\u0142sytok, pow. \u0142om\u017cy\u0144skiego, zambrowskiego, grajewskiego, kolne\u0144skiego , wysokomazowieckiego i bia\u0142ostockiego (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 27 kwietnia 2018 r str.41-43) Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (26 kobiet i 24 m\u0119\u017cczyzn w tym 5 os. niepe\u0142nosprawnych) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2: \"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realizowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "PODLASKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Pobudzi\u0107 do aktywno\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "291473.98", "WARTOSC": "309125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: podwy\u017cszenie w okresie 01.09/2019 - 29.12/2020 kompetencji zawodowych niezb\u0119dnych do utrzymania zatrudnienia 35 nauczycieli [10K/25M] praktycznej nauki zawodu (GD1) z ZSZ nr 1 i ZSZ nr 4 w Ostro\u0142\u0119ce I ASP w \u0141om\u017cy [Szko\u0142y] i 10 os. [10M] zainteresowanych realizacj\u0105 przez uczni\u00f3w praktycznej nauki zawodu u pracodawc\u00f3w, nie posiadaj\u0105 przygotowania pedagogicznego (GD2) poprzez szkolenie w formie obserwacji uczestnicz\u0105cej w Turyngii (Niemcy) zorganizowane we wsp\u00f3\u0142pracy ponadnarodowej z partnerem Bildungsverbund Thringer Unternehmen e. V. [BVTU] w firmach prowadz\u0105cych praktyczne kszta\u0142cenia zawodowego (GD1 i GD2) oraz kursu pedagogicznego (GD2). ZADANIA:1. Mobilno\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w do Turyngii (Niemcy) Obserwacja uczestnicz\u0105ca w przedsi\u0119biorstwach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie w miejscu pracy (09.2019 do 09.2020) w bran\u017cach elektrycznej, elektronicznej, mechanik pojazd\u00f3w samochodowych, informatycznej, hotelarskiej, gastronomicznej. CEL: zdobycie przez 45 os. [10K/35M] z GD wiedzy w zakresie metod pracy z uczniem i rozwi\u0105za\u0144 praktycznych stosowanych w dualnym systemie kszta\u0142cenia zawodowego poprzez obserwacje uczestnicz\u0105c\u0105. Za\u0142o\u017cenia realizacji mobilno\u015bci:- gr. \u015br. 5 os., czas 5 dni roboczych po 8 godz., - miejsce: firmy realizuj\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe (cz. praktyczn\u0105),- planowane terminy b\u0119d\u0105 ustalane z UP eliminuj\u0105c bariery dost\u0119pu i umo\u017cliwiaj\u0105c godzenia \u017cycia domowego,- logistyka transfer\u00f3w mi\u0119dzynarodowych, organizacja wy\u017cywienia, nocleg\u00f3w i przejazd\u00f3w lokalnych, opieka na UP we wsp\u00f3\u0142pracy z BVTU. 2.Kurs pedagogiczny (09.2019 do 12.2019) CEL: zdobycie przez 10 os. [10M] z GD2 kompetencji potwierdzonych dokumentem do prowadzenia i organizowania zaj\u0119\u0107 z uczniami i m\u0142odocianymi,Za\u0142o\u017cenia realizacji kursu:- 1 gr. 10 os\u00f3b., czas 48 godz.., - miejsce: \u0141om\u017ca,- planowane terminy zjazd\u00f3w b\u0119d\u0105 ustalane z UP eliminuj\u0105c bariery dost\u0119pu i umo\u017cliwiaj\u0105c godzenia \u017cycia domowego.Ramowy program: zagadnienia z pedagogiki; psychologii; metodyki nauczania;Praktyka 8 godz.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A AGROBIZNESU", "TYTUL": "Obserwacja uczestnicz\u0105ca - nowe do\u015bwiadczenie i podwy\u017cszone kompetencje zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "963191.17", "WARTOSC": "1021519.96", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Podniesienie kompetencji zawodowych i kluczowych 31 os\u00f3b, w tym 16 kobiet, w wieku 18-35 lat nale\u017c\u0105cych do grupy NEET z terenu powiatu \u0142om\u017cy\u0144skiego grodzkiego i ziemskiego oraz woj. lubelskiego poprzez wdro\u017cenie kompleksowego programu aktywizacji obejmuj\u0105cego do\u015bwiadczenia zawodowe podczas sta\u017cy zagranicznych na terenie Portugalii w okresie od 1.04.2018 do 31.03.2020 r. Okres realizacji: 1.04.2018 - 31.03.2020 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty:1. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje zawodowe lub kluczowe po opuszczeniu programu \u2013 31 osoby (K16 i M15)3. Liczba os\u00f3b z grupy zdefaworyzowanej, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje zawodowe lub kluczowe po opuszczeniu programu \u2013 17 os\u00f3b (K17 / M17)Grupa docelowa: to 34 osoby, w tym 17 kobiet, w wieku 18-35 lat, kt\u00f3re: nie pracuj\u0105 (s\u0105 bezrobotni lub bierni zawodowo) i nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu formalnym w trybie stacjonarnym lub niestacjonarnym i nie szkol\u0105 si\u0119.Dodatkowo co najmniej 17 os. to osoby defaworyzowane: os. kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y zak\u0142ady poprawcze, schroniska dla nieletnich, m\u0142odzie\u017cowe o\u015brodki wychowawcze, m\u0142odzie\u017cowe o\u015brodki socjoterapii, piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105; os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105; os., kt\u00f3re przedwcze\u015bnie opu\u015bci\u0142y system edukacji;os. d\u0142ugotrwale bezrobotne.Grupa b\u0119dzie rekrutowana z terenu powiatu \u0142om\u017cy\u0144skiego grodzkiego i ziemskiego oraz woj. lubelskiego.Zadania1. Etap rekrutowania i tworzenie IPD2. Etap przygotowania do mobilno\u015bci3. Etap mobilno\u015bci zagranicznej4. Etap aktywizacji zawodowej5. Opieka mentora krajowego.Lider: V-Systems sp. z o.o.Partnerzy: Wy\u017csza Szko\u0142a Agrobiznesu w \u0141om\u017cy; Europejski Dom Spotka\u0144 Fundacja Nowy Staw, Associa\u00e7ao Intercultural Amigos da Mobilidade (Portugalia)", "BENEFICJENT": "V-SYSTEMS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Mobilna szansa na przysz\u0142o\u015b\u0107 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "221810.15", "WARTOSC": "235242.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: podwy\u017cszenie w okresie 01-12/2017 kompetencji zawodowych min. 45 os. [min. 90% UP] (pracownik\u00f3w PPP) regularnie pracuj\u0105cych z m\u0142odymi os. (13-25 lat) wykluczonymi lub zagro\u017conymi wykluczeniem spo\u0142ecznym z subregion\u00f3w ostro\u0142\u0119ckiego i \u0142om\u017cy\u0144skiego. OSOBY Z GD (50 os. z subregionu ostro\u0142\u0119ckiego woj. maz. i \u0142om\u017cy\u0144skiego woj. podlaskie) regularnie pracuj\u0105ce (praca o charakterze wychowawczym, terapeutycznym lub socjalizacyjnym) z m\u0142odzie\u017c\u0105 lub osobami m\u0142odymi (od 13 do 25 r. \u017cycia) posiadaj\u0105ce zgod\u0119 oraz rekomendacj\u0119 pracodawcy do udzia\u0142u w mobilno\u015bci ponadnarodowej, przeka\u017c\u0105 wsp\u00f3\u0142pracownikom swojej instytucji oraz nauczycielom we wspieranych palc\u00f3wkach o\u015bwiaty w celu jej szerszego zastosowania w swoim \u015brodowisku. ZADANIA: 1. Przygotowanie do programu mobilno\u015bci \u2013 szkolenie przygotowuj\u0105ce uczestnik\u00f3w do efektywnego przekazywania do\u015bwiadcze\u0144 (CEL: przygotowanie 50 K do mobilno\u015bci i szerszego zastosowania nabytych kompetencji w pracy z m\u0142odzie\u017c\u0105 w swojej instytucji i wspieranych szko\u0142ach). Wszyscy uczestnicy przed mobilno\u015bci\u0105 zostan\u0105 przygotowani do udzia\u0142u w projekcie i zachowania uzyskanej wiedzy oraz podzielenia si\u0119 wewn\u0119trz organizacji (PPP) oraz wspieranych merytorycznie plac\u00f3wkach edukacyjnych. 2. Mobilno\u015bci 50 os. do Portugalii (CEL: poznanie instytucji i metod pracy o charakterze wychowawczym, terapeutycznym i socjalizacyjnym z m\u0142odymi lud\u017ami w Portugalii), zagadnienia specyficzne: wywo\u0142ywanie alarm\u00f3w bombowych przez m\u0142odych ludzi, problematyka handlu narkotykami \u2013 dzia\u0142ania profilaktyczne i zaradcze, kradzie\u017ce, b\u00f3jki, identyfikacja szczeg\u00f3lnie niebezpiecznych obszar\u00f3w jako podej\u015bcie do profilaktyki zachowa\u0144 niebezpiecznych, stra\u017c szkolna \u2013 rola i zadania. Diagnoz\u0119 potrzeb GD, zapotrzebowanie na podnoszenie kompetencji pracownik\u00f3w PPP, program wizyt studyjnych zosta\u0142y skonsultowane przez ARR z GD i dyr. PPP. Wsparcie wizyt studyjnych zapewni partner ponadnarodowy. W ramach projektu odb\u0119dzie si\u0119 uczenie wzajemne par", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Mobilno\u015b\u0107 ponadnarodowa to droga do uzyskania wy\u017cszych kompetencji zawodowych os\u00f3b pracuj\u0105cych z m\u0142odymi osobami wykluczonymi lub zagro\u017conymi wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "49951.80", "WARTOSC": "55502.00", "MIEJSCE": "WOJ.: Grodno oblast | WOJ.: Lvivska oblast | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski", "OPIS": "The aim of the project is to protect and increase the availability of cultural heritage in the Polish-Belarusian-Ukrainian border area. The implementation of the goal through the measures proposed in the project will contribute to increasing the tourist attractiveness of border areas, eliminating existing problems related mainly to the lack of knowledge about the cultural heritage resources in all cities. Products created as a part of the project, such as Supraskie CDs, organized choir concerts, painting workshops and sculptural outdoor workshop will allow a wider audience (residents, tourists) to discover new undiscovered aspects of the cultural heritage of the project area. Today's development and promotion of tourism is inseparably connected with the promotion of local culture and history. It becomes the basis for an attractive and positive image of the area based on the popularization of unique aspects of the cultural heritage of individual cities. This translates directly into increasing tourists' interest in the support area, which can be seen in increasing the number of people visiting given places. Achieving the assumed goals will not be possible without cooperation with the Belarusian and Ukrainian partners, on the basis of equivalent support, hence it is necessary to implement actions in a cross-border system.", "BENEFICJENT": "GMINA SUPRA\u015aL", "TYTUL": "Common history - the same future. Supra\u015bl \u2013 Synkovichi- Lviv", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "58307.04", "WARTOSC": "64792.80", "MIEJSCE": "WOJ.: Grodno oblast | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski", "OPIS": "The beginning of cooperation between cultural institutions of the Commune of Lipsk and the Grodno Region on the \"Tradition connects the nations\" project was caused by noticing a common problem affecting the border areas, which is the disappearing cultural heritage. The area that we want to promote is associated with the Polish-Blackrussian cultural borderland. At the crossroads of Lithuanian Ruthenia (also known as Black Ruthenia), along the Biebrza route leading from Grodno westward, people from many cultural traditions have settled down for centuries. Over the centuries, people of different faiths, languages, traditions and folklore have been neighbours. The climate of this cultural borderland is still preserved in local songs and rituals, handicrafts and folk art. The project activities will be carried out in the town of Lipsk and the villages of Rakowicze and Rogozynek - on the Polish side, and in Sapockin, Kwasowka, Zitomlia, and Grodno in the Grodno Region. These are places where the tradition of old singing and dance is still alive, folk bands maintaining this tradition are still active and the following centers operate: the Museum of Easter Eggs in Lipsk and the Culture and Tourism Centre in Sapockin; they cultivate traditional folk art and maintain traditional crafts. The aging population and depopulation of rural border areas, as well as the lack of interest in the cultural heritage of young people, caused by little knowledge on the subject and the lack of financial perspectives, result in the disappearance of certain forms of traditional handicrafts and local folklore. Noteworthy is the untapped tourist potential - local product and folklore, and the insufficient knowledge of both sides of the neighbors' tourist offer, which transfers into too little interest. The implementation of the project meets these problems, its assumption is to stop this tendency, preserve and further develop the common cultural heritage on the Polish-Belarusian border.", "BENEFICJENT": "MIEJSKO-GMINNY O\u015aRODEK KULTURY W LIPSKU", "TYTUL": "Tradition connects the nations", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "58391.19", "WARTOSC": "64879.11", "MIEJSCE": "WOJ.: Ivano-Frankivska oblast | WOJ.: Lvivska oblast | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski", "OPIS": "The partners in the framework of the cross-border cooperation project want to solve the problems that occur in the area of each partner and are similar for both of them such as: weak promotion and education about nature potential as well as a need of protection of Bug Valley areas on both sides of border and small use of natural heritage for sustainable touristic development. The goal of the project is supporting cross-border socio\u2013economic growth and strengthening of integration of local communities, preserving and promotion of natural heritage and conscious exploitation of nature for improvement of diversity and quality of touristic services in Bug Valley. Realization of activities planned in project will influence on solving common cross-border challenges and reducing differences in life standards. Partners will try to solve common problems using common resources which will cause the change of current situation of the region. Main project products will be youth camps , workshop, nature viewing platform, nature quests, promotion campaign (Project tabs on Beneficiaries\u2019 websites, Facebook, leaflet, promotion clip, t-shirts). Products will be used by project participants, tourists, inhabitants, companies, institutions, entire society and partners. During project realization cooperation of both partners is necessary because the project is dedicated to support to cross-border development process of Bug region. Thanks to project realization interest in Ukrainian region by Polish tourists and vice versa will rise. Project is non-commercial and will cause improvement of quality of life of inhabitants of both partners.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ,,LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA - TYGIEL DOLINY BUGU\"", "TYTUL": "Young Local Guardians of Bug Valley Nature", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541799.46", "WARTOSC": "642856.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt opracowany zosta\u0142 w ramach Dzia\u0142ania 2.17 Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci Osi Priorytetowej II - Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji POWER. Okres realizacji projektu: 01.06.2018-30.09.2020.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji zawodowych w obszarze mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym w\u015br\u00f3d min. 90 mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez organizacj\u0119 dw\u00f3ch edycji specjalistycznych, 2-semestralnych studi\u00f3w podyplomowych w wymiarze 160h prowadzonych w oparciu o program merytoryczny opracowany w porozumieniu z IP w drodze konsultacji z przedstawicielami mediator\u00f3w. Grupa docelowa: 100 uczestnik\u00f3w (65K,35M) mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Przygotowanie do realizacji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w, Realizacja i rozliczenie studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w edycja I i IIG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba program\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba powo\u0142anych studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba mediator\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 100 liczba mediator\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w mediacji w sprawach gospodarczych 90", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u0141\u00d3DZKI, WYDZIA\u0141 PRAWA I ADMINISTRACJI", "TYTUL": "Studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych z elementami wiedzy pozaprawnej dla mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cego obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}]