{"gmina": "Miastkowo", "typ_gminy": "gmina wiejska Miastkowo", "kod_gus": "062013807032", "kod_gus_powiatu": "062013807000", "kod_gus_podregionu": "062013800000", "podregion_eurostat": "PL842", "ludnosc": "4'294", "budzet": {"dochody": "24,40 mln z\u0142", "wydatki": "25,21 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 19540030.420000006, "dane1": 18975082.979999997, "dane2": 18975082.979999997, "dane3": 564947.4400000088}, {"label": "2017", "dane0": 19782531.659999996, "dane1": 20530531.999999996, "dane2": 19782531.659999996, "dane4": 748000.3399999999}, {"label": "2018", "dane0": 21100686.770000003, "dane1": 22456992.490000006, "dane2": 21100686.770000003, "dane4": 1356305.7200000025}, {"label": "2019", "dane0": 24401219.790000003, "dane1": 25207068.02000001, "dane2": 24401219.790000003, "dane4": 805848.2300000079}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3989271.2199999997, "dane1": 5608259.979999999}, {"label": "2017", "dane0": 3973257.79, "dane1": 5829810.24}, {"label": "2018", "dane0": 3937109.38, "dane1": 6429418.030000001}, {"label": "2019", "dane0": 4606459.62, "dane1": 6898029.010000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "587,65 tys z\u0142", "wydatki": "585,96 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 17.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 23.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5649474400000087}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5649474400000087}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7480003399999998}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7480003399999998}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.3563057200000026}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.3563057200000026}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8058482300000079}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8058482300000079}], "dochod_ue": "342,00 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "9,20 mln z\u0142", "gmina_pc": "2143.1 z\u0142", "powiat": "23,04 mln z\u0142", "powiat_pc": "5364.7 z\u0142", "wojewodztwo": "1,87 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "126,34 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,47 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4606459.62, "wydatki": 6898029.010000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5427346.15", "WARTOSC": "14203480.35", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo", "OPIS": "Sp\u00f3\u0142ka planuje wdro\u017cy\u0107 projekt w okresie X 2018 \u2013 IX 2020 na terenie wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Dotychczas sp\u00f3\u0142ka nie rozpocz\u0119\u0142a niniejszego projektu. Projekt ma na celu podniesienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: 1. wprowadzenie 1 innowacji produktowej: deski paletowe odporne na dzia\u0142anie grzyb\u00f3w do 2020 r. 2. wprowadzenie 1 innowacji procesowej \u2013 w pe\u0142ni zautomatyzowanego procesu produkcyjnego z natryskiem substancji przeciwgrzybicznej przy\u015bpieszaj\u0105cego produkcj\u0119 o 50% i zwi\u0119kszaj\u0105cego wydajno\u015b\u0107 produkcji o 12% do 2020 r. 3. wprowadzenie 2 innowacji nie technologicznych: organizacyjnej (system zarz\u0105dzania lin\u0105 produkcyjn\u0105) i marketingowej (poprawa estetyki i nowe pozycjonowanie desek jako proekologicznych) do 2020 r., 4. zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci produkcyjnych w zakresie desek paletowych o 50% (z 14 800 do 22 200 m3 w roku) do 2020 r. poprzez zakup urz\u0105dze\u0144 i maszyn produkcyjnych, 5. zwi\u0119kszenie sprzeda\u017cy eksportowej desek paletowych w wyniku realizacji projektu o 2 900 000,00 z\u0142 do 2023 r. Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w skutkowa\u0107 b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105cymi rezultatami: 1. wdro\u017ceniem do oferty 1 produktu do tej pory nieprodukowanego w postaci desek paletowych zabezpieczonych przeciw grzybicznie, 2. wdro\u017ceniem w przedsi\u0119biorstwie w pe\u0142ni zautomatyzowanego procesu produkcyjnego z natryskiem substancji przecowgrzybicznej w linii produkcyjnej zwi\u0119kszaj\u0105cego zdolno\u015b\u0107 produkcyjn\u0105 o 50% i zwi\u0119kszaj\u0105cego wydajno\u015b\u0107 produkcji o 12% 3. usprawnienie procesu produkcyjnego i zarz\u0105dzania na skutek wdro\u017cenia systemu do zarz\u0105dzania lini\u0105 produkcjyjn\u0105, 4. popraw\u0105 estetyki deski paletowej w wyniku braku jej czernienia wywo\u0142anego grzybami, 5. zmniejszenie negatywnego odzia\u0142ywania na \u015brodowisko przez wdro\u017cenie energooszcz\u0119dnych technologii produkcyjnycyjnych. Projekt dotyczy dzia\u0142alno\u015bci w zakresie produkcji desek plaetowych i polega na: 1. Zakupu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych do produkcji, 2. Warto\u015bci niematerialnej i prawnej.", "BENEFICJENT": "\"TARTAK\" KRZYSZTOF USTASZEWSKI BARBARA USTASZEWSKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji w TARTAKU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1263.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1772937.53", "WARTOSC": "3727724.91", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest zakup i monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy 726,72 kW na dachach 3 budynk\u00f3w produkcyjnych i na gruncie, gdzie przedsi\u0119biorstwo prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107. Instalacja typu on-grid wyprodukuje \u015bredniorocznie 585,14 MWh energii elektrycznej z czego 490,24 MWh zostanie zu\u017cyte na w\u0142asne potrzeby, a 94,9 MWh zostanie wprowadzone do sieci. Wsp\u00f3\u0142czynnik zu\u017cycia energii elektrycznej na w\u0142asne potrzeby w stosunku do energii sprzedanej wynosi 83,78%. Instalacja fotowoltaiczna b\u0119dzie z\u0142o\u017cona z 2271 paneli fotowoltaicznych o mocy min. 320W ka\u017cdy oraz konstrukcji monta\u017cowej przytwierdzonej do dach\u00f3w 3 budynk\u00f3w produkcyjnych oraz do stela\u017cy umieszczonych na gruncie. Inwestycja zostanie zrealizowana na b\u0119d\u0105cej w posiadaniu TARTAKU nieruchomo\u015bci gruntowej w postaci dzia\u0142ek oznaczonych w ewidencji grunt\u00f3w numerami 1126/1, 1126/2, 1127/1 przy ulicy Cendrowizna 2 w Miastkowie oraz budynk\u00f3w produkcyjnych znajduj\u0105cych si\u0119 na tych dzia\u0142kach. Wdro\u017cenie projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce cele: 1. wytwarzanie do 585,14 MWh energii elektrycznej rocznie w instalacji fotowoltaicznej o mocy 726,72 kW w okresie od 2021 r. do 2023 r., 2. zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii elektrycznej zakupywanej od dostawcy energii elektrycznej o 25,97% w okresie od 2021 r. do 2023 r., 3. zmniejszenie rocznej emisji CO2 do atmosfery o 30,996 % co stanowi 475,13 MgCO2 rocznie w okresie od 2021 r. do 2023 r., 4. zmniejszenie rocznych koszt\u00f3w energii elektrycznej o 40,58% rocznie w okresie od 2021 r. do 2023 r.. Realizacja projektu nie zosta\u0142a rozpocz\u0119ta (nie rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 prace, nie zaci\u0105gni\u0119to \u017cadnego zobowi\u0105zania). Rzeczowa i finansowa realizacja projektu odb\u0119dzie si\u0119 od 01.01.2020 r. do 30.09.2020 r. Projekt b\u0119dzie zarz\u0105dzany przez w\u0142a\u015bciciela przedsi\u0119biorstwa we wsp\u00f3pracy z firm\u0105 rachunkow\u0105 oraz firm\u0105 wyspecjalizowan\u0105 w zarz\u0105dzaniu projektami UE. Koszty projektu wynosz\u0105 3 727 724,91 z\u0142, z czego 2 548 788,87 z\u0142 to koszty kwalifikowane. Dofinansowanie wynosi 1 772 937,53 z\u0142.", "BENEFICJENT": "\"TARTAK\" KRZYSZTOF USTASZEWSKI BARBARA USTASZEWSKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Energetyka odnawialna w TARTAKU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 412.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-22", "DATA_START": "2018-02-23", "DOFINANSOWANIE": "42497976.60", "WARTOSC": "63283500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Inwestycja zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w miastach oraz ma\u0142ych miejscowo\u015bciach. W projekcie za\u0142o\u017cono budow\u0119 sieci na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim. Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Budowana sie\u0107 szerokopasmowa b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: a) liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych zasi\u0119giem sieci \u2013 min. 23707 b) liczba jednostek publicznych pod\u0142\u0105czonych do sieci, - 216 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych c) d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1287,52 km wraz z d\u0142ugo\u015bci\u0105 sieci dzier\u017cawionej d) liczba w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 21 szt.Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d o wysokich przepustowo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "PODLASKA SIE\u0106 INTERNETOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 PSI Sp. z o.o. na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim (ID Obszaru: 3.3.20.38)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-04-03", "DOFINANSOWANIE": "249986.38", "WARTOSC": "398624.29", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo", "OPIS": "Zakres projektu zak\u0142ada wybudowanie boiska wielofunkcyjnego, og\u00f3lnodost\u0119pnego z wydzielonymi polami do gry w: koszyk\u00f3wk\u0119, siatk\u00f3wk\u0119, tenisa oraz pi\u0142k\u0119 r\u0119czn\u0105 w miejscowo\u015bci Leopoldowo, w Gminie Miastkowo. Przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje te\u017c wykonanie ogrodzenia, tzw. pi\u0142kochwyty oraz magazynku na sprz\u0119t sportowy. W ramach inwestycji zostan\u0105 tak\u017ce poniesione wydatki na nadz\u00f3r inwestorski, promocj\u0119 oraz dokumentacj\u0119 techniczn\u0105. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury spe\u0142niaj\u0105cej oczekiwania spo\u0142eczno\u015bci poprzez budow\u0119 boiska wielofunkcyjnego w Leopoldowie. Celami szczeg\u00f3\u0142owymi projektu s\u0105: - poprawa estetyki miejscowo\u015bci Leopoldowo oraz po\u015brednio ca\u0142ej gminy, - polepszenie warunk\u00f3w do rozwoju turystyki, - wzrost integracji mieszka\u0144c\u00f3w w miejscem zamieszkania, - wzrost aktywno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w, - poprawa stanu zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 mogli wykorzysta\u0107 boisko do aktywno\u015bci sportowych \u2013 budowa nowoczesnego boiska powinna zach\u0119ci\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w do korzystania z aktywnego odpoczynku na \u015bwie\u017cym powietrzu, co jednocze\u015bnie wp\u0142ynie na ich stan zdrowia. Inwestycja przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: 1) produktu - Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 - 0,07 ha; - Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach \u2013 1 szt.; 2) rezultatu: - Otwarta przestrze\u0144 utworzona lub rekultywowana na obszarach wiejskich \u2013 701,10 m2. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze rewitalizacji obejmuj\u0105cym miejscowo\u015b\u0107 Leopoldowo.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTKOWO", "TYTUL": "Budowa boiska wielofunkcyjnego w Leopoldowie, Gm. Miastkowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5401604.33", "WARTOSC": "6409117.63", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 272 os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 522osoby. Z og\u00f3lnej liczby uczestnik\u00f3w/uczestniczek projektu:- 22 os. otrzyma dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,- 50 os. otrzyma bon na zasiedlenie,- 50 os. zostanie zatrudniona w ramach prac interwen,- 150 os. zostanie skierowana na sta\u017c,- 250 os\u00f3b zostanie obj\u0119te wsparciem w zakresie zwalczania i przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID -19.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez:- 44% czyli68 os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji ( w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3).- 59,5% czyli39os\u00f3b nie nale\u017c\u0105cych ww. grup.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie zgodnie z Wnioskiem o dof. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji i instytucjach rynku pracy.Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia jest udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. czterech miesi\u0119cy osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu,przy czym, okres 4 m-cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rego nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia liczonyjest od dnia przyst\u0105pienia do projektu.Beneficjent b\u0119dzie wdra\u017ca\u0142 Zasad\u0119 Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju poprzez zastosowanie ekologicznych rozwi\u0105za\u0144:stosowanie dwustronnych druk\u00f3w, stosowanie odcieni szaro\u015bci oraz w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci recykling zu\u017cytych w projekcie materia\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-05", "DATA_START": "2017-06-20", "DOFINANSOWANIE": "198162.57", "WARTOSC": "275289.73", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo", "OPIS": "Zakres projektu zak\u0142ada wybudowanie boiska wielofunkcyjnego, og\u00f3lnodost\u0119pnego z wydzielonymi polami do gry w: koszyk\u00f3wk\u0119, siatk\u00f3wk\u0119, tenisa oraz pi\u0142k\u0119 r\u0119czn\u0105 w miejscowo\u015bci Tarnowo, w Gminie Miastkowo. W ramach inwestycji zostan\u0105 tak\u017ce poniesione wydatki na nadz\u00f3r inwestorski oraz dokumentacj\u0119 techniczn\u0105. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury spe\u0142niaj\u0105cej oczekiwania spo\u0142eczno\u015bci poprzez budow\u0119 boiska wielofunkcyjnego w miejscowo\u015bci Tarnowo. Celami szczeg\u00f3\u0142owymi projektu s\u0105: - poprawa estetyki miejscowo\u015bci oraz po\u015brednio ca\u0142ej gminy, - wsparcie rozwoju mieszka\u0144c\u00f3w, w tym zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci, - promowanie aktywno\u015bci fizycznej, - wzrost ilo\u015bci obiekt\u00f3w infrastruktury rekreacyjnej, sportowej, - wsparcie procesu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, - zwi\u0119kszenie obszar\u00f3w udost\u0119pnionych mieszka\u0144c\u00f3w i im s\u0142u\u017c\u0105cym, - wzrost integracji mieszka\u0144c\u00f3w z miejscem zamieszkania. Inwestycja przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: 1) produktu - Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 - 0,07 ha; - Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach \u2013 1 szt.; 2) rezultatu: - Otwarta przestrze\u0144 utworzona lub rekultywowana na obszarach wiejskich \u2013 751,92 m2. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze rewitalizacji obejmuj\u0105cym miejscowo\u015b\u0107 Tarnowo.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTKOWO", "TYTUL": "Budowa boiska wielofunkcyjnego w miejscowo\u015bci Tarnowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4003331.70", "WARTOSC": "4709802.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w", "OPIS": "Proj. realizuje 1, 2, 3, 5 typ proj. okre\u015blony w reg. konk. Cel g\u0142. proj.: Podniesienie poziomu edukacji w 23 Szko\u0142ach Podstawowych z terenu 14 gmin woj. podlaskiego poprzez wprowadzenie do nauki w warunkach szkolnych innowacyjnych metod nauczania kszta\u0142tuj\u0105cych kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy w okresie od IV 2017 do III 2019 r. G\u0142. rezultaty proj. - liczba SP, w kt\u00f3rych przeprowadzono indywidualne wsparcie wdro\u017ceniowe dyrektor\u00f3w-23 - liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy podie\u015bli swoje kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy-951 - liczba uczni\u00f3w kl.VII i VIII, obj\u0119tych wsparciem edukacyjno-zawodowym-110 - liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy podnie\u015bli swoje kompetencje do kszta\u0142towania u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnycj na rynku pracy-167 - liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy podnie\u015bli swoje kompetencje w zakresie wykorzystywania metody eksp.-49 - liczba nauczycieli kt\u00f3rzy podniesli swoje kompetencje w zakresie pracy na rzecz ucznia m\u0142odszego-49 Grupa docelowa: Proj. skierowany do 951 (50%dz.) uczni\u00f3w kl.III-VIII i 167 N-li (w tym 20M) z 23 SP 14 gmin woj. podlaskiego. zad.1 Wsparcie wdro\u017ceniowe w szko\u0142ach podstawowych na potrzeb\u0119 wprowadzenia zmian w obszarze kszta\u0142cenia kompetencji kluczowych zad.2 Przygotowanie 23 szk\u00f3\u0142 i 167 N-li do wdro\u017cenia WEN zad.3 Kompleksowe wsparcie szk\u00f3\u0142 w zakresie wykorzystywania metody eksperymentu zad.4 Wsparcie na rzecz ucznia m\u0142odszego zad.5 Warsztaty Efektywnej Nauki zad.6 Doradztwo edukacyjno-zawodowe Wsparcie kierowane jest do konkretnych szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek wskazanych we wniosku i stanowi odpowied\u017a na indywidualne zdiagnozowane potrzeby danej szko\u0142y/plac\u00f3wki o\u015bwiatowej i jej uczni\u00f3w oraz nauczycieli (szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek o\u015bwiatowych i ich uczni\u00f3w oraz nauczycieli) w oparciu o indywidualna diagnoz\u0119 szko\u0142y zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy dana szko\u0142\u0119. Trwa\u0142o\u015b\u0107: proj. wdra\u017ca metody pracy z uczniem, zapewnia szkolenia nauczycieli i wyposa\u017ca szko\u0142y w sprz\u0119t do przeprowadzania eksperyment\u00f3w-otrzymane wsparcie wykorz. do\u017cywo", "BENEFICJENT": "\"INSTYTUT BADAWCZO-SZKOLENIOWY\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kierunek kompetencje- program rozwijania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-27", "DATA_START": "2018-11-19", "DOFINANSOWANIE": "130350.47", "WARTOSC": "210668.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy TYPU 2, tj. Energetyki opartej na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii (wykorzystanie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na w\u0142asne potrzeby) Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina Miastkowo. \u2022Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest Ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych poprzez budow\u0119 mikroinstalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Miastkowo. WSKA\u0179NKI PRODUKTU 1.Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE -3 szt. 2.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 24,848 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 3.Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych- 0,0353MWe WSKA\u0179NIKI REZULTATU 1.Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 33,06MWht/rok OKRES REALIZACJI PROJEKTU: IV kw. 2018 - III kw. 2019 PRZEWIDYWANE NAK\u0141ADY INWESTYCYJNE Dotacja: 130,4 tys. z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 80,3 tys. z\u0142 Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 210,7 tys. z\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTKOWO", "TYTUL": "\"Instalacje fotowoltaiczne na budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Miastkowo\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "127473.77", "WARTOSC": "135033.77", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.09.2020 r. do 30.06.2021 r. W jego wyniku uczniowie Szko\u0142y Podstawowej w Miastkowie b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozwoju kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy. Podnios\u0105 si\u0119 tak\u017ce kompetencje zatrudnionych w plac\u00f3wce nauczycieli. Celem projektu jest rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy 120 uczni\u00f3w (70 dziewcz\u0105t i 50 ch\u0142opc\u00f3w) Szko\u0142y Podstawowej w Miastkowie, a tak\u017ce podniesienie kwalifikacji 20 nauczycieli w okresie od 01.09.2020 do 30.06.2021 r. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: - zaj\u0119cia dodatkowe dla dzieci - zaj\u0119cia wokalno- instrumentalne, zaj\u0119cia muzyczno \u2013 rytmiczne, Przyroda eksperymentalna i kreatywna, zaj\u0119cia z j\u0119zyka niemieckiego, zaj\u0119cia z j\u0119zyka angielskiego, akademia pami\u0119ci; - doskonalenie nauczycieli - szkolenie \u201eEksperyment \u2013 nauczanie przez odkrywanie\u201d oraz \u201eAplikacje internetowe jako narz\u0119dzia wspomagaj\u0105ce nauk\u0119\u201d; - zakup wyposa\u017cenia. Decyzja o realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia zosta\u0142a poprzedzona szerok\u0105 analiz\u0105 potrzeb plac\u00f3wki oraz diagnoz\u0105 stanu obecnego, a wi\u0119c jego wykonanie jest jak najbardziej uzasadnione i odpowiada na potrzeby plac\u00f3wki oraz jej uczni\u00f3w. Zakres projektu wynika z opracowanej diagnozy, zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy szko\u0142\u0119 w dniu 25 listopada 2019 r. Realizacja przedmiotowego projektu podniesie kompetencje kluczowe uczni\u00f3w, umo\u017cliwi kszta\u0142towanie w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy, a przy tym wydatnie sprzyja\u0107 b\u0119dzie rozwijaniu indywidualnego podej\u015bcia do ka\u017cdego ucznia, w tym ucznia ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz wdro\u017ceniu nowych rozwi\u0105za\u0144 zapewniaj\u0105cych wysok\u0105 jako\u015b\u0107 us\u0142ug edukacyjnych \u015bwiadczonych przez szko\u0142\u0119. Wp\u0142ynie na rozw\u00f3j kreatywno\u015bci i kompetencji cyfrowych uczni\u00f3w. Wyposa\u017cenie szko\u0142y w pomoce dydaktyczne w spos\u00f3b znacz\u0105cy urozmaici zaj\u0119cia dydaktyczne, pozwoli \u0142atwiej i szybciej przyswoi\u0107 materia\u0142 dydaktyczny.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTKOWO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej w Miastkowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.68}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1857850.00", "WARTOSC": "2204378.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "\u00a0 Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 275 os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017cy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: - 30 osoby uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b: niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach), - 3 osoby niepe\u0142nosprawne uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, - 29 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, - 48 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Projekt adresowany jest do os\u00f3b w wieku 18- 29 lat bez pracy, zarejestrowanych PUP w \u0141om\u017cy jako bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy) kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEETprzyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 272 osoby. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wsparcie w ramach projektu zostanie udzielone zgodnie ze standardami kre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. w ci\u0105gu 4 miesi\u0119cy zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia lub dalszego kszta\u0142cenia lub przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Okres 4 miesi\u0119cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rych nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia osobom do 25 r.\u017c. liczony jest od dnia rejestracji w urz\u0119dzie pracy, a dla os\u00f3b powy\u017cej 25 r. \u017c do dnia przyst\u0105pienia do projektu. \u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "325496.87", "WARTOSC": "382937.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym zadaniem projektu \u201eMoja firma \u2013 sukces mojej gminy\u201d jest przygotowanie 9 os\u00f3b (5K, 4M), w wieku 30 lat i wi\u0119cej, bezrobotnych lub biernych zawodowo, zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w KC obszar gminy \u0141om\u017ca, gminy Miastkowo i gminy \u015aniadowo do rozpocz\u0119cia i prowadzenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej poprzez udzielenie bezzwrotnego wsparcia dla 7 z nich. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.08.2020 r. do 31.12.2021 r. na terenie gmin powiatu \u0142om\u017cy\u0144skiego, tj. gminy \u0141om\u017ca, gminy Miastkowo i gminy \u015aniadowo. W ramach projektu powstanie 7 nowych przedsi\u0119biorstw. Uczestnikom Projektu (UP) zapewnione zostanie kompleksowe wsparcie, obejmuj\u0105ce: - us\u0142ugi szkoleniowe (indywidualne) udzielane na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie dzia\u0142ano\u015bci gospodarczej przygotowania do samodzielnego prowadzenia dzialano\u015bci gospodarczej dla 9 UP - dotacj\u0119 inwestycyjn\u0105 dla 7 UP - wsparcie pomostowe, kt\u00f3re zawiera wsparcie finansowe przez okres 12 miesi\u0119cy (6m-cy na niezb\u0119dne wydatki zwi\u0105zane z prowadzeniem bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci gosp. i 6 m-cy na pokrycie op\u0142at publiczno \u2013 prawnych) Projekt ma na celu utworzenie 7 miejsc pracy udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A. W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Moja firma \u2013 sukces mojej gminy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.77}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1796099.00", "WARTOSC": "2131110.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 265 os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017cy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: - 22 os\u00f3b uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b: niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach), - 2 osoby niepe\u0142nosprawne uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, -\u00a019 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, - 58 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Projekt adresowany jest do os\u00f3b w wieku 18- 29 lat bez pracy, zarejestrowanych w PUP w \u0141om\u017cy jako bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEETprzyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 253 osoby. Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia jest udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. czterech miesi\u0119cy osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Przy czym, okres 4 m-cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rego nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia osobom do 25 roku \u017cycia liczony b\u0119dzie od dnia rejestracji w urz\u0119dzie pracy, a w przypadku os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia okres ten liczony b\u0119dzie od dnia przyst\u0105pienia do projektu. \u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1359923.90", "WARTOSC": "1681584.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 200 nauczycieli (N) (200K) kl 1-3 publicznych 47 SP z terenu 14 gmin wiejskich i w-miejskich \u0142om\u017cy\u0144skiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 30.09.2020 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr progr. i nauczania programowania u min. 90% N potw. otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Centrum Kszta\u0142cenia Nauczycieli w \u0141om\u017cy (Partner I) i Agencj\u0105 Rozwoju Regionalnego S.A. w \u0141om\u017cy jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotow. na etapie inicjowania Partnerstwa.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu \u0142om\u017cy\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1743408.00", "WARTOSC": "2068591.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 239 (138k i 101m) os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez:- 39 % czyli56 os. w najtrudniejszej sytuacji ( w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami).- 54% czyli 26 os. nie nale\u017c\u0105cych do ww. grup.Projekt skierowany jest do os\u00f3b bezrobotnych w wieku 18-29 lat bez pracy, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zarejestrowanych w PUP jako bezrobotne, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 239 (138k i 101m) os\u00f3b.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji i instytucjach rynku pracy.Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia jest udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. czterech miesi\u0119cy osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu lub inna forma pomocy prowadz\u0105ca do aktywizacji zawodowej. Przy czym, okres 4 m-cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rego nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia osobom do 25 roku \u017cycia liczony b\u0119dzie od dnia rejestracji w urz\u0119dzie pracy, a w przypadku os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia okres ten liczony b\u0119dzie od dnia przyst\u0105pienia do projektu.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1622465.07", "WARTOSC": "1925089.30", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 228 os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 228 (128k i 100m) os\u00f3b. Z og\u00f3lnej liczby uczestnik\u00f3w/uczestniczek projektu:- 25 os. otrzyma dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,- 33 os. otrzyma bon na zasiedlenie,- 40 os. zostanie zatrudniona w ramach prac interwen,- 130 os. zostanie skierowana na sta\u017c.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez:- 42% czyli 58 os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji ( w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3).- 57% czyli 38 os. nie nale\u017c\u0105cych ww. grup.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie zgodnie z Wnioskiem o dof. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji i instytucjach rynku pracy.Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia jest udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. czterech miesi\u0119cy osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu lub inna forma pomocy prowadz\u0105ca do aktywizacji zawodowej. Przy czym, okres 4 m-cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rego nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia osobom do 25 roku \u017cycia liczony b\u0119dzie od dnia rejestracji w urz\u0119dzie pracy, a w przypadku os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia okres ten liczony b\u0119dzie od dnia przyst\u0105pienia do projektu.Beneficjent b\u0119dzie wdra\u017ca\u0142 Zasad\u0119 Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju poprzez zastosowanie ekologicznych rozwi\u0105za\u0144 (stosowanie dwustronnych druk\u00f3w, stosowanie odcieni szaro\u015bci oraz w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci recykling zu\u017cytych w projekcie materia\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3767366.71", "WARTOSC": "4432196.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie 50 gmin wojew\u00f3dztwa podlaskiego powstan\u0105 plac\u00f3wki wsparcia dziennego prowadzone w formie podw\u00f3rkowej, oraz Zesp\u00f3\u0142 Interdyscyplinarny Projekty tj zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi doradcze, mediacyjne i terapeutyczne. Plac\u00f3wki dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. przedsi\u0119biorczo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki deformalizacji struktur zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p rodzic\u00f3w do us\u0142ug specjalistycznego doradztwa, a wi\u0119zi rodziny zostan\u0105 wzmocnione. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji \u2013 4 132 456,14 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 314 460 z\u0142; Okres realizacji - 01.05.2020 \u2013 30.04.2022.", "BENEFICJENT": "ZHP CHOR\u0104GIEW BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Podlaskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2820028.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 730898.77}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 98018.5}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 16716.21}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 4387.34}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28400.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 10000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4300.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1021506.86}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 736848.2800000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 550207.5599999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 359339.11}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 295014.09}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 284409.47}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 179836.03}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 178268.44}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 123954.79}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 82127.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 76584.22}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 52672.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 51188.2}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 33727.34}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 32449.620000000003}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 29470.06}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 26234.74}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20575.89}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 18745.68}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 13748.18}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 10312.41}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9777.28}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8864.16}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 7546.22}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7413.5}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6042.36}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4979.17}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4271.59}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3850.06}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3714.7200000000003}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3364.2}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3150.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 2825.08}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1783.3}, {"name": "Gimnazja", "value": 1652.4}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 900.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 737.99}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 378.55}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 167.16}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4160113.6600000006}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1588072.0299999998}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 557403.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 375693.91000000003}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 364514.38999999996}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 298686.89}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 283690.62}, {"name": "Gimnazja", "value": 235441.22}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 147974.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 105021.93000000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 73113.01000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 61178.09}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 55461.009999999995}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 54959.030000000006}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 35749.67}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 28677.920000000002}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 20300.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 15372.059999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12995.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6705.7}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6681.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4316.28}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 632.8400000000001}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 571.46}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 481.45000000000005}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4433532.84}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2379032.41}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 186837.82}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 178800.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 129274.99}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 123615.38}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 116050.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 101280.44}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 60660.8}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 32636.94}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 12701.83}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 12700.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12700.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12507.6}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 10243.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7108.9400000000005}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 5707.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4457.08}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4123.61}, {"name": "Gimnazja", "value": 3183.57}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2689.34}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 2221.65}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 1631.79}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 770.81}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 68349.93}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 34455.09}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 23530.3}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 47483.67}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 19420.83}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 15178.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 14766.46}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 337564.45}, {"name": "Biblioteki", "value": 232630.63}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 95250.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 18777.09}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2824415.6399999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 828917.27}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 16716.21}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 28400.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4300.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1164521.7599999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1104968.7100000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 559286.84}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 441466.11}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 316200.86}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 284409.47}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 163331.00999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 77778.72}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 76584.22}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 23725.89}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 13748.18}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 7546.22}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6043.73}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 4271.59}, {"name": "Informatyka", "value": 3854.4}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 900.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5550707.680000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1671396.9499999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 384814.38999999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 353326.32}, {"name": "Rodzina", "value": 172169.59000000003}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 147974.5}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 105021.93000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 73113.01000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12995.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12136.27}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6681.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3470.26}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6991365.25}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 370705.09}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 242352.62}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 120507.08}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 75027.41}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 25400.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5707.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1771.6}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1631.79}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 68349.93}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 34455.09}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 23530.3}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 47483.67}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 19420.83}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 15178.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 14766.46}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 570195.0800000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 95250.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 18777.09}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 7241313.56, "v": "7,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.72, "v_pc": "1686,38 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "29.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "25.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4493471.04, "v": "4,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.05}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2449074.66, "v": "2,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.82}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 234999.0, "v": "235,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.24}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 33727.34, "v": "33,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 29470.06, "v": "29,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.4}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 571.46, "v": "0,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 302.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6898029.010000001, "v": "6,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.36, "v_pc": "1606,43 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "18.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "13.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5083799.760000001, "v": "5,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.69}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 642712.1699999999, "v": "642,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.31}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 480744.57, "v": "480,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.96}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 303805.94999999995, "v": "303,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.4}, {"name": "Gimnazja", "value": 240277.19, "v": "240,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.48}, {"name": "Przedszkola", "value": 51188.2, "v": "51,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 107.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 32449.620000000003, "v": "32,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28163.0, "v": "28,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 18745.68, "v": "18,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 16142.869999999999, "v": "16,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3371131.7499999995, "v": "3,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 105.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.37, "v_pc": "785,08 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "29.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "80.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3179367.4099999997, "v": "3,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 278.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.31}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 95250.0, "v": "95,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.82}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 86514.34, "v": "86,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.56}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2376936.95, "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.42, "v_pc": "553,55 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "2.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "4.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1514692.7799999998, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.72}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 585957.23, "v": "585,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.65}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 276286.94, "v": "276,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.62}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2151056.0199999996, "v": "2,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.53, "v_pc": "500,94 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "14.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "64.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1930494.3299999996, "v": "1,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.74}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 122092.36, "v": "122,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56653.92, "v": "56,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.63}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 31503.000000000004, "v": "31,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.46}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 10312.41, "v": "10,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 918850.49, "v": "918,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.64, "v_pc": "213,98 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "44.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "40.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 397858.06999999995, "v": "397,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.29}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 129274.99, "v": "129,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.06}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 123954.79, "v": "123,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.49}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 123615.38, "v": "123,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.45}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 101280.44, "v": "101,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.02}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 20300.0, "v": "20,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.2}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9777.28, "v": "9,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6736.0, "v": "6,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3364.2, "v": "3,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2689.34, "v": "2,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 585373.0800000001, "v": "585,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.32, "v_pc": "136,32 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "45.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "85.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 352742.45, "v": "352,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.25}, {"name": "Biblioteki", "value": 232630.63, "v": "232,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.74}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 583773.31, "v": "583,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.31, "v_pc": "135,95 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "28.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "69.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 558907.04, "v": "558,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.74}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 21016.21, "v": "21,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.6}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3850.06, "v": "3,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 549849.36, "v": "549,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.18, "v_pc": "128,05 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "591.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "162.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 549849.36, "v": "549,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 187313.15, "v": "187,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74, "v_pc": "43,62 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "66.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "52.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 187313.15, "v": "187,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 152412.01, "v": "152,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6, "v_pc": "35,49 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "77.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "71.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 81508.21, "v": "81,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.47}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 60660.8, "v": "60,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.8}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 10243.0, "v": "10,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.72}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 62969.729999999996, "v": "62,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "14,66 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "90.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 62969.729999999996, "v": "62,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 46720.89, "v": "46,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "10,88 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "90.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 43570.89, "v": "43,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.25}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3150.0, "v": "3,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.74}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 43580.0, "v": "43,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "10,15 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "35.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "10.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 21189.0, "v": "21,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.62}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 20730.999999999996, "v": "20,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.56}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 860.0, "v": "0,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.97}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 800.0000000000001, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.83}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 18777.09, "v": "18,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,37 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "91.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 18777.09, "v": "18,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7581.0, "v": "7,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,77 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "96.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7581.0, "v": "7,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 7546.22, "v": "7,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,76 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "99.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 7546.22, "v": "7,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 3854.4, "v": "3,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 422.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,90 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "80.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3854.4, "v": "3,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 422.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}