{"gmina": "Jedwabne", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Jedwabne", "kod_gus": "062013807013", "kod_gus_powiatu": "062013807000", "kod_gus_podregionu": "062013800000", "podregion_eurostat": "PL842", "ludnosc": 5387, "budzet": {"dochody": "28,79 mln z\u0142", "wydatki": "29,98 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 22.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 20858583.940000005, "dane1": 20280426.85999999, "dane2": 20280426.85999999, "dane3": 578157.0800000168}, {"label": "2017", "dane0": 22122725.800000012, "dane1": 22533495.810000006, "dane2": 22122725.800000012, "dane4": 410770.0099999942}, {"label": "2018", "dane0": 23645884.200000003, "dane1": 24437817.360000003, "dane2": 23645884.200000003, "dane4": 791933.1600000001}, {"label": "2019", "dane0": 28785734.270000007, "dane1": 29977984.950000003, "dane2": 28785734.270000007, "dane4": 1192250.679999996}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4890696.01, "dane1": 6150817.1400000015}, {"label": "2017", "dane0": 4508997.7, "dane1": 6296641.150000001}, {"label": "2018", "dane0": 4438881.1899999995, "dane1": 6689648.759999997}, {"label": "2019", "dane0": 4516091.77, "dane1": 7271815.449999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "655,52 tys z\u0142", "wydatki": "795,88 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 17.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 38.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5781570800000169}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5781570800000169}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.4107700099999942}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.4107700099999942}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7919331600000001}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7919331600000001}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.192250679999996}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.192250679999996}], "dochod_ue": "1,54 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "4,54 mln z\u0142", "gmina_pc": "843.5 z\u0142", "powiat": "28,90 mln z\u0142", "powiat_pc": "5364.7 z\u0142", "wojewodztwo": "2,35 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "932,12 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,74 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4516091.77, "wydatki": 7271815.449999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-04-25", "DATA_START": "2018-04-20", "DOFINANSOWANIE": "1371726.65", "WARTOSC": "2006328.67", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne", "OPIS": "Gmina Jedwabne zamierza zrealizowa\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cie polegaj\u0105ce na budowie mikroinstalacji OZE na budynkach mieszkalnych w gminie Jedwabne (typ 1). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych poprzez budow\u0119 150 mikroinstalacji (kolektory s\u0142oneczne, panele fotowoltaiczne) wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w gospodarstwach indywidualnych na terenie gminy Jedwabne w 2018 r. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie III-IV kwarta\u0142 2018 r. i I-II kwarta\u0142 2019 r. Warto\u015b\u0107 kwalifikowalna projektu to niemal 2 mln z\u0142, z czego 75 % stanowi dotacja. Planuje si\u0119 i\u017c, w wyniku realizacji projektu produkcja roczna energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE (solary) wyniesie ponad 263 MWht, a produkcja roczna energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE (fotowoltaika) wyniesie ponad 91 MWhe. Poprawa jako\u015bci powietrza uzyskana b\u0119dzie dzi\u0119ki unikni\u0119tej emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery w wyniku zamiany \u017ar\u00f3d\u0142a energii pokrywaj\u0105cego potrzeby wskazanych budynk\u00f3w mieszkalnych w gminie Jedwabne. Przedmiotowy projekt zak\u0142ada roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych w wyniku realizacji projektu w wysoko\u015bci ponad 145 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Przedsi\u0119wzi\u0119cie pozytywnie wp\u0142ynie na ochron\u0119 \u015brodowiska i zdrowia ludzi wywo\u0142uj\u0105c efekt ekologiczny w postaci redukcji: CO2, SO2, Nox, py\u0142\u00f3w PM 2.5 oraz PM 10.", "BENEFICJENT": "GMINA JEDWABNE", "TYTUL": "Budowa instalacji OZE na potrzeby mieszka\u0144c\u00f3w gminy Jedwabne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 254.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-22", "DATA_START": "2018-02-23", "DOFINANSOWANIE": "42497976.60", "WARTOSC": "63283500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Inwestycja zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w miastach oraz ma\u0142ych miejscowo\u015bciach. W projekcie za\u0142o\u017cono budow\u0119 sieci na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim. Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Budowana sie\u0107 szerokopasmowa b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: a) liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych zasi\u0119giem sieci \u2013 min. 23707 b) liczba jednostek publicznych pod\u0142\u0105czonych do sieci, - 216 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych c) d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1287,52 km wraz z d\u0142ugo\u015bci\u0105 sieci dzier\u017cawionej d) liczba w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 21 szt.Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d o wysokich przepustowo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "PODLASKA SIE\u0106 INTERNETOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 PSI Sp. z o.o. na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim (ID Obszaru: 3.3.20.38)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.0}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "335973.36", "WARTOSC": "395262.78", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: wzrost poziomu wiedzy z przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych, informatycznych, j\u0119zyk\u00f3w obcych, zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zainteresowa\u0144 i poznanie predyspozycji edukacyjno-zawodowych przez 76 uczni\u00f3w/uczennic oraz wzrost kompetencji zawodowych 15 nauczycieli Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Gimnazjalnych i Ponadgimnazjalnych w Jedwabnem do 30.09.2017 roku. Grupa docelowa: 76 uczni\u00f3w (44-dz,32ch) oraz 15 nauczycieli (11-K,4-M) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Gimnazjalnych i Ponadgimnazjalnych w Jedwabnem, obejmuj\u0105cego: Publiczne Gimnazjum im. Jana Paw\u0142a II oraz Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce. Grupa docelowa spe\u0142nia wymogi zawarte w Regulaminie konkursu nr RPPD.03.01.02-IZ.00-20-001/15. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: 1) produktu -l. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wyposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-1 -l. nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie-15 (10-K,5-M) -l. nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w zakresie TIK w programie-15 (10-K,5-M) -l. uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych-74 (42-dz,32-ch) -l. szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe zosta\u0142y doposa\u017cone w programie-1 -l. os\u00f3b obj\u0119tcych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyforywch-15 (11-K,4-M) 2) rezultatu: -l. szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-1 -l. uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu-68 (39-dz,29-ch) -l. ucz, kt\u00f3ra pozna\u0142a swoje predyspozycje edukacyjno-zawodowe 76(44-dz,32-ch) -l. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-1 -l. nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-15 (11-K,4-M) Zadania: Zad. 1 Wyposa\u017cenie pracowni Zad. 2 Szkolenia nauczycieli Zad. 3 Zaj. w liceum Zad. 4 Zaj. wyr\u00f3wnuj\u0105ce deficyty uczni\u00f3w/uczennic w gimnazjum Zad. 5 Zaj. rozwijaj\u0105ce w gimnazjum Zad. 6 Zaj. informatyczne Zad. 7 Wyjazdy edukacyjne Zad. 8 Doradztwo edukacyjno-zawodowe", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO WSPIERANIA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH ALPI", "TYTUL": "Kreatywny rozw\u00f3j uczni\u00f3w/uczennic ZSGiP w Jedwabnem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.36}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "324875.31", "WARTOSC": "382206.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zdolno\u015bci j\u0119zykowych, matematyczno-przyrodniczych, informatycznych, rozwoju zainteresowa\u0144 oraz poznanie predyspozycji edukacyjno-zawodowych przez 35 uczni\u00f3w/uczennic Szko\u0142y Podstawowej w Nadborach i 118 uczni\u00f3w/uczennic Szko\u0142y Podstawowej im. A. Mickiewicza w Jedwabnem, a tak\u017ce wzrost kompetencji zawodowych 26 nauczycieli SP w Jedwabnem i 9 nauczycieli w SP w Nadborach do 31.10.2017 roku. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 118 uczni\u00f3w (67-dz,51-ch) i 26 nauczycieli (23-K,3-M) SP w Jedwabnem oraz 35 uczni\u00f3w (16-dz,19-ch) i 9 nauczycieli (7-K,2-M) SP w Nadborach. Grupa docelowa spe\u0142nia wymogi zawarte w Regulaminie konkursu nr RPPD.03.01.02-IZ.00-20-001/15. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: 1) produktu - liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wyposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-1 - liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie- 35 (30-K, 5-M) - liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w zakresie TIK w programie- 35 (30-K, 5-M) - liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych- 126(66-dz,60-ch) - liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe zosta\u0142y doposa\u017cone w programie-1 - liczba os\u00f3b obj\u0119tcych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyforywch-35 (30-K, 5-M) 2) rezultatu bezpo\u015bredniego: - l. szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-1 - l. uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu-113 (59-dz, 54-ch) - l. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-1 - l. nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-35 (30-K, 5-M) Zadania: Zad. 1 Wyposa\u017cenie pracowni Zad. 2 Szkolenia nauczycieli Zad. 3 Zaj\u0119cia w SP w Nadborach Zad. 4 Zaj\u0119cia dodatkowe dla uczni\u00f3w kl. I-III SP w Jedwabnem Zad. 5 i 6 Zaj\u0119cia dodatkowe dla uczni\u00f3w kl. IV-VI SP w Jedwabnem Zad. 7 Dorad", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO WSPIERANIA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH ALPI", "TYTUL": "Kreatywno\u015b\u0107, wiedza, rozw\u00f3j uczni\u00f3w/uczennic z SP w Jedwabnem oraz SP w Nadborach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "302560.00", "WARTOSC": "318560.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne", "OPIS": "Projekt polega aktywizacji 15 uczestnik\u00f3w w tym 8K i 7M(dzieci/m\u0142odzie\u017cy) w przedziale wiekowym 7 - 14 lat z rodzin korzystaj\u0105cych z pomocy O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Jedwabnem plus 35 uczestnik\u00f3w z otoczenia . Aktywizacja prowadzona b\u0119dzie w ramach kompleksowego wsparcia zorganizowanego w nowoutworzonej \u015bwietlicy \u015brodowiskowej prowadzonej przez GOPS w Jedwabnem, kt\u00f3ra zostanie utworzona statutu nadanego uchwa\u0142\u0105 Rady Miejskiej w Jedwabnem. Uchwa\u0142a o utworzeniu \u015bwietlicy zostanie podj\u0119ta przez Rad\u0119 przed rozpocz\u0119ciem realziacji projektu r. \u015awietlica b\u0119dzie odnowiona i doposa\u017cona. Wsparcie udzielane w projekcie to: - praca socjalna, wsparcie psychologiczne, logopedyczne, doradztwo zawodowe, warsztaty aktywizacyjne + zapewnienie opieki w trakcie zaj\u0119\u0107 w \u015bwietlicy oraz dzia\u0142ania \u015brodowiskowe. Wsparcie uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie realizowane w zakresie wskazanym w ustawie z dnia 9 czerwca 2011 r. o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej. W ramach projektu nie b\u0119d\u0105 finansowane \u015bwiadczenia wyp\u0142acane na podstawie ustawy z dnia 9 czerwca 2011 r. o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej. Beneficjent zapewni trwa\u0142o\u015b\u0107 po zako\u0144czeniu realizacji projektu co najmniej przez okres odpowiadaj\u0105cy okresowi realizacji projektu z zastrze\u017ceniem, \u017ce okres ten nie mo\u017ce by\u0107 kr\u00f3tszy ni\u017c 2 lata. Trwa\u0142o\u015b\u0107 jest rozumiana jako instytucjonalna gotowo\u015b\u0107 podmiot\u00f3w do \u015bwiadczenia us\u0142ug pomocy w opiece i wychowaniu w ramach plac\u00f3wek wsparcia dziennego, o kt\u00f3rych mowa w art. 9 pkt 2 ustawy z dnia 9 czerwca 2011 r. o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej. Beneficjent zapewnia, \u017ce wsparcie rodzin w postaci pomocy w opiece i wychowywaniu dzieci w formie plac\u00f3wek wsparcia dziennego polega na tworzeniu miejsc \u015bwiadczenia wy\u017cej wymienionych us\u0142ug w formie us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA JEDWABNE", "TYTUL": "Jedwabie\u0144ska \u015awietlica \u015arodowiskowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5401604.33", "WARTOSC": "6409117.63", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 272 os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 522osoby. Z og\u00f3lnej liczby uczestnik\u00f3w/uczestniczek projektu:- 22 os. otrzyma dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,- 50 os. otrzyma bon na zasiedlenie,- 50 os. zostanie zatrudniona w ramach prac interwen,- 150 os. zostanie skierowana na sta\u017c,- 250 os\u00f3b zostanie obj\u0119te wsparciem w zakresie zwalczania i przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID -19.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez:- 44% czyli68 os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji ( w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3).- 59,5% czyli39os\u00f3b nie nale\u017c\u0105cych ww. grup.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie zgodnie z Wnioskiem o dof. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji i instytucjach rynku pracy.Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia jest udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. czterech miesi\u0119cy osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu,przy czym, okres 4 m-cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rego nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia liczonyjest od dnia przyst\u0105pienia do projektu.Beneficjent b\u0119dzie wdra\u017ca\u0142 Zasad\u0119 Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju poprzez zastosowanie ekologicznych rozwi\u0105za\u0144:stosowanie dwustronnych druk\u00f3w, stosowanie odcieni szaro\u015bci oraz w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci recykling zu\u017cytych w projekcie materia\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-12-30", "DOFINANSOWANIE": "254985.72", "WARTOSC": "299983.28", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest budowa plac\u00f3w zabaw, w tym jednego wraz ze stref\u0105 fitness i boiskiem do koszyk\u00f3wki w 2 miejscowo\u015bciach Gminy Jedwabne (Jedwabne i Pawe\u0142ki). Obiekty te maj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 celom rekreacyjno- sportowym dzieci, m\u0142odzie\u017cy i os\u00f3b doros\u0142ych. Tereny obj\u0119te rewitalizacj\u0105, na kt\u00f3rych powstanie przestrze\u0144 rekreacyjno \u2013 wypoczynkowa, b\u0119d\u0105 przeznaczone dla wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w miejscowo\u015bci Jedwabne oraz Pawe\u0142ki oraz ca\u0142ej gminy, w szczeg\u00f3lno\u015bci za\u015b do dzieci w wieku przedszkolnym i szkolnym, os\u00f3b bezrobotnych, os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c., os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i niesamodzielnych, rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Powsta\u0142a infrastruktura rekreacyjno - wypoczynkowa b\u0119dzie og\u00f3lnodost\u0119pna, co wp\u0142ynie na popraw\u0119 integracji os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji. Cel og\u00f3lny projektu: Poprawa dost\u0119pno\u015bci i atrakcyjno\u015bci infrastrukturalnej LGD poprzez zagospodarowanie i wyposa\u017cenie zdegradowanych teren\u00f3w Gminy Jedwabne i nadanie im nowych funkcji spo\u0142ecznych. W ramach projektu przewidziano osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika produktu: - Powierzchnia zrewitalizowanych obszar\u00f3w \u2013 0,11ha (w tym Jedwabne -532,7m2, Pawe\u0142ki \u2013 553,5m2) W ramach projektu przewidziano osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w rezultatu: - Otwarta przestrze\u0144 utworzona lub rekultywowana na obszarach miejskich \u2013532,7m2 (Jedwabne) - Otwarta przestrze\u0144 utworzona lub rekultywowana na obszarach wiejskich \u2013553,5m2 (Pawe\u0142ki) Projekt jest odpowiedzi\u0105 na problemy spo\u0142eczne, \u015brodowiskowe oraz przestrzenno- funkcjonalne zdiagnozowane na terenie miejscowo\u015bci obj\u0119tych dzia\u0142aniami. Przedmiotowy projekt jest ca\u0142kowicie zgodny z Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury i ca\u0142kowicie wpisuje si\u0119 w ramy tzw. ma\u0142ej rewitalizacji. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu brutto to 299 983,28 z\u0142, z czego 85 % jest finansowane ze \u015brodk\u00f3w RPOWP. Projekt zostanie zrealizowany w okresie II kw. - III kw. 2020.", "BENEFICJENT": "GMINA JEDWABNE", "TYTUL": "Zagospodarowanie przestrzeni publicznej w obr\u0119bie teren\u00f3w rekreacyjnych przy ul. Plac 250-lecia w Jedwabnem oraz w miejscowo\u015bci Pawe\u0142ki, gm. Jedwabne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2020-01-15", "DOFINANSOWANIE": "128548.64", "WARTOSC": "151233.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 jest MIEJSKO \u2013 GMINNY O\u015aRODEK KULTURY W JEDWABNEM z siedzib\u0105 w Jedwabnem ul. Pi\u0119kna 8 (gmina Jedwabne, powiat \u0142om\u017cy\u0144ski). Planowana inwestycja jest zlokalizowana na obszarze obj\u0119tym ochron\u0105 prawn\u0105 na podstawie przepis\u00f3w o ochronie d\u00f3br kultury. Obszarem jest zabytkowy zesp\u00f3\u0142 dworsko \u2013 parkowy wpisany do rejestru zabytk\u00f3w nieruchomych decyzj\u0105 Wojew\u00f3dzkiego Konserwatora Zabytk\u00f3w w Bia\u0142ymstoku z dnia 14.08.1969 r. , L.dz.KL.III.680/3/68, Nr rej.A-323. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa stanu zachowania dziedzictwa m.in. poprzez lepsz\u0105 ochron\u0119 dziedzictwa kulturowego. Cel ten b\u0119dzie realizowany poprzez zwi\u0119kszenie estetyki i funkcjonalno\u015bci Miejsko \u2013 Gminnego O\u015brodka Kultury w Jedwabnem poprzez remont pomieszcze\u0144 w kt\u00f3rych b\u0119dzie mie\u015bci\u0107 si\u0119 Regionalna Izba Pami\u0119ci. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obj\u0119te projektem w budynku zabytkowego dworu Miejsko \u2013 Gminnego O\u015brodka Kultury w Jedwabnem obejmowa\u0107 b\u0119dzie prace og\u00f3lnobudowlane oraz zakup wyposa\u017cenia, tj.: remont klatki schodowej, remont czterech pomieszcze\u0144 piwnicznych, remont dw\u00f3ch \u0142azienek, zakup wyposa\u017cenia Regionalnej Izby Pami\u0119ci. Realizacja projektu pozwoli na uzyskanie w d\u0142u\u017cszym okresie czasu znacznych korzy\u015bci dla miasta i gminy Jedwabne, b\u0119d\u0105 to oddzia\u0142ywania spo\u0142eczno \u2013 gospodarcze: aktywizacja \u017cycia kulturowego mieszka\u0144c\u00f3w miasta i okolicznych miejscowo\u015bci/gmin/powiat\u00f3w; poszerzenie oferty kulturalnej i edukacyjnej.", "BENEFICJENT": "MIEJSKO-GMINNY O\u015aRODEK KULTURY W JEDWABNEM", "TYTUL": "Remont i wyposa\u017cenie Regionalnej Izby Pami\u0119ci Miejsko \u2013 Gminnego O\u015brodka Kultury w Jedwabnem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-08-24", "DOFINANSOWANIE": "124910.66", "WARTOSC": "178484.82", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci infrastruktury spo\u0142ecznej na terenie gminy Jedwabne poprzez stworzenie mo\u017cliwo\u015bci do funkcjonowania Klubu Integracji Spo\u0142ecznej (KIS) w pomieszczeniach budynku Urz\u0119du Miejskiego w Jedwabnem. Przedmiotem projektu jest remont dotychczas nieu\u017cytkowanych pomieszcze\u0144, w kt\u00f3rych zostanie zlokalizowany KIS. Projektuje si\u0119 remont wewn\u0119trzny powierzchni \u015bcian, sufit\u00f3w i pod\u0142\u00f3g, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej oraz remont instalacji c.o. i instalacji elektrycznej o\u015bwietleniowej. Zadaniem Klub\u00f3w Integracji Spo\u0142ecznej funkcjonuj\u0105cych na przepis\u00f3w ustawy z dnia 13 czerwca 2003 r. o zatrudnieniu socjalnym jest \u015bwiadczenie us\u0142ug s\u0142u\u017c\u0105cych reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej osobom d\u0142ugotrwale bezrobotnym, bezdomnym, osobom niepe\u0142nosprawnym, uzale\u017cnionym od alkoholu i narkotyk\u00f3w, chorym psychicznie, zwalnianym z zak\u0142ad\u00f3w karnych oraz uchod\u017acom. W ramach dzia\u0142alno\u015bci Klubu przewidziano m. in. organizacj\u0119 warsztat\u00f3w prowadzonych przez psycholog\u00f3w, konsultant\u00f3w ds. doradztwa zawodowego oraz pracownik\u00f3w socjalnych w zakresie: \u2022 doradztwa zawodowego, \u2022 psychoedukacji, \u2022 edukacji spo\u0142ecznej. Ponadto, w zale\u017cno\u015bci od zidentyfikowanych potrzeb uczestnik\u00f3w mo\u017cliwe jest r\u00f3wnie\u017c podj\u0119cie wsp\u00f3\u0142pracy z prawnikiem i lekarzem terapeut\u0105 uzale\u017cnie\u0144. Obiekt zostanie przystosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (zakup schodo\u0142azu, dostosowanie \u0142azienek). Realizacj\u0119 projektu przewidziano na IV kw. 2020 r.", "BENEFICJENT": "GMINA JEDWABNE", "TYTUL": "Remont pomieszcze\u0144 Urz\u0119du Miejskiego w Jedwabnem na potrzeby utworzenia Klubu Integracji Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "427785.50", "WARTOSC": "471905.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y", "OPIS": "Projekt daje zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie i odpowiada na potrzeby os. z gr. docelowej oraz ich otoczenia nieograniczajgc mozliwosci dostqpu do us\u0142ug aktywnej integracji- wsparcia indywidualnego,rodzinnego,srodowiskowego. Pierwszym elementem wsparcia bqdg instrumenty aktywizacji o charakterze spo\u0142ecznym. Druga formg wsparcia bqdg instrumenty aktywizacji o charak zawodowym:a)poradnictwo zaw. ind.i grupowe b) pomoc wejsciu na rynek pracy za posred. broker\u00f3w pracy c)kursy i szkolenia umozliwiajgce nabycie, zmianq kwalifikacji i kompetencji zawodowych zgodnie z indywidualnymi predysp. ucz. i zdiagnozowanymi potrzebami lokalnego i regionalnego rynku pracy (podst. analizy opis zawod\u00f3w deficyt., dostqpny w Barometrze zawod\u00f3w).Dla kazdego uczestnika zostanie opracowana ISR oraz zostanie podpisana umowa posiadajgca formq kontr. socjal. Kontr. powst. w oparciu o indywid. diagnozq z uwzglqdnieniem diag. syt. problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u , predyspozycji, potrzeb kazdego ucz. przeprowadzong przez psychologa w porozumieniu z GOPSfMOPSfPCPR (w wypadku kl. tych instytucji). Projekt jest realizowany w ca\u0142o\u015bci przez sektor spo\u0142eczny tj. przez dwie organizacje pozarz\u0105dowej. Projektodawcy obejm\u0105wsparciem osoby z conajmniej 2 grup defaworyzowanych tj. Bezrobotni Osoby niepe\u0142nosprawne Osoby wykluczone i zagro\u017cone ub\u00f3stwem Realizacja projektu oparta jest Powiatowa Strategia Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Spo\u0142ecznych w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim na lata 2016-2022 Program przeciwdzia\u0142ania przemocy w rodzinie oraz ochrony ofiar przemocy w rodzinie w powiecie grajewskim na lata 2012-2020 Strategiia Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Spo\u0142ecznych w Powiecie Grajewskim na lata 2017-2025.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WIEJSKIE \"PO DRABINIE\"", "TYTUL": "Lokalna aktywizacja - powr\u00f3t do tradycji w gastronomii i rzemio\u015ble", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.2}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1857850.00", "WARTOSC": "2204378.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "\u00a0 Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 275 os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017cy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: - 30 osoby uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b: niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach), - 3 osoby niepe\u0142nosprawne uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, - 29 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, - 48 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Projekt adresowany jest do os\u00f3b w wieku 18- 29 lat bez pracy, zarejestrowanych PUP w \u0141om\u017cy jako bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy) kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEETprzyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 272 osoby. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wsparcie w ramach projektu zostanie udzielone zgodnie ze standardami kre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. w ci\u0105gu 4 miesi\u0119cy zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia lub dalszego kszta\u0142cenia lub przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Okres 4 miesi\u0119cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rych nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia osobom do 25 r.\u017c. liczony jest od dnia rejestracji w urz\u0119dzie pracy, a dla os\u00f3b powy\u017cej 25 r. \u017c do dnia przyst\u0105pienia do projektu. \u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.28}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1796099.00", "WARTOSC": "2131110.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 265 os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017cy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: - 22 os\u00f3b uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b: niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach), - 2 osoby niepe\u0142nosprawne uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, -\u00a019 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, - 58 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Projekt adresowany jest do os\u00f3b w wieku 18- 29 lat bez pracy, zarejestrowanych w PUP w \u0141om\u017cy jako bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEETprzyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 253 osoby. Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia jest udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. czterech miesi\u0119cy osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Przy czym, okres 4 m-cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rego nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia osobom do 25 roku \u017cycia liczony b\u0119dzie od dnia rejestracji w urz\u0119dzie pracy, a w przypadku os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia okres ten liczony b\u0119dzie od dnia przyst\u0105pienia do projektu. \u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1743408.00", "WARTOSC": "2068591.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 239 (138k i 101m) os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez:- 39 % czyli56 os. w najtrudniejszej sytuacji ( w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami).- 54% czyli 26 os. nie nale\u017c\u0105cych do ww. grup.Projekt skierowany jest do os\u00f3b bezrobotnych w wieku 18-29 lat bez pracy, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zarejestrowanych w PUP jako bezrobotne, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 239 (138k i 101m) os\u00f3b.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji i instytucjach rynku pracy.Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia jest udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. czterech miesi\u0119cy osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu lub inna forma pomocy prowadz\u0105ca do aktywizacji zawodowej. Przy czym, okres 4 m-cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rego nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia osobom do 25 roku \u017cycia liczony b\u0119dzie od dnia rejestracji w urz\u0119dzie pracy, a w przypadku os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia okres ten liczony b\u0119dzie od dnia przyst\u0105pienia do projektu.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1622465.07", "WARTOSC": "1925089.30", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 228 os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 228 (128k i 100m) os\u00f3b. Z og\u00f3lnej liczby uczestnik\u00f3w/uczestniczek projektu:- 25 os. otrzyma dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,- 33 os. otrzyma bon na zasiedlenie,- 40 os. zostanie zatrudniona w ramach prac interwen,- 130 os. zostanie skierowana na sta\u017c.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez:- 42% czyli 58 os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji ( w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3).- 57% czyli 38 os. nie nale\u017c\u0105cych ww. grup.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie zgodnie z Wnioskiem o dof. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji i instytucjach rynku pracy.Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia jest udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. czterech miesi\u0119cy osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu lub inna forma pomocy prowadz\u0105ca do aktywizacji zawodowej. Przy czym, okres 4 m-cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rego nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia osobom do 25 roku \u017cycia liczony b\u0119dzie od dnia rejestracji w urz\u0119dzie pracy, a w przypadku os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia okres ten liczony b\u0119dzie od dnia przyst\u0105pienia do projektu.Beneficjent b\u0119dzie wdra\u017ca\u0142 Zasad\u0119 Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju poprzez zastosowanie ekologicznych rozwi\u0105za\u0144 (stosowanie dwustronnych druk\u00f3w, stosowanie odcieni szaro\u015bci oraz w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci recykling zu\u017cytych w projekcie materia\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-20", "DATA_START": "2017-10-27", "DOFINANSOWANIE": "72615.31", "WARTOSC": "85429.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne", "OPIS": "W ramach projektu planowane jest zagospodarowanie przestrzeni po\u0142o\u017conej w pobli\u017cu zbiornika wodnego w mie\u015bcie Jedwabne, poprzez utworzenie og\u00f3lnodost\u0119pnej zewn\u0119trznej si\u0142owni po\u0142\u0105czonej z placem zabaw dla dzieci. Z urz\u0105dze\u0144 b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 osoby w ka\u017cdym wieku, zar\u00f3wno mieszka\u0144cy jak i przyjezdni, kt\u00f3rzy odwiedzaj\u0105 okolice zbiornika. W ramach projektu planowane jest zainstalowanie 6 urz\u0105dze\u0144 do \u0107wicze\u0144 na \u015bwie\u017cym powietrzu przeznaczonych dla m\u0142odzie\u017cy i os\u00f3b doros\u0142ych, oraz 3 instalacji przeznaczonych dla dzieci. Teren placu zabaw zostanie ogrodzony. Projekt wpisuje si\u0119 w ramy tzw. \u201ema\u0142ej rewitalizacji\u201d, dzi\u0119ki kt\u00f3rej poprawi si\u0119 jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do ma\u0142ej infrastruktury sportowo- rekreacyjnej o atrakcyjnej formie. Lokalizacja inwestycji poza \u015bcis\u0142ym centrum miasta, na obszarze zdiagnozowanym jako zdegradowany nada nowe walory funkcjonalne przestrzeni, a dzi\u0119ki zainstalowanemu o\u015bwietleniu oraz zwi\u0119kszonej liczbie os\u00f3b przebywaj\u0105cych w pobli\u017cu podniesie tak\u017ce bezpiecze\u0144stwo i atrakcyjno\u015b\u0107 najbli\u017cszej okolicy, szczeg\u00f3lnie jako miejsca sp\u0119dzania czasu wolnego. Nowopowsta\u0142a si\u0142ownia, jedyna tego typu na terenie gminy, stanie si\u0119 r\u00f3wnie\u017c atrakcyjn\u0105 form\u0105 integracji mieszka\u0144c\u00f3w oraz promocj\u0105 zdrowego stylu \u017cycia. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wynosi 99081,57 z\u0142 brutto, z czego 85% jest finansowane ze \u015brodk\u00f3w RPOWP. Realizacja projektu jest zaplanowana na III oraz IV kwarta\u0142 2017 roku.", "BENEFICJENT": "GMINA JEDWABNE", "TYTUL": "Zagospodarowanie teren\u00f3w zielonych wraz z ma\u0142\u0105 architektur\u0105 przy zbiorniku wodnym w miejscowo\u015bci Jedwabne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.47}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3767366.71", "WARTOSC": "4432196.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie 50 gmin wojew\u00f3dztwa podlaskiego powstan\u0105 plac\u00f3wki wsparcia dziennego prowadzone w formie podw\u00f3rkowej, oraz Zesp\u00f3\u0142 Interdyscyplinarny Projekty tj zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi doradcze, mediacyjne i terapeutyczne. Plac\u00f3wki dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. przedsi\u0119biorczo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki deformalizacji struktur zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p rodzic\u00f3w do us\u0142ug specjalistycznego doradztwa, a wi\u0119zi rodziny zostan\u0105 wzmocnione. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji \u2013 4 132 456,14 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 314 460 z\u0142; Okres realizacji - 01.05.2020 \u2013 30.04.2022.", "BENEFICJENT": "ZHP CHOR\u0104GIEW BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Podlaskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-17", "DOFINANSOWANIE": "533482.93", "WARTOSC": "567225.73", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury, realizuje cel og\u00f3lny I LSR - Wzmacnianie edukacji i zaanga\u017cowania mieszka\u0144c\u00f3w na rzecz wspierania rozwoju lokalnego LGD. Celem niniejszego projektu jest Wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji. Projekt polega na organizacji biura Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury \u015bwiadcz\u0105cego bezp\u0142atne us\u0142ugi doradcze oraz prowadz\u0105cego dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego LSR. Projekt realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego 2014 2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA BIEBRZA\u0143SKI DAR NATURY", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "487192.28", "WARTOSC": "513303.11", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury, realizuje cel og\u00f3lny I LSR - Wzmacnianie edukacji i zaanga\u017cowania mieszka\u0144c\u00f3w na rzecz wspierania rozwoju lokalnego LGD. Celem niniejszego projektu jest Wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji. Projekt polega na zapewnieniu prawid\u0142owego funkcjonowania biura Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury \u015bwiadcz\u0105cego bezp\u0142atne us\u0142ugi doradcze oraz prowadz\u0105cego dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego LSR. Projekt realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego 2014 2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA BIEBRZA\u0143SKI DAR NATURY", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury w roku 2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "473995.00", "WARTOSC": "499915.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y", "OPIS": "CEL G\u0141. Wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej 20 (11 kobiet i 9 m\u0119\u017cczyzn) mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD Biebrza\u0144ski Dar Natury znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez udzielenie im wsparcia prowadz\u0105cego do utworzenia przez nich 12 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych na terenie LGD B G\u0141.REZ. -utworzenie min.12 miejsc pracy w ramach udzielonych dotac. na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp. -obj\u0119cie wsparciem pomostowym finansowym i niefinansowym 12 UP, -zwi\u0119kszenie wiedzy u 20UP (11K i 9M) z zakresu m.in.podejmowania i prowadzenia dzia\u0142.gosp., przygotowania biznesplanu. -7os. pracuj\u0105cych/prowadz\u0105cych dzia\u0142.gosp. przez 6 m-cy po opuszczeniu Programu. GR.DOCELOWA Osoby fizyczne w wieku od 30 r.\u017c. (wiek ustala si\u0119 na podstawie daty urodzenia w dniu rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142.gosp. (z wy\u0142\u0105czeniem os., kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis do CEIDG, by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu jako dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia dokumentacji rekrutacyjnej) zamieszkuj\u0105ce obszar obj\u0119ty Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Dzia\u0142ania LGD Biebrza\u0144ski Dar Natury na lata 2015-2022 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego(obszar obejmuje: miasto Grajewo oraz gminy Grajewo, Radzi\u0142\u00f3w, Rajgr\u00f3d, Szczuczyn, W\u0105sosz, Jedwabne, Przytu\u0142y, Barg\u0142\u00f3w ko\u015bcielny) b\u0119d\u0105ce bezrobotnymi lub poszukuj\u0105cymi pracy(pozostaj\u0105ce bez pracy,gotowe do podj\u0119cia pracy i aktywnie poszukuj\u0105ce zatrudnienia) lub nieaktywnymi zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: os. starsze po 50 r.\u017c. (os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej), kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (ON), os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach. G\u0141.ZADANIA Rekrutacja Doradztwo indywidualne Dotacja inwestycyjna Wsparcie pomostowe finansowe Specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Czas na biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "429302.23", "WARTOSC": "451930.03", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury, realizuje cel og\u00f3lny I LSR - Wzmacnianie edukacji i zaanga\u017cowania mieszka\u0144c\u00f3w na rzecz wspierania rozwoju lokalnego LGD. Celem niniejszego projektu jest Wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji. Projekt polega na zapewnieniu prawid\u0142owego funkcjonowania biura Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury \u015bwiadcz\u0105cego bezp\u0142atne us\u0142ugi doradcze oraz prowadz\u0105cego dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego LSR. Projekt realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego 2014 2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA BIEBRZA\u0143SKI DAR NATURY", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury w roku 2018", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "401520.02", "WARTOSC": "426550.88", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury, realizuje cel og\u00f3lny I LSR - Wzmacnianie edukacji i zaanga\u017cowania mieszka\u0144c\u00f3w na rzecz wspierania rozwoju lokalnego LGD. Celem niniejszego projektu jest Wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji. Projekt polega na zapewnieniu prawid\u0142owego funkcjonowania biura Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury \u015bwiadcz\u0105cego bezp\u0142atne us\u0142ugi doradcze oraz prowadz\u0105cego dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego LSR. Projekt realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego 2014 2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA BIEBRZA\u0143SKI DAR NATURY", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury w roku 2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "398393.92", "WARTOSC": "419373.92", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci i mobilno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w LGD Biabrza\u0144ski Dar Natury 34os(21K) biernych zaw tj gminy: Grajewo, Radzi\u0142\u00f3w, Rajgr\u00f3d, Szczuczyn, W\u0105sosz, Jedwabne, Przytu\u0142y, Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny i Miasto Grajewo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy poprzez udzielenia wsparcia w postaci doradztwa zawodowego, szkole\u0144, warsztat\u00f3w i sta\u017cy do ko\u0144ca III 2020r. Dzia\u0142ania proj ukierunkowane s\u0105 na aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 zapewniaj\u0105ce wsparcie kompleksowe i zindywidualizowane dla ka\u017cdej osoby z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy problemowej, zasob\u00f3w, predyspozycji, potrzeb danego LGD. W ramach proj do ka\u017cdego UP zostanie zastosowane wsparcie zgodne ze zidentyfikowanymi potrzebami wynikaj\u0105cymi z IPD. GD w proj stanowi 34os(21K) biernych zawodowo zamieszka\u0142ych gminy wchodz\u0105ce w sk\u0142ad LGD Biebrza\u0144ski Dar Natury kt\u00f3ra posiada uko\u0144czone 30 lat i jednocze\u015bnie znajduje si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tj. os. po 50 r.\u017c lub kobieta lub osoba niepe\u0142nosprawna lub osoba o niskich kwalifikacjach zaw). W ramach proj realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: Indywidualne doradztwo zawodowe, tworzenie IPD, Szkolenia zawodowe, Warsztaty rozwoju osobistego, Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe. Zakres wsparcia w proj jest zgodny z warunkami okre\u015blonymi w Og\u0142oszeniu o naborze wniosk\u00f3w na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w na EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie do danego typu projektu/formy wsparcia zaplanowanej w projekcie. Wsparcie wpisuje si\u0119 w Lokaln\u0105 Strategi\u0119 Rozwoju. Zgodnie z warunkami wynikaj\u0105cymi z SzOOP Wnioskodawca nie jest wy\u0142\u0105czony z mo\u017cliwo\u015bci otrzymania wsparcia; dot. etapu rekrytacji.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE KONSULTINGOWO-DORADCZE \"WROTA BIZNESU\"", "TYTUL": "Droga do pracy mieszka\u0144c\u00f3w LGD Biebrza\u0144ski Dar Natury", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.5}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3399841.73", "WARTOSC": "3999813.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w", "OPIS": "Projekt gwarantuje dost\u0119p dla uczestnik\u00f3w (Ucz) bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, religi\u0119, pochodzenie, wyznanie, status spo\u0142, orientacj\u0119 seksualn\u0105. Rekrutacja do udzia\u0142u w proj. odb\u0119dzie si\u0119 z zachowaniem ZRS. Reg.Rekrut i inf. proj.zostan\u0105 napisane j.zrozumia\u0142ym dla Ucz i ich opiekun\u00f3w prawnych, co zapobiegnie wykluczeniu os.maj\u0105cych trudno\u015bci ze zrozumieniem j.urz\u0119dowego i zm. barier\u0119 dost\u0119pu do projektu. Dzia\u0142ania w projekcie -b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzg.indyw. potrzeb rozw. i eduk. oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem b\u0119d\u0105 uwzg. status ekon. Ucz poprzez bezp\u0142atne zaj. ucz. projektu-niwelowanie bariery finansowej uniemo\u017cliwiaj\u0105cej udzia\u0142 Cel b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 zada\u0144: Zadanie 1 PODLASKA SIE\u0106 Doradztwa Zawodowego (PSDZ) dzia\u0142ania zapewniaj\u0105ce komplementarno\u015b\u0107 sieci - wsparcie merytoryczne w\u0119z\u0142\u00f3w sieci Zadanie 2 W\u0119ze\u0142 REGIONALNY w ramach PSDZ Zadanie 3 W\u0119ze\u0142 SUBREGIONALNY w ramach PSDZ Zadanie 4 W\u0119ze\u0142 LOKALNY w ramach PSDZ Zadanie 5 Podlaski SYSTEM INFORMACJI edukacyjno-zawodowej PSI Zadanie 6 ROZW\u00d3J doradztwa edukacyjno-zawodowego w ramach PSDZ Zadanie 7 PROGRAMY zewn\u0119trznego wsparcia szk\u00f3\u0142 w ramach PSDZ Zadanie 8 KOMPETENCJE doradc\u00f3w zawodowych PSDZ Zadanie 9 KOMPETENCJE KLUCZOWE uczni\u00f3w w PIK wg. standardu PSDZ Projekt skierowanych do 33 szk\u00f3\u0142 zaw., kt\u00f3re na etapie tworzenia projektu zosta\u0142y zdiagnozowane w obszarze doradztwa zaw. Diagnoza jest zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy b\u0105d\u017a osob\u0119 upowa\u017cnion\u0105 do podejmowania decyzji. Na etapie tworzenia projektu jego koncepcja i planowane dzia\u0142ania zosta\u0142y skonsultowane z Centrum Edukacji Nauczycieli w Bia\u0142ymstoku. Zosta\u0142o uzgodnione partnerstwo merytoryczne do realizacji zewn\u0119trznego wsparcia szk\u00f3\u0142 w obszarze doradztwa zawodowego na poziomie regionalnym i lokalnym. Projekt obejmuje etapy wskazane w Regulaminie konkursu str. 24-25. Projekt skonsultowano z Dyrekcj\u0105 WUP w Bia\u0142ymstoku w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy i komplementarno\u015bci dzia\u0142a\u0144 PSDZ z Wojew\u00f3dzk\u0105 Rad\u0105 ds. Rynku Pracy", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKA FUNDACJA KSZTA\u0141CENIA KADR", "TYTUL": "Podlaska Sie\u0107 Doradztwa Zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1288107.12}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 727055.2899999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 583322.55}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 535062.75}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 478868.04000000004}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 462493.75}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 225881.76}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 199799.1}, {"name": "Gimnazja", "value": 156910.34}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 153816.8}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 138202.52}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 131541.97999999998}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 90000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 87395.43}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 61228.880000000005}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 54268.95}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 40535.95}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 34534.35}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 30676.850000000002}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 29216.329999999998}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 28447.239999999998}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 23502.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 23034.69}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 22569.84}, {"name": "Przedszkola", "value": 16291.18}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 15792.71}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 15706.86}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 13061.9}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 12492.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 10710.69}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 10418.02}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 9598.65}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9479.76}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9390.35}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4550.43}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4204.84}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2910.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 2000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1155.8}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1132.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 346.56}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 120.35}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3690701.2600000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1484583.97}, {"name": "Gimnazja", "value": 883502.49}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 315443.02999999997}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 243897.51}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 240996.7}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 220417.43}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 219245.74}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 181372.94}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 149438.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 97635.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 89378.64}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 68820.48}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 44563.77}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 41485.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38679.55}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 29887.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 24900.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 8490.96}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5975.59}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4941.39}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3791721.1}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 383760.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 377861.16000000003}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 149961.07}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 6765.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1212.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 348000.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 235609.16}, {"name": "Biblioteki", "value": 175000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 148118.29}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1039.39}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 175297.5}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4827660.81}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2455563.65}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 383368.44}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 196230.44}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 181500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 177302.64}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 106499.3}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 99320.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 95609.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58888.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 32747.64}, {"name": "Gimnazja", "value": 26556.4}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 16050.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 16050.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 15168.1}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 14607.85}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8507.939999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7531.0}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 6745.92}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 5180.4}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2258.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 98095.04}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 932117.25}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 333889.75}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 6000.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 250000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1456529.7100000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1345887.3699999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1152233.4300000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 620923.8200000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 462493.75}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 243813.21000000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 131541.97999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 87395.43}, {"name": "Rodzina", "value": 75305.75}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 70061.66}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 64138.880000000005}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 25502.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10007.62}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5534724.430000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1762765.8299999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 323933.99}, {"name": "Rodzina", "value": 267422.4}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 89378.64}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 68820.48}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 24900.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10916.98}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1494.39}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3941682.17}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 383760.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 186649.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 156212.16}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 35000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6765.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1212.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 523000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 235609.16}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 149157.68000000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 175297.5}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7464724.459999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 737441.76}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 245561.31000000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 150378.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 95609.96}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 32100.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7531.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 98095.04}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 932117.25}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 333889.75}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6000.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 250000.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 7807452.609999999, "v": "7,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.04, "v_pc": "1449,31 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "11.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4892181.19, "v": "4,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.66}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2652643.4499999993, "v": "2,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.97}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 227219.56999999998, "v": "227,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.91}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 22569.84, "v": "22,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.28}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 12492.0, "v": "12,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 346.56, "v": "0,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 302.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7271815.449999999, "v": "7,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.25, "v_pc": "1349,88 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "31.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4403066.649999999, "v": "4,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.54}, {"name": "Gimnazja", "value": 1066969.23, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.67}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 583322.55, "v": "583,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.02}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 268923.38000000006, "v": "268,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.69}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 266527.61000000004, "v": "266,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.66}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 248647.43, "v": "248,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.41}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 149438.0, "v": "149,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.05}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 102815.4, "v": "102,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 1518.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 96000.0, "v": "96,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 288.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 29887.0, "v": "29,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.41}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 29216.329999999998, "v": "29,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Przedszkola", "value": 16291.18, "v": "16,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 10710.69, "v": "10,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4728631.100000001, "v": "4,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 106.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.77, "v_pc": "877,79 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "21.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "136.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4254214.85, "v": "4,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 86.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.96}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 323415.79000000004, "v": "323,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.83}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 149961.07, "v": "149,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.17}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1039.39, "v": "1,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3173089.01, "v": "3,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.58, "v_pc": "589,03 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "9.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1404209.52, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 107.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.25}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 795875.7699999999, "v": "795,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.08}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 485609.16000000003, "v": "485,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.3}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 225881.76, "v": "225,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.11}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 153816.8, "v": "153,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.84}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 90000.0, "v": "90,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10931.0, "v": "10,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 6765.0, "v": "6,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.21}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2534067.65, "v": "2,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.45, "v_pc": "470,40 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "19.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1965710.0100000005, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.57}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 271673.55, "v": "271,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 159318.2, "v": "159,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.28}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 108918.65, "v": "108,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.29}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 28447.239999999998, "v": "28,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1461401.12, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.87, "v_pc": "271,28 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "29.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 383368.44, "v": "383,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.23}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 358485.32, "v": "358,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.53}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 199799.1, "v": "199,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.67}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 196230.44, "v": "196,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 166300.16, "v": "166,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 2453.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.37}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 106499.3, "v": "106,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.28}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 32747.64, "v": "32,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.24}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9479.76, "v": "9,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 8490.96, "v": "8,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1340376.82, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.47, "v_pc": "248,82 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "134.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1330986.4700000002, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 70.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.29}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9390.35, "v": "9,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 593061.6599999999, "v": "593,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.97, "v_pc": "110,09 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "56.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 402268.95, "v": "402,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.82}, {"name": "Biblioteki", "value": 175000.0, "v": "175,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.5}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 15792.71, "v": "15,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.66}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 568065.0700000001, "v": "568,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 186.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.89, "v_pc": "105,45 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "18.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 568065.0700000001, "v": "568,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 231.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 132753.97999999998, "v": "132,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44, "v_pc": "24,64 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "88.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 132753.97999999998, "v": "132,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 98095.04, "v": "98,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32, "v_pc": "18,21 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "66.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 98095.04, "v": "98,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 95609.96, "v": "95,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31, "v_pc": "17,75 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "88.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 95609.96, "v": "95,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 89038.88, "v": "89,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29, "v_pc": "16,53 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "85.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 86128.88, "v": "86,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.73}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2910.0, "v": "2,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.26}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 53024.6, "v": "53,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "9,84 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "31.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 26230.43, "v": "26,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.46}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 25541.82, "v": "25,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.16}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1132.0, "v": "1,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.13}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 120.35, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 25502.0, "v": "25,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,73 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "90.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 23502.0, "v": "23,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.15}, {"name": "Cmentarze", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.84}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,11 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "99.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}