{"gmina": "\u015aniadowo", "typ_gminy": "gmina wiejska \u015aniadowo", "kod_gus": "062013807000", "kod_gus_podregionu": "062013800000", "podregion_eurostat": "PL842", "ludnosc": "5'451", "budzet": {"dochody": "30,06 mln z\u0142", "wydatki": "30,72 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 32.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 12.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 21481357.220000003, "dane1": 20936483.520000003, "dane2": 20936483.520000003, "dane3": 544873.6999999993}, {"label": "2017", "dane0": 23118855.490000002, "dane1": 24030021.48000001, "dane2": 23118855.490000002, "dane4": 911165.9900000095}, {"label": "2018", "dane0": 26636302.460000005, "dane1": 23108113.169999998, "dane2": 23108113.169999998, "dane3": 3528189.2900000066}, {"label": "2019", "dane0": 30057594.15, "dane1": 30724112.130000003, "dane2": 30057594.15, "dane4": 666517.9800000042}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5013239.66, "dane1": 6558536.460000002}, {"label": "2017", "dane0": 4918726.72, "dane1": 7011875.92}, {"label": "2018", "dane0": 4917991.37, "dane1": 7530580.540000001}, {"label": "2019", "dane0": 5094259.27, "dane1": 8065194.109999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "816,65 tys z\u0142", "wydatki": "865,65 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 35.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 34.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5448736999999992}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5448736999999992}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9111659900000095}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9111659900000095}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 3.5281892900000065}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 3.5281892900000065}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6665179800000042}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6665179800000042}], "dochod_ue": "2,61 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "35,58 mln z\u0142", "gmina_pc": "6526.7 z\u0142", "powiat": "29,24 mln z\u0142", "powiat_pc": "5364.7 z\u0142", "wojewodztwo": "2,38 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "40,07 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,58 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,76 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5094259.27, "wydatki": 8065194.109999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-04-02", "DATA_START": "2016-12-28", "DOFINANSOWANIE": "33999961.94", "WARTOSC": "39999999.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo", "OPIS": "Projekt \u201e\u0141om\u017ca \u2013 \u015aniadowo \u2013 przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 677\u201d obejmuje budow\u0119 drogi wraz z obiektami in\u017cynierskimi i niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 na odcinku 4,64 km. Zadanie zlokalizowane jest na terenie miasta \u0141om\u017ca oraz w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim w gminie \u0141om\u017ca. Planowana inwestycja obejmuje zmian\u0119 przebiegu drogi, polegaj\u0105c\u0105 na wykonaniu obej\u015bcia miejscowo\u015bci Konarzyce. Ta przyleg\u0142a do \u0141om\u017cy wie\u015b stanowi d\u0142ugi obszar zwartej zabudowy, kt\u00f3ry z punktu widzenia kierowc\u00f3w istotnie spowalnia jazd\u0119 na odcinku ok. 4 km. Z kolei dla jej mieszka\u0144c\u00f3w intensywny ruch samochodowy jest mocno uci\u0105\u017cliwy \u2013 jest \u017ar\u00f3d\u0142em ha\u0142asu, zanieczyszcze\u0144 powietrza oraz wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z nim powa\u017cne zagro\u017cenia bezpiecze\u0144stwa. Projekt przewiduje wykonanie wszystkich niezb\u0119dnych element\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych sprawnemu, bezpiecznemu i bardziej komfortowemu poruszaniu si\u0119 wszystkich uczestnik\u00f3w ruchu, wykonanie odpowiedniego systemu odwodnienia oraz przebudow\u0119 koliduj\u0105cych z inwestycj\u0105 sieci uzbrojenia. Zakres podstawowych rob\u00f3t w ramach inwestycji obejmuje: \u2022 wykonanie po nowym \u015bladzie jezdni o szeroko\u015bci 7,0 m; konstrukcja nawierzchni przystosowana do przenoszenia obci\u0105\u017cenia ruchem KR 5, \u2022 budow\u0119 przepust\u00f3w pod drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105, przepust\u00f3w pod zjazdami, ci\u0105giem pieszo-rowerowym i drogami serwisowymi, \u2022 budow\u0119 nowych i przebudow\u0119 istniej\u0105cych zjazd\u00f3w o nawierzchni bitumicznej oraz z kostki betonowej, \u2022 budow\u0119 dr\u00f3g serwisowych o nawierzchni bitumicznej, \u2022 budow\u0119 ci\u0105gu pieszo-rowerowego po lewej stronie projektowanej trasy (na odcinkach gdzie nie przewidziano drogi serwisowej), \u2022 budow\u0119 chodnik\u00f3w wzd\u0142u\u017c cz\u0119\u015bci trasy, \u2022 przebudow\u0119 istniej\u0105cej zatoki autobusowej... (SW str. 43-51)", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE", "TYTUL": "\u0141om\u017ca - \u015aniadowo - przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 677", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2081.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "6034680.00", "WARTOSC": "17781149.83", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo", "OPIS": "Realizacja projektu doprowadzi do podniesienia konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynku krajowym poprzez wprowadzenie na rynek nowatorskiego rozwi\u0105zania technologicznego, a w konsekwencji innowacyjnego produktu wyrob\u00f3w silikatowych o podwy\u017cszonej izolacyjno\u015bci akustycznej oraz wytrzyma\u0142o\u015bci\u0105 na \u015bciskanie. Inwestycja polega\u0107 b\u0119dzie na wdro\u017ceniu ekologicznej innowacyjnej technologii wytwarzania wyrob\u00f3w wapienno-piaskowych tj. wyrob\u00f3w silikatowych o zwi\u0119kszonej izolacyjno\u015bci akustycznej i wytrzyma\u0142o\u015bci na \u015bciskanie. Widz\u0105c potrzeb\u0119 dalszego rozwoju firmy, w dniu 21.12.2016 r. zlecili\u015bmy Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej Wydzia\u0142 In\u017cynierii Materia\u0142owej i Ceramiki w Krakowie przeprowadzenie stosownych bada\u0144 dotycz\u0105cych otrzymania i charakterystyki tworzyw wapienno-piaskowych odznaczaj\u0105cych si\u0119 podwy\u017cszon\u0105 izolacyjno\u015bci\u0105 akustyczn\u0105 oraz wytrzyma\u0142o\u015bci\u0105 mechaniczn\u0105. Kontynuacj\u0105, bada\u0144 by\u0142y przeprowadzone prace rozwojowe prowadzone w realiach technicznych naszego przedsi\u0119biorstwa pod kierownictwem zewn\u0119trznego konsultanta PW AGRO-MIX Miros\u0142aw Bielecki. Badania zosta\u0142y przeprowadzone z sukcesem, a ich wyniki zosta\u0142y przekazane naszej firmie. Prace B+R zosta\u0142y zako\u0144czone do czasu z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie, a innowacja b\u0119d\u0105ca ich wynikiem jest gotowa do wdro\u017cenia. Badania B+R zosta\u0142y uwzgl\u0119dnione w aktywach firmy. Ponadto posiadamy wy\u0142\u0105czne prawo do korzystania z patentu nr PL 198350 pt.,,Masa na wyroby wapienno-piaskowe o podwy\u017cszonej wytrzyma\u0142o\u015bci\". Na potrzeby planowanej inwestycji konieczna jest realizacja 6 Zada\u0144 inwestycyjnych: - Zadanie 1 - Uzbrojenie terenu pod inwestycj\u0119; - Zadanie 2 - Prace budowlane; - Zadanie 3 - Oddzia\u0142 sk\u0142adowania surowc\u00f3w, mieszania surowc\u00f3w i reaktor; - Zadanie 4 - Oddzia\u0142 formowania bloczk\u00f3w; - Zadanie 5 - Oddzia\u0142 autoklawizacji; - Zadanie 6 - Oddzia\u0142 paletyzacji. Rzeczowa realizacja projektu zosta\u0142a zaplanowana w okresie od 01.11.2017 r. do 31.03.2019 r. SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCJI BETON\u00d3W \"PREFBET\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": ",,Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R celem dywersyfikacji oferty firmy \u201ePREFBET\u201d i wprowadzenia innowacji procesowej i produktowej w zakresie wyrob\u00f3w silikatowych\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1107.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6000000.00", "WARTOSC": "11810000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo", "OPIS": "Celem strategicznym projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci Przedsi\u0119biorstwa Produkcji Beton\u00f3w \"PREFBET\" Sp. z o.o. Cel ten wynika bezpo\u015brednio z przyj\u0119tej strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa, jak\u0105 jest dywersyfikacja produkcji. Potrzeb\u0119 dywersyfikacji wymuszaj\u0105 tendencje panuj\u0105ce aktualnie na rynku budowlanym, czyli rosn\u0105cy popyt na nietuzinkowe, niestandardowe rozwi\u0105zania w bran\u017cy, wzrost znaczenia zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju w budownictwie, a tak\u017ce istniej\u0105ca konkurencja. Projekt stanowi inwestycj\u0119 pocz\u0105tkow\u0105 prowadz\u0105c\u0105 do dywersyfikacji produkcji zak\u0142adu poprzez wprowadzenie do oferty firmy i na rynek docelowy innowacyjnego produktu, jakim b\u0119d\u0105 wyroby z betonu kruszywowego, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykonane z zastosowaniem kruszywa recyklingowego w postaci kruszywa z przekruszonej ceg\u0142y silikatowej oraz element\u00f3w z betonu kom\u00f3rkowego uzyskanego z odpadu poprodukcyjnego. Technologia produkcji wyrob\u00f3w z betonu kruszywowego z zastosowaniem kruszywa pochodz\u0105cego z recyklingu jest wynikiem prac B+R przeprowadzonych przez Wnioskodawc\u0119, kt\u00f3re to umo\u017cliwi\u0105 wprowadzenie na rynek element\u00f3w betonowych o nowych cechach i funkcjonalno\u015bciach. Ponadto wyniki prac B+R zosta\u0142y zg\u0142oszone do ochrony w\u0142asno\u015bci intelektualnej - z\u0142o\u017cone zosta\u0142o podanie o udzielenie patentu na kompozyt betonowy i udzielenie prawa ochronnego na wz\u00f3r u\u017cytkowy. Zastosowanie technologii wykorzystania kruszywa z recyklingu w produkcji materia\u0142\u00f3w budowlanych doskonale wpisuje si\u0119 w dzia\u0142ania na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego budownictwa, gdy\u017c zostaje zagospodarowany odpad poprodukcyjny, jak r\u00f3wnie\u017c poprzez zastosowanie kruszywa z recyklingu zmniejsza si\u0119 udzia\u0142 kruszyw kopalnianych. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.05.2019 r. do 30.06.2020 r. Warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w kwalifikowalnych wynosi 11 810 000,00 z\u0142. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dofinansowanie w formie premii technologicznej w wysoko\u015bci 6 000 000,00 z\u0142. Realizacja projektu zniweluje popytowe ograniczenia w rozwoju i zapewni wzrost konkurencyjno\u015bci PPB \"PREFBET\" Sp. z o.o.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCJI BETON\u00d3W \"PREFBET\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci PPB \"PREFBET\" Sp. z o.o. poprzez wdro\u017cenie proekologicznego procesu produkcyjnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1100.71}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-08-03", "DOFINANSOWANIE": "3250000.00", "WARTOSC": "7995000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo", "OPIS": "Strategi\u0105 rozwoju firmy ,,PREFBET\u201d jest: Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynku regionalnym, krajowym ale r\u00f3wnie\u017c i na rynku zagranicznym. Realizacja zdefiniowanej strategii rozwoju b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki osi\u0105gni\u0119ciu celu strategicznego za\u0142o\u017conego w projekcie, kt\u00f3ry sformu\u0142owany zosta\u0142 na podst. wniosk\u00f3w wynikaj\u0105cych z przeprowadzonej przez Wnioskodawc\u0119 analizy problem\u00f3w i istniej\u0105cych potrzeb, tj.: - dywersyfikacja produkcji zak\u0142adu poprzez wprowadzenie produkt\u00f3w uprzednio nieprodukowanych w zak\u0142adzie; Przedmiotowy projekt stanowi inwestycj\u0119 pocz\u0105tkow\u0105 w rzeczowe aktywa trwa\u0142e i warto\u015b\u0107 niematerialn\u0105 i prawn\u0105 zwi\u0105zane z dywersyfikacj\u0105 produkcji zak\u0142adu poprzez wprowadzenie produkt\u00f3w uprzednio nieprodukowanych w przedsi\u0119biorstwie w postaci EWZ (Element\u00f3w Wielkogabarytowych Zbrojonych) oraz EPA (Element\u00f3w Profilowanych Asymetrycznie) z ABK (Autoklawizowanego Betonu Kom\u00f3rkowego). Na potrzeby planowanej inwestycji konieczna jest realizacja nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1.Zakup, dostawa i monta\u017c linii dozowania m\u0142yn\u00f3w i dozowni g\u0142\u00f3wnej - 1 szt. 2.Zakup i instalacja oprogramowania linii dozowania m\u0142yn\u00f3w i dozowni g\u0142\u00f3wnej - 1 szt. 3.Zakup, dostawa i monta\u017c linii rozformowywania i transportu form i ram monta\u017cowych - 1 szt. 4.Zakup, dostawa i monta\u017c linii przygotowania zbroje\u0144 do produkcji EWZ - 1 szt. 5.Zakup, dostawa i monta\u017c urz\u0105dzenia do krojenia i profilowania element\u00f3w - 1 szt. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 7 995 000,00 z\u0142 brutto, warto\u015b\u0107 netto wynosi 6 500 000,00 z\u0142, z czego warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w kwalifikowalnych wynosi 6 500 000,00 z\u0142. ,,PREFBET\u201d ubiega si\u0119 o dofinansowanie w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego (EFRR) w wysoko\u015bci 3 250 000,00 z\u0142, tj. 50 % ca\u0142kowitych koszt\u00f3w kwalifikowanych projektu (firma postanowi\u0142a zmniejszy\u0107 poziom mo\u017cliwego do wykorzystania wsparcia o 10%). Pozosta\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 koszt\u00f3w zostanie sfinansowana ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych (bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci). Realizacja projektu obejmie okres 03.08.2020-31.03.2022.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCJI BETON\u00d3W ,,PREFBET\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": ",,Dywersyfikacja oferty firmy \"PREFBET\" Sp. z o.o. w \u015aniadowie poprzez wprowadzenie na rynek innowacji w zakresie element\u00f3w wielkogabarytowych zbrojonych i element\u00f3w profilowanych asymetrycznie z Autoklawizowanego Betonu Kom\u00f3rkowego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 596.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-03-28", "DOFINANSOWANIE": "3093696.00", "WARTOSC": "6342076.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo", "OPIS": "Strategi\u0105 rozwoju firmy ,,PREFBET\u201d jest: Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynku regionalnym, krajowym ale r\u00f3wnie\u017c i na rynku zagranicznym. Realizacja zdefiniowanej strategii rozwoju b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki osi\u0105gni\u0119ciu dw\u00f3ch cel\u00f3w strategicznych za\u0142o\u017conych w niniejszym projekcie, kt\u00f3re sformu\u0142owane zosta\u0142y na podstawie wniosk\u00f3w wynikaj\u0105cych z przeprowadzonej przez Wnioskodawc\u0119 analizy problem\u00f3w i istniej\u0105cych potrzeb, tj.: - Dywersyfikacja produkcji zak\u0142adu poprzez wprowadzenie produkt\u00f3w uprzednio nieprodukowanych w zak\u0142adzie; - Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci produkcyjnej istniej\u0105cego zak\u0142adu. Przedmiotowy projekt stanowi inwestycj\u0119 pocz\u0105tkow\u0105 w rzeczowe aktywa trwa\u0142e i warto\u015b\u0107 niematerialn\u0105 i prawn\u0105 zwi\u0105zane z dywersyfikacj\u0105 produkcji zak\u0142adu poprzez wprowadzenie produkt\u00f3w uprzednio nieprodukowanych w przedsi\u0119biorstwie oraz ze zwi\u0119kszeniem zdolno\u015bci produkcyjnej istniej\u0105cego zak\u0142adu poprzez zwi\u0119kszenie skali produkcji oferowanych dotychczas produkt\u00f3w z ABK (Autoklawizowanego Betonu Kom\u00f3rkowego) dzi\u0119ki mo\u017cliwo\u015bci skr\u00f3cenia cyklu autoklawizacji bez pogorszenia ko\u0144cowych parametr\u00f3w fizycznych wyrob\u00f3w ABK. Na potrzeby planowanej inwestycji konieczna jest realizacja nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Linia rozsortowywania bloku masy (1 szt.)\u2013zakup, dostawa i monta\u017c; 2. Oprogramowanie sterowania Lini\u0105 rozsortowywania bloku masy (1 szt.)-zakup, dostawa i instalacja; 3. Dna rusztowe (1 komplet - 250 szt.)\u2013zakup, dostawa i monta\u017c. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 6 342 076,80 z\u0142 brutto, warto\u015b\u0107 netto wynosi 5 156 160,00 z\u0142, z czego warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w kwalifikowalnych wynosi 5 156 160,00 z\u0142. ,,PREFBET\u201d ubiega si\u0119 o dofinansowanie w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego (EFRR) w wysoko\u015bci 3 093 696,00 z\u0142, tj. 60 % ca\u0142kowitych koszt\u00f3w kwalifikowanych projektu. Pozosta\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 koszt\u00f3w zostanie sfinansowana ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych (bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci). Rzeczowa realizacja projektu zosta\u0142a zaplanowana w okresie od 15 sierpie\u0144 2019 r. do 30 czerwca 2021 r.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCJI BETON\u00d3W ,,PREFBET\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": ",,Dywersyfikacja oferty firmy \"PREFBET\" Sp. z o.o. w \u015aniadowie poprzez wprowadzenie ekoinnowacji produktowej i zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci produkcyjnych w zakresie wyrob\u00f3w z autoklawizowanego betonu kom\u00f3rkowego poprzez wprowadzenie ekoinnowacji procesowej\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 567.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-31", "DOFINANSOWANIE": "1633285.76", "WARTOSC": "4553441.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest uruchomienie produkcji energii elektrycznej w oparciu o OZE, pochodz\u0105ce ze s\u0142o\u0144ca, a nast\u0119pnie wprowadzenie jej do sieci elektroenergetycznej, wp\u0142ywaj\u0105c tym samym na zwi\u0119kszenie udzia\u0142u produkcji energii ze zr\u00f3de\u0142 odnawialnych. Przedmiotem realizacji projektu jest budowa elektrowni fotowoltaicznej o mocy 999,24 kW w miejscowo\u015bci Koziki. Inwestycja polega na monta\u017cu 3028 szt. paneli fotowoltaicznych (monokrystalicznych), po\u0142\u0105czonych w samodzielne uk\u0142ady wraz z falownikami, z niezb\u0119dnym okablowaniem i osprz\u0119tem. Panele wykorzystuj\u0105 zjawisko fotowoltaiczne do przetwarzania promieniowania s\u0142onecznego na energi\u0119 elektryczn\u0105. Za pomoc\u0105 po\u0142\u0105cze\u0144 kablowych przekazuj\u0105 energi\u0119 do falownik\u00f3w, gdzie nast\u0119puje zmiana pr\u0105du sta\u0142ego w pr\u0105d zmienny. Wyprodukowana energia elektryczna b\u0119dzie wykorzystywana w celach komercyjnych i w 100% b\u0119dzie wprowadzona do sieci elektroenergetycznej w celu odsprzeda\u017cy - podpisana umowa z PGE Dystrybucja S.A. Ewentualnie b\u0119dzie odsprzedawana bezpo\u015brednio odbiorcom w ramach dzia\u0142alno\u015bci w Podlaskim Klastrze Energii. Zestawienie i opis zada\u0144 w ramach realizacji projektu przedstawiono w pkt.V wniosku o dof. Wdro\u017cenie inwestycji zaspokoi wszystkie potrzeby Wnioskodawcy i b\u0119dzie wp\u0142ywa\u0142o na zaspokajanie potrzeb ww. dystrybutora energii elektrycznej z regionu podlaskiego, samorz\u0105du lokalnego i regionalnego, ko\u0144cowych odbiorc\u00f3w energii: mieszka\u0144cy, przedsi\u0119biorcy i instytucje z powiatu \u0142om\u017cy\u0144skiego, w tym z Gminy \u015aniadowo. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w produktu: \u2212 Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE: 1 szt. \u2212 Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: 814,30 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 \u2212 Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 999,24 kW \u2212 Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie: 1 szt. Wskazniki rezultatu: \u2212 Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 1002,83 MWh/rok.", "BENEFICJENT": "SOL PV SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Koziki \u2013 budowa elektrowni fotowoltaicznej przez SOL PV Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 299.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-19", "DATA_START": "2018-07-12", "DOFINANSOWANIE": "757984.50", "WARTOSC": "1300537.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo", "OPIS": "Gmina \u015aniadowo zamierza zrealizowa\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cie polegaj\u0105ce na budowie 96 mikroinstalacji OZE na budynkach mieszkalnych w gminie \u015aniadowo. Konkurs, w kt\u00f3rym aplikuje Wnioskodawca dotyczy projekt\u00f3w Energetyki opartej na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii (energia odnawialna: s\u0142oneczna) \u2013TYP 1. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych poprzez budow\u0119 96 mikroinstalacji (kolektory s\u0142oneczne- 82 szt., panele fotowoltaiczne- 14 szt. w tym 3 hybrydowe) wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w gospodarstwach indywidualnych na terenie gminy \u015aniadowo w 2019 r. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie III kwarta\u0142 2018-II kwarta\u0142 2019 r. Warto\u015b\u0107 kwalifikowalna projektu to ponad 1,1 mln z\u0142, z czego 65 % stanowi dotacja. Planuje si\u0119 i\u017c, w wyniku realizacji projektu produkcja roczna energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE (solary) wyniesie ponad 191,2685 MWht/rok, a produkcja roczna energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE (fotowoltaika) wyniesie ponad 56,27 MWhe/rok. Poprawa jako\u015bci powietrza uzyskana b\u0119dzie dzi\u0119ki unikni\u0119tej emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery w wyniku zamiany \u017ar\u00f3d\u0142a energii pokrywaj\u0105cego potrzeby wskazanych budynk\u00f3w mieszkalnych w gminie \u015aniadowo Przedmiotowy projekt zak\u0142ada roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych w wyniku realizacji projektu w wysoko\u015bci 99,54 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Przedsi\u0119wzi\u0119cie pozytywnie wp\u0142ynie na ochron\u0119 \u015brodowiska i zdrowia ludzi wywo\u0142uj\u0105c efekt ekologiczny w postaci redukcji: CO2, SO2, Nox, py\u0142\u00f3w PM 2.5 oraz PM 10.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aNIADOWO", "TYTUL": "\"Monta\u017c instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na budynkach mieszkalnych w Gminie \u015aniadowo\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 139.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-22", "DATA_START": "2018-02-23", "DOFINANSOWANIE": "42497976.60", "WARTOSC": "63283500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Inwestycja zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w miastach oraz ma\u0142ych miejscowo\u015bciach. W projekcie za\u0142o\u017cono budow\u0119 sieci na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim. Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Budowana sie\u0107 szerokopasmowa b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: a) liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych zasi\u0119giem sieci \u2013 min. 23707 b) liczba jednostek publicznych pod\u0142\u0105czonych do sieci, - 216 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych c) d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1287,52 km wraz z d\u0142ugo\u015bci\u0105 sieci dzier\u017cawionej d) liczba w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 21 szt.Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d o wysokich przepustowo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "PODLASKA SIE\u0106 INTERNETOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 PSI Sp. z o.o. na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim (ID Obszaru: 3.3.20.38)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.0}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-29", "DATA_START": "2020-06-29", "DOFINANSOWANIE": "4114974.93", "WARTOSC": "5954610.79", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo", "OPIS": "Celem projektu jest przygotowanie dokumentacji przedprojektowej i projektowej kolejowej infrastruktury technicznej wraz z wymaganymi prawem, pozwoleniami i uzgodnieniami niezb\u0119dnymi do zrealizowania rob\u00f3t budowlanych, w tym opracowanie: 1)Rezultat\u00f3w studium wykonalno\u015bci na potrzeby wniosku o dofinansowanie dla etapu realizacji rob\u00f3t budowlanych; 3)Kompletnego wniosku o wydanie decyzji OO\u015a wraz z KIP dla projektu pn. Rewitalizacja linii kolejowej nr 49 na odcinku \u015aniadowo-\u0141om\u017ca (Decyzja o \u015brodowiskowych uwarunkowaniach zosta\u0142a wydana przez RDO\u015a w Bia\u0142ymstoku w dniu 29 grudnia 2017 r. i sta\u0142a si\u0119 ostateczna z dniem 3 luty 2018 r. 4) Kompletnego wniosku o wydanie zmiany decyzji o \u015brodowiskowych uwarunkowaniach, o kt\u00f3rej mowa w pkt 3, wraz z kart\u0105 informacyjn\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia), (opcjonalnie, je\u017celi w rezultacie prowadzonych prac projektowych zajdzie potrzeba zmiany przedmiotowej decyzji); 5) Kompletnego wniosku o wydanie decyzji o \u015brodowiskowych uwarunkowaniach wraz z kart\u0105 informacyjn\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia, oraz (opracowanie raportu o oddzia\u0142ywaniu przedsi\u0119wzi\u0119cia na \u015brodowisko i inwentaryzacji przyrodniczej \u2013 opcjonalnie je\u017celi w\u0142a\u015bciwy organ wyda postanowienie o konieczno\u015bci przeprowadzenia oceny oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko) dla przedsi\u0119wzi\u0119cia polegaj\u0105cego na budowie \u0142\u0105cznicy kolejowej pasa\u017cersko-towarowej pozwalaj\u0105cej na omini\u0119cie stacji \u015aniadowo, umo\u017cliwiaj\u0105cej bezpo\u015bredni dojazd do \u0141om\u017cy od strony \u0141ap/Bia\u0142egostoku; 4)Koncepcji Programowo - Przestrzennej (KPP) obejmuj\u0105cej wykonanie dokumentacji projektowej budowlanej i wykonawczej; 5)Projekt\u00f3w Budowlanych, wraz z dokumentacj\u0105 geotechniczn\u0105 i geologiczno-in\u017cyniersk\u0105; 6)Projekt\u00f3w Wykonawczych wraz z przedmiarem i kosztorysem inwestorskim; 7)Kompletu materia\u0142\u00f3w niezb\u0119dnych do uzyskania PnB i zg\u0142oszenia rob\u00f3t; 8)Materia\u0142\u00f3w przetargowych niezb\u0119dnych do wy\u0142onienia wykonawc\u00f3w rob\u00f3t budowlanych.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Rewitalizacja linii kolejowej nr 49 na odcinku \u015aniadowo - \u0141om\u017ca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5401604.33", "WARTOSC": "6409117.63", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 272 os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 522osoby. Z og\u00f3lnej liczby uczestnik\u00f3w/uczestniczek projektu:- 22 os. otrzyma dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,- 50 os. otrzyma bon na zasiedlenie,- 50 os. zostanie zatrudniona w ramach prac interwen,- 150 os. zostanie skierowana na sta\u017c,- 250 os\u00f3b zostanie obj\u0119te wsparciem w zakresie zwalczania i przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID -19.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez:- 44% czyli68 os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji ( w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3).- 59,5% czyli39os\u00f3b nie nale\u017c\u0105cych ww. grup.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie zgodnie z Wnioskiem o dof. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji i instytucjach rynku pracy.Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia jest udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. czterech miesi\u0119cy osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu,przy czym, okres 4 m-cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rego nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia liczonyjest od dnia przyst\u0105pienia do projektu.Beneficjent b\u0119dzie wdra\u017ca\u0142 Zasad\u0119 Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju poprzez zastosowanie ekologicznych rozwi\u0105za\u0144:stosowanie dwustronnych druk\u00f3w, stosowanie odcieni szaro\u015bci oraz w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci recykling zu\u017cytych w projekcie materia\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2020-02-03", "DOFINANSOWANIE": "249958.13", "WARTOSC": "384550.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo", "OPIS": "Projekt dotyczy remontu wn\u0119trz Gminnego O\u015brodka Kultury w \u015aniadowie, kt\u00f3ry jest najwa\u017cniejszym o\u015brodkiem odpowiedzialnym za organizacj\u0119 \u017cycia kulturalnego na terenie gminy. Gmina \u015aniadowo posiada opracowany Program Rewitalizacji Gminy \u015aniadowo na lata 2017-2027, kt\u00f3ry zosta\u0142 wpisany do Wykazu program\u00f3w rewitalizacji wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Przedmiotowy projekt stanowi realizacj\u0119 pierwszego projektu wyznaczonego w ramach rewitalizacji- Remont z przebudow\u0105 Gminnego O\u015brodka Kultury w \u015aniadowie, ul. Ostro\u0142\u0119cka 13. Analiza sytuacji spo\u0142eczno-gospodarczej wykaza\u0142a, \u017ce na obszarze ulicy Ostro\u0142\u0119ckiej istnieje sytuacja kryzysowa mi\u0119dzy innymi na obszarze funkcjonalno-przestrzennym tj. du\u017ca ilo\u015b\u0107 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej wymaga remont\u00f3w lub renowacji. Obiekt b\u0119d\u0105cy siedzib\u0105 Gminnego O\u015brodka Kultury w \u015aniadowie jest w z\u0142ym stanie technicznym, pomimo, i\u017c koncentruje si\u0119 tu w du\u017cej mierze \u017cycie kulturalne mieszka\u0144c\u00f3w Gminy. Cz\u0119\u015b\u0107 prac zwi\u0105zanych z pracami zewn\u0119trznymi zrealizowano w ramach projektu \u201eRemont z przebudow\u0105 Gminnego O\u015brodka Kultury i Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w \u015aniadowie\u201d dofinansowanego z PROW 2014- 2020. Pozosta\u0142e prace do wykonania w ramach niniejszego projektu: 1. Hol- remont+ elementy wyposa\u017cenia 2. Remont Sali Pami\u0119ci- remont+ elementy wyposa\u017cenia 3. Pomieszczenie FOTO- remont 4. \u0141azienka- remont+ elementy wyposa\u017cenia 5. Holl, wystawa, klatka schodowa- remont+ elementy wyposa\u017cenia 6. Biuro- remont 7. Pomieszczenie socjalne- remont 8. Scena- remont, elementy wyposa\u017cenia 9. Roboty sanitarne ( wymiana ceramiki \u0142azienkowe, wymiana grzejnik\u00f3w) 10. Roboty elektryczne Jednym z cel\u00f3w projektu jest r\u00f3wnie\u017c dostosowanie obiektu do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (poprzez remont \u0142azienki, zakup schodo\u0142azu umo\u017cliwiaj\u0105cego dost\u0119p do pomieszcze\u0144 znajduj\u0105cych si\u0119 na pi\u0119trze) oraz stworzenie otwartej przestrzeni integracji przed wej\u015bciem do obiektu. Realizacj\u0119 projektu przewidziano na III- IV kwarta\u0142 2020 r.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aNIADOWO", "TYTUL": "Remont Gminnego O\u015brodka Kultury jako element rewitalizacji gminy \u015aniadowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "219124.62", "WARTOSC": "230657.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo", "OPIS": "Celem projektu jest wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia og\u00f3lnego osi\u0105gaj\u0105cych najs\u0142absze wyniki edukacyjne, le\u017c\u0105cych na obszarze LGD Stowarzyszenia \"S\u0105siedzi\" i obj\u0119tych realizacj\u0105 Lokalnej Strategii Rozwoju, poprzez rozwijanie i kszta\u0142towanie komeptencji kluczowych uczni\u00f3w w roku szkolnym 2020/2021. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 uczniowie Szko\u0142y Podstawowej w Szczepankowie. Przedsi\u0119zwi\u0119cie stanowi uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142\u0119 b\u0119d\u0105c\u0105 realizatorem projektu. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 postawy: przedsi\u0119biorcz\u0105, kreatywn\u0105, inicjatywn\u0105, i innowacyjn\u0105 u wszystkich uczni\u00f3w objetych wsparciem w ramach projektu. Realizacja wsparcia dokonywana jest w oparciu o indywidualnie zdiagnozowane potrzeby szko\u0142y bior\u0105cej udzia\u0142 w projekcie, w tym wnioski z przeprowadzonego spisu inwentarza oraz oceny stanu technicznego posiadanego wyposa\u017cenia. Diagnoza zostala przygotowana przez Szko\u0142\u0119 podstawow\u0105 w Szczepankowie i zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy - Gmin\u0119 \u015aniadowo. Wnioski z diagnozy stanowi\u0142y punkt wyj\u015bcia dla niniejszego projektu. Wszelkie dzia\u0142ania w ramach projektu bed\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem. Materia\u0142y edukacyjne takie jak podr\u0119czniki, scenariusze zaj\u0119\u0107, materia\u0142y multimedialne, kt\u00f3re zostan\u0105 wytworzone w ramach projektu, zostan\u0105 udost\u0119pnione publicznie na zasadzie wolnej licencji na stronie internetowej Realizatora. Projekt jest zgodny z LSR Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Stowarzyszenia \"S\u0105siedzi\" na lata 2016-2022 i wpisuje si\u0119 w Cel g\u0142\u00f3wny 3, Cel szczeg\u00f3\u0142owy 3.2., Przedsi\u0119wzi\u0119cie 3.2.1. \"Wsparcie ma\u0142ych szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia og\u00f3lnego na obszarze LGD\" oraz wpisuje si\u0119 w cele szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania 9.1. Rewitalizacja spo\u0142eczna i kszta\u0142towanie kapita\u0142u spo\u0142ecznego, okre\u015blone dla Osi priorytetowej IX - Rozw\u00f3j lokalny, Typ projektu nr 5, RPOWP na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aNIADOWO", "TYTUL": "Klucz do przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-14", "DATA_START": "2018-11-27", "DOFINANSOWANIE": "216541.49", "WARTOSC": "312420.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo", "OPIS": "Parafia pw. Wniebowzi\u0119cia Naj\u015bwi\u0119tszej Maryji Panny w \u015aniadowie zamierza zrealizowa\u0107 inwestycj\u0119 polegaj\u0105c\u0105 na zainstalowaniu paneli fotowoltaicznych oraz powietrznej pompy ciep\u0142a, kt\u00f3ra zast\u0105pi obecnie u\u017cywany kocio\u0142 olejowy.Ponadto w celu efektywnego wykorzystania ca\u0142ej energi wytworzonej przez urz\u0105dzenie,planowane jest tak\u017ce pod\u0142\u0105czenie do sieci dystybucyjnej ku rozdysponwaniu ewentualnej nadwy\u017cki. Instalacja taka umo\u017cliwi ograniczenie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z pokryciem zapotrzebowania budynk\u00f3w b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 parafii na energi\u0119 elektryczn\u0105.Ponadto redukcji ulegn\u0105 tak\u017ce koszty zwi\u0105zane z ogrzaniem plebanii i budynk\u00f3w parafialnych.Tylko poboczn\u0105 korzy\u015bci\u0105 b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 odsprzeda\u017cy nadwy\u017cki wyprodukowanej , a nie zu\u017cytej energii , poniewa\u017c g\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zaspokojenie w\u0142asnych potrzeb energetycznych. Przewidywana produkcja wyniesie bowiem 35,52 MWh energii elektrycznej w przypadku PV i 22,7 MWh energii cieplnej przez powietrzn\u0105 pomp\u0119 ciep\u0142a , co umo\u017cliwi rzeczywiste zaspokojenie potrzeb w\u0142asnych w znacznej cz\u0119\u015bci. Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie mia\u0142o tak\u017ce pozytywny wp\u0142yw na stan atmosfery poprzez zmniejszenie emisji CO2.Przewidywana roczna redukcja emji to 30,77 ton/rok, co stanowi spadek o 82,6% - w tym z tytu\u0142u zast\u0105pienia pieca powietrzn\u0105 pomp\u0105 ciep\u0142a redukcja emisji CO2 wyniesie 31%. Korzy\u015bci jakie odniesie \u015brodowisko w zwi\u0105zku ze zmian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a pokrywaj\u0105cego zapotrzebowanie na energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105 s\u0105 zatem znacz\u0105ce. Realizacja projektu jest planowana na okres I-II kwarta\u0142 2019 r. Kwalifikowany koszt planowanej inwestycji wynosi 309 345,00 z\u0142, z czego 70% pokryje udzielona dotacja", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA PW WNIEBOWZI\u0118CIA NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY W \u015aNIADOWIE", "TYTUL": "Produkcja energii przyjaznej \u015brodowisku z wykorzystaniem na potrzeby w\u0142asne parafii w \u015aniadowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4003331.70", "WARTOSC": "4709802.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w", "OPIS": "Proj. realizuje 1, 2, 3, 5 typ proj. okre\u015blony w reg. konk. Cel g\u0142. proj.: Podniesienie poziomu edukacji w 23 Szko\u0142ach Podstawowych z terenu 14 gmin woj. podlaskiego poprzez wprowadzenie do nauki w warunkach szkolnych innowacyjnych metod nauczania kszta\u0142tuj\u0105cych kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy w okresie od IV 2017 do III 2019 r. G\u0142. rezultaty proj. - liczba SP, w kt\u00f3rych przeprowadzono indywidualne wsparcie wdro\u017ceniowe dyrektor\u00f3w-23 - liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy podie\u015bli swoje kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy-951 - liczba uczni\u00f3w kl.VII i VIII, obj\u0119tych wsparciem edukacyjno-zawodowym-110 - liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy podnie\u015bli swoje kompetencje do kszta\u0142towania u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnycj na rynku pracy-167 - liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy podnie\u015bli swoje kompetencje w zakresie wykorzystywania metody eksp.-49 - liczba nauczycieli kt\u00f3rzy podniesli swoje kompetencje w zakresie pracy na rzecz ucznia m\u0142odszego-49 Grupa docelowa: Proj. skierowany do 951 (50%dz.) uczni\u00f3w kl.III-VIII i 167 N-li (w tym 20M) z 23 SP 14 gmin woj. podlaskiego. zad.1 Wsparcie wdro\u017ceniowe w szko\u0142ach podstawowych na potrzeb\u0119 wprowadzenia zmian w obszarze kszta\u0142cenia kompetencji kluczowych zad.2 Przygotowanie 23 szk\u00f3\u0142 i 167 N-li do wdro\u017cenia WEN zad.3 Kompleksowe wsparcie szk\u00f3\u0142 w zakresie wykorzystywania metody eksperymentu zad.4 Wsparcie na rzecz ucznia m\u0142odszego zad.5 Warsztaty Efektywnej Nauki zad.6 Doradztwo edukacyjno-zawodowe Wsparcie kierowane jest do konkretnych szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek wskazanych we wniosku i stanowi odpowied\u017a na indywidualne zdiagnozowane potrzeby danej szko\u0142y/plac\u00f3wki o\u015bwiatowej i jej uczni\u00f3w oraz nauczycieli (szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek o\u015bwiatowych i ich uczni\u00f3w oraz nauczycieli) w oparciu o indywidualna diagnoz\u0119 szko\u0142y zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy dana szko\u0142\u0119. Trwa\u0142o\u015b\u0107: proj. wdra\u017ca metody pracy z uczniem, zapewnia szkolenia nauczycieli i wyposa\u017ca szko\u0142y w sprz\u0119t do przeprowadzania eksperyment\u00f3w-otrzymane wsparcie wykorz. do\u017cywo", "BENEFICJENT": "\"INSTYTUT BADAWCZO-SZKOLENIOWY\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kierunek kompetencje- program rozwijania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-02-28", "DOFINANSOWANIE": "177522.93", "WARTOSC": "291137.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo", "OPIS": "Projekt dotyczy dostawy i monta\u017cu instalacji fotowoltaicznych produkuj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby 2 obiekt\u00f3w: *Studnia g\u0142\u0119binowa w \u015aniadowie *Stacja uzdatniania wody Stare Ratowo Strategicznym celem niniejszego projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego (powietrza) na terenie gminy, poprzez rozw\u00f3j wykorzystywania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Realizacja celu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 powietrza wskutek zmniejszenia emisji CO2, py\u0142\u00f3w PM2,5 i PM 10 i in. Rezultatem projektu b\u0119dzie dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych oraz spadek emisji CO2 dzi\u0119ki produkcji energii elektrycznej z OZE. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: 1. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE (szt.) \u2013 2 2. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2) \u2013 33,012 3. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (MW) \u2013 0,047 4. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie \u2013 0 WSKA\u0179NIKI REZULTATU 1. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE (MWh/rok) \u2013 40,656 OKRES REALZIACJI PROJEKTU: II kwarta\u0142 2020 - IV kwarta\u0142 2020 PRZEWIDYWANE NAK\u0141ADY INWESTYCYJNE Dotacja: 177 522,93 Ca\u0142kowity wk\u0142ad w\u0142asny: 113 614,69 Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 291 137,62", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aNIADOWO", "TYTUL": "Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na potrzeby obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie \u015aniadowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2018-05-11", "DOFINANSOWANIE": "176799.74", "WARTOSC": "234856.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo", "OPIS": "PRZEDMIOT: W ramach projektu powstanie 10 plac\u00f3w zabaw z si\u0142owniami zewn\u0119trznymi (w wybranych lokalizacjach) w 10 miejscowo\u015bciach gminy \u015aniadowo: Truszki, Wierzbowo, M\u0119\u017cenin, Stara Jaka\u0107, M\u0142ynik, Jastrz\u0105bka M\u0142oda, Sierzputy Marki, Sierzputy Zagajne, Stare Konopki, \u015aniadowo. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na problemy spo\u0142eczne oraz przestrzenno- funkcjonalne zdiagnozowane na terenie miejscowo\u015bci obj\u0119tych dzia\u0142aniami. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wpisuje si\u0119 w ramy tzw. \u201ema\u0142ej rewitalizacji\u201d, dzi\u0119ki kt\u00f3rej poprawi si\u0119 jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do infrastruktury rekreacyjno- sportowej, co wp\u0142ynie na wzrost atrakcyjno\u015bci obszaru a tak\u017ce przyczyni si\u0119 do integracji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. CEL OG\u00d3LNY: Wzrost atrakcyjno\u015bci obszaru LGD poprzez rozbudow\u0119 i modernizacj\u0119 infrastruktury turystycznej i rekreacyjnej; rewitalizacja i poprawa estetyki miejscowo\u015bci na obszarze LGD CELE BEZPO\u015aREDNIE: - zagospodarowanie nieu\u017cytkowanej przestrzeni -zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci infrastruktury rekreacyjno- sportowej na terenach wiejskich - nadanie nowej funkcji terenom zdegradowanym (miejsce rekreacji, sportu, integracji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci) - poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich BENEFICJENT: Gmina \u015aniadowo PARTNER: Klub Sportowy \u015aniadowo ODBIORCY DZIA\u0141A\u0143: Mieszka\u0144cy miejscowo\u015bci obj\u0119tych projektem oraz okolic, w szczeg\u00f3lno\u015bci: dzieci i m\u0142odzie\u017c, kobiety, osoby starsze, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym (osoby bezrobotne, zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym), tury\u015bci przebywaj\u0105cy lub przeje\u017cd\u017caj\u0105cy przez teren Gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aNIADOWO", "TYTUL": "Rewitalizacja obszar\u00f3w na terenie gminy \u015aniadowo poprzez wykonanie teren\u00f3w rekreacyjnych dla dzieci i doros\u0142ych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-09-22", "DOFINANSOWANIE": "135438.80", "WARTOSC": "237985.32", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo", "OPIS": "Projekt pt. \u201eBudowa instalacji fotowoltaicznej przez firm\u0119 Bio-Technik Adam \u0141ada\u201d ma na celu rozpocz\u0119cie produkcji energii elektrycznej, kt\u00f3ra zostanie pozyskana dzi\u0119ki zainstalowaniu odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii \u2013 paneli fotowoltaicznych, co jest jednym z najwa\u017cniejszych postulat\u00f3w Unii Europejskiej w zakresie ochrony klimatu. Projekt b\u0119dzie realizowany przez firm\u0119 BIO-TECHNIK ADAM \u0141ADA. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy energii elektrycznej pozyskiwanej z OZE poprzez monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy 49,77 kW, w miejscowo\u015bci \u015aniadowo. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie III kwarta\u0142 2020 r. - IV kwarta\u0142 2020 r. Warto\u015b\u0107 kwalifikowalna projektu to 193 484,00 z\u0142, z czego 70 % stanowi dotacja. Planuje si\u0119 i\u017c, w wyniku realizacji projektu w okresie trwa\u0142o\u015bci \u015brednioroczna produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanej instalacji wykorzystuj\u0105cej OZE wyniesie 50,23 MWh. Poprawa jako\u015bci powietrza, uzyskana b\u0119dzie dzi\u0119ki unikni\u0119tej emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, w wyniku zamiany \u017ar\u00f3d\u0142a energii, pokrywaj\u0105cego potrzeby przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy. Przedmiotowy projekt zak\u0142ada roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, w wyniku realizacji projektu w wysoko\u015bci ponad 41,01 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Przedsi\u0119wzi\u0119cie pozytywnie wp\u0142ynie na ochron\u0119 \u015brodowiska i zdrowia ludzi wywo\u0142uj\u0105c efekt ekologiczny w postaci redukcji: CO2, SO2, NOx, py\u0142\u00f3w PM 2.5 oraz PM 10.", "BENEFICJENT": "BIO-TECHNIK ADAM \u0141ADA", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej przez firm\u0119 Bio-Technik Adam \u0141ada", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1757931.30", "WARTOSC": "2576105.52", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo", "OPIS": "W ramach inwestycji zostanie przebudowany punkt selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w. PSZOK obs\u0142ugiwa\u0107 b\u0119dzie ponad 75 tys. mieszka\u0144c\u00f3w regionu. Masa zagospodarowanych odpad\u00f3w wynie\u015b\u0107 ma ok. 43 tys. Mg/rok.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD GOSPODAROWANIA ODPADAMI SP. Z O.O. W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Przebudowa punktu selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w komunalnych w \u0141om\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-11-01", "DOFINANSOWANIE": "316815.85", "WARTOSC": "336815.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada szereg kompleksowych dzia\u0142a\u0144 aktywizuj\u0105cych w zakresie spo\u0142ecznym i zawodowych skierowanych do os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, ich otoczenia oraz spo\u0142eczno\u015bci lokalnej z gminy \u015aniadowo i gminy Pi\u0105tnica. Obejmuje wi\u0119c soby do\u015bwiadczaj\u0105ce w \u017cyciu trudno\u015bci takich jak bezrobocie, ub\u00f3stwo, problemy z adaptacj\u0105 i akceptacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 czy brak mo\u017cliwo\u015bci realizacji swoich plan\u00f3w na niwie spo\u0142ecznej i zawodowej, co rodzi frustracj\u0119 kt\u00f3ra mo\u017ce prowadzi\u0107 do na\u0142og\u00f3w, uzale\u017cnie\u0144, apatii, agresji, depresji i innych powa\u017cnych zaburze\u0144. W ramach us\u0142ug aktywnej integracji du\u017ca waga jest po\u0142o\u017cona na kszta\u0142towanie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, partycypacji, przedsiebiorczo\u015bci, kreatywno\u015bci i planowania, co przek\u0142ada si\u0119 na p\u00f3\u017aniejsze kompetencje zawodowe i szanse znalezienia pracy satysfakcjonuj\u0105cej w sferze merytorycznej i finansowej. Dzia\u0142ania zmierzaj\u0105 do kszta\u0142towania umiej\u0119tno\u015bci aktywnego uczestnictwa w \u017cyciu spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz w podniesieniu kwalifikacji zawodowych. W ramach aktywizacji spo\u0142ecznej przewidziane s\u0105 warsztaty, kursy, szkolenia, inicjatywy spo\u0142eczne, wsparcie pracownik\u00f3w socjalnych, mentora i animatora. W ramach aktywizacji zawodowej: kursy zawodowe, sta\u017ce zawodowe, poradnictwo indywidualne, wsparcie pracownik\u00f3w socjalnych, doradcy zawodowego, mentora i brokera rynku pracy. Udzia\u0142 w projekcie i jego zakres b\u0119dzie ustalany indywidualnie z ka\u017cdym z uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rych obowi\u0105zkiem b\u0119dzie realizacja kontraktu socjalnego oraz ustalenie indywidualnej \u015bcie\u017cki rozwoju. Przewiduje si\u0119 \u017ce projekt obejmie swoimi dzia\u0142aniami co najmniej 40 os\u00f3b (30K i 10M), wszyscy wezm\u0105 udzia\u0142 w aktywizacji spo\u0142ecznej, a 20 z nich w aktywizacji zawodowej w okresie trwania projektu. Do udzia\u0142u w dzia\u0142aniach aktywizacji spo\u0142ecznej zaproszone zostan\u0105 tak\u017ce osoby z otoczenia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz przedstawiciele spo\u0142ecznosci lokalnej - m\u0142odzie\u017c i seniorzy (inicjatywy lokalne).", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK WSPIERANIA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Program Aktywno\u015bci Lokalnej w gminie Pi\u0105tnica i w gminie \u015aniadowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "92060.11", "WARTOSC": "108306.02", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo", "OPIS": "Projekt pn. \"Przedszkole bawi i uczy - wzrost jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Gminie \u015aniadowo\" dotyczy zapewnienia dodatkowych zaj\u0119\u0107 z zakresu kompetencji kluczowych tj. j\u0119zyka angielskiego, matematyki, zaj\u0119\u0107 naukowo-technicznych i kreatywnych. Wyb\u00f3r tych w\u0142a\u015bnie zaj\u0119\u0107 nie jest przypadkowy i wynika z diagnozy potrzeb w\u015br\u00f3d rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci w wieku przedszkolnym przeprowadzonej w Przedszkolu i Punkcie Przedszkolnym w \u015aniadowie oraz Punkcie Przedszkolnym w Szczepankowie. W ramach projektu za\u0142o\u017cono realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych: z matematyki, j\u0119zyka angielskiego, naukowo-technicznych, kreatywnych, a tak\u017ce wprowadzenie innowacyjnej metody neuroedukacji (metoda TUPUTAN). Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c organizacj\u0119 szkolenia dla kadry pedagogicznej Przedszkola i Punktu Przedszkolnego w \u015aniadowie odno\u015bnie innowacyjnej metody nauroedukacji dzieci w wieku przedszkolnym TUPUTAN. W rezultacie dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce na zaj\u0119cia z kompetencji kluczowych w OWP obj\u0119tych przedmiotowym projektem b\u0119d\u0105 mia\u0142y wi\u0119ksze szanse na rozw\u00f3j swoich uzdolnie\u0144 oraz \u0142atwiej b\u0119dzie si\u0119 im odnale\u017a\u0107 na kolejnych szczeblach edukacji. Natomiast kadra pedagogiczna podniesie swoje kompetencje w zakresie stosowania nowych metod sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142towaniu i rozwijaniu kompetencji kluczowych u dzieci w wieku przedszkolnym, a dzi\u0119ki swojemu zaanga\u017cowaniu otrzymaj\u0105 certyfikat innowacji przyznawany przez Stowarzyszenie nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej i przedszkolnej Stopie\u0144 upowszechnienia wychowania przedszkolnego w\u015br\u00f3d dzieci 3-4 letnich w gminie wiejskiej \u015aniadowo wynosi 36,1% \u2013 stan na dzie\u0144 30.IX.2013 r. L. dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do PP i P przy ZS-P w \u015aniadowie rok 2013/2014: 36 dzieci, 2014/2015: 37 dzieci, w PP w Szczepankowie rok 2013/2014: 14 dzieci, 2014/2015: 17 dzieci. [\u017ar\u00f3d\u0142o UG]", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aNIADOWO", "TYTUL": "\"Przedszkole bawi i uczy\" - wzrost jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Gminie \u015aniadowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.88}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1857850.00", "WARTOSC": "2204378.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "\u00a0 Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 275 os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017cy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: - 30 osoby uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b: niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach), - 3 osoby niepe\u0142nosprawne uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, - 29 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, - 48 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Projekt adresowany jest do os\u00f3b w wieku 18- 29 lat bez pracy, zarejestrowanych PUP w \u0141om\u017cy jako bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy) kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEETprzyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 272 osoby. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wsparcie w ramach projektu zostanie udzielone zgodnie ze standardami kre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. w ci\u0105gu 4 miesi\u0119cy zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia lub dalszego kszta\u0142cenia lub przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Okres 4 miesi\u0119cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rych nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia osobom do 25 r.\u017c. liczony jest od dnia rejestracji w urz\u0119dzie pracy, a dla os\u00f3b powy\u017cej 25 r. \u017c do dnia przyst\u0105pienia do projektu. \u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "325496.87", "WARTOSC": "382937.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym zadaniem projektu \u201eMoja firma \u2013 sukces mojej gminy\u201d jest przygotowanie 9 os\u00f3b (5K, 4M), w wieku 30 lat i wi\u0119cej, bezrobotnych lub biernych zawodowo, zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w KC obszar gminy \u0141om\u017ca, gminy Miastkowo i gminy \u015aniadowo do rozpocz\u0119cia i prowadzenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej poprzez udzielenie bezzwrotnego wsparcia dla 7 z nich. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.08.2020 r. do 31.12.2021 r. na terenie gmin powiatu \u0142om\u017cy\u0144skiego, tj. gminy \u0141om\u017ca, gminy Miastkowo i gminy \u015aniadowo. W ramach projektu powstanie 7 nowych przedsi\u0119biorstw. Uczestnikom Projektu (UP) zapewnione zostanie kompleksowe wsparcie, obejmuj\u0105ce: - us\u0142ugi szkoleniowe (indywidualne) udzielane na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie dzia\u0142ano\u015bci gospodarczej przygotowania do samodzielnego prowadzenia dzialano\u015bci gospodarczej dla 9 UP - dotacj\u0119 inwestycyjn\u0105 dla 7 UP - wsparcie pomostowe, kt\u00f3re zawiera wsparcie finansowe przez okres 12 miesi\u0119cy (6m-cy na niezb\u0119dne wydatki zwi\u0105zane z prowadzeniem bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci gosp. i 6 m-cy na pokrycie op\u0142at publiczno \u2013 prawnych) Projekt ma na celu utworzenie 7 miejsc pracy udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A. W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Moja firma \u2013 sukces mojej gminy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.77}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1796099.00", "WARTOSC": "2131110.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 265 os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017cy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: - 22 os\u00f3b uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b: niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach), - 2 osoby niepe\u0142nosprawne uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, -\u00a019 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, - 58 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Projekt adresowany jest do os\u00f3b w wieku 18- 29 lat bez pracy, zarejestrowanych w PUP w \u0141om\u017cy jako bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEETprzyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 253 osoby. Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia jest udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. czterech miesi\u0119cy osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Przy czym, okres 4 m-cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rego nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia osobom do 25 roku \u017cycia liczony b\u0119dzie od dnia rejestracji w urz\u0119dzie pracy, a w przypadku os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia okres ten liczony b\u0119dzie od dnia przyst\u0105pienia do projektu. \u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1359923.90", "WARTOSC": "1681584.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 200 nauczycieli (N) (200K) kl 1-3 publicznych 47 SP z terenu 14 gmin wiejskich i w-miejskich \u0142om\u017cy\u0144skiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 30.09.2020 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr progr. i nauczania programowania u min. 90% N potw. otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Centrum Kszta\u0142cenia Nauczycieli w \u0141om\u017cy (Partner I) i Agencj\u0105 Rozwoju Regionalnego S.A. w \u0141om\u017cy jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotow. na etapie inicjowania Partnerstwa.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu \u0142om\u017cy\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1743408.00", "WARTOSC": "2068591.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 239 (138k i 101m) os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez:- 39 % czyli56 os. w najtrudniejszej sytuacji ( w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami).- 54% czyli 26 os. nie nale\u017c\u0105cych do ww. grup.Projekt skierowany jest do os\u00f3b bezrobotnych w wieku 18-29 lat bez pracy, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zarejestrowanych w PUP jako bezrobotne, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 239 (138k i 101m) os\u00f3b.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji i instytucjach rynku pracy.Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia jest udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. czterech miesi\u0119cy osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu lub inna forma pomocy prowadz\u0105ca do aktywizacji zawodowej. Przy czym, okres 4 m-cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rego nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia osobom do 25 roku \u017cycia liczony b\u0119dzie od dnia rejestracji w urz\u0119dzie pracy, a w przypadku os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia okres ten liczony b\u0119dzie od dnia przyst\u0105pienia do projektu.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1622465.07", "WARTOSC": "1925089.30", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 228 os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 228 (128k i 100m) os\u00f3b. Z og\u00f3lnej liczby uczestnik\u00f3w/uczestniczek projektu:- 25 os. otrzyma dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,- 33 os. otrzyma bon na zasiedlenie,- 40 os. zostanie zatrudniona w ramach prac interwen,- 130 os. zostanie skierowana na sta\u017c.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez:- 42% czyli 58 os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji ( w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3).- 57% czyli 38 os. nie nale\u017c\u0105cych ww. grup.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie zgodnie z Wnioskiem o dof. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji i instytucjach rynku pracy.Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia jest udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. czterech miesi\u0119cy osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu lub inna forma pomocy prowadz\u0105ca do aktywizacji zawodowej. Przy czym, okres 4 m-cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rego nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia osobom do 25 roku \u017cycia liczony b\u0119dzie od dnia rejestracji w urz\u0119dzie pracy, a w przypadku os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia okres ten liczony b\u0119dzie od dnia przyst\u0105pienia do projektu.Beneficjent b\u0119dzie wdra\u017ca\u0142 Zasad\u0119 Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju poprzez zastosowanie ekologicznych rozwi\u0105za\u0144 (stosowanie dwustronnych druk\u00f3w, stosowanie odcieni szaro\u015bci oraz w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci recykling zu\u017cytych w projekcie materia\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3767366.71", "WARTOSC": "4432196.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie 50 gmin wojew\u00f3dztwa podlaskiego powstan\u0105 plac\u00f3wki wsparcia dziennego prowadzone w formie podw\u00f3rkowej, oraz Zesp\u00f3\u0142 Interdyscyplinarny Projekty tj zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi doradcze, mediacyjne i terapeutyczne. Plac\u00f3wki dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. przedsi\u0119biorczo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki deformalizacji struktur zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p rodzic\u00f3w do us\u0142ug specjalistycznego doradztwa, a wi\u0119zi rodziny zostan\u0105 wzmocnione. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji \u2013 4 132 456,14 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 314 460 z\u0142; Okres realizacji - 01.05.2020 \u2013 30.04.2022.", "BENEFICJENT": "ZHP CHOR\u0104GIEW BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Podlaskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2018-06-22", "DOFINANSOWANIE": "38250.00", "WARTOSC": "55350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo", "OPIS": "Wykonawca CREATIVE CRAFT Sp. z o.o. Audyt wzorniczy sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z analiz wzorniczych w zakresie:oferty produktowej-8 dni P.Buchalski,A.\u015acibiorek,J.Jaworski,K.Piech,A.Majewski,modelu biznesowego-2 dni- P.Buchalski,A.\u015acibiorek,K.Piech,technologii-3 dni-P.Buchalski, A.\u015acibiorek,J.Jaworski,A.Majewski,struktury organizacyjnej-2 dni-P.Buchalski,J.Jaworski,K.Piech,proces\u00f3w komunikacji-4 dni-P.Buchalski,A.\u015acibiorek,K.Piech,strategii marketingowej-3 dni-P.Buchalski,A.\u015acibiorek,J.Jaworski,K.Piech,zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie firmy trend\u00f3w bran\u017cowych-4 dni-P.Buchalski,A.\u015acibiorek,J.Jaworski,K.Piech,zarz\u0105dzania wzornictwem-6 dni-P.Buchalski,A.\u015acibiorek,J.Jaworski,K.Piech,A.Majewski, wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego firmy-4 dni, P.Buchalski,A.\u015acibiorek,J.Jaworski,K.Piech,A.Majewski Opracowanie strategii wzorniczej: og\u00f3lna char.firmy zawieraj\u0105ca analiz\u0119 wzornicz\u0105 firmy w zakresie produkt\u00f3w,technologii,struktury organizacyjnej,proces\u00f3w komunikacji z klientem,strategii marketingowej-4 dni\u2013P.Buchalski,A.\u015acibiorek,J.Jaworski,K.Piech,A.Majewski, og\u00f3lny opis otoczenia firmy w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w,opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, opis trend\u00f3w rynkowych-3 dni\u2013P.Buchalski,A.\u015acibiorek,J.Jaworski,K.Piech,A.Majewski,okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek firmy-3 dni\u2013P.Buchalski,A.\u015acibiorek,J.Jaworski,K.Piech,A.Majewski,ocena poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie oraz jej potencja\u0142u w tym zakresie-3 dni\u2013P.Buchalski,A.\u015acibiorek,J.Jaworski, K.Piech,A.Majewski,zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie, przy czym problemy te problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu,jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie-6 dni\u2013P.Buchalski, A.\u015acibiorek, J.Jaworski, K.Piech, A.Majewski, dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy-6 dni\u2013P.Buchalski,A.\u015acibiorek,J.Jaworski, K.Piech, A.Majewski", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCJI BETON\u00d3W \"PREFBET\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": ",,Wz\u00f3r na konkurencj\u0119 Przedsi\u0119biorstwa Produkcji Beton\u00f3w \u201ePREFBET\u201d Sp. z o.o. w \u015aniadowie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 303259.9}, {"name": "Biblioteki", "value": 259281.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75994.97}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 61500.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 10996.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4000.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4018283.84}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1850794.9099999997}, {"name": "Gimnazja", "value": 735024.16}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 468169.80000000005}, {"name": "Przedszkola", "value": 365273.39999999997}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 276257.7}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 241382.69999999998}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 161115.23000000004}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 126463.82}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 124352.24999999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 119846.99}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 101960.29000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 80521.41}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 69851.83}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 69740.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 62818.18}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 60268.65}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 53782.11}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 41140.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 21489.4}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 11478.4}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 10834.2}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 8872.86}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7260.2}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6890.650000000001}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6216.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3500.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1124.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 502.93}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1829155.78}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 811866.73}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 650825.2599999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 431991.14999999997}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 419331.26}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 353327.45999999996}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 288639.56}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 235203.59}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 205288.1}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 179884.8}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 166808.52}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 152805.63999999998}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 100001.34}, {"name": "Przedszkola", "value": 65845.86}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 51998.66}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 36463.76}, {"name": "Gimnazja", "value": 35379.14}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 34315.22}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 32400.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 30291.67}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 28873.93}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 28244.370000000003}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 20000.15}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 15578.210000000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 13890.9}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 13497.21}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 9670.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9624.77}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7982.08}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5978.7}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5107.95}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 4873.91}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4256.88}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3840.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3642.5}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3270.08}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2842.71}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2799.02}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1846.17}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1640.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1148.33}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 599.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 500.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 152.9}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 21.82}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 10455.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 8733.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6150.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 901834.53}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 596475.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 161472.1}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 91739.45}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 67575.89}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 34446.15}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 33919.39}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10500.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1820210.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 757984.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1696073.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 466030.77}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 319382.52}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4800704.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1727669.97}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 198324.85}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 198000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 127331.68}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 58885.94}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 57163.75}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 56733.63}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 56588.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 39710.39}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 25669.58}, {"name": "Gimnazja", "value": 21914.43}, {"name": "Przedszkola", "value": 18137.95}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 16050.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 16050.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 12904.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9816.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8778.02}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 7049.47}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6502.76}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 3224.53}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1473.59}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1145.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 563.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 310.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 96597.22}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35460.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6023.44}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4611.55}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 783.4}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 568536.76}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 70000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 61500.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10996.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6323786.649999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1941999.9799999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 276257.7}, {"name": "Rodzina", "value": 206613.23000000004}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 101960.29000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 69740.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 65423.17}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 62818.18}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 19029.26}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15274.85}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11478.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10834.2}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1660476.6800000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1642463.3299999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1444759.25}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 554912.8999999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 419331.26}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 206753.51}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 155650.63999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 75352.27}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 53638.66}, {"name": "Rodzina", "value": 43558.06}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 28244.370000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 5978.7}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5794.63}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3642.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1148.33}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10455.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8733.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6150.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 901834.53}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 601475.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 161472.1}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 91739.45}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 67575.89}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 34446.15}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 33919.39}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1820210.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 757984.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1696073.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 466030.77}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 319382.52}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6726374.17}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 290498.20999999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 190122.34}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 128805.26999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 63090.76}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 39710.39}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 32100.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 96597.22}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 35460.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6023.44}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4611.55}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 783.4}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8065194.109999998, "v": "8,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.25, "v_pc": "1479,58 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "25.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4867433.949999999, "v": "4,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.35}, {"name": "Gimnazja", "value": 792317.7300000001, "v": "792,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.82}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 507730.2800000001, "v": "507,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.29}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 473737.44999999995, "v": "473,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.87}, {"name": "Przedszkola", "value": 449257.21, "v": "449,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.57}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 306658.62, "v": "306,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.8}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 274287.25, "v": "274,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.4}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 172004.7, "v": "172,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 97682.89, "v": "97,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.21}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 77950.26999999999, "v": "77,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 36463.76, "v": "36,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 9670.0, "v": "9,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Rodzina", "value": 6976545.46, "v": "6,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.7, "v_pc": "1279,87 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "1.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4865229.73, "v": "4,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.73}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1860004.2999999998, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.66}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 220088.40000000002, "v": "220,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.15}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 28873.93, "v": "28,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1846.17, "v": "1,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 502.93, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 155.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5220427.98, "v": "5,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 297.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.99, "v_pc": "957,70 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "804.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "437.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3592727.06, "v": "3,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 945.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1618076.15, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 70.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.99}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9624.77, "v": "9,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3041654.5700000008, "v": "3,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 85.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.89, "v_pc": "558,00 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "3.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1512654.83, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.73}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 865648.84, "v": "865,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.45}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 326943.04, "v": "326,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.74}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 214160.96, "v": "214,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 86576.82, "v": "86,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.84}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 32400.0, "v": "32,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3270.08, "v": "3,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2664164.2999999993, "v": "2,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.67, "v_pc": "488,75 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "16.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2318705.8, "v": "2,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.03}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 142909.89, "v": "142,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.36}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 110217.34, "v": "110,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51191.27, "v": "51,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.92}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 41140.0, "v": "41,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.54}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1651544.31, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.37, "v_pc": "302,98 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "72.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1321165.79, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.99}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 330378.52, "v": "330,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 155.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 757661.4700000001, "v": "757,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 354.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.46, "v_pc": "138,99 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "10.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 620806.41, "v": "620,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 3326.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 136855.06, "v": "136,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.06}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 673133.5499999999, "v": "673,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.19, "v_pc": "123,49 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "68.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 311717.9199999999, "v": "311,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.3}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 166808.52, "v": "166,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.78}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 58885.94, "v": "58,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.74}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 57163.75, "v": "57,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.49}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 56733.63, "v": "56,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.42}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8799.84, "v": "8,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7416.0, "v": "7,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5107.95, "v": "5,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 647715.98, "v": "647,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.1, "v_pc": "118,83 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "52.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 382439.12000000005, "v": "382,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.04}, {"name": "Biblioteki", "value": 259281.89, "v": "259,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5994.97, "v": "5,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 330179.20999999996, "v": "330,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.07, "v_pc": "60,57 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "53.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 327334.20999999996, "v": "327,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2845.0, "v": "2,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.86}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 189716.47, "v": "189,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 573.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61, "v_pc": "34,80 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "83.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 189716.47, "v": "189,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 573.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 171029.75, "v": "171,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55, "v_pc": "31,38 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "80.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 114441.75, "v": "114,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.91}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 56588.0, "v": "56,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.08}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 96597.22, "v": "96,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31, "v_pc": "17,72 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "67.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 96597.22, "v": "96,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 73382.5, "v": "73,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 233.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23, "v_pc": "13,46 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "71.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 73382.5, "v": "73,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 233.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 65117.06, "v": "65,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21, "v_pc": "11,95 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "89.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 63477.06, "v": "63,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.48}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1640.0, "v": "1,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 53169.479999999996, "v": "53,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "9,75 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "30.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 26152.91, "v": "26,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.18}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 25739.67, "v": "25,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.41}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1124.0, "v": "1,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.11}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 152.9, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 46878.71000000001, "v": "46,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.15, "v_pc": "8,60 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "88.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46878.71000000001, "v": "46,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}