{"gmina": "Przytu\u0142y", "typ_gminy": "gmina wiejska Przytu\u0142y", "kod_gus": "062013807062", "kod_gus_podregionu": "062013800000", "eurostat": "PL842", "ludnosc": 2167, "budzet": {"dochody": "13,22 mln z\u0142", "wydatki": "12,81 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 4.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 8873002.900000002, "dane1": 8956975.910000008, "dane2": 8873002.900000002, "dane4": 83973.01000000536}, {"label": "2017", "dane0": 10253917.819999998, "dane1": 10401030.960000003, "dane2": 10253917.819999998, "dane4": 147113.14000000432}, {"label": "2018", "dane0": 11023899.160000002, "dane1": 10290951.260000002, "dane2": 10290951.260000002, "dane3": 732947.9000000004}, {"label": "2019", "dane0": 12682806.19, "dane1": 12030409.02, "dane2": 12030409.02, "dane3": 652397.1699999999}, {"label": "2020", "dane0": 13221482.24, "dane1": 12812479.809999999, "dane2": 12812479.809999999, "dane3": 409002.43000000156}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2043031.8, "dane1": 2570698.91}, {"label": "2017", "dane0": 2037230.71, "dane1": 2889555.61}, {"label": "2018", "dane0": 1959489.66, "dane1": 3434303.5500000003}, {"label": "2019", "dane0": 1978073.19, "dane1": 3077717.6}, {"label": "2020", "dane0": 2271443.97, "dane1": 4239541.74}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "303,30 tys z\u0142", "wydatki": "240,29 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.5, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 45.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.08397301000000536}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.08397301000000536}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.14711314000000433}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.14711314000000433}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7329479000000003}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7329479000000003}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.65239717}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.65239717}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4090024300000016}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4090024300000016}], "dochod_ue": "884,04 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "4,02 mln z\u0142", "gmina_pc": "1853.7 z\u0142", "powiat": "11,63 mln z\u0142", "powiat_pc": "5364.7 z\u0142", "wojewodztwo": "944,83 tys z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "100,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,66 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,03 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2271443.97, "wydatki": 4239541.74}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-03-29", "DOFINANSOWANIE": "1346893.70", "WARTOSC": "2237915.70", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y", "OPIS": "Gmina Przytu\u0142y zamierza zrealizowa\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cie w ramach typu 1 projektu, polegaj\u0105ce na budowie mikroinstalacji OZE na budynkach mieszkalnych w gminie. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych poprzez budow\u0119 115 mikroinstalacji (kolektory s\u0142oneczne) wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w gospodarstwach indywidualnych na terenie gminy Przytu\u0142y od 2019 r. Warto\u015b\u0107 kwalifikowalna projektu to 1,7 mln z\u0142, z czego 65 % stanowi dotacja. Planuje si\u0119 i\u017c, w wyniku realizacji projektu produkcja roczna energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE wyniesie ponad 278,29 MWht. Poprawa jako\u015bci powietrza uzyskana b\u0119dzie dzi\u0119ki unikni\u0119tej emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery w wyniku zamiany \u017ar\u00f3d\u0142a energii pokrywaj\u0105cego potrzeby wskazanych budynk\u00f3w mieszkalnych w gminie Przytu\u0142y. Przedmiotowy projekt zak\u0142ada roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych w wyniku realizacji projektu w wysoko\u015bci ponad 94 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Przedsi\u0119wzi\u0119cie pozytywnie wp\u0142ynie na ochron\u0119 \u015brodowiska i zdrowia ludzi wywo\u0142uj\u0105c efekt ekologiczny w postaci redukcji: CO2, SO2, Nox, py\u0142\u00f3w PM 2.5 oraz PM 10.", "BENEFICJENT": "GMINA PRZYTU\u0141Y", "TYTUL": "Energia odnawialna dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy Przytu\u0142y", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 621.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-12-18", "DOFINANSOWANIE": "987300.76", "WARTOSC": "1161530.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y", "OPIS": "Projekt dotyczy g\u0142\u0119bokiej TERMOMODERNIZACJI budynku Szko\u0142y Podstawowej w Wagach. Okres realizacji prac termomodernizacyjnych to lipiec 2019\u2013grudzie\u0144 2019r. CELEM bezpo\u015brednim projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Przytu\u0142y poprzez: redukcj\u0119 koszt\u00f3w ogrzewania budynku i cieplej wody u\u017cytkowej oraz energii elektrycznej. ZADANIA do realizacji w ramach projektu to: -docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych piwnic, -docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych cz\u0119\u015bci nadziemnej budynku, -ocieplenie stropodachu, -ocieplenie pod\u0142ogi na gruncie, -wymiana starych okien w piwnicach, -wymiana starych okien w cz\u0119\u015bci nadziemnej budynku, -wymiana starych drzwi wej\u015bciowych do piwnic budynku, -wymiana starych drzwi wej\u015bciowych w cz\u0119\u015bci nadziemnej budynku, -monta\u017c paneli fotowoltaicznych na rzecz podgrzewania wody u\u017cytkowej wraz z wymian\u0105 elektrycznych podgrzewaczy wody, -roboty dodatkowe zwi\u0105zane z ociepleniem wynikaj\u0105ce z kosztorysu budowlanego, wymuszone poprzez zakres i charakter prac wskazanych w audycie: odtworzeniem instalacji odgromowej. WSKA\u0179NIKI REZULTATU to ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej, ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU to: zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych, szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w, powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji, liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a oraz liczba wykonanych instalacji OZE. BENEFICJENTEM projektu b\u0119dzie jst, czyli Gmina Przytu\u0142y. GRUP\u0104 DOCELOW\u0104 b\u0119d\u0105 przede wszystkim pracownicy i uczniowie szko\u0142y. PRODUKTEM PROJEKTU b\u0119dzie budynek Szko\u0142y Podstawowej w Wagach poddany kompleksowej termomodernizacji, w kt\u00f3rym zgodnie z audytem energetycznym roczne zapotrzebowanie na energi\u0119 spadnie o ponad 80%, a emisja CO2 spadnie o ponad 98%.", "BENEFICJENT": "GMINA PRZYTU\u0141Y", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej w Wagach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 455.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2019-06-03", "DOFINANSOWANIE": "518239.53", "WARTOSC": "763095.28", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest budowa instalacji fotowoltaicznych dla cel\u00f3w wybranych obiekt\u00f3w na terenie Gminy Przytu\u0142y. Miejsca realizacji inwestycji: - Hydrofornia Przytu\u0142y, Nowa Kubra, 18-423 Przytu\u0142y; - Przepompownia Doliwy, Doliwy, 18-423 Przytu\u0142y; - Przepompownia Przytu\u0142y Kolonia, Przytu\u0142y Kolonia, 18-423 Przytu\u0142y; - Szko\u0142a Podstawowa w Przytu\u0142ach, ul. Lipowa 28, 18-423 Przytu\u0142y; - Urz\u0105d Gminy w Przytu\u0142ach, ul. Supska 10, 18-423 Przytu\u0142y. Ponadto w ramach projektu za\u0142o\u017cono promocj\u0119 projektu, nadz\u00f3r inwestorski oraz opracowanie dokumentacji projektowej. Celem projektu jest wi\u0119ksze rozproszenie \u017ar\u00f3de\u0142 energii, w tym odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii wraz ze zwi\u0119kszeniem ich liczby. Inwestycja przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: 1) produktu: -Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE \u2013 5 szt. -Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,11 MWe; -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 81,35 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2; 2) rezultatu: -Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 100,18 MWhe. Energia z OZE wyprodukowana w ramach projektu b\u0119dzie wykorzystywana g\u0142\u00f3wnie na w\u0142asne potrzeby.", "BENEFICJENT": "GMINA PRZYTU\u0141Y", "TYTUL": "Monta\u017c odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Przytu\u0142y", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 239.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-22", "DATA_START": "2018-02-23", "DOFINANSOWANIE": "42497976.60", "WARTOSC": "63283500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Inwestycja zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w miastach oraz ma\u0142ych miejscowo\u015bciach. W projekcie za\u0142o\u017cono budow\u0119 sieci na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim. Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Budowana sie\u0107 szerokopasmowa b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: a) liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych zasi\u0119giem sieci \u2013 min. 23707 b) liczba jednostek publicznych pod\u0142\u0105czonych do sieci, - 216 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych c) d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1287,52 km wraz z d\u0142ugo\u015bci\u0105 sieci dzier\u017cawionej d) liczba w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 21 szt.Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d o wysokich przepustowo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "PODLASKA SIE\u0106 INTERNETOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 PSI Sp. z o.o. na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim (ID Obszaru: 3.3.20.38)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-09", "DATA_START": "2018-02-10", "DOFINANSOWANIE": "224230.29", "WARTOSC": "263800.35", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y", "OPIS": "Projekt dotyczy wdro\u017cenia kompleksowego programu wspomagaj\u0105cego \u2013 121os. (68 dz. i 53 ch\u0142.)uczni\u00f3w SP Jana Paw\u0142a II w Przytu\u0142ach i z oddzia\u0142ami klas gimnazjalnych: 50 os.(23dz. i 27 ch\u0142.) - tj. Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 po\u0142o\u017conych na terenie wiejskiej gminy Przytu\u0142y. Uczestnicy projektu pochodz\u0105 z wsi/ ma\u0142ych miejscowo\u015bci oddalonych max. 10 km od szko\u0142y. Dzieci pochodz\u0105 ze \u015brodowisk rolniczych. Brak jest wzorc\u00f3w osobowych w \u015brodowisku lokalnym w zakresie przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci. Szko\u0142a jest jedyn\u0105 instytucj\u0105 buduj\u0105c\u0105 fundamenty \u017cycia edukacyjnego, osobistego i wp\u0142ywaj\u0105ca na przysz\u0142e \u017cycie zawodowe. Dzia\u0142ania realizowane w projekcie zosta\u0142y poprzedzone diagnoz\u0105 Szko\u0142y Podstawowej zatwierdzonej przez Organ Prowadz\u0105cy. Projekt przewiduje dzia\u0142ania z zakresu rozwijania kompetencji kluczowych matemat.przyrod, j\u0119zykowych, TIK. Du\u017cy nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na budowanie postaw i umiej\u0119tno\u015bci: uczenia si\u0119, kreatywno\u015b\u0107, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 oraz praca zespo\u0142owa.Wykonane zostan\u0105 dzia\u0142ania w zakresie indywidualizacji pracy z uczniem. Ponadto 3 nauczycieli uzyska kompetencje do pracy z dzie\u0107mi \u2013 studia podyplomowe w zakresie doradztwo zawodowe, Terapia pedagogiczna z elementami integracji sensorycznej. Niniejsze przedsi\u0119wzi\u0119cie finansowane ze \u015brodk\u00f3w EFS stanowi\u0107 b\u0119dzie uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu przez szko\u0142y lub plac\u00f3wki systemu o\u015bwiaty. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w lub s\u0142uchaczy obj\u0119tych wsparciem. Okres realizacji 10.02.2018-09.03.2019r. Zadania: 1. Realizacja zaj\u0119\u0107 : \u2022 z j\u0119zyka angielskiego \u2022 z zakresu matematyki i przyrody \u2022 komputerowych , z programowania \u2022 warsztat\u00f3w rozwijania inicjatywno\u015bci i przedsi\u0119biorczo\u015bci (zaj\u0119cia teatralne) \u2022 rewalidacyjnych i logopedycznych \u2022 korekcyjno-kompensacyjnych \u2022 Doradztwo zawodowe \u2022 Wyjazd tematyczny Wykorzystanie Podl.Platf.Eduk. do wspomag. dydaktyki.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A. W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Wsparcie edukacji inwestycj\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-14", "DATA_START": "2019-06-27", "DOFINANSOWANIE": "174345.54", "WARTOSC": "205112.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y", "OPIS": "Projekt obejmuje zagospodarowanie przestrzeni publicznych w miejscowo\u015bciach: Przytu\u0142y, Wilamowo, Nowa Kubra. W ramach inwestycji zaplanowano: -wykonanie placu zabaw w m. Wilamowo wraz z jego ogrodzeniem i wykonaniem zieleni \u2013przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje: dostaw\u0119 i monta\u017c karuzeli tarczowej z siedziskami, hu\u015btawki wa\u017cki z pionem metalowym, zestawu z d\u0142ug\u0105 zje\u017cd\u017calni\u0105, bujaka na spr\u0119\u017cynie, 2 \u0142awek, zestawu zabawowego, hu\u015btawki podw\u00f3jnej; -wykonanie si\u0142owni zewn\u0119trznej w m. Wilamowo \u2013 przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje zakup i monta\u017c nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: orbitek, biegacz+pylon, prasa no\u017cna, pylon, wio\u015blarz, twister, kosz na \u015bmieci; -wykonanie si\u0142owni zewn. w m. Przytu\u0142y wraz z zieleni\u0105 - przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje zakup i monta\u017c nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: biegacz + orbitek, prasa no\u017cna dwustrefowa, wyci\u0105g g\u00f3rny + wyciskanie siedz\u0105ce, twister+wahade\u0142ko, 2 \u0142awki, kosz na \u015bmieci; -wykonanie si\u0142owni zewn. w m. Nowa Kubra - przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje zakup i monta\u017c nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: orbitek, biegacz, wyciskacz siedz\u0105cy, stojak na 5 rower\u00f3w, tablica z regulaminem, kosz na \u015bmieci, \u0142awka z oparciem; -wykonanie placu zabaw w m. Nowa Kubra wraz z ogrodzeniem terenu i wykonaniem zieleni - przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje zakup i monta\u017c nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: karuzela tarczowa z siedziskami, hu\u015btawka wa\u017cka z pionem metalowym, hu\u015btawka wa\u017cka na spr\u0119\u017cynach, bujak-konik (2 szt.), hu\u015btawka podw\u00f3jna, kosz na \u015bmieci, hu\u015btawka pojedyncza, zestaw zabawowy, altana czterok\u0105tna, komplet st\u00f3\u0142 i \u0142awka. Zostan\u0105 tak\u017ce poniesione wydatki na dokumentacj\u0119 techniczn\u0105. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury spe\u0142niaj\u0105cej oczekiwania spo\u0142eczno\u015bci poprzez budow\u0119 plac\u00f3w zabaw i si\u0142owni zewn\u0119trznych w Przytu\u0142ach, Wilamowie i Nowej Kubrze. Inwestycja przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast. wska\u017anik\u00f3w: -Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 \u2013 0,14 ha; -Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach \u2013 3 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA PRZYTU\u0141Y", "TYTUL": "Zagospodarowanie przestrzeni publicznej w miejscowo\u015bciach: Przytu\u0142y, Wilamowo i Nowa Kubra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5401604.33", "WARTOSC": "6409117.63", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 272 os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 522osoby. Z og\u00f3lnej liczby uczestnik\u00f3w/uczestniczek projektu:- 22 os. otrzyma dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,- 50 os. otrzyma bon na zasiedlenie,- 50 os. zostanie zatrudniona w ramach prac interwen,- 150 os. zostanie skierowana na sta\u017c,- 250 os\u00f3b zostanie obj\u0119te wsparciem w zakresie zwalczania i przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID -19.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez:- 44% czyli68 os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji ( w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3).- 59,5% czyli39os\u00f3b nie nale\u017c\u0105cych ww. grup.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie zgodnie z Wnioskiem o dof. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji i instytucjach rynku pracy.Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia jest udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. czterech miesi\u0119cy osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu,przy czym, okres 4 m-cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rego nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia liczonyjest od dnia przyst\u0105pienia do projektu.Beneficjent b\u0119dzie wdra\u017ca\u0142 Zasad\u0119 Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju poprzez zastosowanie ekologicznych rozwi\u0105za\u0144:stosowanie dwustronnych druk\u00f3w, stosowanie odcieni szaro\u015bci oraz w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci recykling zu\u017cytych w projekcie materia\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-07-31", "DOFINANSOWANIE": "100319.30", "WARTOSC": "118022.72", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje zagospodarowanie przestrzeni publicznej w miejscowo\u015bci Wagi. W ramach inwestycji zaplanowano: - wykonanie placu zabaw wraz z jego ogrodzeniem i zagospodarowaniem zieleni \u2013 zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje: monta\u017c karuzeli z siedziskami, monta\u017c hu\u015btawki podw\u00f3jnej z metalowej, dostaw\u0119 i monta\u017c 2 \u0142awek, wykonanie ogrodzenia oraz zieleni; - wykonanie si\u0142owni plenerowej \u2013 zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje dostaw\u0119 i monta\u017c zestawu: prasa no\u017cna +pylon+ wio\u015blarz oraz kosza na \u015bmieci; - wykonanie boiska wielofunkcyjnego \u2013 zadanie obejmuje: wykonanie rob\u00f3t ziemnych, podbudowy, nawierzchni trawiastej, monta\u017c bramek do pi\u0142ki no\u017cnej i zestawu do siatk\u00f3wki: s\u0142upki + siatka; - utwardzenie dojazdu oraz miejsca postojowego dla osoby niepe\u0142nosprawnej, dzi\u0119ki czemu osoby zainteresowane skorzystaniem z wybudowanej infrastruktury rekreacyjnej b\u0119d\u0105 mia\u0142y mo\u017cliwo\u015b\u0107 bezpiecznego dojazdu i doj\u015bcia do niej. Zapewnione zostanie tak\u017ce miejsce do zatrzymania pojazdu dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych pragn\u0105cych skorzysta\u0107 z boiska czy si\u0142owni plenerowej. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury spe\u0142niaj\u0105cej oczekiwania spo\u0142eczno\u015bci poprzez budow\u0119 placu zabaw, boiska wielofunkcyjnego i si\u0142owni plenerowej w miejscowo\u015bci Wagi. Inwestycja przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast. wska\u017anik\u00f3w: - Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 \u2013 0,21 ha; - Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach \u2013 1 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA PRZYTU\u0141Y", "TYTUL": "Zagospodarowanie przestrzeni publicznej w miejscowo\u015bci Wagi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "51323.75", "WARTOSC": "54025.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y", "OPIS": "Celem projektu jest: dostosowanie PP w Przytu\u0142ach, do dzieci z niep. poprzez zakup i monta\u017c p\u0119tli indukcyjnej dla dzieci s\u0142abos\u0142ysz\u0105cych oraz rozszerzenie oferty o dodatkowe zaj. wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w u dzieci. W Gm. Przytu\u0142y wychowanie przedszkolne jest realizowane w oddzia\u0142ach przedszkolnych oraz innych formach wychowania przedszkolnego. W Gm. funkcjonuj\u0105 : PP w Przytu\u0142ach i OP w ZS w Przytu\u0142ach/od 01.09.2017 r. Sz. Pod. w Przytu\u0142ach/ i PP oraz OP w Wagach w Szk. Podst. w Wagach. Liczba dost\u0119pnych miejsc dla dzieci 3-7 lat wynosi 93 i jest wystarczaj\u0105ca. Przeci\u0119tnie z wychowania przedszkolnego korzysta ok. 80% dzieci w wieku przedszkolnym 3-6 lat. Szacowany trend w zakresie popytu na miejsca w OWP jest sta\u0142y. Jednak\u017ce dla dzieci w wieku przedszkolnym ze stwierdzonymi r\u00f3\u017cnego typu deficytami posiadaj\u0105ce orzeczenia o niepe\u0142noprawno\u015bci wydane przez Pow. Zesp\u00f3\u0142 d/s orzekania o niepe\u0142. w \u0141om\u017cy,(dane z GOPS) PP-P w \u0141om\u017cy oraz w ramach bada\u0144 w\u0142asnych w OWP, brakuje dostosowania w PP w Przytu\u0142ach do potrzeb dzieci s\u0142abos\u0142yszacych, obecnie 1 dziecko (dz.). W okresie przeprow. diagnozy \u0142\u0105czna liczba dzieci w wieku przedszkolnym wynosi - 58 . Do projektu zakwalifikowano 49 dzieci (23dz, 26 ch.)w tym 3 dzieci z niep.(1dz.,2ch).Liczba dzieci ze stwierdzonymi deficytami obj\u0119tych zaj. wyr\u00f3wnuj\u0105cymi w zakresie : zaburze\u0144 mowy to 30 dzieci (14dz., 16ch), specyficznych trudno\u015bci w uczeniu si\u0119, obj\u0119te zaj. korekcyjno-kompensacyjnymi-18dzieci (7dz., 11ch.)zaj. gimnast. korekcyj. , eliminuj\u0105ce wady postawy 9dzieci (4 dz.,5 ch.). Zaj. w ramach wczesnego wspomagania obj\u0119to: 17 dzieci(7 dz.,10 ch) W okresie ostanich 12 m-cy dzieci przedsz. nie by\u0142y obj\u0119te zaj. dodatkowymi. W OP i PP brakuje pomocy dydaktycznych, Zakup pomocy dydak. w formie dywanu interaktywnego umo\u017cliwi nauk\u0119, uatrakcyjni zaj. doda. i pos\u0142uzy rehabilitacji. Materia\u0142y eduk. wytworzone w ramach proj.zostan\u0105 udost\u0119p. publ. na zasadzie wolnej licencji.", "BENEFICJENT": "GMINA PRZYTU\u0141Y", "TYTUL": "Wsparcie edukacji przedszkolnej w Gminie Przytu\u0142y", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "427785.50", "WARTOSC": "471905.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y", "OPIS": "Projekt daje zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie i odpowiada na potrzeby os. z gr. docelowej oraz ich otoczenia nieograniczajgc mozliwosci dostqpu do us\u0142ug aktywnej integracji- wsparcia indywidualnego,rodzinnego,srodowiskowego. Pierwszym elementem wsparcia bqdg instrumenty aktywizacji o charakterze spo\u0142ecznym. Druga formg wsparcia bqdg instrumenty aktywizacji o charak zawodowym:a)poradnictwo zaw. ind.i grupowe b) pomoc wejsciu na rynek pracy za posred. broker\u00f3w pracy c)kursy i szkolenia umozliwiajgce nabycie, zmianq kwalifikacji i kompetencji zawodowych zgodnie z indywidualnymi predysp. ucz. i zdiagnozowanymi potrzebami lokalnego i regionalnego rynku pracy (podst. analizy opis zawod\u00f3w deficyt., dostqpny w Barometrze zawod\u00f3w).Dla kazdego uczestnika zostanie opracowana ISR oraz zostanie podpisana umowa posiadajgca formq kontr. socjal. Kontr. powst. w oparciu o indywid. diagnozq z uwzglqdnieniem diag. syt. problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u , predyspozycji, potrzeb kazdego ucz. przeprowadzong przez psychologa w porozumieniu z GOPSfMOPSfPCPR (w wypadku kl. tych instytucji). Projekt jest realizowany w ca\u0142o\u015bci przez sektor spo\u0142eczny tj. przez dwie organizacje pozarz\u0105dowej. Projektodawcy obejm\u0105wsparciem osoby z conajmniej 2 grup defaworyzowanych tj. Bezrobotni Osoby niepe\u0142nosprawne Osoby wykluczone i zagro\u017cone ub\u00f3stwem Realizacja projektu oparta jest Powiatowa Strategia Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Spo\u0142ecznych w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim na lata 2016-2022 Program przeciwdzia\u0142ania przemocy w rodzinie oraz ochrony ofiar przemocy w rodzinie w powiecie grajewskim na lata 2012-2020 Strategiia Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Spo\u0142ecznych w Powiecie Grajewskim na lata 2017-2025.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WIEJSKIE \"PO DRABINIE\"", "TYTUL": "Lokalna aktywizacja - powr\u00f3t do tradycji w gastronomii i rzemio\u015ble", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.2}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1857850.00", "WARTOSC": "2204378.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "\u00a0 Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 275 os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017cy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: - 30 osoby uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b: niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach), - 3 osoby niepe\u0142nosprawne uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, - 29 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, - 48 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Projekt adresowany jest do os\u00f3b w wieku 18- 29 lat bez pracy, zarejestrowanych PUP w \u0141om\u017cy jako bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy) kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEETprzyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 272 osoby. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wsparcie w ramach projektu zostanie udzielone zgodnie ze standardami kre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. w ci\u0105gu 4 miesi\u0119cy zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia lub dalszego kszta\u0142cenia lub przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Okres 4 miesi\u0119cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rych nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia osobom do 25 r.\u017c. liczony jest od dnia rejestracji w urz\u0119dzie pracy, a dla os\u00f3b powy\u017cej 25 r. \u017c do dnia przyst\u0105pienia do projektu. \u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.28}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1796099.00", "WARTOSC": "2131110.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 265 os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017cy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: - 22 os\u00f3b uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b: niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach), - 2 osoby niepe\u0142nosprawne uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, -\u00a019 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, - 58 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Projekt adresowany jest do os\u00f3b w wieku 18- 29 lat bez pracy, zarejestrowanych w PUP w \u0141om\u017cy jako bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEETprzyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 253 osoby. Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia jest udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. czterech miesi\u0119cy osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Przy czym, okres 4 m-cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rego nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia osobom do 25 roku \u017cycia liczony b\u0119dzie od dnia rejestracji w urz\u0119dzie pracy, a w przypadku os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia okres ten liczony b\u0119dzie od dnia przyst\u0105pienia do projektu. \u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1743408.00", "WARTOSC": "2068591.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 239 (138k i 101m) os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez:- 39 % czyli56 os. w najtrudniejszej sytuacji ( w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami).- 54% czyli 26 os. nie nale\u017c\u0105cych do ww. grup.Projekt skierowany jest do os\u00f3b bezrobotnych w wieku 18-29 lat bez pracy, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zarejestrowanych w PUP jako bezrobotne, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 239 (138k i 101m) os\u00f3b.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji i instytucjach rynku pracy.Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia jest udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. czterech miesi\u0119cy osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu lub inna forma pomocy prowadz\u0105ca do aktywizacji zawodowej. Przy czym, okres 4 m-cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rego nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia osobom do 25 roku \u017cycia liczony b\u0119dzie od dnia rejestracji w urz\u0119dzie pracy, a w przypadku os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia okres ten liczony b\u0119dzie od dnia przyst\u0105pienia do projektu.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1622465.07", "WARTOSC": "1925089.30", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 228 os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 228 (128k i 100m) os\u00f3b. Z og\u00f3lnej liczby uczestnik\u00f3w/uczestniczek projektu:- 25 os. otrzyma dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,- 33 os. otrzyma bon na zasiedlenie,- 40 os. zostanie zatrudniona w ramach prac interwen,- 130 os. zostanie skierowana na sta\u017c.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez:- 42% czyli 58 os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji ( w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3).- 57% czyli 38 os. nie nale\u017c\u0105cych ww. grup.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie zgodnie z Wnioskiem o dof. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji i instytucjach rynku pracy.Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia jest udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. czterech miesi\u0119cy osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu lub inna forma pomocy prowadz\u0105ca do aktywizacji zawodowej. Przy czym, okres 4 m-cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rego nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia osobom do 25 roku \u017cycia liczony b\u0119dzie od dnia rejestracji w urz\u0119dzie pracy, a w przypadku os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia okres ten liczony b\u0119dzie od dnia przyst\u0105pienia do projektu.Beneficjent b\u0119dzie wdra\u017ca\u0142 Zasad\u0119 Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju poprzez zastosowanie ekologicznych rozwi\u0105za\u0144 (stosowanie dwustronnych druk\u00f3w, stosowanie odcieni szaro\u015bci oraz w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci recykling zu\u017cytych w projekcie materia\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.21}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-17", "DOFINANSOWANIE": "533482.93", "WARTOSC": "567225.73", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury, realizuje cel og\u00f3lny I LSR - Wzmacnianie edukacji i zaanga\u017cowania mieszka\u0144c\u00f3w na rzecz wspierania rozwoju lokalnego LGD. Celem niniejszego projektu jest Wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji. Projekt polega na organizacji biura Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury \u015bwiadcz\u0105cego bezp\u0142atne us\u0142ugi doradcze oraz prowadz\u0105cego dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego LSR. Projekt realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego 2014 2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA BIEBRZA\u0143SKI DAR NATURY", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "487192.28", "WARTOSC": "513303.11", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury, realizuje cel og\u00f3lny I LSR - Wzmacnianie edukacji i zaanga\u017cowania mieszka\u0144c\u00f3w na rzecz wspierania rozwoju lokalnego LGD. Celem niniejszego projektu jest Wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji. Projekt polega na zapewnieniu prawid\u0142owego funkcjonowania biura Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury \u015bwiadcz\u0105cego bezp\u0142atne us\u0142ugi doradcze oraz prowadz\u0105cego dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego LSR. Projekt realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego 2014 2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA BIEBRZA\u0143SKI DAR NATURY", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury w roku 2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "473995.00", "WARTOSC": "499915.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y", "OPIS": "CEL G\u0141. Wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej 20 (11 kobiet i 9 m\u0119\u017cczyzn) mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD Biebrza\u0144ski Dar Natury znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez udzielenie im wsparcia prowadz\u0105cego do utworzenia przez nich 12 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych na terenie LGD B G\u0141.REZ. -utworzenie min.12 miejsc pracy w ramach udzielonych dotac. na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp. -obj\u0119cie wsparciem pomostowym finansowym i niefinansowym 12 UP, -zwi\u0119kszenie wiedzy u 20UP (11K i 9M) z zakresu m.in.podejmowania i prowadzenia dzia\u0142.gosp., przygotowania biznesplanu. -7os. pracuj\u0105cych/prowadz\u0105cych dzia\u0142.gosp. przez 6 m-cy po opuszczeniu Programu. GR.DOCELOWA Osoby fizyczne w wieku od 30 r.\u017c. (wiek ustala si\u0119 na podstawie daty urodzenia w dniu rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142.gosp. (z wy\u0142\u0105czeniem os., kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis do CEIDG, by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu jako dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia dokumentacji rekrutacyjnej) zamieszkuj\u0105ce obszar obj\u0119ty Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Dzia\u0142ania LGD Biebrza\u0144ski Dar Natury na lata 2015-2022 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego(obszar obejmuje: miasto Grajewo oraz gminy Grajewo, Radzi\u0142\u00f3w, Rajgr\u00f3d, Szczuczyn, W\u0105sosz, Jedwabne, Przytu\u0142y, Barg\u0142\u00f3w ko\u015bcielny) b\u0119d\u0105ce bezrobotnymi lub poszukuj\u0105cymi pracy(pozostaj\u0105ce bez pracy,gotowe do podj\u0119cia pracy i aktywnie poszukuj\u0105ce zatrudnienia) lub nieaktywnymi zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: os. starsze po 50 r.\u017c. (os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej), kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (ON), os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach. G\u0141.ZADANIA Rekrutacja Doradztwo indywidualne Dotacja inwestycyjna Wsparcie pomostowe finansowe Specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Czas na biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "429302.23", "WARTOSC": "451930.03", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury, realizuje cel og\u00f3lny I LSR - Wzmacnianie edukacji i zaanga\u017cowania mieszka\u0144c\u00f3w na rzecz wspierania rozwoju lokalnego LGD. Celem niniejszego projektu jest Wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji. Projekt polega na zapewnieniu prawid\u0142owego funkcjonowania biura Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury \u015bwiadcz\u0105cego bezp\u0142atne us\u0142ugi doradcze oraz prowadz\u0105cego dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego LSR. Projekt realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego 2014 2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA BIEBRZA\u0143SKI DAR NATURY", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury w roku 2018", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "401520.02", "WARTOSC": "426550.88", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury, realizuje cel og\u00f3lny I LSR - Wzmacnianie edukacji i zaanga\u017cowania mieszka\u0144c\u00f3w na rzecz wspierania rozwoju lokalnego LGD. Celem niniejszego projektu jest Wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji. Projekt polega na zapewnieniu prawid\u0142owego funkcjonowania biura Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury \u015bwiadcz\u0105cego bezp\u0142atne us\u0142ugi doradcze oraz prowadz\u0105cego dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego LSR. Projekt realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego 2014 2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA BIEBRZA\u0143SKI DAR NATURY", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Biebrza\u0144ski Dar Natury w roku 2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "398393.92", "WARTOSC": "419373.92", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci i mobilno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w LGD Biabrza\u0144ski Dar Natury 34os(21K) biernych zaw tj gminy: Grajewo, Radzi\u0142\u00f3w, Rajgr\u00f3d, Szczuczyn, W\u0105sosz, Jedwabne, Przytu\u0142y, Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny i Miasto Grajewo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy poprzez udzielenia wsparcia w postaci doradztwa zawodowego, szkole\u0144, warsztat\u00f3w i sta\u017cy do ko\u0144ca III 2020r. Dzia\u0142ania proj ukierunkowane s\u0105 na aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 zapewniaj\u0105ce wsparcie kompleksowe i zindywidualizowane dla ka\u017cdej osoby z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy problemowej, zasob\u00f3w, predyspozycji, potrzeb danego LGD. W ramach proj do ka\u017cdego UP zostanie zastosowane wsparcie zgodne ze zidentyfikowanymi potrzebami wynikaj\u0105cymi z IPD. GD w proj stanowi 34os(21K) biernych zawodowo zamieszka\u0142ych gminy wchodz\u0105ce w sk\u0142ad LGD Biebrza\u0144ski Dar Natury kt\u00f3ra posiada uko\u0144czone 30 lat i jednocze\u015bnie znajduje si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (tj. os. po 50 r.\u017c lub kobieta lub osoba niepe\u0142nosprawna lub osoba o niskich kwalifikacjach zaw). W ramach proj realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: Indywidualne doradztwo zawodowe, tworzenie IPD, Szkolenia zawodowe, Warsztaty rozwoju osobistego, Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe. Zakres wsparcia w proj jest zgodny z warunkami okre\u015blonymi w Og\u0142oszeniu o naborze wniosk\u00f3w na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w na EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie do danego typu projektu/formy wsparcia zaplanowanej w projekcie. Wsparcie wpisuje si\u0119 w Lokaln\u0105 Strategi\u0119 Rozwoju. Zgodnie z warunkami wynikaj\u0105cymi z SzOOP Wnioskodawca nie jest wy\u0142\u0105czony z mo\u017cliwo\u015bci otrzymania wsparcia; dot. etapu rekrytacji.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE KONSULTINGOWO-DORADCZE \"WROTA BIZNESU\"", "TYTUL": "Droga do pracy mieszka\u0144c\u00f3w LGD Biebrza\u0144ski Dar Natury", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}], "grupyRozdzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1965633.9}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 744044.88}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 107184.1}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 74655.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 72900.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 57043.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 40400.53}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 40094.48}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 21200.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15558.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 15480.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 15398.619999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 10788.68}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 9971.85}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4568.18}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3737.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3551.76}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2719.56}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2362.75}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 810.82}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 713.06}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 571.53}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 123.59}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 101.69}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1891195.71}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 971151.0900000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 223350.14}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 185887.16000000003}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 183138.78}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 77637.44}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 67037.66}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 62586.7}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 54537.15}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 51949.03999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 46887.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38224.630000000005}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 21849.680000000004}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 21083.7}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 17693.53}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14717.88}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 10788.539999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3729.33}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 2941.38}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1740.08}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 446.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 694823.5499999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 311798.43}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 285442.33}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 218342.46}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 151167.96}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 103563.78}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 90030.25}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 79069.19}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 74145.77}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 57170.9}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 41782.05}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 35475.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 19457.59}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 17150.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16180.980000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 15809.96}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 11919.51}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11308.45}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 9961.820000000002}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 9859.77}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8326.5}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4786.09}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 3326.46}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3055.5}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2964.18}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 2665.33}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1990.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1651.3300000000002}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1567.35}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1380.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 996.3}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 601.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 487.5}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 136.66}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 93.82}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 883965.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 575326.21}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 200403.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 187534.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 183482.75}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 130409.84}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 77957.66}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 60000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12650.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 838852.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 70447.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22429.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 1000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 14361.17}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 100000.0}]}, "grupyDzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 2782578.78}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 136044.21000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 116994.28}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 74655.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 74034.87}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21200.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2719.56}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 713.06}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 571.53}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 101.69}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2469481.0999999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1053433.1300000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 230178.09000000003}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 56544.56}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 46887.4}, {"name": "Rodzina", "value": 39530.91}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 21849.680000000004}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 17693.53}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11234.539999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1740.08}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 682724.46}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 487820.51999999996}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 449193.79999999993}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 285442.33}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 189771.96}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 107878.58}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 41782.05}, {"name": "Rodzina", "value": 24778.68}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9961.820000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6699.79}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3326.46}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 93.82}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 883965.01}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 575326.21}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 200403.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 187534.92}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 183482.75}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 130409.84}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 77957.66}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 60000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12650.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 838852.2}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 70447.78}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 22429.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 14361.17}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 100000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4239541.74, "v": "4,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.08, "v_pc": "1956,41 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "6.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "32.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3495000.87, "v": "3,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.43}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 207778.52000000002, "v": "207,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.9}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 202253.96, "v": "202,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.77}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 137543.28999999998, "v": "137,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.24}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 82840.53, "v": "82,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.95}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 61329.65, "v": "61,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30373.15, "v": "30,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 19457.59, "v": "19,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2964.18, "v": "2,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Rodzina", "value": 2846888.369999999, "v": "2,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.21, "v_pc": "1313,75 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "16.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "12.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1982341.7799999998, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.63}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 776437.03, "v": "776,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.27}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 77116.82999999999, "v": "77,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.7}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 9859.77, "v": "9,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 996.3, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 136.66, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1317239.96, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.28, "v_pc": "607,86 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "2.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1126887.2300000002, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.54}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 82971.21, "v": "82,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43915.71, "v": "43,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.33}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 42759.810000000005, "v": "42,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.24}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19326.0, "v": "19,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.46}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1380.0, "v": "1,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1291009.85, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.07, "v_pc": "595,76 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "0.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 861850.9299999999, "v": "861,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.75}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 240293.83000000002, "v": "240,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.61}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 79069.19, "v": "79,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.12}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 57170.9, "v": "57,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.42}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 35475.0, "v": "35,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 382.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.74}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 17150.0, "v": "17,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.32}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1184294.53, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 1519.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.24, "v_pc": "546,51 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "50.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "46.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1124294.53, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 1608.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.93}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 60000.0, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.06}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1127920.0, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.8, "v_pc": "520,50 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "424.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 578970.11, "v": "578,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.33}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 544163.8, "v": "544,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 228.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.24}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4786.09, "v": "4,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 455050.94999999995, "v": "455,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.55, "v_pc": "209,99 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "48.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "23.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 241893.87000000002, "v": "241,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.15}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 90030.25, "v": "90,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.78}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 57043.0, "v": "57,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.53}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 40400.53, "v": "40,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.87}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 15480.0, "v": "15,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8635.949999999999, "v": "8,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 617.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.89}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1567.35, "v": "1,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 106184.54000000001, "v": "106,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.82, "v_pc": "49,00 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "79.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "68.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 77957.66, "v": "77,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.41}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 28226.880000000005, "v": "28,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.58}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 92389.01000000001, "v": "92,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72, "v_pc": "42,63 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "70.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "39.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 91389.01000000001, "v": "91,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.91}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.08}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 74655.0, "v": "74,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58, "v_pc": "34,45 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "78.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 74655.0, "v": "74,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 35761.0, "v": "35,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "16,50 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "135.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "56.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 35315.0, "v": "35,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.75}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 446.0, "v": "0,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.24}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21089.87, "v": "21,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "9,73 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "93.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "48.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18748.29, "v": "18,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.89}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2341.58, "v": "2,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.1}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 14361.17, "v": "14,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,63 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "84.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "71.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 14361.17, "v": "14,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6093.82, "v": "6,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,81 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "94.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "76.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6093.82, "v": "6,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}