{"gmina": "gmina wiejska \u0141om\u017ca", "kod_gus": "062013807000", "kod_gus_podregionu": "062013800000", "podregion_eurostat": "PL842", "ludnosc": 10885, "budzet": {"dochody": "59,27 mln z\u0142", "wydatki": "58,17 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 34.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,62 mln z\u0142", "wydatki": "1,58 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 51.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 42.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.9914601399999932}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.9914601399999932}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.612797019999996}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.612797019999996}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -6.384729990000017}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -6.384729990000017}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1070113900000378}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1070113900000378}], "dochod_ue": "374,98 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "82,66 mln z\u0142", "gmina_pc": "7594.2 z\u0142", "powiat": "58,39 mln z\u0142", "powiat_pc": "5364.7 z\u0142", "wojewodztwo": "4,75 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "377,12 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "512,75 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,02 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-07-30", "DATA_START": "2016-12-28", "DOFINANSOWANIE": "49021166.43", "WARTOSC": "58187593.77", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d", "OPIS": "Projekt \u201eNowogr\u00f3d - \u0141om\u017ca \u2013 przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 645\u201d obejmuje budow\u0119 z rozbudow\u0105 drogi wraz z obiektami in\u017cynierskimi i niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 na odcinku od km 45+918 do km 56+272 o d\u0142ugo\u015bci 10,35 km, z obwodnic\u0105 miejscowo\u015bci Stare Kupiski. Zadanie zlokalizowane jest w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim w gminach \u0141om\u017ca i Nowogr\u00f3d. Planowana inwestycja obejmuje istotn\u0105 zmian\u0119 przebiegu drogi polegaj\u0105c\u0105 na wykonaniu obej\u015bcia miejscowo\u015bci Stare Kupiski. Ta s\u0105siaduj\u0105ca z \u0141om\u017c\u0105 wie\u015b stanowi d\u0142ugi obszar zwartej zabudowy, kt\u00f3ry z punktu widzenia kierowc\u00f3w istotnie spowalnia jazd\u0119 na odcinku oko\u0142o 2,5 km. Z kolei dla jej mieszka\u0144c\u00f3w intensywny ruch samochodowy jest mocno uci\u0105\u017cliwy \u2013 jest \u017ar\u00f3d\u0142em ha\u0142asu, zanieczyszcze\u0144 oraz wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z nim powa\u017cne zagro\u017cenia bezpiecze\u0144stwa. Projekt przewiduje wykonanie wszystkich niezb\u0119dnych element\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych sprawnemu, bezpiecznemu i bardziej komfortowemu poruszaniu si\u0119 wszystkich uczestnik\u00f3w ruchu, wykonanie odpowiedniego systemu odwodnienia oraz przebudow\u0119 koliduj\u0105cych z inwestycj\u0105 sieci uzbrojenia. Zakres podstawowych rob\u00f3t w ramach inwestycji obejmuje: \u2022 wykonanie jezdni o szeroko\u015bci 7,0 m z konstrukcj\u0105 nawierzchni przystosowan\u0105 do przenoszenia obci\u0105\u017cenia ruchem KR 5 \u2022 przebudow\u0119 i budow\u0119: przepust\u00f3w pod drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105, przepust\u00f3w pod zjazdami i ci\u0105giem pieszo-rowerowym \u2022 budow\u0119 nowych i przebudow\u0119 istniej\u0105cych zjazd\u00f3w o nawierzchni \u017cwirowej, bitumicznej oraz z kostki betonowej \u2022 budow\u0119 dr\u00f3g serwisowych o nawierzchni bitumicznej \u2022 budow\u0119 ci\u0105gu pieszo-rowerowego po lewej stronie projektowanej trasy od km 45+709 \u2022 budow\u0119 nowych i przebudow\u0119 istniej\u0105cych zatok autobusowych \u2022 budow\u0119 chodnik\u00f3w w rejonie zatok autobusowych oraz w terenie zabudowanym \u2022 przebudow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144 z drogami powiatowymi i gminnymi \u2022 budow\u0119 zatoki ITD \u2022 budow\u0119 kanalizacji deszczowej z wpustami i przykanalikami oraz urz\u0105dzeniami podczyszczaj\u0105cymi \u2022 przebudow\u0119 wodoci\u0105gu, budow\u0119 i przebudow\u0119 linii energetycznych Sn ... (SW rozdz.1 str. 47-55", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE", "TYTUL": "Nowogr\u00f3d - \u0141om\u017ca - przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 645", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3278.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-02", "DATA_START": "2016-12-28", "DOFINANSOWANIE": "33999961.94", "WARTOSC": "39999999.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo", "OPIS": "Projekt \u201e\u0141om\u017ca \u2013 \u015aniadowo \u2013 przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 677\u201d obejmuje budow\u0119 drogi wraz z obiektami in\u017cynierskimi i niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 na odcinku 4,64 km. Zadanie zlokalizowane jest na terenie miasta \u0141om\u017ca oraz w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim w gminie \u0141om\u017ca. Planowana inwestycja obejmuje zmian\u0119 przebiegu drogi, polegaj\u0105c\u0105 na wykonaniu obej\u015bcia miejscowo\u015bci Konarzyce. Ta przyleg\u0142a do \u0141om\u017cy wie\u015b stanowi d\u0142ugi obszar zwartej zabudowy, kt\u00f3ry z punktu widzenia kierowc\u00f3w istotnie spowalnia jazd\u0119 na odcinku ok. 4 km. Z kolei dla jej mieszka\u0144c\u00f3w intensywny ruch samochodowy jest mocno uci\u0105\u017cliwy \u2013 jest \u017ar\u00f3d\u0142em ha\u0142asu, zanieczyszcze\u0144 powietrza oraz wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z nim powa\u017cne zagro\u017cenia bezpiecze\u0144stwa. Projekt przewiduje wykonanie wszystkich niezb\u0119dnych element\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych sprawnemu, bezpiecznemu i bardziej komfortowemu poruszaniu si\u0119 wszystkich uczestnik\u00f3w ruchu, wykonanie odpowiedniego systemu odwodnienia oraz przebudow\u0119 koliduj\u0105cych z inwestycj\u0105 sieci uzbrojenia. Zakres podstawowych rob\u00f3t w ramach inwestycji obejmuje: \u2022 wykonanie po nowym \u015bladzie jezdni o szeroko\u015bci 7,0 m; konstrukcja nawierzchni przystosowana do przenoszenia obci\u0105\u017cenia ruchem KR 5, \u2022 budow\u0119 przepust\u00f3w pod drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105, przepust\u00f3w pod zjazdami, ci\u0105giem pieszo-rowerowym i drogami serwisowymi, \u2022 budow\u0119 nowych i przebudow\u0119 istniej\u0105cych zjazd\u00f3w o nawierzchni bitumicznej oraz z kostki betonowej, \u2022 budow\u0119 dr\u00f3g serwisowych o nawierzchni bitumicznej, \u2022 budow\u0119 ci\u0105gu pieszo-rowerowego po lewej stronie projektowanej trasy (na odcinkach gdzie nie przewidziano drogi serwisowej), \u2022 budow\u0119 chodnik\u00f3w wzd\u0142u\u017c cz\u0119\u015bci trasy, \u2022 przebudow\u0119 istniej\u0105cej zatoki autobusowej... (SW str. 43-51)", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE", "TYTUL": "\u0141om\u017ca - \u015aniadowo - przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 677", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2081.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-02-15", "DOFINANSOWANIE": "5733000.00", "WARTOSC": "15099480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca", "OPIS": "Niniejszy projekt polega na stworzeniu bazy technologicznej, kt\u00f3ra umo\u017cliwi wprowadzenie na rynek polski nowego produktu w postaci innowacyjnego styropianu budowlanego o podwy\u017cszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach u\u017cytkowych. Produkt stanowi odpowied\u017a na rosn\u0105ce oczekiwania bran\u017cy oraz popyt generowany przez rynek budownictwa. W wyniku przeprowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 prac badawczo-rozwojowych zosta\u0142 opracowany specjalistyczny produkt dociepleniowy, kt\u00f3ry charakteryzuje si\u0119 korzystniejszym wsp\u00f3\u0142czynnikiem przewodzenia ciep\u0142a, popraw\u0105 adhezji wyprawy elewacyjnej do styropianu oraz wy\u017csz\u0105 wytrzyma\u0142o\u015bci\u0105 na \u015bciskanie. Bezpo\u015bredni\u0105 korzy\u015bci\u0105 p\u0142yn\u0105c\u0105 ze stosowania innowacyjnego produktu jest oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii potrzebnej na ogrzewanie budynku, co ma tak\u017ce aspekt pro\u015brodowiskowy. Produkt jest skierowany do \u015bwiadomych klient\u00f3w, kt\u00f3rzy s\u0105 coraz bardziej wymagaj\u0105cy w stosunku do rozwi\u0105za\u0144 ociepleniowych. Innowacyjny produkt b\u0119d\u0105cy przedmiotem wdro\u017cenia jest efektem przeprowadzonych przez Styropian Plus prac B+R. Poprawa cech u\u017cytkowych styropianu ociepleniowego wynika z zastosowania dodatku w postaci pustych mikrosfer szklanych. Rozwi\u0105zanie umo\u017cliwia zwi\u0119kszenie dotychczasowej funkcjonalno\u015bci przy zachowaniu niskiego kosztu produkcji. Innowacyjny styropian zosta\u0142 opracowany w ramach prac badawczo-rozwojowych i zosta\u0142 zg\u0142oszony do opatentowania w ramach procedury krajowej. Zg\u0142oszenie wynalazku posiada ocen\u0119 A dla wszystkich zastrze\u017ce\u0144, zgodnie z do\u0142\u0105czonym do wniosku sprawozdaniem o stanie techniki. Realizacja projektu b\u0119dzie mie\u0107 pozytywny wp\u0142yw na poziom konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy i bran\u017cy dociepleniowej, na realizacj\u0119 za\u0142o\u017ce\u0144 polityk horyzontalnych oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w \u015brodowiskowych procesu produkcyjnego (w zakresie zmniejszenia poziomu energoch\u0142onno\u015bci produkcji). SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "STYROPIAN PLUS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego styropianu budowlanego o podwy\u017cszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach u\u017cytkowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 526.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-30", "DATA_START": "2018-06-12", "DOFINANSOWANIE": "2273123.77", "WARTOSC": "7258265.67", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest uruchomienie produkcji energii elektrycznej w oparciu o odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142o energii pochodz\u0105ce ze s\u0142o\u0144ca, a nast\u0119pnie wprowadzenie jej do sieci elektroenergetycznej, wp\u0142ywaj\u0105c tym samym na zwi\u0119kszony udzia\u0142 rozproszonej produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Przedmiotem realizacji projektu jest budowa elektrowni fotowoltaicznej o mocy 1,75 MW w miejscowo\u015bci Gie\u0142czyn. Inwestycja polega na monta\u017cu 5309 szt. paneli fotowoltaicznych (polikrystalicznych) +1rezerwowy o \u0142\u0105cznej mocy 1,75 MW po\u0142\u0105czonych w samodzielne uk\u0142ady wraz z falownikami, z niezb\u0119dnym okablowaniem i osprz\u0119tem. Panele fotowoltaiczne wykorzystuj\u0105 zjawisko fotowoltaiczne do przetwarzania promieniowania s\u0142onecznego na energi\u0119 elektryczn\u0105. Za pomoc\u0105 po\u0142\u0105cze\u0144 kablowych przekazuj\u0105 energi\u0119 do falownik\u00f3w, gdzie nast\u0119puje zmiana pr\u0105du sta\u0142ego w pr\u0105d zmienny. Wyprodukowana energia elektryczna b\u0119dzie wykorzystywana w celach komercyjnych i w 100% b\u0119dzie wprowadzona do sieci elektroenergetycznej w celu odsprzeda\u017cy. W celu realizacji projektu niezb\u0119dne jest przeprowadzenie post\u0119powania wyboru i wyb\u00f3r Generalnego Wykonawcy, odp. za przeprowadzenie wszystkich zada\u0144 zwi\u0105zanych z rzeczow\u0105 realizacj\u0105 Projektu. Promocj\u0119 projektu Wnioskodawca przeprowadzi we w\u0142asnym zakresie. Wdro\u017cenie dofinansowanej inwestycji zaspokoi wszystkie potrzeby Wnioskodawcy i b\u0119dzie wp\u0142ywa\u0142o na zaspokajanie potrzeb dystrybutor\u00f3w energii elektrycznej, ko\u0144cowych odbiorc\u00f3w energii, samorz\u0105du lokalnego i regionalnego oraz mieszka\u0144c\u00f3w powiatu \u0142om\u017cy\u0144skiego. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w produktu: - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE: 1 szt.; - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: 1 446 (tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2); - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie: 1 szt. Wska\u017aniki rezultatu: -Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 1780,76 MWhe/rok; - Wzrost zatrudnienia: 1 EPC", "BENEFICJENT": "PV \u0141OM\u017bA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u0141om\u017ca - budowa elektrowni fotowoltaicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 208.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1942676.16", "WARTOSC": "4676902.95", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca", "OPIS": "Teren opracowania obejmuje teren parku im. Jana Paw\u0142a II w rejonie ul. Zawadzkiej, Prusa, Wyszy\u0144skiego i Reymonta w \u0141om\u017cy - mie\u015bcie subregionalnym wojew\u00f3dztwa podlaskiego.Obszar obj\u0119ty projektem le\u017cy w silnie przekszta\u0142conym, zdominowanym przez zabudow\u0119 mieszkaniow\u0105 wielorodzinn\u0105,obszarze \u0141om\u017cy ,jednym z najbardziej zaludnionych. W ramach projektu planuje si\u0119 wdro\u017cenie gospodarki drzewostanem polegaj\u0105cej na usuni\u0119ciu drzew i krzew\u00f3w (188 szt.) suchych lub zagra\u017caj\u0105cych bezpiecze\u0144stwu , w powi\u0105zaniu z ci\u0119ciami piel\u0119gnacyjnymi i sanitarnymi, kolizji z powstaj\u0105c\u0105 infrastruktur\u0105. Projekt obejmuje tak\u017ce wykonanie nasadze\u0144 z drzew i krzew\u00f3w ozdobnych, bylin, ro\u015blin jednorocznych i cebulowych, za\u0142o\u017cenie trawnik\u00f3w, \u0142\u0105k kwietnych i nawierzchni z ro\u015blin okrywowych. Nasadzenia te z nawi\u0105zk\u0105 skompensuj\u0105 wyci\u0119te martwe lub uszkodzone drzewa i krzewy.", "BENEFICJENT": "MIASTO \u0141OM\u017bA", "TYTUL": "Rewitalizacja Parku Jana Paw\u0142a II - Papie\u017ca Pielgrzyma w \u0141om\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 178.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-06-20", "DOFINANSOWANIE": "1776895.78", "WARTOSC": "4372321.49", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wprowadzenie do oferty firmy INTER FUSION POLSKA Helena Sk\u0142adanek udoskonalonego innowacyjnego produktu - stolarki okiennej ze zdalnym sterowaniem mechanizmu otwierania/zamykania. Firma Inter Fusion wszystkie zaplanowane dzia\u0142ania opiera\u0107 b\u0119dzie na ekoinnowacji (realizacja wska\u017anik\u00f3w), zr\u00f3wnowa\u017conym podej\u015bciu do \u015brodowiska oraz efektywnym korzystaniu z zasob\u00f3w. Oferowany produkt opracowany w wyniku przeprowadzonych prac B+R charakteryzuje si\u0119 zastosowaniem nap\u0119du do okien, co umo\u017cliwi sterowanie nimi m.in. pilotem, jak r\u00f3wnie\u017c b\u0119dzie mo\u017cliwe zastosowanie dodatkowych czujnik\u00f3w i dostosowanie okien do standardu inteligentnego domu. Dla realizacji planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia konieczny jest zakup nowoczesnej linii technologicznej do produkcji innowacyjnej stolarki okiennej opracowanej w wyniku B+R oraz rozbudow\u0119 do tego celu przeznaczonych hal produkcyjnych. Takie rozwi\u0105zanie umo\u017cliwi wytworzenie ca\u0142kiem nowych, innowacyjnych wyrob\u00f3w. Konstrukcja okna typu angielskiego ze zdalnym sterowaniem mechanizmu otwierania/zamykania jest konstrukcj\u0105 unikatow\u0105 w tym segmencie stolarki okiennej, a wsparcie w postaci dotacji ze \u015brodk\u00f3w EFRR pozwoli usprawni\u0107 dotychczasowy proces produkcyjny, zwi\u0119kszy wydajno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 produkowanych wyrob\u00f3w, wprowadzi rozwi\u0105zania przyjazne \u015brodowisku oraz pozwoli na poszerzenie asortymentu. Rozbudowa dotychczasowej hali oraz zakup technologii potrwa \u0142\u0105cznie 12 miesi\u0119cy. W ramach projektu planuje si\u0119: wykonanie rozbudowy hal produkcyjnych i dostosowanie ich do wymog\u00f3w nowej linii produkcyjnej, zakup linii produkcyjnej oraz oprogramowania. Wprowadzone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c ekoinnowacyjne rozwi\u0105zania organizacyjne i marketingowe. Aby sprosta\u0107 ci\u0105gle rosn\u0105cym wymaganiom odbiorc\u00f3w oraz najnowocze\u015bniejszym trendom produkcyjnym i procesowym panuj\u0105cym zar\u00f3wno w Europie jak i na \u015bwiecie, firma planuje postawi\u0107 na rozwojowe i ekoinnowacyjne, pro\u015brodowiskowe rozwi\u0105zania produkcyjne i procesowe. Projekt jest innowacyjny na poziomie przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "INTER FUSION POLSKA HELENA SK\u0141ADANEK", "TYTUL": "Wzmocnienie potencja\u0142u i konkurencyjno\u015bci INTER FUSION POLSKA poprzez wdra\u017canie innowacji w zakresie stolarki okiennej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 163.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-22", "DATA_START": "2018-02-23", "DOFINANSOWANIE": "42497976.60", "WARTOSC": "63283500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Inwestycja zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w miastach oraz ma\u0142ych miejscowo\u015bciach. W projekcie za\u0142o\u017cono budow\u0119 sieci na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim. Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Budowana sie\u0107 szerokopasmowa b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: a) liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych zasi\u0119giem sieci \u2013 min. 23707 b) liczba jednostek publicznych pod\u0142\u0105czonych do sieci, - 216 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych c) d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1287,52 km wraz z d\u0142ugo\u015bci\u0105 sieci dzier\u017cawionej d) liczba w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 21 szt.Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d o wysokich przepustowo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "PODLASKA SIE\u0106 INTERNETOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 PSI Sp. z o.o. na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim (ID Obszaru: 3.3.20.38)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-05-30", "DOFINANSOWANIE": "816484.20", "WARTOSC": "1536695.93", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca", "OPIS": "Tytu\u0142 Termomodernizacja budynk\u00f3w \u015bwietlic wiejskich w miejscowo\u015bciach: Boguszyce, Nowe Kupiski, Pucha\u0142y\u2013Gmina \u0141om\u017ca. Lokalizacja: wojew\u00f3dztwo podlaskie, powiat \u0142om\u017cy\u0144ski, gmina wiejska \u0141om\u017ca. Projektem obj\u0119te zostan\u0105 3 obiekty u\u017cyteczno\u015bci publicznej - \u015bwietlice wiejskie w miejscowo\u015bciach: Boguszyce,Nowe Kupiski,Pucha\u0142y. Cel g\u0142\u00f3wny projektu (na poziomie rezultatu)-poprawa jako\u015bci powietrza na terenie Gminy \u0141om\u017ca poprzez obni\u017cenie poziomu emisji zanieczyszcze\u0144. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w na realizacj\u0119 przedsi\u0119wzi\u0119cia wynosi 1 536 695,93z\u0142 brutto, w tym wydatki kwalifikowane 960 569,65z\u0142 brutto. Podatek VAT stanowi koszty kwalifikowalne i stanowi r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 178 507,42z\u0142. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania techniczne i technologiczne pozwol\u0105 osi\u0105gn\u0105\u0107 wymagane przepisami prawa lub korzystniejsze parametry techniczne, wielko\u015bci wsp\u00f3\u0142czynnik\u00f3w energetycznych. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi/powstanie: Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE szt.3 Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w szt.3 Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji 814,35m2 Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) tony r\u00f3wn. CO2/rok 127,95 Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 99,60% Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych (CI32) 491460kWh/rok Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych 99,60% Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej 99,60% Redukcja emisji CO2 wynikaj\u0105ca ze zmiany \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a tony r\u00f3wn. CO2/rok 94,68 Redukcja emisji CO2 wynikaj\u0105ca ze zmiany \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a 73,70% Zakres rzeczowy projektu w pe\u0142ni niweluje bazowe niedostatki infrastruktury obiekt\u00f3w w kontek\u015bcie energetycznym i realizuje przyj\u0119te cele bezpo\u015brednie, po\u015brednie oraz cel g\u0142\u00f3wny projektu. Rodzaj projektu jest zgodny z regulaminem konkursu i SZOOP. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 wnioskodawcy dotycz\u0105ca projektu nie jest dzia\u0142alno\u015bci\u0105 wykluczon\u0105 zgodnie z warunkami regulaminu konkursu.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141OM\u017bA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w \u015bwietlic wiejskich w miejscowo\u015bciach: Boguszyce, Nowe Kupiski, Pucha\u0142y \u2013 Gmina \u0141om\u017ca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "804768.00", "WARTOSC": "1001527.28", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.25 (odpowiedni artyku\u0142 z rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014) FRUKKO \u0141ukasz Wi\u015bniewski oferuje systemy oczyszczania \u015bciek\u00f3w oraz systemy zagospodarowywania wody deszczowej. Specjalizuje si\u0119 w projektowaniu i monta\u017cu zar\u00f3wno przydomowych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w, jak i oczyszcz. \u015bciek\u00f3w przeznaczonych dla obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej W ofercie firmy znajdziemy m. in. oczyszczalnie biologiczno-mechaniczne du\u017ce oczyszcz. u\u017cyteczno\u015bci publicznej dla hoteli, restauracji itp. oczyszcz. SBR szamba z polietylenu HDPE zbiorniki na deszcz\u00f3wk\u0119 systemy zagospod. wody deszczowej zbiorniki na gnoj\u00f3wk\u0119 przepompownie \u015bciek\u00f3w i wody separatory pompy systemy odwodnienia W\u0142a\u015bciciel firmy wie, \u017c promocja marki i zbudowanie jej \u015bwiadomo\u015bci na danym rynku wymaga gigantycznych nak\u0142ad\u00f3w finansowych. Dzi\u0119ki dotacji oraz \u015brodkom w\u0142., firma mo\u017ce za po\u015brednictwem najwi\u0119kszych imprez targowych dotrze\u0107 do nabywc\u00f3w najwi\u0119kszych sieci dystryb., bezpo\u015brednich odbiorc\u00f3w, sklep\u00f3w internetowych oraz stacjonarnych, czyli najwa\u017cniejszych decydent\u00f3w i uczestnik\u00f3w rynku budowy i wyka\u0144czania budowli. W przypadku ww. rynku imprezy targowe maj\u0105 bardzo du\u017ce znaczenie. Oferta rynku jest z ka\u017cdym rokiem bogatsza, a mo\u017cliwo\u015b\u0107 obejrzenia, dotkni\u0119cia, oceny wyko\u0144czenia i prezentacja produktu jest nies\u0142ychanie istotna w procesie zakupowym. Firma FRUKKO w ramach projektu w okresie IV.2017- I.2019 planuje: - udzia\u0142 w charakterze wystawcy w 12 mi\u0119dzynar. imprezach targowych - udzia\u0142 w indyw. misji gospodarczej do Norwegii jako wybranego rynku perspektywicznego dla produkt\u00f3w oferowanych przez firm\u0119; - udzia\u0142 w szkoleniu dotycz\u0105cym rynku perspektywicznego; - skorzystanie z us\u0142ugi doradczej zwi\u0105zanej z to\u017csamym rynkiem perspekt. wraz z opracowaniem strategii dla firmy dotycz\u0105cym ekspansji na r. norweski; - przygotowanie i realizacje dodatkowych dzia\u0142a\u0144 informacyjno- promocyjnych, w tym katalog\u00f3w, ulotek,", "BENEFICJENT": "FRUKKO \u0141UKASZ WI\u015aNIEWSKI", "TYTUL": "FRUKKO Twoje oczyszczalnie - program mi\u0119dzynarodowej promocji bran\u017cy budowy i wyka\u0144czania budowli.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-01", "DATA_START": "2020-01-20", "DOFINANSOWANIE": "672922.94", "WARTOSC": "1504900.42", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci produkcyjnych, jak r\u00f3wnie\u017c wprowadzenie na rynek nowych us\u0142ug wymaga zasob\u00f3w ludzkich i zasob\u00f3w rzeczowych. Sp\u00f3\u0142ka na ten moment nie posiada ich odpowiednich ilo\u015bci st\u0105d zapotrzebowanie na zakup: 1. Minikoparki wraz z samochodem dostawczym/lawet\u0105 do jej przewo\u017cenia i zag\u0119szczark\u0105 2. Koparko-\u0142adowarki wraz z samochodem ci\u0119\u017carowym \u2013 stanowi\u0105 w ca\u0142o\u015bci zestaw do samodzielnego operowania w terenie (us\u0142ugi ziemne, transport materia\u0142\u00f3w i urobku). 3. Agregatu pianotw\u00f3rczego wraz z samochodem dostawczym do transportu agregatu wraz z obs\u0142ug\u0105 4. Agregatu tynkarskiego wraz z samochodem dostawczym do jego transportu agregatu wraz z obs\u0142ug\u0105 5. Kiosku \u2013 przeno\u015bne biuro budowy Zakup powy\u017cszych maszyn, urz\u0105dze\u0144 i \u015brodk\u00f3w transportu jest niezb\u0119dny do uzyskania wi\u0119kszej samodzielno\u015bci w realizacji w\u0142asnych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 deweloperskich, jak r\u00f3wnie\u017c do wprowadzenia nowych us\u0142ug na rynek. Decyzj\u0119 o realizacji przedmiotowego projektu w zakresie opisanym powy\u017cej podj\u0119to jeszcze w roku 2018. Bezpo\u015bredni\u0105 przes\u0142ank\u0105 by\u0142 fakt znacz\u0105cego wzrostu cen us\u0142ug budowlanych zapocz\u0105tkowanego jeszcze w roku 2017, ale tak\u017ce mniejszej ich dost\u0119pno\u015bci wskutek dynamicznego wzrostu popytu. Us\u0142ugi najemne sta\u0142y si\u0119 dro\u017csze, trudniejsze w kontraktacji (konieczne d\u0142u\u017csze wyprzedzenie), mniej elastyczne w dzia\u0142aniu (wskutek bardziej napi\u0119tych grafik\u00f3w firm podwykonawczych trudniej obecnie o zlecenia dodatkowe, przesuni\u0119cia termin\u00f3w rob\u00f3t itp.). Z uwagi na powy\u017csze, w roku 2018 podj\u0119to decyzj\u0119 o modyfikacji modelu prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci \u2013 z firmy wy\u0142\u0105cznie deweloperskiej praktycznie nie wykonuj\u0105cej rob\u00f3t budowlanych w\u0142asnymi \u015brodkami, ku firmie samowystarczalnej, zdolnej do \u015bwiadczenia us\u0142ug budowlanych na rzecz innych podmiot\u00f3w i os\u00f3b fizycznych.", "BENEFICJENT": "ELDOR-BUD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowych us\u0142ug i zwi\u0119kszenie zatrudnienia przez ELDOR-BUD Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1307418.68", "WARTOSC": "1569216.98", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica", "OPIS": "Proj. zak\u0142ada przeprowadz. na terenie gm. Pi\u0105tnica i gm. \u0141om\u017ca co najmniej kilku \u015bcie\u017cek reintegr. spo\u0142.-zawodowej -I. Gastronomiczna, II. Krawiecka, III. Drogowo-remontowa, IV. Animacyjna, V. Biurowa. 16 os. nieakt. zaw. - kontrakt soc. (prac. socj., szk. zaw, coaching, dor. zaw. psych.). 34 os. - CIS. Scie\u017cka reintegracji zostanie stworzona ind. dla ka\u017cdej osoby, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy syt. problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji i potrzeb. W stosunku do ka\u017cd. ucz. zostan\u0105 wybrane i zastosowane formy dzia\u0142a\u0144 (zgodnie z potrzebami i predyspozycjami). W stosunku do ka\u017cdego ucz. zostan\u0105 zastosowane min. 2 formy wsparcia, co zapewni kompleksowo\u015b\u0107 \u015bw. pomocy. Wsparcie UP obejmie prac\u0119 soc. z wykorzystaniem kontraktu soc. oraz ind. programu zatrudnienia soc., wsparcie coachingowe, pomoc psychol., udzia\u0142 w CIS (w tym doradztwo zawod. i nabycie kwal. w ramach jednej z 3 grup zawodowych) oraz w odniesieniu do cz\u0119\u015bci uczestnik\u00f3w projektu szkolenia podnosz. komp. lub kwal. zawodowe. Wsparciem w projekcie obj\u0119te zostan\u0105 os. korz. ze \u015bw. pomocy spo\u0142. oraz os. zakw. do III profilu pomocy, zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatr. i instyt. rynku pracy. Do grona UP nale\u017ce\u0107 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy Pi\u0105tnica i gminy \u0141om\u017ca. Wsparcie w pr. zostanie dostosowane do specyficznych potrzeb os\u00f3b w szczeg\u00f3ln. wymagaj\u0105cych wsparcia w tym nale\u017c\u0105cych do kat. wiek. 50+ (wg danych z PUP 2017r. ponad 15% zar. bezr. w obu gminach, to osoby 50+). Projekt b\u0119dzie realizowany przez OPS w Pi\u0105tnicy, OPS Gminy \u0141om\u017ca oraz Fundacj\u0119 Dialog. Instrumenty aktyw. zawod. w ramach projektu wdra\u017ca\u0142 b\u0119dzie podmiot wyspecjalizowany - FD (prowadz\u0105ca CIS w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim). Wszyscy realizatorzy posiadaj\u0105 wieloletnie do\u015bwiadczenie w pracy z osobami zagro\u017conymi wykluczeniem z r\u00f3\u017cnych powod\u00f3w, w tym oddalenia od r. pr. Projektodawcy zobowi\u0105zuj\u0105 si\u0119 do zachowania trwa\u0142o\u015bci prowadzonego w ramach projektu CIS, po zako\u0144czeniu proj. co najmniej przez okres adekwatny.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA DIALOG", "TYTUL": "Druga szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-17", "DATA_START": "2018-07-17", "DOFINANSOWANIE": "1244670.63", "WARTOSC": "3438834.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w cele szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania 5.1 Energetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, Osi Priorytetowej V. Gospodarka niskoemisyjna RPO WP 2014-2020 i dotyczy budowy nowych jednostek s\u0142u\u017c\u0105cych do wytwarzania energii elektrycznej wraz z przy\u0142\u0105czeniem do sieci, energia na sprzeda\u017c [typ 3 projektu]. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 rob\u00f3t zwi\u0105zanych z budow\u0105 nowych jednostek oze (instalacji fotowoltaicznych) oraz wdro\u017cenie innowacji organizacyjnej jako element energetyki obywatelskiej i dodatkowych korzy\u015bci dla regionu (mikro klaster energetyczny). Zakres projektu obejmuje: 1/w ramach udzielonego pozwolenia budow\u0119 1 szt. instalacji oze o mocy 0,65 MW wraz z przy\u0142\u0105czem elektroenergetycznym 15 kV i ogrodzeniem, a w tym obszarze w szczeg\u00f3lno\u015bci zak\u0142adamy wykonanie rob\u00f3t budowlanych polegaj\u0105cych na a)monta\u017cu urz\u0105dze\u0144 fotowoltaicznych o mocy 0,65 MW na konstrukcji wsporczej naziemnej, b)budowie ogrodzenia, c)posadowieniu kontenerowej stacji transformatorowej oraz budow\u0119 przy\u0142\u0105cza kablowego napowietrznego (zakres rob\u00f3t w tym obszarze dot. odcinka od miejsca przy\u0142\u0105czenia do stacji trafo \u2013 obszar zosta\u0142 obj\u0119ty oddzielnym projektem budowy przy\u0142\u0105cza elektroenergetycznego stanowi\u0105cego za\u0142\u0105cznik do dokonanego i przyj\u0119tego zg\u0142oszenia rob\u00f3t budowlanych) oraz 2/ roboty niewymagaj\u0105ce pozwolenia na budow\u0119 ani zg\u0142oszenia zwi\u0105zane z monta\u017cem 3 dachowych mikroinstalacji fotowoltaicznych o mocy ok. 2,00 kW ka\u017cda. Moc \u0142\u0105czna instalacji w projekcie (0,66 MW). W projekcie konieczne jest poniesienie wydatku inspektora nadzoru jako niezb\u0119dnego z pkt widzenia poprawno\u015bci realizacji inwestycji). Warto\u015b\u0107 netto projektu 2795800,00 z\u0142 (brutto 3438834,00 z\u0142) wydatki kwalifikowane 2107471,15 z\u0142. Wybrane wska\u017aniki projektu zosta\u0142y okre\u015blone we wniosku w sekcji VI.", "BENEFICJENT": "SIGMA-WOLTAIKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Inwestycje OZE szans\u0105 dla regionu i spo\u0142eczno\u015bci lokalnych - instalacje PV Nowogr\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-28", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "567318.00", "WARTOSC": "1171021.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j firmy Inter Fusion Polska, zlokalizowanej w gminie wiejskiej \u0141om\u017ca, kt\u00f3rej dynamizacja uwarunkowana jest obecno\u015bci\u0105 sieci Natura 2000. Realizacja za\u0142o\u017conych zada\u0144 przyczyni si\u0119 do pobudzenia przedsi\u0119biorczo\u015bci i wzrostu zatrudnienia o 8 os\u00f3b w firmie Wnioskodawcy. W ramach projektu zaplanowano zakup najnowocze\u015bnieszego parku maszynowego (maszyny szklarskie i robot lakierniczy) do produkcji okien i drzwi oraz wymian\u0119 pieca (na ekologiczny). Planowany termin realizacji I-IV kwarta\u0142 2018r. Firma Inter Fusion wszystkie zaplanowane dzia\u0142ania opierac b\u0119dzie na zielonej gospodarce (realizacja wska\u017anik\u00f3w) i zr\u00f3wnowa\u017conym podej\u015bciu do \u015brodowiska przy wykorzystaniu lokalnych zasob\u00f3w spo\u0142ecznych i gospodarczych. Wprowadzenie nowoczesnego parku maszynowego do produkcji stolarki okiennej wp\u0142ynie na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego, wydajno\u015bci zasob\u00f3w, dostosowania do zmiany klimatu i \u0142agodzenia jego skutk\u00f3w. Ograniczaj\u0105c zu\u017cycie surowca, nak\u0142ad\u00f3w energii i wody, firma przyczyni si\u0119 do adekwatnego i odpowiedzialnego czerpania z dost\u0119pnych zasob\u00f3w (ekoinnowacyjno\u015bc procesowa). Wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a-pieca na nowocze\u015bniejszy przyczni si\u0119 do zmiejszenia emisji CO2 przez zak\u0142ad. Ekoinnwacja produktowa nastapi w wyniku procesu produkcyjnego. Okna wykonywane w nowoczesnym parku maszynowym, b\u0119d\u0105 wysokiej jako\u015bci i b\u0119d\u0105 mia\u0142y wp\u0142yw na prawid\u0142owe utrzymanie i regulacje ciep\u0142a w budynkach przez co przyczyni\u0105 si\u0119 do minimalizowania nak\u0142ad\u00f3w energetycznych a tym samym emisji CO2, odpowiedzialnego za efekt cieplarniany. Wa\u017cnym elementem b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c elimiacja odpad\u00f3w poprodukcyjnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 przerabiane w zak\u0142adzie na brykiet i wykorzystywane do ogrzewania zak\u0142adu.", "BENEFICJENT": "INTER FUSION POLSKA HELENA SK\u0141ADANEK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i zatrudnienia firmy Inter Fusion Helena Sk\u0142adanek po\u0142o\u017conej w gminie wiejskiej \u0141om\u017ca, w kt\u00f3rej rozw\u00f3j uwarunkowany jest sieci\u0105 Natura 2000 poprzez inwestycj\u0119 w nowoczesny park maszynowy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.11}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-29", "DATA_START": "2020-06-29", "DOFINANSOWANIE": "4114974.93", "WARTOSC": "5954610.79", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo", "OPIS": "Celem projektu jest przygotowanie dokumentacji przedprojektowej i projektowej kolejowej infrastruktury technicznej wraz z wymaganymi prawem, pozwoleniami i uzgodnieniami niezb\u0119dnymi do zrealizowania rob\u00f3t budowlanych, w tym opracowanie: 1)Rezultat\u00f3w studium wykonalno\u015bci na potrzeby wniosku o dofinansowanie dla etapu realizacji rob\u00f3t budowlanych; 3)Kompletnego wniosku o wydanie decyzji OO\u015a wraz z KIP dla projektu pn. Rewitalizacja linii kolejowej nr 49 na odcinku \u015aniadowo-\u0141om\u017ca (Decyzja o \u015brodowiskowych uwarunkowaniach zosta\u0142a wydana przez RDO\u015a w Bia\u0142ymstoku w dniu 29 grudnia 2017 r. i sta\u0142a si\u0119 ostateczna z dniem 3 luty 2018 r. 4) Kompletnego wniosku o wydanie zmiany decyzji o \u015brodowiskowych uwarunkowaniach, o kt\u00f3rej mowa w pkt 3, wraz z kart\u0105 informacyjn\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia), (opcjonalnie, je\u017celi w rezultacie prowadzonych prac projektowych zajdzie potrzeba zmiany przedmiotowej decyzji); 5) Kompletnego wniosku o wydanie decyzji o \u015brodowiskowych uwarunkowaniach wraz z kart\u0105 informacyjn\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia, oraz (opracowanie raportu o oddzia\u0142ywaniu przedsi\u0119wzi\u0119cia na \u015brodowisko i inwentaryzacji przyrodniczej \u2013 opcjonalnie je\u017celi w\u0142a\u015bciwy organ wyda postanowienie o konieczno\u015bci przeprowadzenia oceny oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko) dla przedsi\u0119wzi\u0119cia polegaj\u0105cego na budowie \u0142\u0105cznicy kolejowej pasa\u017cersko-towarowej pozwalaj\u0105cej na omini\u0119cie stacji \u015aniadowo, umo\u017cliwiaj\u0105cej bezpo\u015bredni dojazd do \u0141om\u017cy od strony \u0141ap/Bia\u0142egostoku; 4)Koncepcji Programowo - Przestrzennej (KPP) obejmuj\u0105cej wykonanie dokumentacji projektowej budowlanej i wykonawczej; 5)Projekt\u00f3w Budowlanych, wraz z dokumentacj\u0105 geotechniczn\u0105 i geologiczno-in\u017cyniersk\u0105; 6)Projekt\u00f3w Wykonawczych wraz z przedmiarem i kosztorysem inwestorskim; 7)Kompletu materia\u0142\u00f3w niezb\u0119dnych do uzyskania PnB i zg\u0142oszenia rob\u00f3t; 8)Materia\u0142\u00f3w przetargowych niezb\u0119dnych do wy\u0142onienia wykonawc\u00f3w rob\u00f3t budowlanych.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Rewitalizacja linii kolejowej nr 49 na odcinku \u015aniadowo - \u0141om\u017ca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5401604.33", "WARTOSC": "6409117.63", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 272 os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 522osoby. Z og\u00f3lnej liczby uczestnik\u00f3w/uczestniczek projektu:- 22 os. otrzyma dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,- 50 os. otrzyma bon na zasiedlenie,- 50 os. zostanie zatrudniona w ramach prac interwen,- 150 os. zostanie skierowana na sta\u017c,- 250 os\u00f3b zostanie obj\u0119te wsparciem w zakresie zwalczania i przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID -19.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez:- 44% czyli68 os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji ( w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3).- 59,5% czyli39os\u00f3b nie nale\u017c\u0105cych ww. grup.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie zgodnie z Wnioskiem o dof. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji i instytucjach rynku pracy.Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia jest udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. czterech miesi\u0119cy osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu,przy czym, okres 4 m-cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rego nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia liczonyjest od dnia przyst\u0105pienia do projektu.Beneficjent b\u0119dzie wdra\u017ca\u0142 Zasad\u0119 Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju poprzez zastosowanie ekologicznych rozwi\u0105za\u0144:stosowanie dwustronnych druk\u00f3w, stosowanie odcieni szaro\u015bci oraz w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci recykling zu\u017cytych w projekcie materia\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "503520.87", "WARTOSC": "592377.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 20 os.(12K,8M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych Gmin\u0119 wiejsk\u0105 \u0141om\u017ca (woj. podlaskie), poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: -utworzenie Klubu Seniora w Pniewie dla 10 os. niesamodzielnych oraz Klubu Seniora w Podg\u00f3rzu dla 10 os. niesamodzielnych poprzez doposa\u017cenie budynk\u00f3w, -zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania nowoutworzonych Klub\u00f3w, w okresie od 01.03.2019-28.02.2022. Wsparcie zostanie bezpo\u015brednio skierowane do 20 os. (12K, 8M) niesamodzielnych zagro\u017c. wyklucz. spo\u0142. lub ub\u00f3stwem pow. 60 r.\u017c. zamieszk. Gm. wiejsk\u0105 \u0141om\u017ca (woj. podlaskie). Zadania realizowane w projekcie: 1. Utworzenie Klubu Seniora w Pniewie poprzez doposa\u017cenie budynku 2. Zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania Klubu Seniora w Pniewie 3. Utworzenie Klubu Seniora w Podg\u00f3rzu poprzez doposa\u017cenie budynku 4. Zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania Klubu Seniora w Podg\u00f3rzu 5. Organizacja spotka\u0144 integracyjnych dla os\u00f3b z Klubu Seniora w Pniewie i Klubu Seniora w Podg\u00f3rzu G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu-20. Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu-20. Liczba zorganizowanych spotka\u0144 integracyjnych-6. Liczba doposa\u017conych Klub\u00f3w Seniora-2. Dla uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w zaplanowano: a) zaj\u0119cia maj\u0105ce na celu dzia\u0142alno\u015b\u0107 prozdrowotn\u0105, przeciwdzia\u0142aniu osamotnieniu oraz rozwijaj\u0105ce indywidualne zainteresowania i aktywno\u015b\u0107. Zostanie zrealizowanych 1740h zaj\u0119\u0107. b) wyjazdy na basen, do kina, teatru i muzeum. Zostanie zrealizowanych 21 wyjazd\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141OM\u017bA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych w Gminie \u0141om\u017ca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "480114.84", "WARTOSC": "564841.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca", "OPIS": "Celem proj. jest podnies. jako\u015bci oferty eduk. 3 punkt\u00f3w przedszk./oddz.przedsz. Gminy \u0141om\u017ca - Wygoda,Kupiski,Podg\u00f3rze -przez: wzmocnienie kompetencji kluczowych 102 dzieci (56dz,46ch), z wykorzyst. atrakc. metod i form oraz narz\u0119dzi TIK- 3 PP/OP, a tak\u017ce podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencj zawod.9 n-li (7K,2M) w zakr. stosow. metod i form sprzyj. kszt. i rozw. u dzieci komp. klucz. i postaw niezb. na rynku pracy: umiej uczenia si\u0119, kreatyw, inicjatyw, innowac, przedsi\u0119b, pr. zesp.- 3 PP/OP. w okr.01.8.17-31.7.19r Rezult. tw: -3 PP/OP 102(56dz,46ch) otrzyma wsparcie i wdro\u017cy progr. rozw. komp. klucz. (porozum. si\u0119 w j.ang, matemat, podst. kompet. nauk-techn. informatyczne) 9 n-li (7K,2M) podniesie umiej. i komp. zawod. w zakr. stosow. metod oraz form organiz. sprzyj. kszta\u0142t. i rozwij. u dzieci. komp. klucz. oraz w\u0142a\u015bc. postaw/umiej. uczenia si\u0119, kreat., inicjat., innow, przeds, pr. zesp., 1.Zaj\u0119cia dod. rozw. komp. klucz. oraz postawy/umiej. uczenia si\u0119, kreat., inicjat., innow, przeds, pr. zesp.: -matemat.-3 PP/OP 64 (36dz,28ch) -porozum. si\u0119 w j.ang.-3 PP/OP 56 (31dz,25ch) -podst. komp. nauk.-techn.-3 PP/OP 24(13dz,11ch) -zaj.komp.-3 PP/OP 40(23dz,17ch) -warszt. kszta\u0142t. postawy kreatywn, innowac, inicjatywn, pracy zespo\u0142. (plast-artyst, tanecz, muzycz, teatr)-3 PP/Op 102(56dz,46ch) -programy eduk we wsp\u00f3\u0142pracy z otocz. zewn. przedszk-3 PP/OP 102(56dz,46ch) 2. Doposa\u017c. przedszk. prac. w narz\u0119dzia TIK-3 PP/OP 3.Wyc. eduk.-10 Nak\u0142ady na realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 prowadzonych w trakcie realizacji Projektu nie ulegn\u0105 zmniejszeniu w stosunku do nak\u0142ad\u00f3w poniesionych przez PP/OP-Wygoda, PP/OP-Podg\u00f3rze, PP/OP-Kupiski w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych realizacj\u0119 projektu (\u015bredniomiesi\u0119cznie).", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141OM\u017bA", "TYTUL": "SZANSA NA LEPSZY START", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "394814.37", "WARTOSC": "464487.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju intelektualnego uczni\u00f3w/uczennic zdolnych oraz posiadaj\u0105cych deficyt wiedzy w zakresie kompetencji informatycznych, j\u0119zykowych, matematyczno-przyrodniczych, postawy kreatywnej oraz poznanie predyspozycji edukacyjno-zawodowych 256 uczni\u00f3w/uczennic Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w \u0141om\u017cy do 31.10.2017 roku. Grup\u0105 docelow\u0105 jest uczni\u00f3w 256 uczni\u00f3w (138-dz,118-ch) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w \u0141om\u017cy obejmuj\u0105cego: Publiczne Gimnazjum nr 6 oraz I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. T. Ko\u015bciuszki. Grupa docelowa spe\u0142nia wymogi zawarte w Regulaminie konkursu nr RPPD.03.01.02-IZ.00-20-001/15. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: 1) produktu: - liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wyposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-1 - liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych- 256 (138-dz,118-ch) - liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe zosta\u0142y doposa\u017cone w programie-1 2) rezultatu bezpo\u015bredniego: - liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-1 - liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu- 230 (124-dz, 106-ch) - liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-1 - liczba uczni\u00f3w/uczennic, kt\u00f3ra pozna\u0142a swoje predyspozycje edukacyjno-zawodowe 256 (138-dz, 118-ch) Zadania: Zad. 1 Wyposa\u017cenie pracowni Zad. 2 Ko\u0142a naukowe Zad. 3 Zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze Zad. 4 Warsztaty teatralne Zad. 5 Doradztwo edukacyjno-zawodowe Zapotrzebowanie na zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w/uczennic oraz wyposa\u017cenie pracowni wynika z diagnozy potrzeb przeprowadzonej przez Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w \u0141om\u017cy oraz zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO WSPIERANIA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH ALPI", "TYTUL": "Krok po kroku do sukcesu edukacyjnego uczni\u00f3w/uczennic ZSO w \u0141om\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.27}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "348647.50", "WARTOSC": "412147.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca", "OPIS": "Przedszkole zobowiazuje si\u0119 do zachowania trwa\u0142o\u015bci utworzonych w ramach projektu 25 miejsc wych.przedsz przez okres co najmniej 2 lat od daty zakonczenia realizacji projektu za\u0142o\u017cenia projektu : -utworzenie 25 miejsc dla dzieci 3 letnich poprzez adaptacj\u0119 1 pomieszenia w PP nr 14 w \u0141om\u017cy - doposa\u017cenie 1 ogrodu przedszkolnego w 5 urz\u0105dze\u0144 zabawowych. -dostosowanie 1 wej\u015bcia w ogrodzeniu i 1 ci\u0105gu komunikacyjnego dla dziecka niepe\u0142nosprawnego. - wyposa\u017cenie 1 sali dydaktycznej w zestaw mebli, zestaw TIK, zestaw zabawek, pomocy dydaktycznych, k\u0105cik\u00f3w zabaw itp. - doposa\u017cenie 4 pracowni w zestaw TIK, w narz\u0119dzia i pomoce dydaktyczne -123 dzieci obj\u0119tych wsparciem poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatkowch w tym 1 dz. niepe\u0142nosprawne - 76 dzieci obj\u0119tych wsparciem przez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach specialistycznych w tym dz. niepelnosprawne. -20 nauczycielom podwy\u017cszenie kompetencji i umiej\u0119n.zawodow. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 dzieci 3 let.,dziecko niepe\u0142n.,dzieci z naszego przedszkola i ich rodzice oraz n-le pracuj\u0105cy w przedszkolu.Uczestnictwo dzieci w projekcie zapewni im lepszy start w szkole,wyr\u00f3wna deficyty rozwojowe i rozwinie uzdolnienia dzieci, a poprzez to bedzie przeciwdzia\u0142a\u0107 wykluczeniu spo\u0142ecznemu co jest gwarantem lepszego \u017cycia szkolnego i spo\u0142ecznego, a co niemo\u017cliwe by\u0142oby bez wsparcia RPOWP. G\u0142\u00f3wne zadania 1Adaptacja sali dydaktycznej z zapleczem sanitarnym 2Dostosowanie placu zabaw i ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych dla dzieci w tym niepe\u0142nospr. 3Wyposa\u017cenie sali dydak dla dzieci 3 let 4Organizacja procesu edukacyjno wychow.dla dzieci 3 letnich. 5Organizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych 6Organizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych 7Doskonalenie zawodowe n-li i pedagogizacja rodzic\u00f3w. Wnioskodawca o\u015bwiadcza,\u017ce nie b\u0119dzie uwzglednia\u0142 w przekazywanych comiesi\u0119cznych sprawozdzanich organowi prowadz\u0105cemu (dotuj\u0105cemu) liczby dzieci korzystaj\u0105cych z nowo utworzonych w ramach EFS miejsc wychowania przedszkolengo.", "BENEFICJENT": "MIASTO \u0141OM\u017bA", "TYTUL": "Trzylatek z przysz\u0142o\u015bci\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "8154369.53", "WARTOSC": "9593375.92", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w 3 etapach w ramach kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 realizowane dzia\u0142ania administracyjne, informacyjno-edukacyjne, szkoleniowe oraz dzia\u0142ania z zakresu profilaktyki III-rz\u0119dowej. W ramach etapu I zostanie utworzone Onkologiczne Centrum Rehabilitacji (OCR), kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie realizacja dzia\u0142a\u0144 administracyjnych Programu oraz koordynacja poszczeg\u00f3lnych etap\u00f3w zaplanowanych w Programie. Za realizacj\u0119 etapu I odpowiedzialny b\u0119dzie Lider - Bia\u0142ostockie Centrum Onkologii w Bia\u0142ymstoku. Etap II b\u0119dzie obejmowa\u0142 dzia\u0142ania szkoleniowe skierowane do os\u00f3b wykonuj\u0105cych zawody medyczne oraz zawody maj\u0105ce zastosowanie w ochronie zdrowia, w zakresie najnowszej wiedzy medycznej z zakresu profilaktyki III-rz\u0119dowej w procesie leczenia i rehabilitacji os\u00f3b z chorob\u0105 nowotwor\u0105 oraz Europejskiego Kodeksu Walki z Rakiem. Za realizacj\u0119 II etapu odpowiedzialne b\u0119dzie BCO. W ramach etapu III zaplanowano dzia\u0142ania obejmuj\u0105ce us\u0142ugi zdrowotne z zakresu profilaktyki III-rz\u0119dowej uzupe\u0142nione o dzia\u0142ania o charakterze rehabilitacji spo\u0142ecznej, niezb\u0119dne do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w Programu. W ramach etapu III utworzone te\u017c zostan\u0105 regionalne punkty rehabilitacji zarz\u0105dzane przez Lidera projektu - August\u00f3w, \u0141om\u017ca i Bia\u0142ystok oraz przez Partnera Szpital Og\u00f3lny w Wysokiem Mazowieckiem, co odpowiada za\u0142o\u017ceniom Programu Polityki Zdrowotnej Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego ukierunkowanego na rehabilitacj\u0119 u\u0142atwiaj\u0105c\u0105 powroty do pracy os\u00f3b z chorob\u0105 onkologiczn\u0105. Za realizacj\u0119 zadania b\u0119dzie odpowiedzialny Lider. Projekt przewiduje realizacj\u0119 \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej wy\u0142\u0105cznie przez podmioty wykonuj\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 a udzielane us\u0142ugi zdrowotne b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone w oparciu o Evidence Based Medicine, z wykorzystaniem najbardziej aktualnej i dostepnej wiedzy z zakresu kt\u00f3rego b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107. Dzia\u0142ania finansowane w ramach projektu nie zast\u0119puj\u0105 \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej, kt\u00f3rych finansowanie jest zagwarantowane ze \u015brodk\u00f3w publicznych.", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKIE CENTRUM ONKOLOGII IM. M. SK\u0141ODOWSKIEJ-CURIE W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Program rehabilitacji os\u00f3b z chorob\u0105 onkologiczn\u0105 u\u0142atwiaj\u0105cy powr\u00f3t do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "273537.50", "WARTOSC": "288037.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 120 uczni\u00f3w i uczennic (72K, 48M)oraz 6 nauczycieli (5K,1M): 1.SP im. Papie\u017ca Jana Paw\u0142a II w Kupiskach 2.SP im. Ks.Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego w Podg\u00f3rzu 3.SP im. Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w Wygodzie Wyb\u00f3r Szk\u00f3\u0142 wynika ze zdiagnoz.potrzeb ww szk\u00f3\u0142.Wyb\u00f3r wsparcia szk\u00f3\u0142 uzasad.jest najs\u0142abszymi wynikami w skali regionu. Uczniowie szk\u00f3\u0142 prowadz.kszta\u0142c.wy\u0142\u0105cznie w oparciu o podstaw\u0119 progr.kszta\u0142c.og\u00f3lnego (w roz.ustawy o systemie o\u015bwiaty): a) SP w Kupiskach: 48 uczni\u00f3w/-c b) SP w Podg\u00f3rzu: 24 uczni\u00f3w/-c c) SP w Wygodzie: 48 uczni\u00f3w/-c 2. N-le (6 os\u00f3b, w tym 5K,1M) zatrudnieni w w/w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie wy\u0142\u0105cznie w oparciu o podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia og\u00f3lnego (w rozumieniu ustawy o systemie o\u015bwiaty), zgodnie z regulaminem konkursu: a) SP w Wygodzie: 2 nauczycieli (1K,1M) b) SP w Podg\u00f3rzu: 2 nauczyciel(2K,0M) c) SP w Kupiskach: 2 nauczycieli (2K,0M) Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.07.2020r. do 30.06.2021r. Realizuje zadania: Zadanie 1.Wsparcie uczni\u00f3w. Zadanie 2. Wsparcie nauczycieli. Zadanie 3. Wyposa\u017cenie szkolnych pracowni w pomoce dydaktyczne. Zadanie 4. Wycieczki edukacyjne. W/w wsparcie skierowane do UP na podst.diagnozy dla ww.szk\u00f3\u0142 i zatwierdz.przez organ prow.(zob.Zarz. Nr 75/19 W\u00f3jta Gminy \u0141om\u017ca z dnia 15.11.19 r.) Skala dzia\u0142a\u0144 prowadz.przed rozpocz.realiz.projektu przez szko\u0142y nie ulegnie zmniejsz.w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ad\u00f3w) prowadz.przez szko\u0142y w okresie 12 m-cy poprzedz.z\u0142o\u017cenie wniosku o dofinansowanie. Projekt/zaj\u0119cia (formy wsparcia) wspieraj\u0105 postaw\u0119 przedsi\u0119biorcz\u0105, kreatywn\u0105, inicjatywn\u0105 i innowacyjn\u0105 u wszystkich uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem. Dzia\u0142ania prowadzone z uwzg. indywid.potrzeb rozwojowych i eduk.oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w.Zakres wsparcia typ 5a,5b,5c,5d - zgodny z warunkami okre\u015blonymi przez IZ. Potwierdza si\u0119 spe\u0142nienie war.okre\u015blonych w reg.konkursu odno\u015bnie typu projektu/formy wsparcia zaplan.w projekcie.Projekt realiz.jest na obszarze LGD \"S\u0105siedzi\".", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141OM\u017bA", "TYTUL": "B\u0104D\u0179 MISTRZEM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-05-27", "DOFINANSOWANIE": "249999.96", "WARTOSC": "351025.70", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa plac\u00f3w zabaw w miejscowo\u015bciach: Siemie\u0144 Nadrzeczny, Pniewo i Miko\u0142\u0105jki. Plac zabaw w miejscowo\u015bci Siemie\u0144 Nadrzeczny b\u0119dzie wyposa\u017cony w: - urz\u0105dzenie typu Quadro \u2013 1 kpl, - bujak \u2013 \u017bab\u0119 \u2013 1 kpl, - hu\u015btawk\u0119 podw\u00f3jn\u0105- 1 kpl, - weso\u0142\u0105 lokomotyw\u0119 \u2013 1 kpl, - weso\u0142y wagonik -1 kpl, - tablic\u0119 informacyjn\u0105 - 1 kpl, - \u0142awki parkowe - 2 kpl, - kosz na \u015bmieci - 1 kpl, - ogrodzenie placu zabaw - 1 kpl, - furtk\u0119 wej\u015bciow\u0105 na plac zabaw - 1 kpl, - stojak na rowery \u2013 1 kpl, Powierzchnia urz\u0105dzanego placu zabaw \u2013 174,37 m2. Wyposa\u017cenie placu zabaw w Pniewie: - hu\u015btawka kombinowana MK-QQ031 - 1 kpl, - hu\u015btawka podw\u00f3jna Mama i Maluch - 1 kpl, - weso\u0142a lokomotywa - 1 kpl, - weso\u0142y wagonik - 1 kpl, - urz\u0105dzenie Quadro 1260, - bujak \u017caba - 1 kpl, - tablica informacyjna - 1 kpl, - kosza na \u015bmieci - 1 kpl, - \u0142awki parkowe - 2 kpl, - ogrodzenia placu zabaw - 1 kpl, - furtk\u0119 wej\u015bciow\u0105 na plac zabaw - 1 kpl, Powierzchnia obj\u0119ta inwestycj\u0105 - ok. 257,50 m2 - plac zabaw. Plac zabaw w Miko\u0142ajkach b\u0119dzie wyposa\u017cony w: - hu\u015btawk\u0119 kombinowan\u0105 MK-QQ031 - 1 kpl, - urz\u0105dzenie Quadro 1260, - bujaka \u017cab\u0119 - 1 kpl, - tablic\u0119 informacyjn\u0105 - 1 kpl, - kosz na \u015bmieci - 1 kpl, - \u0142awki parkowe - 2 kpl, - ogrodzenie placu zabaw - 1 kpl, - furtka wej\u015bciowa na plac zabaw - 1 kpl. Plac b\u0119dzie zajmowa\u0142 powierzchni\u0119 ok. 145,70 m2. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 27 maja 2020 r. do ko\u0144ca 30 wrze\u015bnia 2021 r. (zako\u0144czenie finansowe projektu). Rzeczowe zako\u0144czenie inwestycji zaplanowano na 30.08.2021 r. Korzy\u015bci z realizacji projektu b\u0119d\u0105 wykorzystywane komplementarnie przez spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 gminy \u0141om\u017ca. Realizacja projektu pozwoli na zwi\u0119kszenie dost\u0119pu mieszka\u0144c\u00f3w gminy, szczeg\u00f3lnie dzieciom i m\u0142odzie\u017cy do ma\u0142ej infrastruktury. Projekt b\u0119dzie realizowa\u0142 za\u0142o\u017cenia aktualnych dokument\u00f3w strategicznych z punktu widzenia rozwoju Unii Europejskiej, kraju, regionu oraz gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141OM\u017bA", "TYTUL": "Budowa plac\u00f3w zabaw w miejscowo\u015bciach: Siemie\u0144 Nadrzeczny, Pniewo i Miko\u0142ajki - gmina \u0141om\u017ca.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1757931.30", "WARTOSC": "2576105.52", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo", "OPIS": "W ramach inwestycji zostanie przebudowany punkt selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w. PSZOK obs\u0142ugiwa\u0107 b\u0119dzie ponad 75 tys. mieszka\u0144c\u00f3w regionu. Masa zagospodarowanych odpad\u00f3w wynie\u015b\u0107 ma ok. 43 tys. Mg/rok.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD GOSPODAROWANIA ODPADAMI SP. Z O.O. W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Przebudowa punktu selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w komunalnych w \u0141om\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "232768.00", "WARTOSC": "357880.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca", "OPIS": "Za\u0142o\u017ceniem projektu jest przygotowanie do internacjonalizacji firmy Roletix Piechowscy Sylwester Piechowski (Roletix) na rynku niemieckim. Firma planuje wprowadzi\u0107 do sprzeda\u017cy sztandarowy produkt \u2013 wysokiej jako\u015bci, ekologiczne \u017caluzje drewniane. Projekt zosta\u0142 oparty o wyniki prac analitycznych zebranych w postaci modelu biznesowego internacjonalizacji, opracowanego w okresie 03-06.2017r. przez Podlask\u0105 Fundacj\u0119 Rozwoju Regionalnego, posiadaj\u0105c\u0105 wieloletnie do\u015bwiadczenie we wspieraniu przedsi\u0119biorstw w wychodzeniu na rynki zagraniczne. Wykonawca w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z w\u0142a\u015bcicielem przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy, potencja\u0142u internacjonalizacyjnego produktu oraz specyfiki wybranych rynk\u00f3w zagranicznych i udzieli\u0142 doradztwa w zakresie nowego modelu biznesowego i wej\u015bcia na nowy rynek. W wyniku przeprowadzonych analiz jako najbardziej atrakcyjny rynek zosta\u0142 wskazany rynek niemiecki. Produktem przeznaczonym do internacjonalizacji s\u0105 wysokiej jako\u015bci \u017caluzje drewniane, b\u0119d\u0105ce w asortymencie firmy Roletix i obecne na rynku polskim. Produkt, spe\u0142niaj\u0105cy wysokie wymagania klienta niemieckiego pod k\u0105tem jako\u015bci, aspekt\u00f3w ekologicznych oraz proponowany w atrakcyjnej cenie zosta\u0142 opisany w punkcie Produkty. W celu wej\u015bcia na nowy rynek jako kluczowe, poza ww. przygotowaniem nowego modelu biznesowego wskazano poni\u017csze zadania: Przygotowanie do wdro\u017cenia nowego modelu biznesowego dzia\u0142alno\u015bci obejmuj\u0105ce zakup us\u0142ug doradczych w zakresie projektowania materia\u0142\u00f3w promocyjnych (projekt logo i ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej, katalogi, filmy promocyjne, instrukcje, strona internetowa projektu po\u0142\u0105czona ze sklepem internetowym ) oraz wdro\u017cenia systemu zarz\u0105dzania jako\u015bci\u0105 ISO. Przygotowanie do udzia\u0142u oraz udzia\u0142 w najwi\u0119kszych na \u015bwiecie Mi\u0119dzynarodowych Targach Rolet, Bram i Os\u0142on Przeciws\u0142onecznych R+T 2018 Zaprojektowanie i nabycie oprogramowania niezb\u0119dnego do automatyzacji proces\u00f3w biznesowych (zakup warto\u015bci niematerialnych i prawnych).", "BENEFICJENT": "ROLETIX SYLWESTER PIECHOWSKI", "TYTUL": "Internacjonalizacja firmy Roletix Piechowscy Sylwester Piechowski na rynku niemieckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "299343.75", "WARTOSC": "315743.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142. i zawodowej 41 os (28 K i 13 M) i ich rodzin oraz os\u00f3b z otoczenia zamieszka\u0142ych w gminie \u0141om\u017ca i Wizna, nieaktywnych zawodowo i/lub bezrobotnych, kt\u00f3re s\u0105 jednocze\u015bnie wykluczone spo\u0142ecznie i korzystaj\u0105 ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej. W projekcie zostanie zastosowana kompleksowa aktywna integracja \u2013 spo\u0142eczna i zawodowa oraz praca socjalna: 1. Wsparcie psychologiczne - wypracowanie pozytywnych postaw, radzenie sobie w \u015brodowisku rynku pracy. 2. Warsztaty aktywizacyjne - rozwoju osobistego, autoprezentacji oraz kompetencji pedagogiczno-wychowawczych 3. Praca socjalna - 41 kontrakt\u00f3w socjalnych. 4. Szkolenia zawodowe: dostosowane do potrzeb uczestnik\u00f3w proponujemy np.: kurs z zakresu opiekun os. starszych i dzieci, szkolenie - pracownik budowlany, ogrodnik, prawojazdy kat. B i/lub C 5. Doradztwo zawodowe i kreowanie postaw przedsi\u0119biorczych \u2013 indywidualne \u2013 budowanie postaw przedsi\u0119biorczych i zaradno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej. 6. Aktywizacja spo\u0142eczna i dzia\u0142ania o charakterze \u015brodowiskowym Zaanga\u017cowanie animator\u00f3w, kt\u00f3rzy realizowa\u0107 b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania o charakterze \u015brodowiskowym dla os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w projekcie oraz ich otoczenia w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy (ok. 80os.). Spowoduje to budowanie potencja\u0142u spo\u0142eczno\u015bci lokalnej pobudzanie do dzia\u0142ania pozytywnych wzorc\u00f3w i aktywnego \u015brodowiska lokalnego. Kompleksowa realizacja projektu jest podstaw\u0105 do budowania zaradno\u015bci i d\u0142ugofalowych efekt\u00f3w spo\u0142ecznych, edukacyjnych i zawodowych w gminie \u0141om\u017ca i Wizna. Projekt realizowany w okresie 1 lipiec 2020-31 grudnia 2020r jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby uczestnik\u00f3w i rynku pracy, a zastosowane narz\u0119dzia i dzia\u0142ania opieraj\u0105 si\u0119 na szczeg\u00f3\u0142owej diagnozie. Projekt zak\u0142ada uzyskanie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie 34% oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 25%. Projekt realizowany w oparciu o Program Aktywno\u015bci Lokalnej dla Gminy \u0141om\u017ca. Gmina Wizna przyjmie przed rozpocz\u0119ciem projektu PAL.", "BENEFICJENT": "LOGOS CENTRUM EDUKACYJNE JAN ROMA\u0143CZUK", "TYTUL": "Aktywna spo\u0142eczno\u015b\u0107 Gminy \u0141om\u017ca i Wizna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "206728.50", "WARTOSC": "299148.30", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Projekt zak\u0142ada opracowanie projektu koncepcyjnego, wytworzenie prototypowego rozwi\u0105zania technicznego, umo\u017cliwiaj\u0105cego w\u0142\u0105czenie do oferty ma\u0142ej firmy rodzinnej, specjalizuj\u0105cej si\u0119 w obr\u00f3bce drewna i produkcji mebli, nowego produktu na bazie konstrukcji z materia\u0142\u00f3w drewnopochodnych: wiaty po\u0142\u0105czonej z punktem \u0142adowania pojazd\u00f3w elektrycznych energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105. W ramach projektu Jednostka Naukowa opracuje i dostarczy innowacyjne rozwi\u0105zanie techniczne - unikaln\u0105 wiat\u0119 z drewnopochodnych materia\u0142\u00f3w biodegradowalnych o zerowym \u015bladzie w\u0119glowym wraz z prototypowym uk\u0142adem zarz\u0105dzania i sterowania energi\u0105, bankiem energii oraz instalacj\u0105 do zasilania aut elektrycznych energi\u0105 pobieran\u0105 z instalacji OZE lub z sieci. Wszelkie elementy okablowania, zabezpieczenia itp. zostan\u0105 poprowadzone tak, by nie by\u0142y widoczne dla przysz\u0142ych nabywc\u00f3w i u\u017cytkownik\u00f3w produktu tj. ukryte w konstrukcji wsporczej. Prototypowe rozwi\u0105zanie zostanie przetestowane na grupie przysz\u0142ych u\u017cytkownik\u00f3w: 3 miastach uzdrowiskowych: Ustro\u0144 Zdr\u00f3j, Uniej\u00f3w, Ciechocinek i 3 osobach fizycznych, u\u017cytkownikach aut elektrycznych. W efekcie realizacji projektu, Firma wprowadzi nieznany na polskim rynku produkt, co stanowi innowacj\u0119 na poziomie Firmy oraz na poziomie kraju. Wiata wraz ze zintegrowanym system \u0142adowania samochod\u00f3w elektrycznych b\u0119dzie elementem kszta\u0142towania architektury krajobrazu. Z uwagi na fakt, \u017ce zostanie wykonana z materia\u0142\u00f3w drewnopochodnych b\u0119dzie przystosowana do u\u017cytkowania w warunkach podwy\u017cszonych wymaga\u0144 estetycznych i wizerunkowych, np. na terenach o wysokich walorach \u015brodowiskowych, w miastach uzdrowiskowych itp. Rezultat projektu b\u0119dzie stanowi\u0142 now\u0105 wizyt\u00f3wk\u0119 Firmy, przyczyn", "BENEFICJENT": "PHU \u201eOSMODEL\u201d S.C. \u0141UKASZ OSIECKI DARIUSZ OSIECKI", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie nowego produktu na bazie konstrukcji z drewna i jego pochodnych\u2013punktu \u0142adowania pojazd\u00f3w elektrycznych energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-27", "DATA_START": "2018-02-07", "DOFINANSOWANIE": "201999.86", "WARTOSC": "419341.53", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zagospodarowanie dzia\u0142ki budowlanej sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z dzia\u0142ek nr 16/1, 16/2 i 17 obejmuj\u0105cej przebudow\u0119 i nadbudow\u0119 budynku hydroforni wraz ze zmian\u0105 sposobu jego u\u017cytkowania na budynek \u015bwietlicy wiejskiej oraz zagospodarowanie terenu przyleg\u0142ego, tj. utwardzenie terenu o powierzchni 756,25m2 (komunikacja, doj\u015bcia, dojazdy, parking). Na przedmiotowym terenie znajduje si\u0119 tak\u017ce plac zabaw oraz boisko ziemne, kt\u00f3re zosta\u0142y wcze\u015bniej zrealizowane ze \u015brodk\u00f3w zewn\u0119trznych. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie II-III kw. 2018 r. i obejmuje nast\u0119puj\u0105cy zakres rob\u00f3t remontowo-budowlanych: 1. Roboty wok\u00f3\u0142 i na zewn\u0105trz budynku (prace rozbi\u00f3rkowe, ocieplenie budynku, demonta\u017c istniej\u0105cych obr\u00f3bek blacharskich i wykonanie nowych, wykonanie nowych schod\u00f3w zewn\u0119trznych oraz pochylni dla niepe\u0142nosprawnych, wykonanie nowej konstrukcji dachowej, pokrycie dachu, wymurowanie nowych \u015bcian dzia\u0142owych, wymiana istniej\u0105cej stolarki okienniej i drzwiowej, wykonanie nowych wartsw posadzkowych w budynku, wyko\u0144czenie \u015bcian i pod\u0142\u00f3g, instalacje-wymiana istniej\u0105cej instalacji elektrycznej,monta\u017c nowej instalacji wodno-kanalizacyjnej z biologiczn\u0105 oczyszczalni\u0105 \u015bciek\u00f3w oraz bezodp\u0142ywowym zbiornikiem na \u015bcieki,monta\u017c instalacji gazowej itp.) 2. Utwardzenie terenu, parkingi-utwardzenie cz\u0119\u015bci dzia\u0142ki (komunikacja, doj\u015bcia,dojazdy,parking) kostk\u0105 brukow\u0105.Powstanie 10 szt. miejsc na samochody osobowe(w tym 1 szt. przystosowana dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych). Nad pracami z ww.zakresu czuwa\u0107 b\u0119d\u0105 inspektorzy bran\u017cy budowlanej, elektrycznej i sanitarnej. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie: Poprawa jako\u015bci i standardu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w wsi stara \u0141om\u017ca p/sz poprzez przebudow\u0119 budynku hydroforni na \u015bwietlic\u0119 wiejsk\u0105 oraz zagospodarowanie przyleg\u0142ego terenu przy hydroforni. realizacja operacji wp\u0142ynie na zaspokojenie potrzeb spo\u0142ecznych i kulturalnych oraz wzmocnienie wi\u0119zi i kontakt\u00f3w mi\u0119dzy spo\u0142eczno\u015bci\u0105 wsi Stara \u0141om\u017ca p/sz.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141OM\u017bA", "TYTUL": "Przebudowa i nadbudowa budynku hydroforni wraz ze zmian\u0105 sposobu jego u\u017cytkowania na budynek \u015bwietlicy wiejskiej we wsi Stara \u0141om\u017ca przy szosie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-27", "DATA_START": "2017-03-21", "DOFINANSOWANIE": "194737.24", "WARTOSC": "342764.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest modernizacja istniej\u0105cego systemu podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz monta\u017c instalacji fotowoltaicznej na dachu budynku wielorodzinnego przy ulicy Szmaragdowej 4 w \u0141om\u017cy. Budynek zarz\u0105dzany jest przez Sp\u00f3\u0142dzielnie Mieszkaniow\u0105 \u201ePerspektywa\u201d w \u0141om\u017cy. Projekt ma na celu zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci energetycznej budynku oraz zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, w tym CO2 i py\u0142\u00f3w, poprzez efektywne wykorzystanie energii cieplnej, obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz wykorzystanie energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Zadanie przewidziane do realizacji w przedmiotowym projekcie wpisuje si\u0119 w cele strategicznej na\u0142o\u017cone przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105 w skali regionu, wojew\u00f3dztwa oraz ca\u0142ego kraju. Uzyskane w projekcie wska\u017aniki produktu:Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie-1, Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 23,44 t r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 ,Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE-1 , Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE-3, Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych-0,00832 MWe, Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 0,05332 MW. Wska\u017aniki rezultatu:Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 6,1MWh , Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 131,494MWh. Efekty przeprowadzanych prac wykorzystywane b\u0119d\u0105 przez Sp\u00f3\u0142dzielnie Mieszkaniow\u0105 \u201ePerspektywa\u201d na potrzeby zarz\u0105dzanego przez ni\u0105 budynku wielorodzinnego poddanego modernizacji przy ulicy Szmaragdowej 4. Energia pochodz\u0105ca ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych wykorzystywana b\u0119dzie do o\u015bwietlania cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynk\u00f3w oraz do podgrzewu ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA \"PERSPEKTYWA\"", "TYTUL": "\"Wykorzystanie energii odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 na potrzeby w\u0142asne Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej Perspektywa w \u0141om\u017cy.\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.89}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1857850.00", "WARTOSC": "2204378.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "\u00a0 Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 275 os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017cy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: - 30 osoby uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b: niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach), - 3 osoby niepe\u0142nosprawne uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, - 29 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, - 48 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Projekt adresowany jest do os\u00f3b w wieku 18- 29 lat bez pracy, zarejestrowanych PUP w \u0141om\u017cy jako bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy) kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEETprzyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 272 osoby. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wsparcie w ramach projektu zostanie udzielone zgodnie ze standardami kre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. w ci\u0105gu 4 miesi\u0119cy zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia lub dalszego kszta\u0142cenia lub przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Okres 4 miesi\u0119cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rych nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia osobom do 25 r.\u017c. liczony jest od dnia rejestracji w urz\u0119dzie pracy, a dla os\u00f3b powy\u017cej 25 r. \u017c do dnia przyst\u0105pienia do projektu. \u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "325496.87", "WARTOSC": "382937.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym zadaniem projektu \u201eMoja firma \u2013 sukces mojej gminy\u201d jest przygotowanie 9 os\u00f3b (5K, 4M), w wieku 30 lat i wi\u0119cej, bezrobotnych lub biernych zawodowo, zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w KC obszar gminy \u0141om\u017ca, gminy Miastkowo i gminy \u015aniadowo do rozpocz\u0119cia i prowadzenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej poprzez udzielenie bezzwrotnego wsparcia dla 7 z nich. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.08.2020 r. do 31.12.2021 r. na terenie gmin powiatu \u0142om\u017cy\u0144skiego, tj. gminy \u0141om\u017ca, gminy Miastkowo i gminy \u015aniadowo. W ramach projektu powstanie 7 nowych przedsi\u0119biorstw. Uczestnikom Projektu (UP) zapewnione zostanie kompleksowe wsparcie, obejmuj\u0105ce: - us\u0142ugi szkoleniowe (indywidualne) udzielane na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie dzia\u0142ano\u015bci gospodarczej przygotowania do samodzielnego prowadzenia dzialano\u015bci gospodarczej dla 9 UP - dotacj\u0119 inwestycyjn\u0105 dla 7 UP - wsparcie pomostowe, kt\u00f3re zawiera wsparcie finansowe przez okres 12 miesi\u0119cy (6m-cy na niezb\u0119dne wydatki zwi\u0105zane z prowadzeniem bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci gosp. i 6 m-cy na pokrycie op\u0142at publiczno \u2013 prawnych) Projekt ma na celu utworzenie 7 miejsc pracy udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A. W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Moja firma \u2013 sukces mojej gminy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.77}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1796099.00", "WARTOSC": "2131110.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 265 os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017cy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: - 22 os\u00f3b uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b: niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach), - 2 osoby niepe\u0142nosprawne uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, -\u00a019 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, - 58 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Projekt adresowany jest do os\u00f3b w wieku 18- 29 lat bez pracy, zarejestrowanych w PUP w \u0141om\u017cy jako bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEETprzyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 253 osoby. Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia jest udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. czterech miesi\u0119cy osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Przy czym, okres 4 m-cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rego nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia osobom do 25 roku \u017cycia liczony b\u0119dzie od dnia rejestracji w urz\u0119dzie pracy, a w przypadku os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia okres ten liczony b\u0119dzie od dnia przyst\u0105pienia do projektu. \u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1359923.90", "WARTOSC": "1681584.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 200 nauczycieli (N) (200K) kl 1-3 publicznych 47 SP z terenu 14 gmin wiejskich i w-miejskich \u0142om\u017cy\u0144skiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 30.09.2020 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr progr. i nauczania programowania u min. 90% N potw. otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Centrum Kszta\u0142cenia Nauczycieli w \u0141om\u017cy (Partner I) i Agencj\u0105 Rozwoju Regionalnego S.A. w \u0141om\u017cy jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotow. na etapie inicjowania Partnerstwa.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu \u0142om\u017cy\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1743408.00", "WARTOSC": "2068591.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 239 (138k i 101m) os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez:- 39 % czyli56 os. w najtrudniejszej sytuacji ( w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami).- 54% czyli 26 os. nie nale\u017c\u0105cych do ww. grup.Projekt skierowany jest do os\u00f3b bezrobotnych w wieku 18-29 lat bez pracy, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zarejestrowanych w PUP jako bezrobotne, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 239 (138k i 101m) os\u00f3b.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji i instytucjach rynku pracy.Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia jest udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. czterech miesi\u0119cy osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu lub inna forma pomocy prowadz\u0105ca do aktywizacji zawodowej. Przy czym, okres 4 m-cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rego nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia osobom do 25 roku \u017cycia liczony b\u0119dzie od dnia rejestracji w urz\u0119dzie pracy, a w przypadku os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia okres ten liczony b\u0119dzie od dnia przyst\u0105pienia do projektu.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1622465.07", "WARTOSC": "1925089.30", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 228 os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 228 (128k i 100m) os\u00f3b. Z og\u00f3lnej liczby uczestnik\u00f3w/uczestniczek projektu:- 25 os. otrzyma dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,- 33 os. otrzyma bon na zasiedlenie,- 40 os. zostanie zatrudniona w ramach prac interwen,- 130 os. zostanie skierowana na sta\u017c.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez:- 42% czyli 58 os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji ( w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3).- 57% czyli 38 os. nie nale\u017c\u0105cych ww. grup.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie zgodnie z Wnioskiem o dof. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji i instytucjach rynku pracy.Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia jest udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. czterech miesi\u0119cy osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu lub inna forma pomocy prowadz\u0105ca do aktywizacji zawodowej. Przy czym, okres 4 m-cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rego nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia osobom do 25 roku \u017cycia liczony b\u0119dzie od dnia rejestracji w urz\u0119dzie pracy, a w przypadku os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia okres ten liczony b\u0119dzie od dnia przyst\u0105pienia do projektu.Beneficjent b\u0119dzie wdra\u017ca\u0142 Zasad\u0119 Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju poprzez zastosowanie ekologicznych rozwi\u0105za\u0144 (stosowanie dwustronnych druk\u00f3w, stosowanie odcieni szaro\u015bci oraz w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci recykling zu\u017cytych w projekcie materia\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-25", "DATA_START": "2019-11-26", "DOFINANSOWANIE": "6728375.59", "WARTOSC": "7915736.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty", "OPIS": "Projekt pn. \"ROZW\u00d3J CYFROWYCH US\u0141UG WOJEW\u00d3DZTWA PODLASKIEGO\" dotyczy rozwoju us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 oraz podniesienia ich jako\u015bci i bezpiecze\u0144stwa. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie na obszarze wojew\u00f3dztwa podlaskiego. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie Wojew\u00f3dztwo Podlaskie, jako jego Lider oraz 13 Partner\u00f3w - Jednostki Samorz\u0105du Terytorialnego. Realizacja przedmiotowego przedsi\u0119zwi\u0119cia przyczyni si\u0119 w istotny spos\u00f3b do rozwoju e-administracji w regionie oraz b\u0119dzie skutkowa\u0142a usprawnieniem obs\u0142ugi klient\u00f3w administracji, zmniejszeniem obci\u0105\u017ce\u0144 administracyjnych na linii obywatel-samorz\u0105d, obni\u017ceniem koszt\u00f3w funkcjonowania urz\u0119d\u00f3w, co w konsekwencji doprowadzi do poprawy dost\u0119pu do us\u0142ug mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa i przedsi\u0119biorc\u00f3w. Z produkt\u00f3w i rezultat\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 zar\u00f3wno mieszka\u0144cy, przedsi\u0119biorcy, jak i pracownicy instytucji samorz\u0105dowych i publicznych wojew\u00f3dztwa. Niniejsze zamierzenie inwestycyjne b\u0119dzie realizowane w latach 2019 - 2021.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j cyfrowych us\u0142ug wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.5}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3767366.71", "WARTOSC": "4432196.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie 50 gmin wojew\u00f3dztwa podlaskiego powstan\u0105 plac\u00f3wki wsparcia dziennego prowadzone w formie podw\u00f3rkowej, oraz Zesp\u00f3\u0142 Interdyscyplinarny Projekty tj zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi doradcze, mediacyjne i terapeutyczne. Plac\u00f3wki dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. przedsi\u0119biorczo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki deformalizacji struktur zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p rodzic\u00f3w do us\u0142ug specjalistycznego doradztwa, a wi\u0119zi rodziny zostan\u0105 wzmocnione. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji \u2013 4 132 456,14 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 314 460 z\u0142; Okres realizacji - 01.05.2020 \u2013 30.04.2022.", "BENEFICJENT": "ZHP CHOR\u0104GIEW BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Podlaskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "266173.00", "WARTOSC": "282973.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica", "OPIS": "G\u0142\u00f3wym celem projektu jest podniesienie kwalif.zawod.,wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i poprawa relacji w rodzinach oraz rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci i zainteresowa\u0144 48 os\u00f3b (26K,22M) z terenu Gminy \u0141om\u017ca i Pi\u0105tnica poprzez realizacj\u0119 Programu Aktywno\u015bci Lokalnej z zastos.us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze zawod.w okresie od 01.02.19 do 31.01.20r. Program Aktywno\u015bci Lokalnej skierowany jest do 24 os\u00f3b z gminy \u0141om\u017ca (13K,11M) oraz 24 os.z gm.Pi\u0105tnica (13K,11M),w tym do 33UP do18 r.\u017c. lub do zako\u0144.realizacji obowi\u0105zku szkolnego i obowi\u0105zku nauki i do 15UP pow.18 r.\u017c.ucz\u0105cych si\u0119,nieaktyw.zaw. W projekcie zastosowano instrumenty aktywnej integracji o char.spo\u0142ecznym(poprzez realizacj\u0119 kontrakt\u00f3w socjalnych,inicjatywy lokalne), o charakterze zawodowym (poprzez doradztwo zaw.i realizacj\u0119 kurs\u00f3w i szkole\u0144 zaw.), o charakterze spo\u0142ecznym i zdrowotnym (poprzez realizacj\u0119 pikniku,rekomendowane przez PARPA warsztaty z zakresu profil.i uzale\u017cnie\u0144,co pozwoli poprawi\u0107 relacje rodzinne/ uczniowskie i kompet spo\u0142eczne). Projekt realizowany b\u0119dzie i zarz\u0105dzany w partnerstwie.B\u0119dzie pozyt.oddzia\u0142yw.na osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zgodnie def.Wytycznych w zakresie wy\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego (...), bierne zawodowo ucz\u0105ce si\u0119,w tym m\u0142odzie\u017c do 18r.\u017c.. Dzia\u0142ania z zakresu akt.zawodowej nie stanowi\u0105 pierwszego elem.wsparcia w ramach \u015bcie\u017cki reintegracji. PAL-e b\u0119d\u0105 realizowane przez poszcz.OPSy w powi\u0105zaniu z lokalnymi programami pom.spo\u0142.m.in.zgodnie z art. 41 ust.2 ustawy z dn.26.10.1982r. o wych.w trze\u017awo\u015bci i przeciwdz.alkoholizm.tj. Gminnym Progr.Profilaktyki i Rozw.Probl.Alkoholowych oraz Przeciwdz.Narkomanii na 2018r.(Uchwa\u0142a Nr XXXV/233/17 Rady Gminy \u0141om\u017ca z dn.29.12.17 i Uchwa\u0142a Nr 203/XXXVI/2017 Rady Gminy Pi\u0105tnica z 28.12.17r.). Wszystkie formy wsparcia sa zgodne z warunkami okre\u015blonymi w dok. konk.i wytycznymi MRR w zakresie realizacji r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji.", "BENEFICJENT": "LOGOS CENTRUM EDUKACYJNE JAN ROMA\u0143CZUK", "TYTUL": "M\u0142odzi - Aktywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-19", "DATA_START": "2015-06-19", "DOFINANSOWANIE": "8815874.34", "WARTOSC": "10419774.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski, GM.: Dzia\u0142dowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: M\u0142ynary | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Olecko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski, GM.: Ruciane-Nida | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: Budry | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: Pozezdrze | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: W\u0119gorzewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa", "OPIS": "Celem projektu jest zbudowanie w 68 gminach lokalnych partnerstw skupionych na wzmacnianiu kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w gmin w oparciu o lokalnych lider\u00f3w, instytucje i organizacje a tak\u017ce budowa i rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych 8338 mieszka\u0144c\u00f3w gmin poprzez procesy wsparcia lokalnych partnerstw. Projekt skierowany jest do r\u00f3\u017cnych grup odbiorc\u00f3w, w stosunku do kt\u00f3rych przygotowane zosta\u0142y dedykowane narz\u0119dzia wsparcia: osoby w r\u00f3\u017cnym wieku, statusie na rynku pracy, reprezentuj\u0105cych r\u00f3\u017cne grupy zawodowe. Dedykowano dla nich szeroki wachlarz narz\u0119dzi wsparcia i rozwoju kompetencji cyfrowych dostosowanych do ich potrzeb, oczekiwa\u0144 i ogranicze\u0144 w tym dot. e-us\u0142ug publ. (krajowych i lokalnych): 1.SZKOLENIA TRADYCYJNE, kt\u00f3rych celem jest nabycie i doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci informatycznych w zakresie obs\u0142ugi komputera oraz wykorzystania komputera w realizacji dowolnych zada\u0144 w \u017cyciu codziennym i zawodowym uzupe\u0142nionych indywidualnymi zaj\u0119ciami skierowanymi do grup o specyficznych potrzebach (os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) oraz os\u00f3b po 65 r.\u017c. oraz do wszystkich uczestnik\u00f3w szkole\u0144 wymagaj\u0105cych dodatkowego kontaktu z trenerem. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119 szkole\u0144 dedykowanych poszczeg\u00f3lnym grupom wiekowym, statusom, grupom zawodowym obejmuj\u0105c\u0105 9 rodzaj\u00f3w szkole\u0144.2. SZKOL. ELEKTRONICZNE, kt\u00f3rych celem jest uzupe\u0142nienie lub rozwini\u0119cie umiej\u0119tno\u015bci w poszczeg\u00f3lnych obszarach \u017cycia codziennego. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119 szkole\u0144 dedykowanych poszczeg\u00f3lnym grupom wiekowym, statusom, grupom zawodowym zgodnie z poziomem zaawansowania kompetencji obejmuj\u0105c\u0105 25 rodzaj\u00f3w szkole\u0144. 3.SZKOLENIA W TECHNOLOGII BLENDED LEARNING dedykowane r\u00f3\u017cnym grupom zawodowym, statusom, grupom wiekowym, ON. Celem szkole\u0144 jest nabycie i doskonalenie konkretnych umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119: 8 szkole\u0144 stacjonarnych oraz 8 elektronicznych.\u0141\u0105cznie powstanie zatem 50 szkole\u0144 (9 tradycyjnych, 25 elektronicznych, 16 blended).", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "E-OBYWATEL NOWE UMIEJ\u0118TNO\u015aCI CYFROWE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2020-04-10", "DOFINANSOWANIE": "118326.00", "WARTOSC": "182040.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca", "OPIS": "Projekt polega na uruchomienia elektrowni produkuj\u0105cej energi\u0119 elektryczn\u0105 w oparciu o wykorzystanie energii s\u0142onecznej z wykorzystaniem ogniw fotowoltaicznych. Inwestycja b\u0119dzie zlokalizowana w wojew\u00f3dztwie podlaskim gmina \u0141om\u017ca miejscowo\u015bci Czaplice 5. Instalacja elektrowni fotowoltaicznej b\u0119dzie zamontowana na dachu budynku inwentarskiego \u2013 obory, od strony po\u0142udniowej. Wskazana lokalizacja jest optymalna i odpowiednio dobrana do zakresu projektu. W ramach projektu zamierzam zakupi\u0107 instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105 o mocy instalacyjnej 39,96 kWp. Dzia\u0142anie to obejmuje wyb\u00f3r dostawc\u00f3w, zap\u0142at\u0119 za kolektory, ich monta\u017c i uruchomienie. Zakres rzeczowy zapewnia kompleksowe uruchomienie elektrowni wytwarzaj\u0105cej energi\u0119 elektryczn\u0105 z energii s\u0142onecznej i zapewnia bezpo\u015brednio po jego realizacji jej produkcj\u0119.", "BENEFICJENT": "GOSPODARSTWO ROLNO HODOWLANE BOGDAN BATALION", "TYTUL": "Uruchomienie produkcji energii elektrycznej z energii s\u0142onecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "104518.80", "WARTOSC": "110024.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 62 uczni\u00f3w i uczennic (34K, 28M)oraz 6 nauczycieli (5K,1M): 1.SP im. Papie\u017ca Jana Paw\u0142a II w Jarnutach 2.SP im. Rodziny Jab\u0142o\u0144skich w Pniewie 3.SP w Pucha\u0142ach 4.SP im. ppor. dh. Jadwigi Dzieko\u0144skiej ps. \u201eJadzia\u201d w Konarzycach Wyb\u00f3r Szk\u00f3\u0142 wynika ze zdiagnoz.potrzeb ww szk\u00f3\u0142.Wyb\u00f3r wsparcia szk\u00f3\u0142 uzasad.jest najs\u0142abszymi wynikami w skali regionu. Uczniowie szk\u00f3\u0142 prowadz.kszta\u0142c.wy\u0142\u0105cznie w oparciu o podstaw\u0119 progr.kszta\u0142c.og\u00f3lnego (w roz.ustawy o systemie o\u015bwiaty): a) SP w Jarnutach: 16 uczni\u00f3w/-c b) SP w Pniewie:16 uczni\u00f3w/-c c) SP w Konarzycach: 20 uczni\u00f3w/-c d)SP w Pucha\u0142ach: 10 uczni\u00f3w/-c 2. N-le (6 os\u00f3b, w tym 5K,1M) zatrudnieni w w/w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie wy\u0142\u0105cznie w oparciu o podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia og\u00f3lnego (w rozumieniu ustawy o systemie o\u015bwiaty), zgodnie z regulaminem konkursu: a) SP w Jarnutach: 2 nauczycieli (2K,0M) b) SP w Pniewie: 1 nauczyciel(1K,0M) c) SP w Konarzycach: 2 nauczycieli (1K,1M) d)SP w Pucha\u0142ach:1 nauczyciel (1K, 0M) W/w wsparcie skierowane do UP na podst.diagnozy dla ww.szk\u00f3\u0142 i zatwierdz.przez organ prowadz\u0105cy(zob.Zarz\u0105dzenie Nr 308/18 W\u00f3jta Gminy \u0141om\u017ca z dnia 27.04.18 r.) Skala dzia\u0142a\u0144 prowadz.przed rozpocz.realiz.projektu przez szko\u0142y nie ulegnie zmniejsz.w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ad\u00f3w) prowadz.przez szko\u0142y w okresie 12 m-cy poprzedz.z\u0142o\u017cenie wniosku o dofinansowanie. Projekt/zaj\u0119cia (formy wsparcia) wspieraj\u0105 postaw\u0119 przedsi\u0119biorcz\u0105, kreatywn\u0105, inicjatywn\u0105 i innowacyjn\u0105 u wszystkich uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem. Dzia\u0142ania prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywid.potrzeb rozwojowych i eduk.oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w.Zakres wsparcia typ 5a,5b,5c - zgodny z warunkami okre\u015blonymi przez IZ. Potwierdza si\u0119 spe\u0142nienie war.okre\u015blonych w reg.konkursu odno\u015bnie typu projektu/formy wsparcia zaplan.w projekcie.Projekt realiz.jest na obszarze LGD \"S\u0105siedzi\".", "BENEFICJENT": "GMINA LOM\u017bA", "TYTUL": "TRENING CZYNI MISTRZA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "362552.62", "WARTOSC": "426532.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji 54 uczni\u00f3w i uczennic (46K,8M) oraz doskonalenie zawodowe 4 nauczycieli (4K) w Zespole Szk\u00f3\u0142 Technicznych i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych Nr 4 im. Marii Sk\u0142odowskiej-Curie w \u0141om\u017cy. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 ponadprogramowych sta\u017cy zawodowych dla 27 uczni\u00f3w Technikum (150 godz.) w przedsi\u0119biorstwach na terenie w. podlaskiego (Lip./Sierp.2019r.) i realizacj\u0119 ponadprogramowych sta\u017cy zawodowych dla 27 uczni\u00f3w Technikum(150 godz.)(Lip./Sierp.2020r.)oraz realizacj\u0119 sta\u017cy dla 4 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego (40 godz. w 2020r.) z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych Nr 4 w \u0141om\u017cy. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 uczniowie Technikum o profilach: \u017cywienie i us\u0142ugi gastronomiczne oraz hotelarswo, a tak\u017ce nauczyciele kszta\u0142cenia zawodowego. Sta\u017ce uczni\u00f3w maj\u0105 charakter wyjazdowy. Zostan\u0105 zrealizowane u przedsi\u0119biorc\u00f3w maj\u0105cych udzia\u0142 w lokalnym i regionalnym runku pracy przyczyniaj\u0105c si\u0119 do rozwoju wsp\u00f3pracy szko\u0142y z jej otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym. Projekt odpowiada na potrzeby wynikaj\u0105ce z \"Diagnozy potrzeb ZSTiONr4 w \u0141om\u017cy\"przeprowadzonej przez szko\u0142\u0119 w roku 2017, wykazuj\u0105cej przeci\u0119tne wyniki uczni\u00f3w z zakresu przedmiot\u00f3w zawodowych zw\u0142aszcza w niekt\u00f3rych obszarach edykacyjnych - powtarzalny niski wynik ko\u0144cowy uczni\u00f3w w kolejnych rocznikach, jak te\u017c niedobory typu ma\u0142a ilo\u015b\u0107 praktyk u przedsi\u0119biorc\u00f3w, s\u0142aba wsp\u00f3\u0142praca na poziomie szko\u0142a - pracodawca, potrzeba modernizacji oferty kszta\u0142cenia adekwatnie do zmieniaj\u0105cych si\u0119 wymog\u00f3w rynku pracy, aktualizacja wiedzy kadry dydaktycznej oraz tworzenie sieci wsp\u00f3lpracy na poziomie nauczyciel kszta\u0142cenia zawodowego a instytucje otoczenia spo\u0142eczno-gospodarczego szko\u0142y. G\u0142\u00f3wnym rezultatem dzia\u0142a\u0144 podj\u0119tych w projekcie b\u0119dzie podniesienie zawodowych umiej\u0119tno\u015bci praktycznych \u0142\u0105cznie 54 uczni\u00f3w Technikum oraz aktualizacja i podniesienie kompetencji zawodowych 4 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego.", "BENEFICJENT": "PROTINUS O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-BADAWCZY W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Sta\u017c zawodowy-nauka w praktyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "856673.56", "WARTOSC": "1007851.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywnosci spo\u0142eczno-zawodowej 50UP(26K i 24M)b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie M. \u0141om\u017ca pow.\u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, kolne\u0144skim, wysokomazowieckim, monieckim w terminie od 01.10.2019 - 30.09.2020 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 34 % 2. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 12 % 4. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 25% (KRYTERIUM DOPUSZCZAJ\u0104CE SZCZEG\u00d3LNE NR5) GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie MM. \u0141om\u017ca pow.\u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, kolne\u0144skim, wysokomazowieckim, monieckim (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 29 pa\u017adziernika 2018 r str.42-44) Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (26 kobiet i 24 m\u0119\u017cczyzn w tym 5 os. niepe\u0142nosprawnych) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2: \"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realizowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "PODLASKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Po pierwsze aktywno\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "499016.34", "WARTOSC": "658207.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywnosci spo\u0142eczno-zawodowej 40UP(20K i 20M)b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie M. \u0141om\u017ca pow.\u0142om\u017cy\u0144skim w terminie od 01.12.2019 - 30.06.2021 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 34 % 2. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 12 % 4. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 25% (KRYTERIUM DOPUSZCZAJ\u0104CE SZCZEG\u00d3LNE NR5) GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie M. \u0141om\u017ca pow.\u0142om\u017cy\u0144skim (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 29 pa\u017adziernika 2018 r str.42-44) Podstawowymi UP b\u0119dzie 40 os\u00f3b (20 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn w tym 5 os. niepe\u0142nosprawnych) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Rekrutacja- podpisanie kontraktu (umowy) 2.Stworzenie I\u015aR 3.Integracja spo\u0142eczna (wsparcie indywidualne i grupowe) 4.Integracja zawodowa 5.kursy i szkolenia 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2: \"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realizowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia zaplanowanych w PR", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA ALEXIS W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Czas na sta\u017c zawodowy...", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "856673.56", "WARTOSC": "1007851.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywnosci spo\u0142eczno-zawodowej 50UP(26K i 24M)b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie M. \u0141om\u017ca pow.\u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, kolne\u0144skim, grajewskim, monieckim w terminie od 01.10.2019 - 30.04.2021 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 34 % 2. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 12 % 4. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 25% (KRYTERIUM DOPUSZCZAJ\u0104CE SZCZEG\u00d3LNE NR5) GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie MM. \u0141om\u017ca pow.\u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, kolne\u0144skim, wysokomazowieckim, monieckim (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 29 pa\u017adziernika 2018 r str.42-44) Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (26 kobiet i 24 m\u0119\u017cczyzn w tym 5 os. niepe\u0142nosprawnych) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2: \"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realizowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "ROZWI\u0104ZANIA PRAWNE I BIZNESOWE", "TYTUL": "Sta\u017c jako pocz\u0105tek drogi do kariery!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2020-05-04", "DOFINANSOWANIE": "42500.00", "WARTOSC": "61500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa \"PRO-FITNESS\" Tomasz Che\u0142stowski poprzez skorzystanie z profesjonalnej us\u0142ugi doradczej polegaj\u0105cej na przeprowadzeniu analizy ryzyka wdro\u017cenia innowacji produktowej. Realizacja us\u0142ugi przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ryzyka zwi\u0105zanego z podj\u0119tym przedsi\u0119wzi\u0119ciem rozwojowym polegaj\u0105cym na ch\u0119ci uruchomienia produkcji suplement\u00f3w diety, kt\u00f3re maj\u0105 by\u0107 sprzedawane klientom si\u0142owni. Celem us\u0142ugi jest uzyskanie przez przedsi\u0119biorstwo warto\u015bci dodanej, kt\u00f3r\u0105 powinno by\u0107 pozyskanie wiedzy o potencjalnych ryzykach zwi\u0105zanych z wdra\u017can\u0105 innowacj\u0105 w kontek\u015bcie dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci, w tym przede wszystkim aktualnej oferty. Dzi\u0119ki us\u0142udze powinno zosta\u0107 tak\u017ce poznane ryzyko wraz z jego dok\u0142adn\u0105 identyfikacj\u0105, opisem, wp\u0142ywem na planowane do podj\u0119cia dzia\u0142ania oraz jego ocen\u0105. Uzyskane rekomendacje dzia\u0142a\u0144 optymalnych do wdro\u017cenia w aspekcie strategii post\u0119powania z ryzykiem oraz jego monitorowaniem powinny pozwoli\u0107 na obni\u017cenie ryzyka wdra\u017cania nowych produkt\u00f3w (suplement\u00f3w diety) na rynek, skuteczniejsze przygotowanie si\u0119 do rozwoju oferty, a tak\u017ce pozyskanie informacji, kt\u00f3re pozwol\u0105 na podejmowanie optymalnych decyzji. Efekt dzia\u0142a\u0144 w ramach realizowanej us\u0142ugi doradczej przyczyni si\u0119 do wzrostu szans na odniesienie sukcesu rynkowego, zdobycie przewagi konkurencyjnej, a przez to podwy\u017cszenie przychod\u00f3w i zysk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "\"PRO-FITNESS\" TOMASZ CHE\u0141STOWSKI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci i efektywno\u015bci ekonomicznej przedsi\u0119biorstwa \"PRO-FITNESS\" Tomasz Che\u0142stowski poprzez zakup prorozwojowej us\u0142ugi doradczej pn. Analiza ryzyka wdro\u017cenia innowacji produktowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-05-04", "DOFINANSOWANIE": "42500.00", "WARTOSC": "61500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca", "OPIS": "\"PRO-FITNESS\" Tomasz Che\u0142stowski planuje skorzysta\u0107 z profesjonalnej us\u0142ugi doradczej polegaj\u0105cej na przygotowaniu strategii komunikacji marki przedsi\u0119biorcy. Realizacja us\u0142ugi przyczyni si\u0119 do budowy nowego standardu komunikacji przedsi\u0119biorstwa z rynkiem w zakresie oferowanych us\u0142ug. Co wa\u017cne przedsi\u0119biorstwo zdo\u0142a uzyska\u0107 specjalistyczn\u0105 wiedz\u0119 na temat zasad tworzenia i realizacji sp\u00f3jnej, efektywnej i dopasowanej do specyfiki bran\u017cy strategii komunikacji marki z wykorzystaniem pe\u0142nego spektrum nowoczesnych narz\u0119dzi i kana\u0142\u00f3w komunkacji. W opinii Wnioskodawcy dzia\u0142anie przyczyni si\u0119 do opracowania unikalnej propozycji warto\u015bci dla poszczeg\u00f3lnych segment\u00f3w rynku, do kt\u00f3rych dociera aktualnie przedsi\u0119biorstwo. Efekt dzia\u0142a\u0144 w ramach realizowanej us\u0142ugi doradczej przyczyni si\u0119 do wzrostu szans na odniesienie sukcesu rynkowego, zdobycie przewagi konkurencyjnej, a przez to podwy\u017cszenie przychod\u00f3w i zysk\u00f3w. Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na przeprowadzeniu przez ekspert\u00f3w posiadaj\u0105cych wymagan\u0105 wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie szeregu czynno\u015bci analitycznych wzgl\u0119dem bie\u017c\u0105cej sytuacji przedsiebiorstwa w kontek\u015bcie komunikacji z rynkiem na bazie obowi\u0105zuj\u0105cego modelu biznesowego. Projekt zmierza do weryfikacji, krytycznej oceny a tak\u017ce wprowadzenia konstruktywnych zmian w sposobie oddzia\u0142ywania na mark\u0119 przedsi\u0119biortwa. Poniewa\u017c projekt obejmuje szerokie spektrum dzia\u0142a\u0144 w tym w uk\u0142adzie komparystycznym (analiza konkurencji oraz klient\u00f3w) mo\u017cliwa b\u0119dzie identyfikacja najlepszych praktyk rynkowych. Ich przypuszczalna adaptacja pozwoli na zaprojektowanie wymaganych zmian. Ostatecznie plan wdro\u017ceniowy odno\u015bnie ustalonej strategii komunikacji marki stanie si\u0119 wyra\u017anym scenariuszem dzia\u0142ania na rzecz rozwoju przedsi\u0119biorstwa, g\u0142\u00f3wnie poprzez polepszenie wizerunku oraz oddzia\u0142ywanie na rzecz pozyskiwania nowych klient\u00f3w w perspektywie kr\u00f3tkookresowej.", "BENEFICJENT": "\"PRO-FITNESS\" TOMASZ CHE\u0141STOWSKI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci i efektywno\u015bci ekonomicznej przedsi\u0119biorstwa \"PRO-FITNESS\" Tomasz Che\u0142stowski poprzez zakup prorozwojowej us\u0142ugi doradczej pn. Wsparcie opracowania i wdro\u017cenia strategii komunikacji marki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1018045.00", "WARTOSC": "1970100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca", "OPIS": "Projekt ma na celu opracowanie prototypu ekologicznego systemu pomiaru, agregacji i predykcji jako\u015bci powietrza. Dodatkowym elementem systemu b\u0119dzie opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 pozwalaj\u0105cych na optymaln\u0105 lokalizacj\u0119 urz\u0105dze\u0144 pomiarowych w terenie. Projekt obejmowa\u0142 b\u0119dzie realizacj\u0119 4 podstawowych zada\u0144. 1. Badania przemys\u0142owe i eksperymentalne prace rozwojowe, kt\u00f3rych celem jest opracowanie urz\u0105dze\u0144 sensorycznych dokonuj\u0105cych pomiaru jako\u015bci powietrza tj. parametr\u00f3w niezb\u0119dnych do okre\u015blenia wska\u017anika Common Air Quality Index zdefiniowanego przez European Environment Agency. 2. Badania przemys\u0142owe i eksperymentalne prace rozwojowe, kt\u00f3rych celem jest opracowanie zasad lokalizacji sensor\u00f3w w terenie w celu uzyskania wysokiej jako\u015bci danych pozwalaj\u0105cych na realn\u0105 ocen\u0119 jako\u015bci powietrza w terenach zurbanizowanych. Powsta\u0142e opracowanie ma za zadanie zoptymalizowa\u0107 rozmieszczenie czujnik\u00f3w ze wzgl\u0119du na uwarunkowania topograficzne i urbanistyczne. 3. Badania przemys\u0142owe, kt\u00f3rych celem jest opracowanie algorytm\u00f3w predykcji zmian poziomu i lokalizacji zanieczyszczenia powietrza. Algorytmy wykorzystuj\u0105ce mechanizmy sztucznej inteligencji i uczenia maszynowego wykorzystywa\u0142y b\u0119d\u0105 dane z sensor\u00f3w oraz dane pogodowe do przewidywania zmian w jako\u015bci powietrza. 4. Eksperymentalne prace rozwojowe, kt\u00f3rych celem jest implementacja systemu sensorycznego i opracowanych algorytm\u00f3w a nast\u0119pnie po\u0142\u0105czenie tego w dzia\u0142aj\u0105cy system prototypowy. W ramach prac zaimplementowane zostan\u0105 opracowane protoko\u0142y komunikacji, mechanizmy agregacji i predykcji. Na funkcjonuj\u0105cym prototypie systemu prowadzone b\u0119d\u0105 prace maj\u0105ce na celu weryfikacje oraz korekt\u0119 przyj\u0119tych za\u0142o\u017ce\u0144. Grup\u0105 docelow\u0105 opracowanego rozwi\u0105zania s\u0105 przede wszystkim mieszka\u0144cy teren\u00f3w zurbanizowanych. Powsta\u0142y system pozwoli na podniesienie jako\u015bci \u017cycia oraz podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa w zakresie wp\u0142ywu dzia\u0142a\u0144 na nisk\u0105 emisj\u0119. Podniesienie jako\u015bci \u017cycia nast\u0105pi poprzez informowanie o prognozowanej jako\u015bci powietrza.", "BENEFICJENT": "INCONTECH SP. Z O.O.", "TYTUL": "Prace badawcze nad systemem wspomagania dzia\u0142a\u0144 proekologicznych na rzecz poprawy czysto\u015bci powietrza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "33283.98", "WARTOSC": "33283.98", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa LEMFAX PHU JOANNA GODLEWSKA w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "LEMFAX PHU JOANNA GODLEWSKA", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa LEMFAX PHU JOANNA GODLEWSKA w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa Tarnet Mariusz Tarwi\u0144ski w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "TRANET MARIUSZ TRAWI\u0143SKI", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa Tranet Mariusz Trawi\u0144ski w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa M-Media Marek G\u0142adysiak w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "M-MEDIA MAREK G\u0141ADYSIAK", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa M-Media Marek G\u0142adysiak w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa GREENWALD Robert Grunwald w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "GREENWALD ROBERT GRUNWALD", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa GREENWALD Robert Grunwald w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa DREWNO-STYL JACEK MIERZEJEWSKI w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy ) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19", "BENEFICJENT": "DREWNO-STYL JACEK MIERZEJEWSKI", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa DREWNO-STYL JACEK MIERZEJEWSKI w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.16}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1642381.68}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1391685.23}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1144411.9100000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 984764.7}, {"name": "Przedszkola", "value": 620853.4}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 612625.4299999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 513191.82}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 350511.54}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 273131.57}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 247161.81000000003}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 182031.91000000003}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 169784.12}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 123882.12000000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 94479.54}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 74213.12999999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 59215.310000000005}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 57040.06}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 50870.41}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 46806.95}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 40984.380000000005}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 37084.13}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 28768.809999999998}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 27685.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 27639.620000000003}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 24904.09}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 23746.65}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 17372.56}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 17294.27}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 16044.82}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15381.61}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 13559.08}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 13325.130000000001}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 13173.61}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12845.83}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 10274.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7899.54}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7254.7}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 7070.4}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6699.6500000000015}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4919.54}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 4609.9}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 3448.48}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2500.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 2434.34}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2000.0}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 2000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1091.49}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 851.4}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 689.64}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 9757921.18}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1989515.51}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 252793.2}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 177899.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 150307.38}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 105456.34}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 90613.4}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 67764.25}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 400317.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 112432.87}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 666121.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 104905.53}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8841599.51}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 2249106.11}, {"name": "Gimnazja", "value": 934285.93}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 856344.39}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 586944.99}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 519642.81000000006}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 396889.47000000003}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 331490.1}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 248414.63000000003}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 212706.63999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 187819.76}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 183595.39000000004}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 98411.95}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 70432.22}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 60171.700000000004}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58530.49}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 51006.79}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 43491.590000000004}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 25710.27}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 19003.460000000003}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 15017.460000000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6560.7}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3800.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2004.44}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1434.6000000000001}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 616878.3}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 305500.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 300000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 299600.08}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 278419.9}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 100000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 78188.16}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 77468.16}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 11370.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 3320.29}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 463519.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 105456.28}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10287674.56}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3403972.57}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 452385.59}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 390613.15}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 340511.39}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 225232.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 190195.7}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 171518.32}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 145166.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 125005.24}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 66000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 41330.89}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 37250.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 37250.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 22387.5}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 16830.96}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 12874.7}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6153.86}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 3117.31}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2490.12}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 834.6}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 520.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 307.8}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 283.46}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 96.53}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 50.18}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 232651.86}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9490.92}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 144471.55}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10351.359999999999}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 210409.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 8400.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2348281.59}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1915151.0499999998}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1333097.67}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1169179.51}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1036580.2499999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 412395.30000000005}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 249161.81000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 173676.70999999996}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 169784.12}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 80219.26999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 44223.91}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 43484.380000000005}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 21109.43}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15670.479999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 13325.130000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7254.7}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9757921.18}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1989515.51}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 252793.2}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 177899.24}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 105456.34}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 90613.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 90603.04}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 67764.25}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 59704.34}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 400317.71}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 112432.87}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 666121.38}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 104905.53}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11313701.030000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3069671.1799999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 519642.81000000006}, {"name": "Rodzina", "value": 480908.83999999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 248414.63000000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 183595.39000000004}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 70432.22}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 43491.590000000004}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 35455.520000000004}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 21741.489999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10800.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6560.7}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 916878.3}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 658808.43}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 305500.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 178188.16}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11370.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 463519.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 105456.28}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 14144032.72}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 744364.1100000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 461691.26}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 294687.58}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 238106.7}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 74500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 22387.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 283.46}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 145642.39}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 65659.48000000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 21349.989999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5864.35}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3626.5699999999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 60550.9}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 48788.31}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 35132.340000000004}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 5967.73}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4383.63}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 210409.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 8400.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1552.430702802021, "v": "16,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.05, "v_pc": "1552,43 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "21.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1148.929072117593, "v": "12,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 94.54049333945797, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.08}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 93.8861175930179, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.04}, {"name": "Przedszkola", "value": 57.037519522278366, "v": "620,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.67}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 45.93781717960496, "v": "500,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.95}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 40.18990169958659, "v": "437,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.58}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 37.77705466237942, "v": "411,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21.48212677997244, "v": "233,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.38}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.745117133670189, "v": "62,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.8925126320624712, "v": "31,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2.538939825447864, "v": "27,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1.4740303169499311, "v": "16,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 255.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1359.5423307303624, "v": "14,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.44, "v_pc": "1359,54 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "4.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 957.5719467156637, "v": "10,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.43}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 348.4155011483693, "v": "3,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.62}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 46.861922829582, "v": "510,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.44}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4.673441433164906, "v": "50,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.5960091869545248, "v": "17,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.42350941662838765, "v": "4,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1063.4238447404687, "v": "11,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.9, "v_pc": "1063,42 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "4.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "186.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1002.1951116214974, "v": "10,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.24}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 42.90009003215434, "v": "466,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 1904.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.03}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 9.83650895728066, "v": "107,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 1414.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.92}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 8.42877721635278, "v": "91,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 0.06335691318327974, "v": "0,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 426.72621773082255, "v": "4,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.98, "v_pc": "426,73 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "26.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 279.53588332567756, "v": "3,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.5}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 70.65442627468994, "v": "769,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35.60653100597152, "v": "387,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.34}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 22.18884979329352, "v": "241,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.19}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 16.967563619660083, "v": "184,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.97}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1.772963711529628, "v": "19,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 244.1270647680294, "v": "2,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.56, "v_pc": "244,13 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "54.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 144.7463555351401, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.29}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 70.37069545245751, "v": "765,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.82}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 28.06614607257694, "v": "305,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.49}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.9438677078548461, "v": "10,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 1921.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 228.66720257234726, "v": "2,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.27, "v_pc": "228,67 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "115.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 120.77674781809829, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.81}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 106.48667248507121, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 64.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.56}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.180140560404226, "v": "12,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.2236417087735416, "v": "2,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 628.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 154.78201378043178, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.89, "v_pc": "154,78 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "59.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 59.34910886541112, "v": "646,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.34}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 32.054330730362885, "v": "348,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.7}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25.092473128158016, "v": "273,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 144.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.21}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 17.47319246669729, "v": "190,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.28}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 13.336417087735414, "v": "145,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.61}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 6.063389986219568, "v": "66,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.91}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.4131015158474967, "v": "15,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 106.77613137344967, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.99, "v_pc": "106,78 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "57.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 66.36054937988058, "v": "722,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.14}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 34.37879007808911, "v": "374,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.036791915480018, "v": "65,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.65}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 45.92066697289849, "v": "499,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85, "v_pc": "45,92 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "70.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 25.22870555810749, "v": "274,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.93}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 20.691961414790995, "v": "225,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.06}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 42.15047037207166, "v": "458,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78, "v_pc": "42,15 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "67.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 41.96673128158015, "v": "456,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.56}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 0.18373909049150206, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 31.22194487827285, "v": "339,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58, "v_pc": "31,22 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "79.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31.22194487827285, "v": "339,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 23.92260174552136, "v": "260,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 135.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44, "v_pc": "23,92 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "88.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 23.92260174552136, "v": "260,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 135.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 22.866567753789617, "v": "248,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 1032.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42, "v_pc": "22,87 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "70.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "123.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22.866567753789617, "v": "248,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 1032.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 19.33022508038585, "v": "210,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 182.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36, "v_pc": "19,33 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "64.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 19.33022508038585, "v": "210,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 182.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11.541203491042719, "v": "125,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "11,54 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "54.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.619935691318328, "v": "61,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.69}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.527514928801102, "v": "60,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.89}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.21001378043178687, "v": "2,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.81}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.18373909049150206, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.59}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9.644094625631602, "v": "104,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "9,64 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "91.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9.414420762517226, "v": "102,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.61}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.2296738631143776, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.38}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.7583555351401011, "v": "8,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,76 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "98.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.7583555351401011, "v": "8,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}