{"gmina": "gmina wiejska Wizna", "ludnosc": 4126, "budzet": {"dochody": "19,93 mln z\u0142", "wydatki": "18,13 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "526,54 tys z\u0142", "wydatki": "592,60 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 34.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 25.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.20028145000000483}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.20028145000000483}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.31531318999999575}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.31531318999999575}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.08170598999999464}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.08170598999999464}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.8030283000000045}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.8030283000000045}], "dochod_ue": "500,40 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "23,69 mln z\u0142", "gmina_pc": "5740.7 z\u0142", "powiat": "22,13 mln z\u0142", "powiat_pc": "5364.7 z\u0142", "wojewodztwo": "1,80 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "132,94 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "158,50 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,52 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-07-04", "DOFINANSOWANIE": "6052783.27", "WARTOSC": "10635604.91", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna", "OPIS": "Projekt jest wynikiem przeprowadzonych przez Firm\u0119 Plastixal Ko\u0142akowski Mariusz prac B+R. Zak\u0142ada rozpocz\u0119cie produkcji nowych oraz udoskonalonych innowacyjnych produkt\u00f3w okna PCV z precyzyjnie oczyszczonym zgrzewam, okien i drzwi aluminiowych w systemie Herkules o podwy\u017cszonej termoizolacyjno\u015bci, okien KUBUS, przez przedsi\u0119biorstwo Plastixal na terenie zak\u0142adu w miejscowo\u015bci Stare Bo\u017cejewo. W efekcie czego przedsi\u0119biorstwo podniesienie swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107 na rynkach zewn\u0119trznych i innowacyjno\u015b\u0107. Przedsi\u0119biorstwo Plastixal dzi\u0119ki rozszerzeniu oferty o nowe produkty, b\u0119dzie mog\u0142o rozszerzy\u0107 baz\u0119 klient\u00f3w oraz rynek zbytu, co skutkowa\u0107 b\u0119dzie wzrostom przychod\u00f3w, w tym tak\u017ce z eksportu. Projekt realizowany b\u0119dzie od 04/07/2017 do 30/04/2018, a jego warto\u015b\u0107 kwalifikowana netto wyniesie: 9 236 258,77 PLN (warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita 11 360 598,33 PLN). Realizacja inwestycji przebiegnie dwuetapowo. Zadanie 1. Rozbudowa istniej\u0105cego zak\u0142adu - budowa budynku produkcyjnego z cz\u0119\u015bci\u0105 biurowo-socjaln\u0105 - dzia\u0142anie to obejmuje wykonanie rob\u00f3t budowlanych zwi\u0105zanych z budow\u0105 budynku produkcyjnego z cz\u0119\u015bci\u0105 biurowo-socjaln\u0105 o powierzchni u\u017cytkowej 2.288,45m2. Zadanie 2. Zakup oprogramowania i urz\u0105dze\u0144 produkcyjnych. Dzia\u0142anie to obejmuje zakup oprogramowania do projektowania konstrukcji stolarki otworowej w dowolnym kszta\u0142cie, urz\u0105dze\u0144 do obr\u00f3bki profili z aluminium (centrum obr\u00f3bkowego oraz pi\u0142y dwug\u0142owicowej), zakup i monta\u017c kompletnej linii do produkcji stolarki otworowej z PCV.", "BENEFICJENT": "FIRMA PLASTIXAL KO\u0141AKOWSKI MARIUSZ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa PLASTIXAL poprzez wdro\u017cenia innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 produktowych i procesowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1466.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-06-08", "DOFINANSOWANIE": "2586578.69", "WARTOSC": "5709949.98", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa w miejscowo\u015bci Wizna elektrowni s\u0142onecznej fotowoltaicznej o mocy 1MW z rozproszonym magazynem energii wraz z innymi niezb\u0119dnymi do jej funkcjonowania obiektami i urz\u0105dzeniami infrastruktury technicznej, m.in. kontenerow\u0105 stacj\u0105 transformatorow\u0105. Farma fotowoltaiczna produkowa\u0107 b\u0119dzie energi\u0119 elektryczn\u0105 z przeznaczeniem na sprzeda\u017c. Wyposa\u017cenie \u017ar\u00f3d\u0142a wytw\u00f3rczego w magazyn energii pozwoli na zaspokojenie potrzeb w\u0142asnych elektrowni (zamiast pobierania energii z sieci), zmniejszenie strat na przesyle energii i mniejsze wykorzystanie zdolno\u015bci przesy\u0142owych. Budowa farmy fotowoltaicznej wraz z instalacj\u0105 magazynu energii umo\u017cliwi r\u00f3wnomierny i zdywersyfikowany rozw\u00f3j OZE przy zapewnieniu stabilnej pracy krajowego systemu elektroenergetycznego (KSE). W sytuacji ograniczonych mo\u017cliwo\u015bci przy\u0142\u0105czania niestabilnych \u017ar\u00f3de\u0142 do sieci elektroenergetycznej w rejonie inwestycji, realizacja projektu przyczyni si\u0119 do stworzenia praktyki umo\u017cliwiaj\u0105cej uwolnienie mocy przy\u0142\u0105czeniowych dla kolejnych wytw\u00f3rc\u00f3w energii z OZE. Ponadto magazyn energii spowoduje zmniejszenie strat w sieciach, odci\u0105\u017cenia rezerw regulacyjnych, co zwi\u0119kszy bezpiecze\u0144stwo KSE i zmniejszy emisj\u0119 CO2 i innych gaz\u00f3w cieplarnianych. Magazyn energii pozwoli na zaspokojenie potrzeb w\u0142asnych elektrowni (r\u00f3wnie\u017c w nocy), przechowanie cz\u0119\u015bci energii w celu jej oddania w szczytach zapotrzebowania (lepsza cena i pomoc w zarz\u0105dzaniu prac\u0105 sieci), a tak\u017ce zmniejszenie \u015bredniej warto\u015bci pr\u0105du (mocy) w sieci, co powoduje mniejsze straty i mniejsze wykorzystanie zdolno\u015bci przesy\u0142owych (dla w\u0142a\u015bciciela elektrowni przek\u0142ada si\u0119 to na ni\u017csz\u0105 op\u0142at\u0119 za przesy\u0142).", "BENEFICJENT": "RENOMA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa elektrowni s\u0142onecznej fotowoltaicznej z rozproszonym magazynem energii - Wizna II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 626.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-06-08", "DOFINANSOWANIE": "2548243.46", "WARTOSC": "5672565.32", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa w miejscowo\u015bci Wizna elektrowni s\u0142onecznej fotowoltaicznej o mocy 1MW z rozproszonym magazynem energii wraz z innymi niezb\u0119dnymi do jej funkcjonowania obiektami i urz\u0105dzeniami infrastruktury technicznej, m.in. kontenerow\u0105 stacj\u0105 transformatorow\u0105. Farma fotowoltaiczna produkowa\u0107 b\u0119dzie energi\u0119 elektryczn\u0105 z przeznaczeniem na sprzeda\u017c. Wyposa\u017cenie \u017ar\u00f3d\u0142a wytw\u00f3rczego w magazyn energii pozwoli na zaspokojenie potrzeb w\u0142asnych elektrowni (zamiast pobierania energii z sieci), zmniejszenie strat na przesyle energii i mniejsze wykorzystanie zdolno\u015bci przesy\u0142owych. Budowa farmy fotowoltaicznej wraz z instalacj\u0105 magazynu energii umo\u017cliwi r\u00f3wnomierny i zdywersyfikowany rozw\u00f3j OZE przy zapewnieniu stabilnej pracy krajowego systemu elektroenergetycznego (KSE). W sytuacji ograniczonych mo\u017cliwo\u015bci przy\u0142\u0105czania niestabilnych \u017ar\u00f3de\u0142 do sieci elektroenergetycznej w rejonie inwestycji, realizacja projektu przyczyni si\u0119 do stworzenia praktyki umo\u017cliwiaj\u0105cej uwolnienie mocy przy\u0142\u0105czeniowych dla kolejnych wytw\u00f3rc\u00f3w energii z OZE. Ponadto magazyn energii spowoduje zmniejszenie strat w sieciach, odci\u0105\u017cenia rezerw regulacyjnych, co zwi\u0119kszy bezpiecze\u0144stwo KSE i zmniejszy emisj\u0119 CO2 i innych gaz\u00f3w cieplarnianych. Magazyn energii pozwoli na zaspokojenie potrzeb w\u0142asnych elektrowni (r\u00f3wnie\u017c w nocy), przechowanie cz\u0119\u015bci energii w celu jej oddania w szczytach zapotrzebowania (lepsza cena i pomoc w zarz\u0105dzaniu prac\u0105 sieci), a tak\u017ce zmniejszenie \u015bredniej warto\u015bci pr\u0105du (mocy) w sieci, co powoduje mniejsze straty i mniejsze wykorzystanie zdolno\u015bci przesy\u0142owych (dla w\u0142a\u015bciciela elektrowni przek\u0142ada si\u0119 to na ni\u017csz\u0105 op\u0142at\u0119 za przesy\u0142).", "BENEFICJENT": "RENOMA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa elektrowni s\u0142onecznej fotowoltaicznej z rozproszonym magazynem energii - Wizna I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 617.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-20", "DATA_START": "2018-06-11", "DOFINANSOWANIE": "2473120.47", "WARTOSC": "6078563.92", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest realizacja projektu polegaj\u0105cej na monta\u017cu zespo\u0142u urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych promieniowanie s\u0142oneczne do produkcji energii elektrycznej o mocy do 0,99 MW. Projekt dotyczy budowy elektrowni fotowoltaicznej - Dzia\u0142ania 5.1 RPOWP. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia udzia\u0142u energii odnawialnej w produkcji energii og\u00f3\u0142em. Efektem realizacji dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie redukcja emisji CO2 i poprawa stanu \u015brodowiska, a tak\u017ce wzrost potencja\u0142u ekonomicznego wojew\u00f3dztwa. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika rezultatu RPOWP : Udzia\u0142 energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w ko\u0144cowym zu\u017cyciu energii brutto z 15,5%w 2012 do 18,6% w 2023. Projekt pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w produktu : \u2022 Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI) MW \u2013 0,99 (2019r) \u2022 Liczba wbudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE . 1 szt (2019r) \u2022 Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI) \u2013 1 szt. (2019r) \u2022 Szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI) tony ekwiwalentu CO2 \u2013 837,78(2020r) Spadek emisji w tonach ekwiwalentu CO2 dla projektu oszacowany zgodnie z metodologi\u0105 okre\u015blon\u0105 w konkursie przy za\u0142o\u017ceniu wska\u017anika emisyjno\u015bci dwutlenku w\u0119gla dla produkcji energii elektrycznej 0,812 Mg CO2/MWh rezultatu \u2022 Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE MWh/rok \u2013 1031,75 w 2020 r \u2022 Nowe miejsce pracy \u2013 1 etat. Wnioskujemy o dofinansowanie projektu w ramach 3 typu przewidzianego w niniejszym konkursie: Inwestycji z zakresu budowy nowych lub zwi\u0119kszenia mocy jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a z OZE (biomasy, biogazu, energii wiatru, s\u0142o\u0144ca, wody oraz ziemi) wraz z pod\u0142\u0105czeniem do sieci dystrybucyjnej/przesy\u0142owej Planowany termin realizacji projektu marzec-lipiec 2019 r.", "BENEFICJENT": "S\u0141ONECZNE PODLASIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201eBudowa farmy fotowoltaicznej o mocy do 1MW - S\u0142oneczne Podlasie WIZNA\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 599.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-12", "DATA_START": "2018-06-11", "DOFINANSOWANIE": "2267556.93", "WARTOSC": "5644573.23", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna", "OPIS": "Projekt pt. \u201eBudowa elektrowni fotowoltaicznej WIZNA o mocy do 1MW\u201d ma na celu ekologiczn\u0105 form\u0119 produkcji energetycznej, co jest jednym z najwa\u017cniejszych postulat\u00f3w Unii Europejskiej w zakresie ochrony klimatu. Projekt b\u0119dzie realizowany przez sp\u00f3\u0142k\u0119 Sun Source z siedzib\u0105 w Bia\u0142ymstoku i wpisuje sie w typ 3 niniejszego konkursu. Wzrost udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w ca\u0142kowitej produkcji krajowej do poziomu 15% w 2020 roku jest jednym z cel\u00f3w narzuconych Polsce przez UE, co ma przyczyni\u0107 si\u0119 tak\u017ce do zmniejszenia emisji gaz\u00f3w cieplarnianych b\u0119d\u0105cych powa\u017cnym zagro\u017ceniem dla zdrowia i \u017cycia ludzkiego. Farma fotowoltaiczna o mocy 0,99 MW w ci\u0105gu roku jest w stanie obni\u017cy\u0107 poziom emisji o ponad 800 Mg/CO2 rocznie w por\u00f3wnaniu do konwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest generowanie przychod\u00f3w przedsi\u0119biorstwa poprzez sprzeda\u017c wyprodukowanej energii w systemie aukcyjnym. Zakres inwestycji obejmuje: \u2022 monta\u017c stacji transformatorowej (1 szt.); \u2022 monta\u017c paneli fotowoltaicznych (3736 modu\u0142\u00f3w); \u2022 budow\u0119 instalacji elektrycznej nN; \u2022 budow\u0119 linii kablowej SN 15kV do zasilania elektrowni; \u2022 budow\u0119 o\u015bwietlenia, drogi oraz ogrodzenia z siatki (w ramach koszt\u00f3w niekwalifikowalnych). Projekt zlokalizowany jest w miejscowo\u015bci Wizna, w wojew\u00f3dztwie podlaskim. Na terenie ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa z powodzeniem funkcjonuj\u0105 podobnego typu inwestycje. W gminie Wizna farma fotowoltaiczna b\u0119dzie jedyn\u0105 tak du\u017c\u0105 inwestycj\u0105 zwi\u0105zana z OZE. Roczna produkcja energii wyniesie \u015brednio 900 MWH/ rocznie (\u015brednia obliczona dla 15 lat produkcji). Wyprodukowana energia b\u0119dzie przeznaczona na sprzeda\u017c w ca\u0142o\u015bci na rynek polski w systemie aukcyjnym. Planowana data uruchomienia produkcji to III kwarta\u0142 2019 roku.", "BENEFICJENT": "SUN SOURCE SP Z O.O.", "TYTUL": "Budowa elektrowni fotowoltaicznej WIZNA o mocy do 1 MW", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 549.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-31", "DOFINANSOWANIE": "1627982.12", "WARTOSC": "4604516.76", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest uruchomienie produkcji energii elektrycznej w oparciu o OZE, pochodz\u0105ce ze s\u0142o\u0144ca, a nast\u0119pnie wprowadzenie jej do sieci elektroenergetycznej, wp\u0142ywaj\u0105c tym samym na zwi\u0119kszenie udzia\u0142u produkcji energii ze zr\u00f3de\u0142 odnawialnych. Przedmiotem realizacji projektu jest budowa elektrowni fotowoltaicznej o mocy 999,24 kW w miejscowo\u015bci Wizna. Inwestycja polega na monta\u017cu 3028 szt. paneli fotowoltaicznych (monokrystalicznych), po\u0142\u0105czonych w samodzielne uk\u0142ady wraz z falownikami, z niezb\u0119dnym okablowaniem i osprz\u0119tem. Panele wykorzystuj\u0105 zjawisko fotowoltaiczne do przetwarzania promieniowania s\u0142onecznego na energi\u0119 elektryczn\u0105. Za pomoc\u0105 po\u0142\u0105cze\u0144 kablowych przekazuj\u0105 energi\u0119 do falownik\u00f3w, gdzie nast\u0119puje zmiana pr\u0105du sta\u0142ego w pr\u0105d zmienny. Wyprodukowana energia elektryczna b\u0119dzie wykorzystywana w celach komercyjnych i w 100% b\u0119dzie wprowadzona do sieci elektroenergetycznej w celu odsprzeda\u017cy - podpisana umowa z PGE Dystrybucja S.A. Ewentualnie b\u0119dzie odsprzedawana bezpo\u015brednio odbiorcom w ramach dzia\u0142alno\u015bci w Podlaskim Klastrze Energii. Zestawienie i opis zada\u0144 w ramach realizacji projektu przedstawiono w pkt.V wniosku o dof. Wdro\u017cenie inwestycji zaspokoi wszystkie potrzeby Wnioskodawcy i b\u0119dzie wp\u0142ywa\u0142o na zaspokajanie potrzeb ww. dystrybutora energii elektrycznej z regionu podlaskiego, samorz\u0105du lokalnego i regionalnego, ko\u0144cowych odbiorc\u00f3w energii: mieszka\u0144cy, przedsi\u0119biorcy i instytucje z powiatu \u0142om\u017cy\u0144skiego, w tym z miejscowo\u015bci Wizna. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w produktu: \u2212 Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE: 1 szt. \u2212 Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: 828,09 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 \u2212 Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 999,24 kW \u2212 Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie: 1 szt. Wskazniki rezultatu: \u2212 Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 1019,82 MWh/rok", "BENEFICJENT": "GEN PV SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wizna \u2013 budowa elektrowni fotowoltaicznej przez GEN PV Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 394.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-09-18", "DOFINANSOWANIE": "1620301.45", "WARTOSC": "4530990.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest uruchomienie produkcji energii elektrycznej w oparciu o OZE, pochodz\u0105ce ze s\u0142o\u0144ca, a nast\u0119pnie wprowadzenie jej do sieci elektroenergetycznej, wp\u0142ywaj\u0105c tym samym na zwi\u0119kszenie udzia\u0142u produkcji energii ze zr\u00f3de\u0142 odnawialnych. Przedmiotem realizacji projektu jest budowa elektrowni fotowoltaicznej o mocy 999,24 kW w miejscowo\u015bci Wizna. Inwestycja polega na monta\u017cu 3028 szt. paneli fotowoltaicznych (monokrystalicznych), po\u0142\u0105czonych w samodzielne uk\u0142ady wraz z falownikami, z niezb\u0119dnym okablowaniem i osprz\u0119tem. Panele wykorzystuj\u0105 zjawisko fotowoltaiczne do przetwarzania promieniowania s\u0142onecznego na energi\u0119 elektryczn\u0105. Za pomoc\u0105 po\u0142\u0105cze\u0144 kablowych przekazuj\u0105 energi\u0119 do falownik\u00f3w, gdzie nast\u0119puje zmiana pr\u0105du sta\u0142ego w pr\u0105d zmienny. Wyprodukowana energia elektryczna b\u0119dzie wykorzystywana w celach komercyjnych i w 100% b\u0119dzie wprowadzona do sieci elektroenergetycznej w celu odsprzeda\u017cy - podpisana umowa z PGE Dystrybucja S.A. Ewentualnie b\u0119dzie odsprzedawana bezpo\u015brednio odbiorcom w ramach dzia\u0142alno\u015bci w Podlaskim Klastrze Energii. Zestawienie i opis zada\u0144 w ramach realizacji projektu przedstawiono w pkt.V wniosku o dof. Wdro\u017cenie inwestycji zaspokoi wszystkie potrzeby Wnioskodawcy i b\u0119dzie wp\u0142ywa\u0142o na zaspokajanie potrzeb ww. dystrybutora energii elektrycznej z regionu podlaskiego, samorz\u0105du lokalnego i regionalnego, ko\u0144cowych odbiorc\u00f3w energii: mieszka\u0144cy, przedsi\u0119biorcy i instytucje z powiatu \u0142om\u017cy\u0144skiego, w tym z miejscowo\u015bci Wizna. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w produktu: \u2212 Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE: 1 szt. \u2212 Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: 824,82 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 \u2212 Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 999,24 kW \u2212 Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie: 1 szt. Wskazniki rezultatu: \u2212 Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 1015,79 MWh/rok.", "BENEFICJENT": "SKY PV SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wizna \u2013 budowa elektrowni fotowoltaicznej przez SKY PV Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 392.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1348115.21", "WARTOSC": "1599115.21", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie OWP w Gminie Wizna (woj.podlaskie) dla 46 dzieci (3-5latk\u00f3w). OWP b\u0119dzie mie\u015bci\u0142 si\u0119 w budynku nale\u017c\u0105cym do Gminy Wizna. Budynek wymaga remontu i dostosowania do sprawowania opieki i edukacji przedszkolnej, w tym dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do zachowania trwa\u0142o\u015bci utworzonych w ramach projektu miejsc wychowania przedszkolnego przez okres co najmniej 2 lat od daty zako\u0144czenia realizacji projektu. Gmina Wizna po zako\u0144czeniu realizacji projektu b\u0119dzie finansowa\u0142a w/w miejsca w ramach bud\u017cetu Gminy Wizna (zabezpieczy \u015brodki finansowe na fukcjonowanie). W czasie trwa\u0142o\u015bci projektu Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do utrzymania 46 miejsc. Finansowanie dzia\u0142alno\u015bci bie\u017c\u0105cej nowoutworzonych miejsc wychowania przedszkolnego w ramach projektu przez 12 miesi\u0119cy. Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej dla 46 dzieci (20dz.,26ch\u0142) z gminy Wizna w okresie od 01.08.2019 do 28.02.2021 poprzez utworzenie przedszkola oraz doskonalenie zawodowe zatrudnionej w nim kadry pedagogicznej. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - 46 nowych miejsc w przedszkolu - 46dzieci (20dz,26ch\u0142) obj\u0119tych zaj\u0119ciami dodatkowymi zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne - 9nau. +1 Wicedyr. obj\u0119tych doskonaleniem zaw. Grupa docelowa: 1) 46 dzieci (20dz.,26ch\u0142) zamieszkuj\u0105cych gmin\u0119 Wizna (woj.podlaskie) w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego, w wieku przedszkolnym okre\u015blonym w Ustawie z dnia 14 grudnia 2016r. Prawo o\u015bwiatowe; 2)10(10K) nauczycieli zatrudnieni w OWP, z przeprowadzonej diagnozy wynika brak zainteresowania ze strony m\u0119\u017cczyzn. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie zosta\u0142y poprzedzone diagnoz\u0105 w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w i zatwierdzone przez Organ Prowadz\u0105cy. Zadania przewidziane w projekcie: 1)Dostosowanie/adaptacja pomieszcze\u0144 2)Wyposa\u017cenie placu zabaw 3)Zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci 4)Kszta\u0142cenie personelu 5)Zakup wyposa\u017cenie przedszkola oraz pomocy dydaktycznych 6) Bie\u017c\u0105ce funkcjo", "BENEFICJENT": "GMINA WIZNA", "TYTUL": "Aktywne Przedszkolaki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 326.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-15", "DATA_START": "2018-12-17", "DOFINANSOWANIE": "480476.51", "WARTOSC": "565495.02", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna", "OPIS": "Projekt polega na g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej w postaci zabytkowego ko\u015bcio\u0142a oraz zainstalowaniu pomp ciep\u0142a typu powietrze-powietrze i wymianie punkt\u00f3w o\u015bwietlenia. Celem zaplanowanej inwestycji jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w Parafii Rzymskokatolickiej pw. \u015bw. Jana Chrzciciela, ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, ograniczenie niskiej emisji oraz redukcja zapotrzebowania energetycznego. Planowana ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii pierwotnej wynosi 267 383,33 kWh/rok. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej wyniesie 4,77 MWh/rok, a cieplnej 303,67 GJ/rok. Szacowany spadek rocznej emisji gaz\u00f3w cieplarnianych wyniesie 69,61 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Wsp\u00f3\u0142finansowanie ze \u015brodk\u00f3w EFRR inwestycji polega na termomodernizacji jednego budynku o powierzchni u\u017cytkowej 683,00 m2 oraz zostanie zmodernizowane jedno \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a. Planowany zakres prac obejmuje zadania: przygotowanie audytu energetycznego, przygotowanie projektu budowlanego dot. instalacji pomp ciep\u0142a. termomodernizacj\u0119 budynku ko\u015bcio\u0142a, monta\u017c pomp cieplnych powietrze-powietrze wraz z licznikami i systemem monitorowania i zarz\u0105dzania energi\u0105, nadz\u00f3r inwestorski i promocj\u0119 projektu. Zakres prac budowlanych jest zawarty w dw\u00f3ch projektach budowlanych. Na realizacj\u0119 projektu dotycz\u0105cego remontu (termomodernizacja sklepienia, drzwi i okien) zosta\u0142o wydane pozwolenie przez konserwatora zabytk\u00f3w i uzyskano decyzj\u0119 o pozwoleniu na budow\u0119. Projekt budowlany zawieraj\u0105cy prace zwi\u0105zane z instalacj\u0105 pomp ciep\u0142a zosta\u0142 wykonany, a przed\u0142o\u017cenie do konserwatora zabytk\u00f3w w celu uzyskania pozwolenia na realizacj\u0119 prac nast\u0105pi w styczniu 2019 r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna, kt\u00f3ra skorzysta poprzez popraw\u0119 warunk\u00f3w \u015brodowiskowych i zdrowotnych oraz Parafia, kt\u00f3ra ograniczy koszty zwi\u0105zane z funkcjonowanie obiektu poprzez redukcj\u0119 zu\u017cycia energii. Przeprowadzony test pomocy publicznej wskazuje, \u017ce pomoc publiczna nie wyst\u0119puje w niniejszym projekcie.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA PW. \u015aW. JANA CHRZCICIELA", "TYTUL": "Termomodernizacja zabytkowego budynku ko\u015bcio\u0142a w Wi\u017anie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 116.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-22", "DATA_START": "2018-02-23", "DOFINANSOWANIE": "42497976.60", "WARTOSC": "63283500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Inwestycja zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w miastach oraz ma\u0142ych miejscowo\u015bciach. W projekcie za\u0142o\u017cono budow\u0119 sieci na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim. Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Budowana sie\u0107 szerokopasmowa b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: a) liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych zasi\u0119giem sieci \u2013 min. 23707 b) liczba jednostek publicznych pod\u0142\u0105czonych do sieci, - 216 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych c) d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1287,52 km wraz z d\u0142ugo\u015bci\u0105 sieci dzier\u017cawionej d) liczba w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 21 szt.Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d o wysokich przepustowo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "PODLASKA SIE\u0106 INTERNETOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 PSI Sp. z o.o. na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim (ID Obszaru: 3.3.20.38)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-03-10", "DOFINANSOWANIE": "387932.77", "WARTOSC": "456391.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna", "OPIS": "Projekt dotyczy monta\u017cu instalacji fotowoltaicznych na budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej i budynkach gminy na terenie gminy Wizna. Beneficjentami ostateczni to mieszka\u0144cy gminy, u\u017cytkownicy obiekt\u00f3w w kt\u00f3rych zostan\u0105 zainstalowane urz\u0105dzenia. Projekt zak\u0142ada dostaw\u0119 i monta\u017c kompletnych 5 zestaw\u00f3w fotowoltaicznych oraz wpi\u0119cie ich w istniej\u0105ce systemy instalacji. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane nast\u0119puj\u0105ce instalacje OZE: - Szko\u0142a Podstawowa w Wi\u017anie, instalacja fotowoltaiczna, - Szko\u0142a Podstawowa w Rutkach, instalacja fotowoltaiczna, - Szko\u0142a Podstawowa w Starym Bo\u017cejewie, instalacja fotowoltaiczna, - Urz\u0105d Gminy w Wi\u017anie, instalacja fotowoltaiczna, - Budynek Przedszkola w Wi\u017anie, instalacja fotowoltaiczna. Celami bezpo\u015brednimi projektu s\u0105: wzrost produkcji energii z OZE i redukcja emisji CO2. Do cel\u00f3w spo\u0142ecznych nale\u017cy podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez: wzrost jako\u015bci infrastruktury technicznej, ochron\u0119 \u015brodowiska w wyniku redukcji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, redukcj\u0119 koszt\u00f3w op\u0142at za energi\u0119. Cele projektu b\u0119d\u0105 weryfikowane w oparciu o wska\u017aniki: - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE. - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych. - Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE.", "BENEFICJENT": "GMINA WIZNA", "TYTUL": "\u201dDostawa i monta\u017c instalacji fotowoltaicznych na budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Wizna\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-17", "DATA_START": "2018-11-14", "DOFINANSOWANIE": "201275.20", "WARTOSC": "485739.43", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna", "OPIS": "Firma GRANTS podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o realizacji inwestycji, kt\u00f3ra pozwoli na udoskoalenie procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug brukarskich, a w efekcie na zwi\u0119kszenie skali \u015bwiadczonych us\u0142ug. Dodatkowo inwestycja pozwoli na utworzenie 3 nowych etat\u00f3w w gminie nale\u017c\u0105cej do sieci NATURA 2000 oraz o wysokim stopniu bezrobocia. Przedmiotem inwestycji jest zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 do \u015bwiadczenia us\u0142ug brukarskich. Projekt b\u0119dzie realizowany od miesi\u0105ca pa\u017adziernika 2018 do ko\u0144ca miesi\u0105ca grudnia 2018 roku. Uruchomienie \u015bwiadczenia udoskonalonych us\u0142ug nast\u0105pi od miesi\u0105ca stycznia 2019 roku. W ramach projektu planujemy zakup: - koparki - 1 szt., - chwytaka do kostki brukowej - 1 szt., - zag\u0119szczarki - 2 szt., - w\u00f3zka r\u0119cznego do kostki brukowej - 1 szt. \u0141\u0105czna warto\u015bc inwestycji wyniesie 359,42 tys. z\u0142 netto (485,7 tys. z\u0142 brutto). Planowana inwestycja jest uzasadniona spo\u0142ecznie i ekonomicznie. Planowana inwestycja pozwoli na osiagni\u0119cie nast\u0119pujacych cel\u00f3w i wska\u017anik\u00f3w: 1. Wska\u017aniki produktu: - Inwestycje prywatne uzupe\u0142niajace wsparcie dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI 6) - 284.464,23 z\u0142, - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI 2) - 1 szt., - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1) - 1 szt. 2. Wska\u017aniki rezultatu: - Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach O/K/M (CI 8) - 3 EPC. Wszystkie wska\u017aniki s\u0105 mierzalne i realne do osiagni\u0119cia i pozwol\u0105 na monitorowanie osiagnietych cel\u00f3w ekonomicznych i spo\u0142ocznych zwi\u0105zanych z programem.", "BENEFICJENT": "GRANTS I ROBERT GRABOWSKI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie skali i udoskonalenie procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug brukarskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "199578.00", "WARTOSC": "212890.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna", "OPIS": "Projekt \"Wsparcie szk\u00f3\u0142 podstawowych w Gminie Wizna\" b\u0119dzie realizowany w dw\u00f3ch szko\u0142ach, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Wizna. S\u0105 to: Szko\u0142a Podstawowa w Rutkach oraz Szko\u0142a Podstawowa im. Obro\u0144c\u00f3w Wizny w Wi\u017anie. Zakres przedmiotowego projektu wynika z przeprowadzonych przez szko\u0142y i zatwierdzonych przez W\u00f3jta Gminy diagnoz, kt\u00f3re zosta\u0142y przeprowadzone w dniach 2-16 grudnia 2019 r., i wskazuj\u0105 zindywidualizowane potrzeby dla uczni\u00f3w ka\u017cdej ze szk\u00f3\u0142. W ramach projektu b\u0119d\u0105 wytworzone scenariusze prowadzenia zaj\u0119\u0107, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 udost\u0119pnione publicznie na zasadzie wolnej licencji na stronie internetowej Urz\u0119du Gminy Wizna oraz stronach szk\u00f3\u0142 - realizator\u00f3w. Projekt da mo\u017cliwo\u015b\u0107 wsparcia ma\u0142ych szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia og\u00f3lnego na obszarach obj\u0119tych realizacj\u0105 LSR, poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w projekt\u00f3w: - realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dydaktyczno wyr\u00f3wnawczych z j\u0119zyka angielskiego dla 40 uczni\u00f3w, - realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje cyfrowe/ICT u 126 uczni\u00f3w, - realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych postaw\u0119 kreatywn\u0105 o 166 uczni\u00f3w, - doposa\u017cenie dw\u00f3ch pracowni szkolnych, - przeszkolenie 12 nauczycieli. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu s\u0105 wi\u0119c udoskonalone kompetencje kluczowe oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne 166 uczni\u00f3w oraz udoskonalone kompetencje 12 nauczyciel szk\u00f3\u0142i, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Wizna, poprzez uczestnictwo uczni\u00f3w w dodatkowych zaj\u0119ciach szkolnych, a nauczycieli w kursie w latach 2020-2021. Zakres projektu jest sp\u00f3jny ze strategi\u0105 LSR i jej celem og\u00f3lnym: rozw\u00f3j kapita\u0142u spo\u0142ecznego obszaru LGD i celem szczeg\u00f3\u0142owym: podniesienie kwalifikacji mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "GMINA WIZNA", "TYTUL": "Wsparcie szk\u00f3\u0142 podstawowych w Gminie Wizna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "196477.50", "WARTOSC": "231150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kompetencji matematyczno-przyrodniczych, informatycznych, pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim, przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz rozw\u00f3j emocjonalno-spo\u0142eczny 85 uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej im. Obro\u0144c\u00f3w Wizny w Wi\u017anie oraz 25 uczni\u00f3w klas dotychczasowego Gimnazjum im. Papie\u017ca Jana Paw\u0142a II w Wi\u017anie prowadzone w SP w Wi\u017anie, a tak\u017ce wzrost kompetencji zawodowych 25 nauczycieli SP w Wi\u017anie w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 narz\u0119dziami TIK i rozwijania kompetencji kluczowych u uczni\u00f3w do 30.06.2019 r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 85 uczni\u00f3w SP, 25 uczni\u00f3w dawnego Gimnazjum oraz 25 nauczycieli SP w Wi\u017anie. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: 1) produktu - liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wyposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-1 - l. nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie- 25 (20K,5M) - l. n-li obj\u0119tych wsparciem w zakresie TIK w programie- 25 (20K,5M) - l. ucz obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych- 110 (58dz,52ch) - l. szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe zosta\u0142y doposa\u017cone w programie-1 - l. os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyforywch-53 (35K, 18M) 2) rezultatu - l. szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-1 - l. ucz, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu-99 (53dz, 46ch) - l. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-1 - l. n-li, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-25 (20K,5M) Zadania: 1. Wyposa\u017cenie pracowni 2. Szkolenia dla nauczycieli 3. Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje informatyczne i matematyczne 4. Zaj rozwijaj\u0105ce kompetencje przyrodnicze 5. Zaj dyd-wyr\u00f3w w SP 6. Zaj j. angielskiego 7. Zaj socjoterapeutyczne 8. Zaj przyg. do egzaminu 9. Zaj dyd-wyr\u00f3w 10. Zaj rozw komp informatyczne i j\u0119zykowe 11. Wyjazdy edukacyjne 12. Warsztaty z przedsi\u0119biorczo\u015bci", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE DORADZCZE I KONSULTINGOWE", "TYTUL": "K jak kompetencje- wsparcie uczni\u00f3w/uczennic i nauczycieli SP w Wi\u017anie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5401604.33", "WARTOSC": "6409117.63", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 272 os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 522osoby. Z og\u00f3lnej liczby uczestnik\u00f3w/uczestniczek projektu:- 22 os. otrzyma dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,- 50 os. otrzyma bon na zasiedlenie,- 50 os. zostanie zatrudniona w ramach prac interwen,- 150 os. zostanie skierowana na sta\u017c,- 250 os\u00f3b zostanie obj\u0119te wsparciem w zakresie zwalczania i przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID -19.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez:- 44% czyli68 os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji ( w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3).- 59,5% czyli39os\u00f3b nie nale\u017c\u0105cych ww. grup.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie zgodnie z Wnioskiem o dof. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji i instytucjach rynku pracy.Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia jest udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. czterech miesi\u0119cy osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu,przy czym, okres 4 m-cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rego nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia liczonyjest od dnia przyst\u0105pienia do projektu.Beneficjent b\u0119dzie wdra\u017ca\u0142 Zasad\u0119 Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju poprzez zastosowanie ekologicznych rozwi\u0105za\u0144:stosowanie dwustronnych druk\u00f3w, stosowanie odcieni szaro\u015bci oraz w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci recykling zu\u017cytych w projekcie materia\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-03", "DATA_START": "2018-05-22", "DOFINANSOWANIE": "191902.57", "WARTOSC": "225767.73", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna", "OPIS": "Projekt pt. \u201eBudowa plac\u00f3w zabaw i si\u0142owni zewn\u0119trznych w gminie Wizna\u201d ma na celu wzrost atrakcyjno\u015bci obszaru gminy Wizna poprzez rozbudow\u0119 infrastruktury rekreacyjnej w postaci plac\u00f3w zabaw i si\u0142owni zewn\u0119trznych wraz z elementami ma\u0142ej architektury, zlokalizowanych w miejscowo\u015bciach - Mr\u00f3wki, Nowe Bo\u017cejewo, Rutkowskie, Sieburczyn i Srebrowo, odpowiednio na dzia\u0142kach ewidencyjnych nr 17, 85/2, 165/5, 334, 102/1. Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na dzia\u0142aniach zwi\u0105zanych z przygotowaniem teren\u00f3w pod budow\u0119 i pracami ziemnymi, kszta\u0142towaniem teren\u00f3w, kszta\u0142towaniem teren\u00f3w zielonych i sportowo-rekreacyjnych. Zakres inwestycji obejmie: monta\u017c urz\u0105dze\u0144 zabawowych plac\u00f3w zabaw, monta\u017c urz\u0105dze\u0144 sportowych silowni zewn\u0119trznych, wykonanie element\u00f3w ma\u0142ej architektury, niwelacj\u0119 teren\u00f3w. Wnioskodawc\u0105 projektu b\u0119dzie Gmina Wizna, kt\u00f3ra jest jednostk\u0105 samorz\u0105du terytorialnego, powo\u0142an\u0105 dla organizacji \u017cycia publicznego na swoim terytorium. Funkcj\u0119 Zamawiaj\u0105cego b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 W\u00f3jt Gminy Wizna. Stron\u0105 umowy o dofinansowanie projektu w ramach RPO WP b\u0119dzie Gmina Wizna. Beneficjentami ostatecznymi projektu b\u0119dzie spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna zamieszkuj\u0105ca obszar obj\u0119ty Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Stowarzyszenia \"S\u0105siedzi\" - mieszka\u0144cy Gminy Wizna. Realizacja projektu poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez dost\u0119pno\u015b\u0107 do infrastruktury sportowo-rekreacyjnej, kt\u00f3ra umo\u017cliwi zwi\u0119kszanie aktywno\u015bci i sprawno\u015bci fizycznej oraz integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 poprzez ruch i zabaw\u0119. Projekt pozwoli na realizacj\u0119 cel\u00f3w na poziomie produktu: 1) Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 [ha] - 0,99. 2) Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach [szt] \u2013 5. oraz na poziomie rezultatu: - Otwarta przestrze\u0144 utworzona lub rekultywowana na obszarze wiejskim [m2] \u2013 9 907. Termin realizacji projektu przewidziano od 22 maja 2018 do 03 grudnia 2018 roku.", "BENEFICJENT": "GMINA WIZNA", "TYTUL": "Budowa plac\u00f3w zabaw i si\u0142owni zewn\u0119trznych w gminie Wizna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "168573.55", "WARTOSC": "198747.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna", "OPIS": "Przedstawiony do dofinansowania projekt polega na wykonaniu prac konserwatowsko-budowlanych obiektu zabytkowego znajduj\u0105cego si\u0119 na terenie gminy Wizna. Zakres planowanych do wykonania prac dotyczy doprowadzenia obiektu ko\u015bcio\u0142a parafialnego do odpowiedniego stanu oraz przywr\u00f3cenia jego walor\u00f3w estetycznych i historycznych. Zakres planowanych do wykonania prac zosta\u0142 podzielony na 3 zadania: 1.Prace konserwatorskie \u015bciany zewnetrznej ceglanej szczytu zachodniego wraz ze sterczynami. 2.Nadz\u00f3r inwestorski. 3.Stworzenie tabliczek informacyjnych opisuj\u0105cych obiekty zlokalizowane wewn\u0105trz zabytku oraz folder\u00f3w promocyjnych. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost atrakcyjno\u015bci gminy Wizna znajduj\u0105cej si\u0119 na obszarze dzia\u0142ania LGD \"S\u0105siedzi\". Realizacja projektu wynika z potrzeby kompleksowych i zintegrowanych dzia\u0142a\u0144 na rzecz lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Na obszarze dzia\u0142ania LGD znajduj\u0105 si\u0119 cenne zabytki nieruchome, kt\u00f3re \u015bwiadcz\u0105 o dziedzictwie kulturowym tego obszaru Podlasia. Do tych zabytk\u00f3w zalicza si\u0119 ko\u015bci\u00f3\u0142 \u015bw. Jana Chrzciciela, kt\u00f3ry zosta\u0142 wybudowany w 1525r. Wraz z otoczeniem stanowi unikalny w skali regionu zesp\u00f3\u0142 sakralny, \u015bwiadcz\u0105cy o bogatej historii tego obszaru i jego du\u017cym znaczeniu w okresie \u015bredniowiecza i renesansu. Decyzj\u0105 Wojew\u00f3dzkiego Konserwatora Zabytk\u00f3w w Bia\u0142ymstoku z dnia 22 maja 1952 r. Nr Kult. V-3/28/52. Obiekt wpisany zosta\u0142 do rejestru zabytk\u00f3w. Zabytek jest wpisany do rejestru pod numerem rej.:11 z 22.05.1952r. W wyniku realizacji Projektu osi\u0105gni\u0119ty zostanie wska\u017anik: liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem-1szt. Wnioskodawca posiada dla wnioskowanego zakresu pozwolenie na budow\u0119. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest przede wszystkim spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna korzystaj\u0105ca z obiektu - mieszka\u0144cy Gminy [ok.4098os] a tak\u017ce osoby z obszaru dzia\u0142ania LGD \"S\u0105siedzi\", woj. podlaskiego oraz terenu P\u00f3\u0142nocnego Mazowsza. W przedmiotowym projekcie nie wyst\u0119puje pomoc publiczna, co potwierdza przeprowadzony test pomocy publicznej [analiza wykonalno\u015bci].", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA PW. \u015aW. JANA CHRZCICIELA", "TYTUL": "Wzrost atrakcyjno\u015bci obiektu zabytkowego - Ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Jana Chrzciciela w Wi\u017anie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2020-04-10", "DOFINANSOWANIE": "118326.00", "WARTOSC": "182040.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna", "OPIS": "Projekt polega na uruchomienia elektrowni produkuj\u0105cej energi\u0119 elektryczn\u0105 w oparciu o wykorzystanie energii s\u0142onecznej z wykorzystaniem ogniw fotowoltaicznych. Inwestycja b\u0119dzie zlokalizowana w wojew\u00f3dztwie podlaskim gmina Wizna miejscowo\u015bci Srebrowo 32. Instalacja elektrowni fotowoltaicznej b\u0119dzie zamontowana na dachu budynku inwentarskiego \u2013 obory, od strony po\u0142udniowej. Wskazana lokalizacja jest optymalna i odpowiednio dobrana do zakresu projektu. W ramach projektu zamierzam zakupi\u0107 instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105 o mocy instalacyjnej 39,96 kWp. Dzia\u0142anie to obejmuje wyb\u00f3r dostawc\u00f3w, zap\u0142at\u0119 za kolektory, ich monta\u017c i uruchomienie. Zakres rzeczowy zapewnia kompleksowe uruchomienie elektrowni wytwarzaj\u0105cej energi\u0119 elektryczn\u0105 z energii s\u0142onecznej i zapewnia bezpo\u015brednio po jego realizacji jej produkcj\u0119.", "BENEFICJENT": "GOSPODARSTWO ROLNE WOJCIECH KOWALEWSKI", "TYTUL": "Uruchomienie produkcji energii elektrycznej z energii s\u0142onecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "302100.13", "WARTOSC": "335125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym zadaniem projektu \u201eW\u0142asny biznes moim celem\u201d jest przygotowanie 8 os\u00f3b (5K,3M), w wieku 30 lat i wi\u0119cej, co najmniej 60% uczestnik\u00f3w projektu jest bezrobotnych lub biernych zawodowo, zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w KC obszar gminy Pi\u0105tnica i gminy Wizna do rozpocz\u0119cia i prowadzenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej poprzez udzielenie bezzwrotnego wsparcia dla 6 z nich. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.08.2020 r. do 28.02.2022 r. na terenie gmin powiatu \u0142om\u017cy\u0144skiego, tj. gminy Pi\u0105tnica i gminy Wizna. W ramach projektu powstanie 6 nowych przedsi\u0119biorstw. Uczestnikom Projektu (UP) zapewnione zostanie kompleksowe wsparcie, obejmuj\u0105ce: - us\u0142ug\u0119 szkoleniow\u0105 (indywidualna) udzielanych na etapie poprzedzaj\u0105cym rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (przygotowanie do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej) dla 8 UP - dotacj\u0119 inwestycyjn\u0105 dla 6 UP - wsparcie pomostowe, kt\u00f3re zawiera wsparcie finansowe przez okres 12 miesi\u0119cy (6m-cy na niezb\u0119dne wydatki zwi\u0105zane z prowadzeniem bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci gosp. i 6m-cy na pokrycie op\u0142at publiczno \u2013 prawnych).", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A. W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "\"W\u0142asny biznes moim celem\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "299343.75", "WARTOSC": "315743.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142. i zawodowej 41 os (28 K i 13 M) i ich rodzin oraz os\u00f3b z otoczenia zamieszka\u0142ych w gminie \u0141om\u017ca i Wizna, nieaktywnych zawodowo i/lub bezrobotnych, kt\u00f3re s\u0105 jednocze\u015bnie wykluczone spo\u0142ecznie i korzystaj\u0105 ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej. W projekcie zostanie zastosowana kompleksowa aktywna integracja \u2013 spo\u0142eczna i zawodowa oraz praca socjalna: 1. Wsparcie psychologiczne - wypracowanie pozytywnych postaw, radzenie sobie w \u015brodowisku rynku pracy. 2. Warsztaty aktywizacyjne - rozwoju osobistego, autoprezentacji oraz kompetencji pedagogiczno-wychowawczych 3. Praca socjalna - 41 kontrakt\u00f3w socjalnych. 4. Szkolenia zawodowe: dostosowane do potrzeb uczestnik\u00f3w proponujemy np.: kurs z zakresu opiekun os. starszych i dzieci, szkolenie - pracownik budowlany, ogrodnik, prawojazdy kat. B i/lub C 5. Doradztwo zawodowe i kreowanie postaw przedsi\u0119biorczych \u2013 indywidualne \u2013 budowanie postaw przedsi\u0119biorczych i zaradno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej. 6. Aktywizacja spo\u0142eczna i dzia\u0142ania o charakterze \u015brodowiskowym Zaanga\u017cowanie animator\u00f3w, kt\u00f3rzy realizowa\u0107 b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania o charakterze \u015brodowiskowym dla os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w projekcie oraz ich otoczenia w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy (ok. 80os.). Spowoduje to budowanie potencja\u0142u spo\u0142eczno\u015bci lokalnej pobudzanie do dzia\u0142ania pozytywnych wzorc\u00f3w i aktywnego \u015brodowiska lokalnego. Kompleksowa realizacja projektu jest podstaw\u0105 do budowania zaradno\u015bci i d\u0142ugofalowych efekt\u00f3w spo\u0142ecznych, edukacyjnych i zawodowych w gminie \u0141om\u017ca i Wizna. Projekt realizowany w okresie 1 lipiec 2020-31 grudnia 2020r jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby uczestnik\u00f3w i rynku pracy, a zastosowane narz\u0119dzia i dzia\u0142ania opieraj\u0105 si\u0119 na szczeg\u00f3\u0142owej diagnozie. Projekt zak\u0142ada uzyskanie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie 34% oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 25%. Projekt realizowany w oparciu o Program Aktywno\u015bci Lokalnej dla Gminy \u0141om\u017ca. Gmina Wizna przyjmie przed rozpocz\u0119ciem projektu PAL.", "BENEFICJENT": "LOGOS CENTRUM EDUKACYJNE JAN ROMA\u0143CZUK", "TYTUL": "Aktywna spo\u0142eczno\u015b\u0107 Gminy \u0141om\u017ca i Wizna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.94}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1857850.00", "WARTOSC": "2204378.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "\u00a0 Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 275 os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017cy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: - 30 osoby uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b: niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach), - 3 osoby niepe\u0142nosprawne uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, - 29 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, - 48 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Projekt adresowany jest do os\u00f3b w wieku 18- 29 lat bez pracy, zarejestrowanych PUP w \u0141om\u017cy jako bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy) kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEETprzyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 272 osoby. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wsparcie w ramach projektu zostanie udzielone zgodnie ze standardami kre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. w ci\u0105gu 4 miesi\u0119cy zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia lub dalszego kszta\u0142cenia lub przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Okres 4 miesi\u0119cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rych nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia osobom do 25 r.\u017c. liczony jest od dnia rejestracji w urz\u0119dzie pracy, a dla os\u00f3b powy\u017cej 25 r. \u017c do dnia przyst\u0105pienia do projektu. \u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.28}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1796099.00", "WARTOSC": "2131110.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 265 os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017cy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: - 22 os\u00f3b uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b: niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach), - 2 osoby niepe\u0142nosprawne uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, -\u00a019 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie, - 58 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach uzyska zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Projekt adresowany jest do os\u00f3b w wieku 18- 29 lat bez pracy, zarejestrowanych w PUP w \u0141om\u017cy jako bezrobotne (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEETprzyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 253 osoby. Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia jest udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. czterech miesi\u0119cy osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Przy czym, okres 4 m-cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rego nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia osobom do 25 roku \u017cycia liczony b\u0119dzie od dnia rejestracji w urz\u0119dzie pracy, a w przypadku os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia okres ten liczony b\u0119dzie od dnia przyst\u0105pienia do projektu. \u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1359923.90", "WARTOSC": "1681584.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 200 nauczycieli (N) (200K) kl 1-3 publicznych 47 SP z terenu 14 gmin wiejskich i w-miejskich \u0142om\u017cy\u0144skiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 30.09.2020 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr progr. i nauczania programowania u min. 90% N potw. otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Centrum Kszta\u0142cenia Nauczycieli w \u0141om\u017cy (Partner I) i Agencj\u0105 Rozwoju Regionalnego S.A. w \u0141om\u017cy jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotow. na etapie inicjowania Partnerstwa.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu \u0142om\u017cy\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1743408.00", "WARTOSC": "2068591.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 239 (138k i 101m) os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez:- 39 % czyli56 os. w najtrudniejszej sytuacji ( w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami).- 54% czyli 26 os. nie nale\u017c\u0105cych do ww. grup.Projekt skierowany jest do os\u00f3b bezrobotnych w wieku 18-29 lat bez pracy, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zarejestrowanych w PUP jako bezrobotne, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 239 (138k i 101m) os\u00f3b.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji i instytucjach rynku pracy.Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia jest udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. czterech miesi\u0119cy osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu lub inna forma pomocy prowadz\u0105ca do aktywizacji zawodowej. Przy czym, okres 4 m-cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rego nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia osobom do 25 roku \u017cycia liczony b\u0119dzie od dnia rejestracji w urz\u0119dzie pracy, a w przypadku os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia okres ten liczony b\u0119dzie od dnia przyst\u0105pienia do projektu.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1622465.07", "WARTOSC": "1925089.30", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 228 os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119te 228 (128k i 100m) os\u00f3b. Z og\u00f3lnej liczby uczestnik\u00f3w/uczestniczek projektu:- 25 os. otrzyma dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej,- 33 os. otrzyma bon na zasiedlenie,- 40 os. zostanie zatrudniona w ramach prac interwen,- 130 os. zostanie skierowana na sta\u017c.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez:- 42% czyli 58 os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji ( w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3).- 57% czyli 38 os. nie nale\u017c\u0105cych ww. grup.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie zgodnie z Wnioskiem o dof. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji i instytucjach rynku pracy.Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia jest udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. czterech miesi\u0119cy osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu lub inna forma pomocy prowadz\u0105ca do aktywizacji zawodowej. Przy czym, okres 4 m-cy, w ci\u0105gu kt\u00f3rego nale\u017cy udzieli\u0107 wsparcia osobom do 25 roku \u017cycia liczony b\u0119dzie od dnia rejestracji w urz\u0119dzie pracy, a w przypadku os\u00f3b powy\u017cej 25 roku \u017cycia okres ten liczony b\u0119dzie od dnia przyst\u0105pienia do projektu.Beneficjent b\u0119dzie wdra\u017ca\u0142 Zasad\u0119 Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju poprzez zastosowanie ekologicznych rozwi\u0105za\u0144 (stosowanie dwustronnych druk\u00f3w, stosowanie odcieni szaro\u015bci oraz w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci recykling zu\u017cytych w projekcie materia\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3767366.71", "WARTOSC": "4432196.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie 50 gmin wojew\u00f3dztwa podlaskiego powstan\u0105 plac\u00f3wki wsparcia dziennego prowadzone w formie podw\u00f3rkowej, oraz Zesp\u00f3\u0142 Interdyscyplinarny Projekty tj zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi doradcze, mediacyjne i terapeutyczne. Plac\u00f3wki dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. przedsi\u0119biorczo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki deformalizacji struktur zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p rodzic\u00f3w do us\u0142ug specjalistycznego doradztwa, a wi\u0119zi rodziny zostan\u0105 wzmocnione. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji \u2013 4 132 456,14 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 314 460 z\u0142; Okres realizacji - 01.05.2020 \u2013 30.04.2022.", "BENEFICJENT": "ZHP CHOR\u0104GIEW BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Podlaskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa NatuRejs Szczytkowska Angelika w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "NATUREJS SZCZYTKOWSKA ANGELIKA", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa NATUREJS SZCZYTKOWSKA ANGELIKA w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1468.9078599127477, "v": "6,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1468,91 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "25.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "73.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 925.9152641783808, "v": "3,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 123.47211342704796, "v": "509,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 96.94772176442076, "v": "400,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 86.21704798836646, "v": "355,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 668.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 79.44062045564712, "v": "327,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 73.45325739214735, "v": "303,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 46.085152690256905, "v": "190,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.12142510906447, "v": "45,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9.309258361609308, "v": "38,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 7.24188075618032, "v": "29,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.2729495879786725, "v": "25,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.4311682016480853, "v": "14,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1187.2608797867188, "v": "4,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1187,26 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "8.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "42.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 785.1949830344158, "v": "3,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 362.76827193407655, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 33.48788899660688, "v": "138,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2.9660761027629667, "v": "12,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.747988366456617, "v": "11,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.09567135239941833, "v": "0,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 627.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 461.0971594764906, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "461,10 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "21.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 413.08165293262243, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 32.340700436257876, "v": "133,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 7.508153174987881, "v": "30,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.137828405235094, "v": "21,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3.0288245273873002, "v": "12,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 233.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 368.78155841008237, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "368,78 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "66.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 204.8548909355308, "v": "845,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 104.59950315075133, "v": "431,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 58.48460494425594, "v": "241,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.580416868637906, "v": "2,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 0.2621425109064469, "v": "1,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy autobusowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 258.19282840523505, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "258,19 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "143.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "47.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 248.15864032961704, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 7.783325254483762, "v": "32,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2.2508628211342705, "v": "9,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 217.64272176442074, "v": "897,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "217,64 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "59.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "60.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 143.62520116335432, "v": "592,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31.221071255453225, "v": "128,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 21.839621909840037, "v": "90,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 12.845370819195347, "v": "53,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 470.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 3.8650024236548717, "v": "15,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 2.2404580707707225, "v": "9,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1.1377944740668928, "v": "4,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.8682016480853126, "v": "3,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 171.7432525448376, "v": "708,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "171,74 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "55.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 72.89504847309745, "v": "300,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45.576153659718855, "v": "188,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 25.668104701890453, "v": "105,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 19.558317983519146, "v": "80,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 4.349367426078527, "v": "17,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.302966553562773, "v": "9,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1.246153659718856, "v": "5,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.14714008725157537, "v": "0,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 133.5157222491517, "v": "550,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "133,52 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "3.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 133.05304653417355, "v": "548,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 172.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.2423654871546292, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.2203102278235579, "v": "0,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 44.69651720794958, "v": "184,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "44,70 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "82.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 44.69651720794958, "v": "184,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 19.10858216190015, "v": "78,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 15668.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "19,11 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "74.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19.10858216190015, "v": "78,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 15668.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 16.49830344158992, "v": "68,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "16,50 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "89.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 14.978187106156083, "v": "61,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 1.5201163354338343, "v": "6,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13.984263208919051, "v": "57,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "13,98 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "88.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10.053162869607368, "v": "41,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.5675714978187103, "v": "14,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.36352884149297143, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11.99490547746001, "v": "49,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "11,99 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "60.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "4.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.852472127968977, "v": "24,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.809745516238487, "v": "23,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2088172564226854, "v": "0,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.12387057682985944, "v": "0,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6.834706737760543, "v": "28,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,83 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "95.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.834706737760543, "v": "28,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4.970950072709646, "v": "20,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 125.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "4,97 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "97.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4.970950072709646, "v": "20,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 125.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4.840967038293748, "v": "19,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "4,84 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "89.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4.840967038293748, "v": "19,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 2.842702375181774, "v": "11,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,84 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "94.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 2.842702375181774, "v": "11,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 1.6233397964129908, "v": "6,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,62 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "64.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.6233397964129908, "v": "6,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}