{"gmina": "Mo\u0144ki", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Mo\u0144ki", "kod_gus": "062013908000", "kod_gus_podregionu": "062013900000", "podregion_eurostat": "PL843", "ludnosc": "15'077", "budzet": {"dochody": "65,58 mln z\u0142", "wydatki": "63,23 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 47914965.36000001, "dane1": 45168365.68999999, "dane2": 45168365.68999999, "dane3": 2746599.6700000167}, {"label": "2017", "dane0": 52078731.39000001, "dane1": 49872358.94, "dane2": 49872358.94, "dane3": 2206372.4500000104}, {"label": "2018", "dane0": 59296107.829999976, "dane1": 57746725.39999998, "dane2": 57746725.39999998, "dane3": 1549382.4299999923}, {"label": "2019", "dane0": 65581251.560000025, "dane1": 63228899.60000001, "dane2": 63228899.60000001, "dane3": 2352351.960000016}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 9302408.91, "dane1": 17157054.249999993}, {"label": "2017", "dane0": 9478017.04, "dane1": 17444233.590000004}, {"label": "2018", "dane0": 10196408.87, "dane1": 18330295.469999995}, {"label": "2019", "dane0": 10283159.35, "dane1": 20598981.109999992}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,20 mln z\u0142", "wydatki": "2,17 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 19.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 34.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.7465996700000166}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.7465996700000166}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.2063724500000106}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.2063724500000106}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5493824299999923}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5493824299999923}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.352351960000016}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.352351960000016}], "dochod_ue": "2,28 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "24,66 mln z\u0142", "gmina_pc": "1635.4 z\u0142", "powiat": "10,86 mln z\u0142", "powiat_pc": "720.2 z\u0142", "wojewodztwo": "6,57 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "541,60 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,74 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "8,52 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 10283159.35, "wydatki": 20598981.109999992}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-10-16", "DOFINANSOWANIE": "4505076.25", "WARTOSC": "5300089.73", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki", "OPIS": "Bezpo\u015brednim beneficjentem projektu jest Powiat moniecki. Niniejszy projekt polegaj\u0105cy na Utworzeniu Zawodowego Centrum Innowacji przy Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Zawodowych w Mo\u0144kach realizowany b\u0119dzie przy ul. Szkolnej 23 oraz przy ul. Tysi\u0105clecia 15a w Mo\u0144kach. Niniejszy projekt dotyczy\u0107 b\u0119dzie budowy hali napraw pojazd\u00f3w wielkogabarytowych na dzia\u0142ce obok warsztat\u00f3w szkolnych, remontu pomieszcze\u0144 w istniej\u0105cym budynku warsztat\u00f3w szkolnych przy ul. Szkolnej 23 oraz adaptacji kuchni na warsztaty gastronomiczne w istniej\u0105cym budynku Internatu Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Zawodowych w Mo\u0144kach na ulicy Tysi\u0105clecia 15a. Organem prowadz\u0105cym Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Zawodowych w Mo\u0144kach jest Powiat Moniecki, a nadz\u00f3r pedagogiczny sprawuje Podlaski Kurator O\u015bwiaty. Grup\u0105 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie, wychowankowie, nauczyciele kszta\u0142cenia zawodowego i ustawicznego.", "BENEFICJENT": "POWIAT MONIECKI", "TYTUL": "Utworzenie Zawodowego Centrum Innowacji przy ZSOiZ w Mo\u0144kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 298.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "2862959.41", "WARTOSC": "3441251.30", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci, efektywno\u015bci oraz dost\u0119pno\u015bci do udzielanych \u015bwiadcze\u0144 medycznych w zakresie Pracowni RTG, Pracowni Endoskopii, Zak\u0142adu Rehabilitacji Leczniczej, O\u015brodka Dziennego oraz Oddzia\u0142u Rehabilitacji. W wyniku projektu nast\u0105pi przeniesienie \u015bwiadcze\u0144 w zakresie bada\u0144 endoskopowych z poziomu oddzia\u0142u wewn\u0119trznego na rzecz AOS, tym samym zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do tego rodzaju bada\u0144 pod k\u0105tem wykrywalno\u015bci chor\u00f3b nowotworowych uk\u0142adu pokarmowego. Ponadto nast\u0105pi przeniesienie \u015bwiadcze\u0144 opieki medycznej z poziomu Oddzia\u0142u Rehabilitacji do O\u015brodka Dziennego w zakresie chor\u00f3b uk\u0142adu kostno-stawowo-mi\u0119\u015bniowego oraz zwi\u0119kszenie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do diagnostyki RTG w zakresie chor\u00f3b uk\u0142adu oddechowego, chor\u00f3b nowotworowych oraz chor\u00f3b uk\u0142adu kostno-mi\u0119\u015bniowego. G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby doros\u0142e powiatu monieckiego oraz powiat\u00f3w o\u015bciennych korzystaj\u0105cy ze \u015bwiadcze\u0144 diagnostyki endoskopowej, RTG oraz rehabilitacji leczniczej zar\u00f3wno w warunkach stacjonarnych jak r\u00f3wnie\u017c ambulatoryjnych i dziennych, w szczeg\u00f3lno\u015bci pacjenci w zakresie chor\u00f3b uk\u0142adu kostno \u2013 mi\u0119\u015bniowego, chor\u00f3b nowotworowych, chor\u00f3b uk\u0142adu oddechowego. Ponadto grup\u0105 docelow\u0105 jest r\u00f3wnie\u017c personel medyczny szpitala w szczeg\u00f3lno\u015bci bezpo\u015brednio zaanga\u017cowany w realizacj\u0119 \u015bwiadcze\u0144 obj\u0119tych projektem. Projekt b\u0119dzie realizowany w ramach trzech zada\u0144 inwestycyjnych: Zadanie 1. Doposa\u017cenie i wymiana aparatury medycznej w Pracowni Endoskopii oraz wykonanie niezb\u0119dnych prace remontowych i dostosowawczych Zadanie 2. Wymiana przestarza\u0142ego aparatu RTG w Pracowni Rentgenodiagnostyki Zadanie 3. Zakup aparatury medycznej na potrzeby Oddzia\u0142u Rehabilitacji oraz Zak\u0142adu Rehabilitacji Leczniczej W wyniku realizacji projektu przewidywane jest osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych-1 szt. Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi-9724 os\u00f3b Nak\u0142ady inwestycyjne na aparatur\u0119 medyczn\u0105- 2 567 624,26 z\u0142.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W MO\u0143KACH", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej SP ZOZ w Mo\u0144kach na poziomie leczenia stacjonarnego i ambulatoryjnego w zakresie schorze\u0144, kt\u00f3re s\u0105 istotn\u0105 przyczyn\u0105 dezaktywacji zawodowej os\u00f3b doros\u0142ych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 189.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2018-07-27", "DOFINANSOWANIE": "2756053.82", "WARTOSC": "7841893.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki", "OPIS": "Gminny Program Rewitalizacji Gminy Mo\u0144ki do 2023 roku zosta\u0142 przyj\u0119ty w 2017r. W\u015br\u00f3d podstawowych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 rewitalizacyjnych GPR zapisano: \u2022 Przedsi\u0119wzi\u0119cie nr 1 \u2013 Budowa Mediateki wraz z ofert\u0105 aktywizuj\u0105c\u0105 lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107 \u2022 Przedsi\u0119wzi\u0119cie nr 7 - Zagospodarowanie przestrzeni publicznych w obszarze rewitalizacji \u2013Zadanie 4 - przebudowa widowni Amfiteatru w Mo\u0144kach. Budowa Mediateki dotyczy adaptacji nieu\u017cytkowanego budynku dawnego kina na cele spo\u0142eczne. Utworzone zostanie nowe miejsce, spe\u0142niaj\u0105ce wymogi plac\u00f3wki kulturalnej z wykorzystaniem nowoczesnych technologii i wyposa\u017cenia. Oferta Mediateki skierowana do wszystkich grup wiekowych b\u0119dzie mia\u0142a na celu zwi\u0119kszenie jako\u015bci kapita\u0142u spo\u0142ecznego poprzez dzia\u0142ania aktywizacyjne organizowane w nowoczesnej przestrzeni. Amfiteatr Miejski w Mo\u0144kach zbudowany jest w Parku Miejskim przy Alei Niepodleg\u0142o\u015bci. Wybudowany zosta\u0142 w latach 70. ubieg\u0142ego wieku na terenie parku miejskiego, widownia wymaga ci\u0105g\u0142ych remont\u00f3w. Rewitalizacja Amfiteatru oznacza przywr\u00f3cenie obiektu mieszka\u0144com (wymiana siedzisk, nowe o\u015bwietlenie, monitoring). Odpowiednie zagospodarowanie przestrzeni zwi\u0119kszy poziom bezpiecze\u0144stwa bezpo\u015brednio w jej otoczeniu. Ze wzgl\u0119du na zdiagnozowane problemy: \u015bredni stopie\u0144 zadowolenia z miejsca zamieszkania, rosn\u0105cy wska\u017anik migracji oraz wzrastaj\u0105cy problem uzale\u017cnie\u0144 i brak oferty sp\u0119dzania czasu wolnego, projekt b\u0119dzie prowadzi\u0142 do poprawienia warunk\u00f3w \u017cycia (jako\u015bci) i zadowolenia z miejsca zamieszkania. Dostosowanie przestrzeni do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zapobiegnie ich wykluczeniu oraz dyskryminacji. Projekt b\u0119dzie realizowany przez Gmin\u0119 Mo\u0144ki przez 19 miesi\u0119cy w okresie 2018-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA MO\u0143KI", "TYTUL": "Rewitalizacja teren\u00f3w publicznych w m. Mo\u0144ki \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 182.79}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2021-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2352682.98", "WARTOSC": "2767862.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie do ko\u0144ca IX2023r. kompetencji zaw i kluczowych 140U:56K/84M Technikum,SB I st.z kierunk\u00f3w TTK,THO,TH,T\u017biUG,TMR,TR,MO,R,K i 8U SSPdP z ZSOiZ w Mo\u0144kach oraz doskonalenie kompetencji 40N:25K/15M poprzez realizacj\u0119 Zmodernizowanego Programu Rozwojowego.Obj\u0119cie wsparciem w/w beneficjent\u00f3w wynika ze zdiagnozow. potrzeb szko\u0142y, jej uczni\u00f3w(U) i kadry oraz otoczenia spo\u0142.-gosp. Proj.obj\u0119te s\u0105 os.kszta\u0142c\u0105ce si\u0119 na kierunkach zg. z inteligentnymi specj.regionu. Proj.zak\u0142ada utworz.pracowni zaw. dla TMR,TM,TR, modernizacj\u0119 prac.dla T\u017biUG, modernizacj\u0119 warsztat\u00f3w szk. i warszt. SSPP i wyposa\u017cenie ich zg. rekomendacj\u0105 KOWEZiU oraz wymaganiami OKE w zakresie realizacji egz. zaw. co przyczyni si\u0119 to do jako\u015bciowych zmian w funkcj.szko\u0142y. U b\u0119d\u0105 mogli podnie\u015b\u0107 i wzmocni\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci teoretyczne i prakt. poprzez udzia\u0142 w zaj.pozalekcyjnych:ko\u0142a naukowe,wycieczki eduk.,wyjazdy na uczelnie wy\u017csze,kursy,sta\u017ce u pracodawc\u00f3w oraz zbudowa\u0107 komp. kluczowe dzi\u0119ki uczestnictwu w zaj. z doradc\u0105 zaw., trenerem kompetencji. N-le zaw. podnios\u0105 swoje komp. zaw. poprzez udzia\u0142 w szkoleniach/kursach, studiach podyplomowych oraz sta\u017cach w przedsi\u0119biorstwach. Otoczenie szko\u0142y b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 w zakresie sta\u017cy zaw.,program\u00f3w nauczania,jako\u015bci kszta\u0142c. Wszystkie formy dostosowane do indyw.potrzeb uczest.z uwzg. sytuacji na rynku pracy.Proj.zak\u0142ada realizacj\u0119 typu 2 wg. SZOOP, dzia\u0142ania zg. z diagnoz\u0105 przeprowadzon\u0105 dla szko\u0142y,zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy: -Zaj.rozw.komp.kluczowe dla U: ko\u0142a naukowe,warsztaty pracy zespo\u0142owej-2a -Zaj.tworz\u0105ce warunki do wyr\u00f3w.szans eduk-2c -Podniesienie komp. zaw. U-zaj\u0119cia zaw.,kursy,walidacji kompetencji-2b -Sta\u017ce zaw.UiN-2e -Podniesienie komp. zaw. N:kursy,studia podyplom 2g-h -Platforma wsp\u00f3\u0142pracy z otocz.spo\u0142.-gosp.szko\u0142y(instytucje, przedsi\u0119biorcy, uczelnie)- 2h,2b -Poradnictwo edu.-zaw. U-2d -Tworzenie warunk\u00f3w zbli\u017conych do rzecz. \u015brod. pracy poprzez modernizacj\u0119 infr. szkolnej- 2j -Pomoc stypendialn\u0105 dla U-2f", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKA FUNDACJA KSZTA\u0141CENIA KADR", "TYTUL": "Budujemy przysz\u0142o\u015b\u0107 ZSOiZ w Mo\u0144kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 156.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-20", "DATA_START": "2017-03-07", "DOFINANSOWANIE": "1586399.97", "WARTOSC": "2260144.76", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy TYPU 1, tj. Energetyki opartej na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii (energetyka odnawialna: s\u0142oneczna). Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina Mo\u0144ki, za\u015b grup\u0105 docelow\u0105 jej mieszka\u0144cy, w przewa\u017caj\u0105cej mierze z obszar\u00f3w wiejskich (60,7%). W ramach projektu Wnioskodawca zrealizuje zadanie: budowa nowych jednostek wytwarzania energii cieplnej wykorzystuj\u0105cych energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105 polegaj\u0105ce na instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na 145 budynkach mieszkalnych jednorodzinnych na potrzeby w\u0142asne mieszka\u0144c\u00f3w. Celem strategicznym projektu jest ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i zmniejszenie emisji py\u0142\u00f3w w atmosferze poprzez wykorzystanie \u017ar\u00f3de\u0142 energii przyjaznych \u015brodowisku, rozw\u00f3j infrastruktury OZE na terenie gminy w postaci instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na budynkach jednorodzinnych na potrzeby w\u0142asne mieszka\u0144c\u00f3w. Cel bezpo\u015bredni projektu: poprawa efektywno\u015bci energetycznej gminy Mo\u0144ki poprzez: zapewnienie bezpiecze\u0144stwa energetycznego mieszka\u0144com, zmniejszenie op\u0142at za energi\u0119 ciepln\u0105, ograniczenie zu\u017cycia energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych, zmniejszenie emisji CO2, zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 w bilansie energetycznym gminy, podniesienie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci gospodarowania energi\u0105. Poprzez realizacj\u0119 przedmiotowego projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu: 1. Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te r\u00f3wnie\u017c nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu: 1. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 2. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE 3. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych Przewidywane nak\u0142ady inwestycyjne: Dotacja (80%): 1 586 399,97 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 396 600,03 z\u0142 Razem wydatki kwalifikowane: 1 983 000,00 z\u0142 Wydatki niekwalifikowane: 277 144,76 z\u0142 Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 2 260 144,76 z\u0142. Okres realizacji projektu: I kwarta\u0142 2017", "BENEFICJENT": "GMINA MO\u0143KI", "TYTUL": "\u201cWykorzystywanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w Gminie Mo\u0144ki - etap II\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-30", "DATA_START": "2016-08-18", "DOFINANSOWANIE": "1420465.29", "WARTOSC": "1706454.44", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacji budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w powiecie monieckim; \u2022 warsztat\u00f3w szkolnych przy Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Zawodowych po\u0142o\u017conego przy ul. Szkolnej 23 w Mo\u0144kach oraz \u2022 budynku Internatu Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Zawodowych w Mo\u0144kach, przy ul. Tysi\u0105clecia 15a. Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej poprzez wykonanie termomodernizacji budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie powiatu monieckiego. Realizacja inwestycji przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia jednego z g\u0142\u00f3wnych cel\u00f3w RPO WP: wzrost zr\u00f3wnowa\u017cony, czyli transformacja w kierunku gospodarki niskoemisyjnej, efektywnie korzystaj\u0105cej z zasob\u00f3w i konkurencyjnej. Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Osi Priorytetowej V: Gospodarka Niskoemisyjna, kt\u00f3rej celem jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym i mieszkaniowym. Zakres projektu obejmuje termomodernizacj\u0119 budynku warsztat\u00f3w szkolnych ZSOiZ w Mo\u0144kach poprzez usprawnienia dotycz\u0105ce bry\u0142y budynku (docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, docieplenie dachu, wymiana drzwi) usprawnienia dotycz\u0105ce systemu grzewczego budynku (modernizacja instalacji c.w.u., wymiana instalacji c.o.), modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia oraz termomodernizacj\u0119 budynku Internatu ZSOiZ w Mo\u0144kach poprzez docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, docieplenie stropodachu wentylowanego, wymiana okien, wymiana drzwi, modernizacja systemu podgrzewu c.w.u. z zastosowaniem kolektor\u00f3w s\u0142onecznych oraz wymiana instalacji c.o. oraz modernizacja o\u015bwietlenia. Dzi\u0119ki realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i innych zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, redukcja koszt\u00f3w ogrzewania pozwoli na obni\u017cenie koszt\u00f3w funkcjonowania instytucji publicznych oraz zwi\u0119kszenia oszcz\u0119dno\u015bci energii w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Grup\u0105 docelow\u0105 w szczeg\u00f3lno\u015bci b\u0119d\u0105 uczniowie, pracownicy, u\u017cytkownicy budynk\u00f3w warsztat\u00f3w szkolnych i internatu przy ZSOiZ w Mo\u0144kach.", "BENEFICJENT": "POWIAT MONIECKI", "TYTUL": "\u201eTERMOMODERNIZACJA BUDYNK\u00d3W U\u017bYTECZNO\u015aCI PUBLICZNEJ W POWIECIE MONIECKIM\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-22", "DOFINANSOWANIE": "1083336.37", "WARTOSC": "1520197.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku starej szko\u0142y w Mo\u0144kach przy ul. Szkolnej 22. Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w budynku starej szko\u0142y w Mo\u0144kach.Zakres projektu obejmuje termomodernizacj\u0119 budynku cz\u0119\u015bci starej szko\u0142y w Mo\u0144kach poprzez docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, wymiana okien i drzwi, docieplenie stropu nad parterem, docieplenie pod\u0142ogi na gruncie, modernizacja c.o oraz o\u015bwietlenia. Dzi\u0119ki realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i innych zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, redukcja koszt\u00f3w ogrzewania pozwoli na obni\u017cenie koszt\u00f3w funkcjonowania instytucji publicznych oraz zwi\u0119kszenia oszcz\u0119dno\u015bci energii w budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Grup\u0105 docelow\u0105 w szczeg\u00f3lno\u015bci b\u0119d\u0105 uczniowie i pracownicy szko\u0142y w Mo\u0144kach i u\u017cytkownicy obiektu, najcz\u0119\u015bciej korzystaj\u0105cy z budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Do grupy po\u015brednich beneficjent\u00f3w nale\u017cy tak\u017ce zaliczy\u0107 ca\u0142\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105, kt\u00f3ra b\u0119dzie mog\u0142a korzysta\u0107 z obiektu. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: a)na poziomie produktu: -Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych o 157 780,778 kWh/rok -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 38,839 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2,, -Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w 1 szt., -Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji 316,70 m2, b)na poziomie rezultatu: -Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 8,176 MWh/rok, -Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 436,10 GJ/rok. Termin realizacji projektu przewidziano od 01.07.2019 r. do 31.12.2020 r.", "BENEFICJENT": "POWIAT MONIECKI", "TYTUL": "Przebudowa i termomodernizacja budynku starej cz\u0119\u015bci szko\u0142y przy ul. Szkolnej 22 w Mo\u0144kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-24", "DATA_START": "2018-05-24", "DOFINANSOWANIE": "730170.64", "WARTOSC": "1164260.09", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki", "OPIS": "Gmina Mo\u0144ki zamierza zrealizowa\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cie polegaj\u0105ce na modernizacji systemu o\u015bwietlenia ulicznego (1027 punkt\u00f3w \u015bwietlnych) w cz\u0119\u015bci miejskiej oraz budowie stacji pomiaru zanieczyszcze\u0144 (CO2, NO2, py\u0142y PM10 i PM 2,5), wraz z systemem informowania o ich st\u0119\u017ceniu mieszka\u0144c\u00f3w. Konkurs w kt\u00f3rym aplikuje Wnioskodawca dotyczy projekt\u00f3w Strategii niskoemisyjnych z wy\u0142\u0105czeniem BOF, Typ 3: 3. Monta\u017c/instalacja efektywnego energetycznie o\u015bwietlenia w gminach lub obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz systemy sterowania o\u015bwietleniem (ulicznym) oraz Typ 5- 5. Systemy pomiaru zanieczyszcze\u0144 w miastach (takich, jak py\u0142 PM10 i benzo(a)piren) oraz systemy informowania mieszka\u0144c\u00f3w o poziomach zanieczyszcze\u0144. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa stanu \u015brodowiska, w tym przede wszystkim poprawa stanu jako\u015bci powietrza w skali lokalnej, poprzez modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia oraz budow\u0119 systemu pomiaru zanieczyszcze\u0144 w mie\u015bcie Mo\u0144ki w latach 2018 - 2019. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie II kwarta\u0142 2018 -II kwarta\u0142 2019 r. Warto\u015b\u0107 kwalifikowalna projektu wynosi 973 560,89 z\u0142, z czego 75 % stanowi dotacja. Przedsi\u0119wzi\u0119cie pozytywnie wp\u0142ynie na ochron\u0119 \u015brodowiska i zdrowia ludzi wywo\u0142uj\u0105c efekt ekologiczny w postaci redukcji CO2 (o 59,01 %). Planuje si\u0119 i\u017c, w wyniku realizacji projektu moc opraw o\u015bwietlenia po modernizacji wynosi\u0107 b\u0119dzie 43,55 kW, a ca\u0142kowita oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii finalnej wyniesie 252 470,5 kWh (pierwotnej- 757 411,5 kWh). Poprawa jako\u015bci powietrza uzyskana b\u0119dzie dzi\u0119ki unikni\u0119tej emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery w wyniku zamiany nieefektywnych energetycznie opraw sodowych wraz z osprz\u0119tem, na energooszcz\u0119dne oprawy LED.", "BENEFICJENT": "GMINA MO\u0143KI", "TYTUL": "Programowa modernizacja systemu o\u015bwietlenia drogowego na terenie Gminy Mo\u0144ki (w cz\u0119\u015bci miejskiej)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-11", "DATA_START": "2018-07-31", "DOFINANSOWANIE": "699926.14", "WARTOSC": "1016088.74", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki", "OPIS": "W ramach projektu planowane jest zagospodarowanie przestrzeni w pobli\u017cu dworca PKS w mie\u015bcie Mo\u0144ki, poprzez odnowienie skwer\u00f3w ( wycinka starej i dokonanie nasadzenia nowej ro\u015blinno\u015bci, przebudowa schod\u00f3w wraz z dostosowaniem ich do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, budowa \u015bcie\u017cek, chodnik\u00f3w, monta\u017c o\u015bwietlenia, monitoringu) oraz utworzenie og\u00f3lnodost\u0119pnej zewn\u0119trznej si\u0142owni po\u0142\u0105czonej z placem zabaw dla dzieci. Si\u0142ownia b\u0119dzie dostosowana do os\u00f3b w ka\u017cdym wieku. B\u0119d\u0105 mogli z niej korzysta\u0107 zar\u00f3wno mieszka\u0144cy jak i przyjezdni oczekuj\u0105cy na poci\u0105g lub autobus. W ramach projektu planowane jest zainstalowanie 20 urz\u0105dze\u0144 - 9 przeznaczonych do \u0107wicze\u0144 si\u0142owych oraz 11 instalacji przeznaczonych dla dzieci. Teren placu zabaw zostanie ogrodzony. Zaplanowano utworzenie przystanku autobusowego w pasie jezdni oraz postawienie dw\u00f3ch wiat przystankowych oraz zegara dworcowego. Projekt wpisuje si\u0119 w ramy tzw. \"ma\u0142ej rewitalizacji\", dzi\u0119ki kt\u00f3rej poprawi si\u0119 jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do ma\u0142ej infrastruktury sportowo-rekreacyjnej o atrakcyjnej formie. Zwi\u0119kszy si\u0119 r\u00f3wnie\u017c atrakcyjno\u015b\u0107 turystyczna Moniek. Dzi\u0119ki odnowionym skwerom przy dworcu PKP i przystankach PKS przyjezdni b\u0119d\u0105 mogli czeka\u0107 na kolejny \u015brodek transportu w niezwykle reprezentatywnym i przyjaznym otoczeniu. Dzi\u0119ki wprowadzeniu o\u015bwietlenia i monitoringu na terenie zwi\u0119kszone zostanie bezpiecze\u0144stwo mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w. Lokalizacja inwestycji w centrum miasta na obszarze zdiagnozowanym jako zdegradowany nada nowe walory funkcjonalne przestrzeni. Nowopowsta\u0142a si\u0142ownia, stanie si\u0119 r\u00f3wnie\u017c atrakcyjn\u0105 form\u0105 integracji mieszka\u0144c\u00f3w oraz promocj\u0105 zdrowego stylu \u017cycia. Kwalifikowalna warto\u015b\u0107 projektu wynosi 953 357,99z\u0142 brutto, z czego 73% jest finansowane ze \u015brodk\u00f3w RPOWP a 10% z bud\u017cetu pa\u0144stwa. Realizacja projektu zaplanowana jest od II do po\u0142owy I kwarta\u0142u 2019 roku.", "BENEFICJENT": "GMINA MO\u0143KI", "TYTUL": "Rewitalizacja teren\u00f3w publicznych w mie\u015bcie Mo\u0144ki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "651521.79", "WARTOSC": "766496.23", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki", "OPIS": "Wyposa\u017cenie 514 uczni\u00f3w (min. 50% K) Szko\u0142y Podstawowej nr 2 w Mo\u0144kach w kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwe postawy/umiej\u0119tno\u015bci (przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107/kreatywno\u015b\u0107), kt\u00f3re stanowi\u0105 fundament dla dalszego podnoszenia kwalifikacji, umiej\u0119tno\u015bci oraz doskonalenie zawodowe 42 nauczycieli (40K) do dnia 30.06.2020 r. Cel zrealizowany do ko\u0144ca 30.06.2020 r. poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatk. i kurs\u00f3w oraz doposa\u017cenie szko\u0142y. Planowane dzia\u0142ania: Typ1: wsparcie uczni\u00f3w w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych, w tym wsparanie postaw: przedsi\u0119biorczo\u015bci, innowacyjno\u015bci, kreatywno\u015bci poprzez zaj\u0119cia: - Jak zosta\u0107 milionerem, Kompetencje cyfrowe, Programowanie robot\u00f3w, zaj\u0119cia rozwijajace z informatyki, j. ang., rosyjskiego, francuskiego oraz zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze z j. ang., matematyki i przyrody a tak\u017ce realizacja projektu edukacyjnego i wyjazd\u00f3w edukacyjnych. Typ3: prowadzenie zaj\u0119\u0107 metod\u0105 eksperymentu z matematyki i przyrody przez nauczycieli, kt\u00f3rzy w ramach projektu nab\u0119d\u0105 kompetencje niezb\u0119dne do realizacji takich zaj\u0119\u0107 oraz doposa\u017cenie szkolnych pracowni matematyki i przyrody (zgodnie z katalogiem MEN) Typ4: wyposa\u017cenie nauczycieli w umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania narz\u0119dzi TIK w prowadzeniu zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe uczni\u00f3w oraz doposa\u017cenie plac\u00f3wki w sprz\u0119t i narz\u0119dzia TIK (zgodnie z katalogiem MEN.) Typ5: Kompleksowe programy wspomagaj\u0105ce szko\u0142\u0119 lub plac\u00f3wk\u0119 sytemu o\u015bwiaty prowadz\u0105c\u0105 kszta\u0142cenie og\u00f3lne w zakresie indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 oraz wsparcie na rzecz ucznia m\u0142odszego. W projekt zaanga\u017cowana jest gmina Mo\u0144ki (Lider), Ponadregionalne Konsorcjum Szkoleniowo - Egzaminacyjne Antoni Cichocki (Partner) oraz Szko\u0142a Podstawowa nr 2 im. Jana Kochanowskiego w Mo\u0144kach (Realizator). Okres realizacji: 01.09.2018-30.06.2020r.", "BENEFICJENT": "GMINA MO\u0143KI", "TYTUL": "Akademia Przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-16", "DATA_START": "2017-03-13", "DOFINANSOWANIE": "551599.99", "WARTOSC": "1721826.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest wprowadzenie do oferty firmy TOOLCO nowych linii produkt\u00f3w \u2013ta\u015bm kalenicowych, ta\u015bm kominowych, ochrony przeciw ptactwu, naro\u017cnik\u00f3w ochronnych, grzebieni okapowych. BENEFICJENTEM jest \u015brednie przedsi\u0119biorstwo. OKRES RZECZOWEJ REALIZACJI PROJEKTU: marzec 2017 r. - wrzesie\u0144 2017 r. CELEM OG\u00d3LNYM inwestycji jest wzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci firmy. CELE BEZPO\u015aREDNIE: -dywersyfikacja produkcji poprzez wprowadzenie nowych produkt\u00f3w do oferty, kt\u00f3rych nie produkuje \u017cadna inna firma w regionie, b\u0105d\u017a kraju, -zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w w\u0142asnych prac B+R i doposa\u017cenie w nowoczesny sprz\u0119t do produkcji, -wzrost przychod\u00f3w, w tym z eksportu, -zwi\u0119kszenia uwzgl\u0119dniania kwestii \u015brodowiskowych poprzez wdro\u017cenie ekoinnowacji organizacyjnej, marketingowej, procesowej i produktowej ZADANIA DO REALIZACJI: zakup nowych maszyn i urz\u0105dze\u0144 produkcyjnych (produkty projektu): -Wtryskarka z oprzyrz\u0105dowaniem peryferyjnym -Forma wtryskowa do ptactwa (\u0142a\u0144cuch w\u0105ski) -Forma wtryskowa do ptactwa (\u0142a\u0144cuch szeroki) -Forma wtryskowa 32-krotna do produkcji naro\u017cnik\u00f3w -Forma wtryskowa 2-krotna grzebie\u0144 okapowy p\u0142aski -Forma wtryskowa 2-krotna grzebie\u0144 okapowy z wentylacj\u0105 -System do produkcji ta\u015bm kominkowych i kalenicowych WSKA\u0179NIKI REZULTATU: liczba wprowadzonych innowacji produktowych, wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach, przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w, wzrost sprzeda\u017cy eksportowej. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w B+R, liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie ekoinnowacji, liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje, liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku i nowych dla firmy, inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje), nak\u0142ady na nowe \u015brodki trwa\u0142e b\u0119d\u0105ce podstaw\u0105 innowacji.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO \"TOOLCO\" KAZIMIERZ MITROSZEWSKI", "TYTUL": "\u201eWdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 w firmie TOOLCO\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2020-08-07", "DOFINANSOWANIE": "541807.26", "WARTOSC": "1056360.44", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 jest Gmina Mo\u0144ki. Jest ona inwestorem oraz jednostk\u0105 zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105 projektem. Projekt dotyczy modernizacji o\u015bwietlenia ulicznego na obszarze wiejskim gminy Mo\u0144ki w wojew\u00f3dztwie podlaskim. Modernizacja ta zak\u0142ada: -wymian\u0119 549 szt. istniej\u0105cych opraw sodowych na oprawy LED, -wymian\u0119 osprz\u0119tu 549 kpl., -redukcj\u0119 strumienia \u015bwietlnego (z integralnym systemem redukcji). Po zako\u0144czeniu inwestycji produkty projektu zostan\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 i w zarz\u0105dzie Gminy Mo\u0144ki. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w z teren\u00f3w wiejskich Gminy Mo\u0144ki poprzez podniesienie jako\u015bci infrastruktury o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego w roku 2021 (w pierwszym pe\u0142nym roku po zako\u0144czeniu inwestycji). Cele bezpo\u015brednie: 1.Zmniejszenie zu\u017cycia energii, dzi\u0119ki wymianie (modernizacji) o\u015bwietlenia drogowego na obszarze wiejskim Gminy Mo\u0144ki. 2.Poprawa warunk\u00f3w o\u015bwietleniowych poprawi bezpiecze\u0144stwo na drogach zar\u00f3wno pieszych, jak i kierowc\u00f3w, a ca\u0142o\u015bciowa inwestycja wzmocni atrakcyjno\u015b\u0107 wizerunkow\u0105 teren\u00f3w wiejskich Gminy Mo\u0144ki. 3.Ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144, szczeg\u00f3lnie szkodliwych dla jako\u015bci \u017cycia ludzi. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy gminy Mo\u0144ki, w tym g\u0142\u00f3wnie zamieszkuj\u0105cy obszar wiejski gminy. Projekt b\u0119dzie oddzia\u0142ywa\u0142 na grupy defaworyzowane takie jak: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, rolnicy, dzieci w wieku przedszkolnym i szkolnym, osoby niepe\u0142nosprawne i niesamodzielne. Przedmiotowy projekt jest zgodny z Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Fundusz Biebrza\u0144ski. Wska\u017anikami produktu s\u0105: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI 34)- 92,39 Ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 Liczba nowych/ zmodernizowanych punkt\u00f3w w o\u015bwietleniu ulicznym - 549 szt. Wska\u017anikiem rezultatu jest: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej (ko\u0144cowej) \u2013 118 298 kWh/rok Koszty kwalifikowane projektu: 1 056 360,44 z\u0142, Dofinansowanie 51,29%: 541 807,26 z\u0142. Okres realizacji projektu: III kw - IV kw 2020.", "BENEFICJENT": "GMINA MO\u0143KI", "TYTUL": "Programowa modernizacja systemu o\u015bwietlenia drogowego Gminy Mo\u0144ki (cz\u0119\u015b\u0107 wiejska)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-10", "DATA_START": "2018-11-15", "DOFINANSOWANIE": "488348.80", "WARTOSC": "574528.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki", "OPIS": "Projekt polega na przeprowadzeniu remontu z przebudow\u0105 pomieszcze\u0144 mieszkalnych na trzy gabinety pediatryczne z poczekalni\u0105 na potrzeby po\u0142\u0105czenia poradni dla doros\u0142ych oraz poradni dla dzieci. Takie rozwi\u0105zanie inwestycyjne pozwoli na konsolidacj\u0119 wewn\u0119trzn\u0105 jednostek POZ w ramach SPZOZ w Mo\u0144kach. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zaplanowano jako drugie zadanie inwestycyjne doposa\u017cenie Poradni Dzieci\u0119cej oraz Poradni Po\u0142o\u017cniczo-Ginekologicznej w specjalistyczny sprz\u0119t i aparatur\u0119 medyczn\u0105. Nowy sprz\u0119t medyczny zwi\u0119kszy zakres i mo\u017cliwo\u015bci diagnostyki i leczenia chor\u00f3b dzieci i kobiet, dzi\u0119ki czemu zwi\u0119kszy si\u0119 bezpiecze\u0144stwo zdrowotne kobiet i nienarodzonych dzieci podlegaj\u0105cych opiece Poradni Ginekologiczno\u2013Po\u0142o\u017cniczej oraz dzieci i m\u0142odzie\u017cy podlegaj\u0105cych Poradni Dzieciecej. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: poprawa dost\u0119pno\u015bci, jako\u015bci i efektywno\u015bci udzielania \u015bwiadcze\u0144 medycznych w zakresie podstawowej i ambulatoryjnej opieki zdrowotnej na terenie powiatu monieckiego. G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 dzieci do 18 roku \u017cycia oraz kobiety powiatu monieckiego korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 realizowanych w ramach Poradni Dzieci\u0119cej oraz Poradni Ginekologiczno-Po\u0142o\u017cniczej i Poradni Rehabilitacyjnej, a tak\u017ce kobiety z powiat\u00f3w o\u015bciennych z tytu\u0142u zwi\u0119kszonej dost\u0119pno\u015bci do specjalistycznych \u015bwiadcze\u0144 uroginekologicznych. Projekt b\u0119dzie realizowany w ramach dw\u00f3ch zada\u0144 inwestycyjnych: Zadanie 1. Remont z przebudow\u0105 pomieszcze\u0144 mieszkalnych szpitala na potrzeby trzech gabinet\u00f3w poradni dzieci\u0119cej POZ Zadanie 2. Zakup sprz\u0119tu medycznego oraz aparatury medycznej na potrzeby Poradni Dzieci\u0119cej POZ oraz Poradni Ginekologiczno- Po\u0142o\u017cniczej W wyniku realizacji projektu przewidywane jest osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017an.: Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych-1 szt. Nak\u0142ady inwestycyjne na aparatur\u0119 medyczn\u0105-391040,00 PLN Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi-2730 os\u00f3b Liczba porad udzielonych w ambulatoryjnej opiece zdrowotnej-7167 szt.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W MO\u0143KACH", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 medycznych w SPZOZ w Mo\u0144kach, w zakresie opieki nad kobiet\u0105, matk\u0105 i dzieckiem, w ramach Poradni Dzieci\u0119cej (POZ) oraz Poradni Ginekologiczno-Po\u0142o\u017cniczej (AOS).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.39}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-29", "DATA_START": "2020-06-09", "DOFINANSOWANIE": "389453.83", "WARTOSC": "740430.48", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU- przeprowadzenie prac badawczo- rozwojowych nad innowacyjnym mechanicznym kominkiem wentylacyjnym o podwy\u017cszonej wydajno\u015bci wraz z wdro\u017ceniem produktu do oferty przedsi\u0119biorstwa. CEL OG\u00d3LNY PROJEKTU: projektu jest zwi\u0119kszanie innowacyjno\u015bci i dzia\u0142alno\u015bci badawczo- rozwojowej przedsi\u0119biorstwa w celu wzmocnienia jego pozycji konkurencyjnej CEL SZCZEG\u00d3\u0141OWY: przeprowadzenie prac badawczo- rozwojowych w latach 2020-202-2022 maj\u0105cych na celu wdro\u017cenie innowacyjnego kominka wentylacyjnego mechanicznego o parametrach obecnie niedost\u0119pnych na rynku w roku 2022. BENEFICJENT: \u015brednie przedsi\u0119biorstwo ZADANIA: Przedsi\u0119biorstwo osi\u0105gn\u0119\u0142o I poziom gotowo\u015bci technologicznej. W celu przeprowadzenia dalszych prac badawczo- rozwojowych, kt\u00f3re doprowadz\u0105 do wdro\u017cenia produktu zaplanowano m.in. zatrudnienie do\u015bwiadczonych pracownik\u00f3w odpowiedzialnych za prowadzenie prac badawczo-rozwojowych oraz przeprowadzenie bada\u0144 w wyspecjalizowanym laboratorium. Planowane do osi\u0105gni\u0119cia parametry nie s\u0105 do tej pory dost\u0119pne na rynku krajowym. Nowy produkt zostanie obj\u0119ty zg\u0142oszeniem patentowym. Wnioskodawca b\u0119dzie si\u0119 r\u00f3wnie\u017c stara\u0142 o uzyskanie europejskiej aprobaty technicznej. ODBIORCY: odbiorc\u0105 innowacyjnego produktu b\u0119dzie przede wszystkim bran\u017ca budowlana, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem budownictwa energooszcz\u0119dnego. RZECZOWA REALIZACJA PROJEKTU: III kw 2020- II kw 2022.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO \"TOOLCO\" KAZIMIERZ MITROSZEWSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego kominka wentylacyjnego dzi\u0119ki przeprowadzeniu prac B+R przez przedsi\u0119biorstwo \u201eTOOLCO\u201d Kazimierz Mitroszewski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-12", "DOFINANSOWANIE": "360988.56", "WARTOSC": "622225.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki", "OPIS": "Projekt polega na przygotowaniu do wdro\u017cenia modelu biznesowego internacjonalizacji firmy MONROL i b\u0119dzie trwa\u0107 2 lata. Do czasu refundacji, dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych pochodz\u0105cych z bie\u017c\u0105cej sprzeda\u017cy i zysk\u00f3w Wnioskodawcy. Zgodnie z wymogami w ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce us\u0142ugi doradcze: 1. Wyszukiwania, selekcji a nast\u0119pnie nawi\u0105zania kontakt\u00f3w z partnerami zagranicznymi (zakupione zostanie \u0142\u0105cznie 6 us\u0142ug 3 dot. Rosja z 3 r\u00f3\u017cnych okr\u0119g\u00f3w, 2 dot. \u0141otwa 1 dot. Niemcy) 2. Zakupiona zostanie 1 us\u0142uga doradcza w zakresie przeprowadzenia segmentacji kontrahent\u00f3w na rynku rosyjskim z 3 okr\u0119g\u00f3w 3. Zakupione zostan\u0105 2 us\u0142ugi doradcze po 1 na rynek Niemiecki i Rosyjski z 3 okr\u0119g\u00f3w w zakresie pozyskania agent\u00f3w handlowych, umieszczenia ofert na portalach aukcyjnych i bran\u017cowych 4. Wzornictwo opakowa\u0144 projektowanie katalog\u00f3w i opis\u00f3w technicznych produkt\u00f3w, projektowanie logotyp\u00f3w i marek produktowych (zakupione zostan\u0105 2 us\u0142ugi, zlecone zostanie opracowanie nowej identyfikacji wizualnej oraz zaprojektowanie, stworzenie tre\u015bci i druk narz\u0119dzi do wspomagania r\u00f3\u017cnego typu dzia\u0142a\u0144 marketingowych 5. Zaprojektowana zostanie nowa strona internetowa 6. Doradztwo dot. uzyskania 3 certyfikat\u00f3w: Eurasian Conformity (EAC)\u2013Certyfikat Zgodno\u015bci Unii Celnej Certyfikat EAC, Certyfikat Forest Stewardship Council FSC, Certyfikat GMP 7. Projektowanie oprogramowania. 8. Udzia\u0142 w 3 imprezach targowych jako wystawca (AGROPRODMASH w Rosji w 2017 i 2018 r. oraz IFFA w Niemczech w 2019 i w 2 misjach gospodarczych w 2017 r. na \u0141otw\u0119 na targi RIGA FOOD oraz do Niemiec na targi ANUGA Realizacj\u0119 projektu zaplanowano na 12.06.17-31.05.19", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWO-PRODUKCYJNO-HANDLOWE \"MONROL\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przygotowanie do wdro\u017cenia modelu biznesowego internacjonalizacji w firmie MONROL", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "357920.60", "WARTOSC": "381320.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie Klubu Integracji Spo\u0142ecznej w Mo\u0144kach w celu reintegracji oraz zwi\u0119kszenia poziomu aktywno\u015bci spo\u0142-zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142ecznym, korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej, bezrobotnych, objetych programem PO P\u017b. Miasto Mo\u0144ki udostepni na ten cel wydzielony lokal. Podstawowym celem dzia\u0142alno\u015bci nowoutworzonego KIS b\u0119dzie pomoc indywidualnym osobom oraz cz\u0142onkom ich rodzin w odbudowywaniu i podtrzymywaniu umiej\u0119tno\u015bci uczestnictwa w \u017cyciu spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, w powrocie do pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych w miejscu zamieszkania oraz w podniesieniu kwalifikacji zawodowych i kompetencji spo\u0142ecznych jak r\u00f3wnie\u017c wsparcie os\u00f3b oraz rodzin aby w pe\u0142ni uczestniczy\u0142y w \u017cyciu rodzinnym i zawodowym. W praktyce oznacza to, \u017ce osoba do\u015bwiadczaj\u0105ca w \u017cyciu trudno\u015bci takich, jak bezrobocie, uzale\u017cnienie, bezdomno\u015b\u0107, ub\u00f3stwo, problemy z adaptacj\u0105, w KIS b\u0119dzie mog\u0142a uzyska\u0107 pomoc w pokonaniu tych trudno\u015bci i zdobyciu wi\u0119kszej samodzielno\u015bci \u017cyciowej. KIS bedzie oferowa\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 tworzenia grup wsparcia dla os\u00f3b o podobnych trudno\u015bciach \u017cyciowych, mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania profesjonalnej pomocy psychologicznej w celu odbudowania w uczestnikach poczucia sprawstwa i wp\u0142ywu na w\u0142asne \u017cycie, podniesienia motywacji do poszukiwania i znalezienia pracy, podniesienia swoich kwalifikacji i poczucia warto\u015bci. Udzia\u0142 w dzia\u0142aniach KIS b\u0119dzie dobrowolny, a okres uczestnictwa b\u0119dzie ustalany indywidualnie z ka\u017cdym z uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rych obowi\u0105zkiem b\u0119dzie realizacja kontraktu socjalnego oraz ustalenie indywidualnej \u015bciezki reintegracji. W ramach projektu przewidziano aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 (warsztaty, wizyty studyjne i inicjatywy spo\u0142eczne) i zawodow\u0105 (poradnictwo grupowe i indywidualne, doradca zawodowy, broker rynku pracy, sta\u017ce zawodowe) uczestnik\u00f3w. Przewiduje si\u0119 \u017ce w okresie realizacji projektu KIS obejmie swoimi dzia\u0142aniami co najmniej 26 os\u00f3b (16K i 10M), wszyscy wezm\u0105 udzia\u0142w aktywizacji spo\u0142ecznej, a 12 w aktywizacji zawodowej.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK WSPIERANIA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Klub Integracji Spo\u0142ecznej w Mo\u0144kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "344235.65", "WARTOSC": "404983.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej 50 os\u00f3b (30 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zamieszkuj\u0105cych na terenie woj. podlaskiego, poprzez indywidualne i grupowe wsparcie w zakresie podniesienia kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej 25 os. poprzez nabycie, aktualizacj\u0119 lub podwy\u017cszenie kwalifikacji zawodowych i zdobycie zatrudnienia do ko\u0144ca 06.2018 roku. W wyniku realizacji projektu 50 os\u00f3b podejmie aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodow\u0105, w tym m.in. podniesie/uzupe\u0142ni/nab\u0119dzie kwalifikacje zawodowe i zdob\u0119dzie do\u015bwiadczenie poprzez udzia\u0142 w sta\u017cu zawodowym w przedsi\u0119biorstwach. Rezultatem projektu b\u0119dzie m.in. uzyskanie zatrudnienia przez co najmniej 11 os\u00f3b oraz integracja spo\u0142eczna co najmniej 56% uczestnik\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119dzie 50 os\u00f3b (30 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn) pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (osoby bierne zawodowo), nale\u017c\u0105ce do jednej z grup: osoby lub rodziny korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142ecznej, Projekt skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego woj. podlaskie. Dla ka\u017cdego uczestnika projektu zostanie opracowana indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracji z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb w wyniku czego mo\u017ce on zosta\u0107 obj\u0119ty m.in. wsparciem: - psychologiczno-doradczym - socjoterapeutycznym - w zakresie kompetencji spo\u0142ecznych - szkoleniowym w formie szkolenia zawodowego zako\u0144czonego egzaminem i uzyskaniem certyfikatu potwierdzaj\u0105cego zdobyte kwalifikacje - 3-miesi\u0119cznym sta\u017cem zawodowym - w zakresie po\u015brednictwa pracy Projektodawca dokona\u0142 szczeg\u00f3\u0142owej analizy zapotrzebowania na zawody i kwalifikacje w gminie i w regionie, w oparciu o w\u0142asne analizy pracodawc\u00f3w i monitoring zawod\u00f3w deficytowych, dane z PUP.", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKA FUNDACJA KSZTA\u0141CENIA KADR", "TYTUL": "RAZEM W PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106 - program aktywnej integracji podopiecznych MOPS w Mo\u0144kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "290005.85", "WARTOSC": "305365.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej 24os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zamieszkuj\u0105cych na terenie woj. podlaskiego, poprzez indywidualne i grupowe wsparcie w zakresie podniesienia kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych oraz zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej 12 os. poprzez nabycie, aktualizacj\u0119 lub podwy\u017cszenie kwalifikacji zawodowych i zdobycie zatrudnienia do ko\u0144ca 12.2020 roku. Dzi\u0119ki realizowanemu projektowi 24 osoby zostan\u0105 obj\u0119te dzia\u0142aniami zmierzaj\u0105cymi do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego, podejm\u0105 aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno- zawodow\u0105, zdob\u0119d\u0105 nowe kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej, i /lub z programu pomoc \u017cywno\u015bciowa oraz m\u0142odzie\u017c zagro\u017cona uzale\u017cnieniami. Projekt przewiduje nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wynika\u0142y z indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji opracowanej dla ka\u017cdego uczestnika: -poradnictwo psychologiczne, -doradztwo zawodowe, -szkolenia zawodowe, -sta\u017c zawodowy, -program dla os\u00f3b doznaj\u0105cych przemocyw rodzinie. Projektodawca zna sytuacj\u0119 na rynku pracy, zapotrzebowanie na zawody deficytowe, potencjalnych pracodawc\u00f3w. Projekt realizowany b\u0119dzie zgodnie z PAL dla Gminy Mo\u0144ki na lata 2016-2022 (UCHWA\u0141A NR XXVII/193/16 RADY MIEJSKIEJ W MO\u0143KACH z dnia 29 listopada 2016 r. w sprawie przyj\u0119cia Gminnego Programu Aktywno\u015bci Lokalnej na lata 2016 - 2020).", "BENEFICJENT": "GMINA MO\u0143KI", "TYTUL": "Lokalnie Pomagamy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "5602105.94", "WARTOSC": "14761273.35", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest wdro\u017cenie efekt\u00f3w przeprowadzonych prac B+R, kt\u00f3rych efektem by\u0142o opracowanie innowacyjnych produkt\u00f3w w postaci napinaczy (r\u0119cznego oraz elektrycznego) a tak\u017ce systemu wentylacji (sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z systemu inteligentnej wentylacji, czujnika i nawietrznika oraz kominka). Zaproponowane rozwi\u0105zania s\u0105 innowacj\u0105 na skal\u0119 miedzynarodow\u0105, gdy\u017c s\u0105 efektem prowadzenia w\u0142asnych prac B+R zg\u0142oszonych do opatentowania. Nikt w regionie i kraju nie wytwarza produkt\u00f3w o rozwi\u0105zaniach technicznych zaproponowanych przez Wnioskodawc\u0119. BENEFICJENTEM jest \u015brednie przedsi\u0119biorstwo CELEM OG\u00d3LNYM jest wzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa TOOLCO na rynku krajowym i mi\u0119dzynarodowym poprzez wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnych produkt\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 efektem przeprowadzonych prac B+R do 2021r. CELE BEZPO\u015aREDNIE \u2022 Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez rozpocz\u0119cie produkcji nowych produkt\u00f3w \u2022 Wdro\u017cenie do produkcji wynik\u00f3w w\u0142asnych i zleconych prac B+R; \u2022 Wzrost przychod\u00f3w przedsi\u0119biorstwa, w tym r\u00f3wnie\u017c ze sprzeda\u017cy eksportowej; \u2022 Wdra\u017canie ekoinnowacji produktowych, procesowych, organizacyjnych oraz marketingowych w funkcjonowaniu przedsi\u0119biorstwa. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA DO REALIZACJI: 1. Budowa nowej hali produkcyjnej na potrzeby produkcji nowych produkt\u00f3w b\u0119d\u0105cych wynikiem prac B+R (Bia\u0142ystok) 2. Budowa (rozbudowa) stacji transformatorowej przy zak\u0142adzie produkcyjnym w Mo\u0144kach 2. Zakup specjalistycznych maszyn i form do uruchomienia produkcji napinaczy oraz systemu inteligentnej wentylacji i komink\u00f3w wentylacyjnych. 4. Zakup nieopatentowanej wiedzy technicznej w zakresie badania przep\u0142ywu produkcyjnego wraz z integracj\u0105 organizacyjn\u0105 nowo uruchamianych urz\u0105dze\u0144 w oparciu o nowoczesne maszyny zakupione w ramach projektu. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wynosi 14 761 273,35 z\u0142, z czego 50% koszt\u00f3w kwalifikowanych b\u0119dzie finansowane ze \u015brodk\u00f3w RPOWP. Planowany termin realizacji inwestycji to II kwarta\u0142 2019 roku \u2013 I kwarta\u0142 2021 roku.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO \"TOOLCO\" KAZIMIERZ MITROSZEWSKI", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa \"TOOLCO\" Kazimierz Mitroszewski poprzez wdro\u017cenie innowacji opartych na wynikach przeprowadzonych prac B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "957946.50", "WARTOSC": "1030050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Projekt Business Point Fundusz Biebrza\u0144ski zosta\u0142 skierowany do mieszka\u0144c\u00f3w obszaru dzia\u0142ania LGD Fundusz Biebrza\u0144ski t.j.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka, Jan\u00f3w Korycin, Nowy Dw\u00f3r, Suchowola, Lipsk Sztabin, Goni\u0105dz, Ja\u015bwi\u0142y, Mo\u0144ki, Trzcianne, chc\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, kt\u00f3re nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci przez ostatnie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cy moment przyst\u0105pienia do projektu. S\u0105 to osoby bezrobotne, nieaktywne zawodowo, poszukuj\u0105ce pracy i jednocze\u015bnie spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jeden z poni\u017cszych warunk\u00f3w: - kobiety, - osoby z orzeczeniem o niepe\u0142nosprawno\u015bci, - osoby po 50 roku \u017cycia, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby o niskich kwalifikacjach. PROJEKT W SZCZEG\u00d3LNY SPOS\u00d3B SKIEROWANY JEST DO GRUPY DEFAWORYZOWANEJ zidentyfikowanej w LSR LGD Fundusz Biebrza\u0144ski. Dzia\u0142ania: - rekrutacja i doradztwo zawodowe \u2013 60 os\u00f3b (36K, 24M) - doradztwo z pisania biznesplanu \u2013 40 os\u00f3b (24K, 16M) \u2013 (4h/osob\u0119) - ocena Wniosk\u00f3w o przyznanie dotacji inwestycyjnej oraz wsparcia pomostowego \u2013 40 os\u00f3b (24K, 16M) - podpisanie um\u00f3w o udzielenie dotacji inwestycyjnej oraz wsparcia pomostowego \u2013 24 os\u00f3b. Rezultaty: - liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w projekcie \u2013 24 - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie pomostowe finansowe w projekcie \u2013 24 - liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 24 Wszystkie dzia\u0142ania w projekcie realizowane b\u0119d\u0105 z poszanowaniem zasad Polityk Horyzontalnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SCIENCE POINT", "TYTUL": "Business Point Fundusz Biebrza\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "204839.90", "WARTOSC": "240988.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki", "OPIS": "Celemg\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie i rozwini\u0119cie kompetencji kluczowych 205(132K/73M) uczni\u00f3w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Zawodowych w Mo\u0144kach w zakresie matematyki, przedmiot\u00f3w przyrodniczych, informatycznych, j\u0119zyka obcego do sierpnia 2019r. oraz wzmocnienie kompetencji zawodowych nauczycieli w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w ZSOiZ w Mo\u0144kach z zakresu stosowania metody eksperymentu, w tym kompetencji cyfrowych 15 nauczycieli (10K/5M) do grudnia 2018r. Projekt zak\u0142ada:realizacj\u0119 serii zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych z obszaru kompetencji kluczowych dla uczni\u00f3w klas I, seri\u0119 zaj\u0119\u0107 prowadzonych z wykorzystaniem metody eksperymentu rozszerzaj\u0105cych wiedz\u0119 z zakresu kompetencji kluczowych dla klas II i III, doposa\u017cenie pracowni przyrodniczych w narz\u0119dzia do nauczania, doposa\u017cenie szko\u0142y w nowoczesne pomoce dydaktyczne oraz narz\u0119dzia TIK. Oferta wsparcia obejmuje r\u00f3wnie\u017c formy kszta\u0142cenia poza szko\u0142\u0105 w tym wyjazdy edukacyjne i udzia\u0142 w zaj\u0119ciach warsztatowych oraz laboratoryjnych w \u015brodowiskach akademickich. Uczniowie wybitnie zdolni zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem i szczeg\u00f3ln\u0105 opiek\u0105 dydaktyczn\u0105. G\u0142\u00f3wnym rezultatem dzia\u0142a\u0144 projektowych b\u0119dzie rozwini\u0119cie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w oraz wzmocnienie kompetencji zawodowych nauczycieli w Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Zawodowych w Mo\u0144kach.", "BENEFICJENT": "PERFECT PROJECT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wymagane kompetencje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.58}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3767366.71", "WARTOSC": "4432196.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie 50 gmin wojew\u00f3dztwa podlaskiego powstan\u0105 plac\u00f3wki wsparcia dziennego prowadzone w formie podw\u00f3rkowej, oraz Zesp\u00f3\u0142 Interdyscyplinarny Projekty tj zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi doradcze, mediacyjne i terapeutyczne. Plac\u00f3wki dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. przedsi\u0119biorczo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki deformalizacji struktur zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p rodzic\u00f3w do us\u0142ug specjalistycznego doradztwa, a wi\u0119zi rodziny zostan\u0105 wzmocnione. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji \u2013 4 132 456,14 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 314 460 z\u0142; Okres realizacji - 01.05.2020 \u2013 30.04.2022.", "BENEFICJENT": "ZHP CHOR\u0104GIEW BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Podlaskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "186150.00", "WARTOSC": "225375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 13 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, w tym 7 kobiet i 6 m\u0119\u017cczyzn. S\u0105 to osoby w wieku od 5 do 24 r. \u017c. z upo\u015bledzeniem umys\u0142owym (od umiarkowanego po g\u0142\u0119boki). Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 13 os\u00f3b z grupy docelowej, w tym 7 kobiet i 6 m\u0119\u017cczyzn, maj\u0105cego s\u0142u\u017cy\u0107 zaspokojeniu potrzeb tych os\u00f3b wynikaj\u0105cych z niesamodzielno\u015bci poprzez utworzenie kr\u00f3tkookresowego miejsca pobytu ca\u0142odobowego- \u201eEdukacyjnego Pogotowia Weekendowego\u201d. Grupa w weekend liczy\u0142aby 4 osoby (2 niesamodzielne i 2 os. samodzielne). Pobyt zaczyna\u0142by si\u0119 od pi\u0105tku od godziny 16.00 do niedzieli do godziny 16.00. O\u015brodek dzia\u0142aby \u015brednio 2 razy w miesi\u0105cu w zale\u017cno\u015bci od potrzeb rodzic\u00f3w. W ramach projektu realizowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Dostosowanie i adaptacja o\u015brodka. 2. Wyposa\u017cenie o\u015brodka w meble i pomoce dla os. Niepe\u0142nosprawnych. 3. Wsparcie opieku\u0144czo-eduakcyjne. Projekt przyczynia si\u0119 do wsparcia dla rodzin i opiekun\u00f3w, kt\u00f3rzy podejmuj\u0105c trud opieki nad osob\u0105 z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, cz\u0119sto sami zostaj\u0105 wykluczeni z \u017cycia spo\u0142eczno-zawodowego. Stworzenie o\u015brodka daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 pomocy rodzicom w sytuacjach kryzysowych i losowych. Gr. w obszarze temat. proj. nie zdiagnozowano barier r\u00f3wno\u015bciowych, kt\u00f3re uniemo\u017cliwi\u0142oby kt\u00f3rejkolwiek p\u0142ci udzia\u0142 w pr. Pr. jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy. Planowane dzia\u0142. musz\u0105 by\u0107 prowadzone z uwzgl. ind. potrzeb rozwojowych i edukacyjnych os. niepe\u0142nosprwnych intel. Przed. fin. ze \u015br. EFS b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prow. przed rozp. real. pr. przez PSOUU Ko\u0142o w Mo\u0144kach. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadz. przed rozpocz. real. pr. przez przez PSOUU Ko\u0142o w Mo\u0144kach (naka\u0142ady \u015br. na ich realizacj\u0119) nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144(nak\u0142ad\u00f3w) prow. przez przez PSOUU Ko\u0142o w Mo\u0144kach w ok.12 m-cy poprzedzaj\u0105cych rozp. real. pr.(\u015bredniomiesi\u0119cznie). Diagnoza zost. przepr. przez PSOUU w Ko\u0142o Mo\u0144kach oraz zatwier. przez organ prow. PSOUU skorzysta\u0142 z doradztwa LGD.", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEP\u0141ENOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104", "TYTUL": "\u201eEdukacyjne Pogotowie Weekendowe\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.34}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-17", "DOFINANSOWANIE": "642869.14", "WARTOSC": "676845.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 dla obszaru Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \u2013 Fundusz Biebrza\u0144ski, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji. Projekt jest zgodny z celem g\u0142\u00f3wnym 5 LSR oraz celem szczeg\u00f3\u0142owym 5.1 Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i kultywowanie dziedzictwa obszaru LGD. Projekt zak\u0142ada stworzenie warunk\u00f3w do jego realizacji poprzez zapewnienie zaplecza kadrowego i technicznego w postaci biura stowarzyszenia. Grup\u0105 docelow\u0105 jest lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107 obszaru obj\u0119tego LSR, w tym osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W okresie 2016-2017 b\u0119d\u0105 realizowane dzia\u0142ania z zakresu: - zapewnienia funkcjonowania biura LGD, - realizacji Planu komunikacji, - podnoszenia kwalifikacji os\u00f3b odpowiedzialnych za wdra\u017canie LSR (pracownik\u00f3w biura, cz\u0142onk\u00f3w Zarz\u0105du oraz rady dokonuj\u0105cej oceny i wyboru projekt\u00f3w do realizacji), - aktywizacji os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Projet realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego na lata 2014-2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy: Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA - FUNDUSZ BIEBRZA\u0143SKI", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania - Fundusz Biebrza\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "122894.00", "WARTOSC": "130094.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie oddzia\u0142u przedszkolnego oraz podniesienia jako\u015bci edukacyjnej dla dzieci niepe\u0142nosprawnych intelektualnie poprzez utworzenie 4 miejsc przedszkolnych do dnia 30.08.2019 r. Gr. doc. projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym (3-5latki) niepe\u0142nosprawne intelektualnie \u2013 4 osoby, w tym 2 ch., 2 dz. - gr. defawozryzowane. Oddzia\u0142 przedszkolny mo\u017ce liczy\u0107 od 2 do 4 przedszkolak\u00f3w zgodnie z rozporz\u0105dzeniem men z dnia 12 maja 2011 r. w sprawie rodzaj\u00f3w i szczeg\u00f3\u0142owych zasad dzia\u0142ania plac\u00f3wek publicznych, warunku pobytu dzieci i m\u0142odzie\u017cy w tych plac\u00f3wkach ...). Siedziba nowo utworz. Przedszkola: ul. Le\u015bna 3, 19-100 Mo\u0144ki. Gr. w obszarze temat. proj. nie zdiagnozowano barier r\u00f3wno\u015bciowych, kt\u00f3re uniemo\u017cliwi\u0142oby kt\u00f3rejkolwiek p\u0142ci udzia\u0142 w projekcie. Pr. jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy. Planowane dzia\u0142. musz\u0105 by\u0107 prowadzone z uwzgl. ind. potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych dzieci w wieku przedszkolnym. Przed. fin. ze \u015br. EFS b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prow. przed rozp. real. pr. przez PSOUU Ko\u0142o w Mo\u0144kach. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadz. przed rozpocz. real. pr. przez przez PSOUU Ko\u0142o w Mo\u0144kach (naka\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119) nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144(nak\u0142ad\u00f3w) prow. przez przez PSOUU Ko\u0142o w Mo\u0144kach w ok.12 m-cy poprzedzaj\u0105cych rozp. real. pr.(\u015bredniomiesi\u0119cznie). Diagnoza zost. przepr. przez PSOUU w Ko\u0142o Mo\u0144kach oraz zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy plac\u00f3wk\u0119. Pr. obejmuje o\u015brodek wychowania przedszkolnego przez PSOUU Ko\u0142o w Mo\u0144kach. Benef. o\u015bwiadcza, i\u017c nie otrzyma\u0142 wsparcia w ramach Dzia\u0142ania 9.1 dla i jednocze\u015bnie o\u015bwiad. o niekorzystaniu z takich samych form wsparcia w ramach projekt\u00f3w realizow. w Dzia\u0142. 9.1.w l.2007-2013. PSOUU Ko\u0142o w Mo\u0144kach skorzysta\u0142 z doradztwa LGD (karta doradz.) Zad. 1 Dostosowanie i wyposa\u017cenie Przedszkola dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych Zad. 2 Dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne dla dzieci niepe\u0142nosprawnych", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104", "TYTUL": "\u201eAkademia Ma\u0142ego Ksi\u0119cia\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1347737.19", "WARTOSC": "1657700.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 186 nauczycieli (N) (177K) kl 1-3 publicznych 53 SP zterenu 26 gmin wiejskich i w-miejskich Suwalskiego NUTS3 w zakresie nauczania program. do 31.12.2019 poprzez szkol. stacjonarne grup., zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Fundacj\u0119 Forum Inicjatyw Spo\u0142ecznych i Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Paw\u0142a II i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu suwalskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "856673.56", "WARTOSC": "1007851.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywnosci spo\u0142eczno-zawodowej 50UP(26K i 24M)b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie M. \u0141om\u017ca pow.\u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, kolne\u0144skim, wysokomazowieckim, monieckim w terminie od 01.10.2019 - 30.09.2020 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 34 % 2. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 12 % 4. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 25% (KRYTERIUM DOPUSZCZAJ\u0104CE SZCZEG\u00d3LNE NR5) GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie MM. \u0141om\u017ca pow.\u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, kolne\u0144skim, wysokomazowieckim, monieckim (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 29 pa\u017adziernika 2018 r str.42-44) Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (26 kobiet i 24 m\u0119\u017cczyzn w tym 5 os. niepe\u0142nosprawnych) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2: \"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realizowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "PODLASKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Po pierwsze aktywno\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "102949.00", "WARTOSC": "128686.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki", "OPIS": "Cel g\u0142: Zwiekszenie dost\u0119pno\u015bci miejsc przedszkolnych dla dzieci niepe\u0142nosprawnych 4 os\u00f3b(2K,2M) porzez dostosowanie miejsca wychowania przedszkolnego do potrzeb dzieci niepe\u0142nosprawnych i realizacji dodatkowej oferty eduakcyjnej i specjalistycznej oraz nabycie i podniesienie kompetencji kluczowych u 50 os\u00f3b (30K,20M) Przedszkola w Mo\u0144kach poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach matematycznych i j\u0119zyka angielskiego do 31.12.2018r. Gr. doc. proj. stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 dzieci niepe\u0142nosprawne 4 (2K,2M) z orzeczeniem o niepe\u0142nosprawno\u015bci zar\u00f3wno umys\u0142owej, ruchowej jak i zrodowtnej oraz 50 dzieci (30K,20M). zad. 1Dostosowanie Przedszkola w Mo\u0144kach do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zad.2 Dodatkowe zaj. edukacyjne i specjalistyczne dla dzieci niepe\u0142nosprawnych zad.3Dodatkowe zaj. rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe z matematyki i j\u0119zyka angielskiego Rezulaty:Liczba dzieci, kt\u00f3rzy nabyli kompet. kluczowe pop. uczest. w zaj. z j\u0119z. angielskiego i mat. Licz. dzieci niepe\u0142, kt\u00f3re naby\u0142o komp. kl. pop.uczest. w zaj. z j\u0119z. angielskiego i mat Wsp. kier. jest do dzieci (dz. i ch\u0142.) ucz\u0119sz. do Przedszkola jak r\u00f3wnie\u017c do dzieci ropoczynj\u0105cych eduakcj\u0119 w Przedszkolu w Mo\u0144kach. , ul. G\u0142owackiego 2, 19-100 Mo\u0144ki. Przed. fin. ze \u015br. EFS b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prow. przed rozp. real. pr. przez przedszkole. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadz. przed rozpocz. real. pr. przez przedszkole (naka\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119)nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144(nak\u0142ad\u00f3w) prow. przez przedszkole w ok.12 m-cy poprzedzaj\u0105cych rozp. real. pr.(\u015bredniomiesi\u0119cznie). Diagnoza zost. przepr. przez Przedszkole w Mo\u0144kach oraz zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy. Gmina Mo\u0144ki jest organem prowadz\u0105cym Przedszkole w Mo\u0144kach, z kt\u00f3rych dzieci s\u0105 obj\u0119te wsp. Pr. obejmuje o\u015brodek wychowania przedszkolnego - Przedszkole w Mo\u0144kach, kt\u00f3re nie zosta\u0142o obj\u0119te pr. z\u0142o\u017conymi do konkursu ma pr. zintegrowane w ramach dzia\u0142a\u0144 3.1.3 i 8.2.2 dedykowanego obsz. BOF. Gm. Mo\u0144ki skorzysta\u0142a z doradztwa LGD (karta doradz)", "BENEFICJENT": "GMINA MO\u0143KI", "TYTUL": "\"Przedszkole bez barier\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "427845.50", "WARTOSC": "458205.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Projekt daje zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie i odpowiada na potrzeby os. z gr. docelowej oraz ich otoczenia nieograniczajgc mozliwosci dostqpu do us\u0142ug aktywnej integracji- wsparcia indywidualnego,rodzinnego,srodowiskowego. Pierwszym elementem wsparcia bqdg instrumenty aktywizacji o charakterze spo\u0142ecznym. Druga formg wsparcia bqdg instrumenty aktywizacji o charak zawodowym:a)poradnictwo zaw. ind.i grupowe b) pomoc wejsciu na rynek pracy za posred. broker\u00f3w pracy c)kursy i szkolenia umozliwiajgce nabycie, zmianq kwalifikacji i kompetencji zawodowych zgodnie z indywidualnymi predysp. ucz. i zdiagnozowanymi potrzebami lokalnego i regionalnego rynku pracy (podst. analizy opis zawod\u00f3w deficyt., dostqpny w Barometrze zawod\u00f3w).Dla kazdego uczestnika zostanie opracowana ISR oraz zostanie podpisana umowa posiadajgca formq kontr. socjal. Kontr. powst. w oparciu o indywid. diagnozq z uwzglqdnieniem diag. syt. problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u , predyspozycji, potrzeb kazdego ucz. przeprowadzong przez psychologa w porozumieniu z GOPSfMOPSfPCPR (w wypadku kl. tych instytucji). Projekt jest realizowany w ca\u0142o\u015bci przez sektor spo\u0142eczny tj. przez dwie organizacje pozarz\u0105dowej. Projektodawcy obejm\u0105wsparciem osoby z conajmniej 2 grup defaworyzowanych tj. -osoby bezrobotne, -osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, -osoby niepe\u0142nosprawne i niesamodzielne -osoby bierne zawodowo Realizacja projektu oparta jest Strategia Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Spo\u0142ecznych Dla Powiatu Augustowskiego Na Lata 2017 \u2013 2022, Program Przeciwdzia\u0142ania Przemocy w Rodzinie i Ochrony Ofiar Przemocy w Rodzinie w Powice Monieckim na lata 2015-2020 Partner proj. realizowa\u0142 projekty z MSiT i ASOS na obszarze m.in. powiatu augustowskiego (gmina lipsk i Sztabin). Lider by\u0142 wsp\u00f3\u0142realizatorem projektu odpowiedzialnym za rekrutacj\u0119 uczestnik\u00f3w i dzia\u0142ania promocyjne.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WIEJSKIE \"PO DRABINIE\"", "TYTUL": "Pobudzenie aktywno\u015bci lokalnej - powr\u00f3t do tradycji w gastronomii i rzemio\u015ble", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "427845.50", "WARTOSC": "458205.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Projekt daje zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie i odpowiada na potrzeby os. z gr. docelowej oraz ich otoczenia nieograniczajgc mozliwosci dostqpu do us\u0142ug aktywnej integracji- wsparcia indywidualnego,rodzinnego,srodowiskowego. Pierwszym elementem wsparcia bqdg instrumenty aktywizacji o charakterze spo\u0142ecznym. Druga formg wsparcia bqdg instrumenty aktywizacji o charak zawodowym:a)poradnictwo zaw. ind.i grupowe b) pomoc wejsciu na rynek pracy za posred. broker\u00f3w pracy c)kursy i szkolenia umozliwiajgce nabycie, zmianq kwalifikacji i kompetencji zawodowych zgodnie z indywidualnymi predysp. ucz. i zdiagnozowanymi potrzebami lokalnego i regionalnego rynku pracy (podst. analizy opis zawod\u00f3w deficyt., dostqpny w Barometrze zawod\u00f3w).Dla kazdego uczestnika zostanie opracowana ISR oraz zostanie podpisana umowa posiadajgca formq kontr. socjal. Kontr. powst. w oparciu o indywid. diagnozq z uwzglqdnieniem diag. syt. problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u , predyspozycji, potrzeb kazdego ucz. przeprowadzong przez psychologa w porozumieniu z GOPSfMOPSfPCPR (w wypadku kl. tych instytucji). Projekt jest realizowany w ca\u0142o\u015bci przez sektor spo\u0142eczny tj. przez dwie organizacje pozarz\u0105dowej. Projektodawcy obejm\u0105wsparciem osoby z conajmniej 2 grup defaworyzowanych tj. -osoby bezrobotne, -osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, -osoby niepe\u0142nosprawne i niesamodzielne -osoby bierne zawodowo Realizacja projektu oparta jest Strategia Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Spo\u0142ecznych Dla Powiatu Augustowskiego Na Lata 2017 \u2013 2022, Program Rozwoju Powiatu Sok\u00f3lskiego na lata 2015 - 2022 Gminny Programu Przeciwdzia\u0142ania Przemocy w Rodzinie oraz Ochrony Ofiar Przemocy w Rodzinie na lata 2011\u2013 2016 (Suchowola) Partner proj. realizowa\u0142 projekty z MSiT i ASOS na obszarze m.in. powiatu augustowskiego (gmina lipsk i Sztabin). Lider by\u0142 wsp\u00f3\u0142realizatorem projektu odpowiedzialnym za rekrutacj\u0119 uczestnik\u00f3w i dzia\u0142ania promocyjne.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WIEJSKIE \"PO DRABINIE\"", "TYTUL": "Pobudzenie aktywno\u015bci lokalnej - rozw\u00f3j lokalnego rzemios\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "426536.00", "WARTOSC": "449136.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 dla obszaru Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \u2013 Fundusz Biebrza\u0144ski, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji planu komunikacji. Projekt jest zgodny z celem g\u0142\u00f3wnym 5 LSR oraz celem szczeg\u00f3\u0142owym 5.1 Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i kultywowanie dziedzictwa obszaru LGD. Projekt zak\u0142ada stworzenie warunk\u00f3w do jego realizacji poprzez zapewnienie zaplecza kadrowego i technicznego w postaci biura stowarzyszenia. Zgodnie z katalogiem grup docelowych dla dzia\u0142ania 9.1 w SZOOP RPOWP 2014-2020, typ projektu nr 11 grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna z obszaru obj\u0119tego LSR, podmioty deklaruj\u0105ce/realizuj\u0105ce wsparcie na obszarze LSR, pracownicy biura LGD oraz cz\u0142onkowie organ\u00f3w stowarzyszenia LGD, w tym osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: -zatrudnianie pracownik\u00f3w biura, -obs\u0142uga posiedze\u0144 organ\u00f3w LGD, -zapewnienia funkcjonowania biura LGD, -realizacja Planu komunikacji. Projekt realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego na lata 2014-2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy: Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA - FUNDUSZ BIEBRZA\u0143SKI", "TYTUL": "Wsparcie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania - Fundusz Biebrza\u0144ski na 2020 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "421940.21", "WARTOSC": "444375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 dla obszaru Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \u2013 Fundusz Biebrza\u0144ski, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji. Projekt jest zgodny z celem g\u0142\u00f3wnym 5 LSR oraz celem szczeg\u00f3\u0142owym 5.1 Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i kultywowanie dziedzictwa obszaru LGD. Projekt zak\u0142ada stworzenie warunk\u00f3w do jego realizacji poprzez zapewnienie zaplecza kadrowego i technicznego w postaci biura stowarzyszenia. Grup\u0105 docelow\u0105 jest lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107 obszaru obj\u0119tego LSR, w tym osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. B\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: -zatrudnianie pracownik\u00f3w biura, -obs\u0142uga posiedze\u0144 organ\u00f3w LGD, -zapewnienia funkcjonowania biura LGD, -realizacji Planu komunikacji. Projekt realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego na lata 2014-2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy: Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA - FUNDUSZ BIEBRZA\u0143SKI", "TYTUL": "Wsparcie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania - Fundusz Biebrza\u0144ski na 2018 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2018-12-07", "DOFINANSOWANIE": "87999.11", "WARTOSC": "135300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca zamierza podda\u0107 konserwacji zabytkowe elementy o\u0142tarza stanowi\u0105ce wn\u0119trze ko\u015bcio\u0142a pw. MB Cz\u0119stochowskiej i \u015bw. Kazimierza w Mo\u0144kach. Ko\u015bci\u00f3\u0142 jest r\u00f3wnie\u017c jednym z najwa\u017cniejszych obiekt\u00f3w dziedzictwa kulturowego Gminy Mo\u0144ki oraz jednym z pi\u0119ciu zabytk\u00f3w nieruchomych zlokalizowanych w gminie. Pilnych prac konserwatorskich wymagaj\u0105: o\u0142tarz g\u0142\u00f3wny, tabernakulum oraz dwie rze\u017aby Anio\u0142\u00f3w (wpisane do rejestru zabytk\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na z\u0142o\u017cono\u015b\u0107 prac wynikaj\u0105cych m. in. z bogactwa element\u00f3w dekoracyjnych oraz z\u0142ego stanu zachowania zabytk\u00f3w, celem przeprowadzenia prac zgodnie ze sztuk\u0105, konserwacja zosta\u0142a roz\u0142o\u017cona na trzy etapy (szczeg\u00f3\u0142owy opis etap\u00f3w zawarto w Analizie Wykonalno\u015bci oraz programach prac konserwatorskich stanowi\u0105cych za\u0142. do wniosku). Z racji du\u017cych koszt\u00f3w oraz ograniczonych \u015brodk\u00f3w na etapie sk\u0142adania wniosku o dofinansowanie Wnioskodawca w ramach przedmiotowego projektu zamierza wykona\u0107 jedynie pierwsze dwa etapy. Etap III zostanie zrealizowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych lub innych \u015brodk\u00f3w pozyskanych przez Wnioskodawc\u0119 niezw\u0142ocznie po uko\u0144czeniu realizacji etap\u00f3w I i II. Efektem P, opr\u00f3cz zabezpieczenia zabytkowych element\u00f3w przed zniszczeniem b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci turystycznej obiektu oraz og\u00f3lnie- obszaru obj\u0119tego Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju LGD Fundusz Biebrza\u0144ski w oparciu o posiadany potencja\u0142 dziedzictwa kulturowego. Promocja obiektu i regionu oraz wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej i liczby odwiedzaj\u0105cych korzystnie wp\u0142ynie na rozw\u00f3j spo\u0142eczno- gospodarczy teren\u00f3w o s\u0142abszym rozwoju spowodowanym oddaleniem od g\u0142\u00f3wnych o\u015brodk\u00f3w miejskich. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Mo\u0144ki, obszaru obj\u0119tego Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju LGD Fundusz Biebrza\u0144ski oraz tury\u015bci, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 mogli podziwia\u0107 odrestaurowane zabytki znajduj\u0105ce si\u0119 w ko\u015bciele pw. MB Cz\u0119stochowskiej i \u015bw. Kazimierza. Szczeg\u00f3\u0142owy opis grup doc. zosta\u0142 zawarty w za\u0142. Analiza Wykonalno\u015bci. Harmonogram: IV kw 2018-IV kw 2019", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA PW. MATKI BOSKIEJ CZ\u0118STOCHOWSKIEJ I \u015aW. KAZIMIERZA", "TYTUL": "Program prac konserwatorskich konserwacji o\u0142tarza g\u0142\u00f3wnego z ko\u015bcio\u0142a parafialnego p.w. Matki Boskiej Cz\u0119stochowskiej i \u015aw. Kazimierza w Mo\u0144kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "377302.00", "WARTOSC": "397160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 dla obszaru Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \u2013 Fundusz Biebrza\u0144ski, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji. Projekt jest zgodny z celem g\u0142\u00f3wnym 5 LSR oraz celem szczeg\u00f3\u0142owym 5.1 Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i kultywowanie dziedzictwa obszaru LGD. Projekt zak\u0142ada stworzenie warunk\u00f3w do jego realizacji poprzez zapewnienie zaplecza kadrowego i technicznego w postaci biura stowarzyszenia. Grup\u0105 docelow\u0105 jest lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107 obszaru obj\u0119tego LSR, w tym osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. B\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: -zatrudnianie pracownik\u00f3w biura, -obs\u0142uga posiedze\u0144 organ\u00f3w LGD, -zapewnienia funkcjonowania biura LGD, -realizacji Planu komunikacji. Projekt realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego na lata 2014-2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy: Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA - FUNDUSZ BIEBRZA\u0143SKI", "TYTUL": "Wsparcie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania - Fundusz Biebrza\u0144ski na 2019 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-11-01", "DOFINANSOWANIE": "81162.50", "WARTOSC": "105162.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki", "OPIS": "Przedstawiany projekt, ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142., poprzez wzrost aktywno\u015bci i integracji spo\u0142ecznej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. - senior\u00f3w na terenie gm. Mo\u0144ki. Wychodz\u0105c na przeciw oczekiwaniom senior\u00f3w, a jednocze\u015bnie konfrontuj\u0105c mo\u017cliwo\u015bci organizacyjne i finansowe Wnioskodawcy ze zdiagnozowanymi potrzebami \u015brodowiska lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, podj\u0119to decyzj\u0119 o udziale w przedmiotowym naborze i pozyskaniu \u015brodk\u00f3w zewn\u0119trznych na dzia\u0142ania, kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie stworzenie w gminie Klubu Seniora. Pozyskane dofinansowanie pozwoli na zapewnienie pocz\u0105tkowej dzia\u0142alno\u015bci Klubu, kt\u00f3ry docelowo zostanie wpisany w statut MOK jako sta\u0142a forma pracy. Zak\u0142admy, i\u017c Klub Seniora czynny b\u0119dzie 2 dni w tyg., od godzi. 10 do godz. 14, a w przypadku organizacji dodatkowych zaj\u0119\u0107 do godz. 16. W nawi\u0105zaniu do zapis\u00f3w LSR, projekt skierowany jest do grupy, kt\u00f3ra w ww. Strategii jest wymieniona jako jedna z grup defaworyzowanych (osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia). Jednocze\u015bnie nier\u00f3wno\u015b\u0107 spo\u0142eczna zwi\u0105zana z wiekiem oraz ograniczony dost\u0119p do edukacji i kultury jest wymieniana w Strategii jako problem spo\u0142eczny, wp\u0142ywaj\u0105cy na proces wykluczenia (strona 29 Strategii), czego efektem jest obni\u017cenie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w. Proponowane w projekcie zadania podzielono na 3 rodzaje: us. opieku\u0144cze, zaj. wspieraj\u0105ce wzrost kompetencji spo\u0142., wyjazdy eduk.-kulturalne. W ramach ka\u017cdego z ww. zada\u0144 zaproponowano dzia\u0142ania, kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie obj\u0119cie us\u0142ugami spo\u0142ecznymi grupy 15 os\u00f3b (w wieku 50+, nieaktywnych zawodowo, z terenu gminy Mo\u0144ki) zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznych. Wymiernym rezultatem projektu b\u0119dzie powstanie na terenie gm. Mo\u0144ki miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych dla spo\u0142. lokalnej. Wnioskodawca zapewnia trwa\u0142o\u015b\u0107 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych (us. opiek./asyst.) utworzonych w ramach projektu po jego zako\u0144czeniu co najmniej przez okres odpowiadaj\u0105cy okresowi realizacji projektu, z zastrze\u017ceniem, \u017ce okres ten nie mo\u017ce by\u0107 kr\u00f3tszy ni\u017c 2 lata.", "BENEFICJENT": "MONIECKI O\u015aRODEK KULTURY", "TYTUL": "Klub Seniora szans\u0105 na wsparcie us\u0142ug spo\u0142ecznych i wzrost aktywnej integracji w gminie Mo\u0144ki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3399841.73", "WARTOSC": "3999813.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w", "OPIS": "Projekt gwarantuje dost\u0119p dla uczestnik\u00f3w (Ucz) bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, religi\u0119, pochodzenie, wyznanie, status spo\u0142, orientacj\u0119 seksualn\u0105. Rekrutacja do udzia\u0142u w proj. odb\u0119dzie si\u0119 z zachowaniem ZRS. Reg.Rekrut i inf. proj.zostan\u0105 napisane j.zrozumia\u0142ym dla Ucz i ich opiekun\u00f3w prawnych, co zapobiegnie wykluczeniu os.maj\u0105cych trudno\u015bci ze zrozumieniem j.urz\u0119dowego i zm. barier\u0119 dost\u0119pu do projektu. Dzia\u0142ania w projekcie -b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzg.indyw. potrzeb rozw. i eduk. oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem b\u0119d\u0105 uwzg. status ekon. Ucz poprzez bezp\u0142atne zaj. ucz. projektu-niwelowanie bariery finansowej uniemo\u017cliwiaj\u0105cej udzia\u0142 Cel b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 zada\u0144: Zadanie 1 PODLASKA SIE\u0106 Doradztwa Zawodowego (PSDZ) dzia\u0142ania zapewniaj\u0105ce komplementarno\u015b\u0107 sieci - wsparcie merytoryczne w\u0119z\u0142\u00f3w sieci Zadanie 2 W\u0119ze\u0142 REGIONALNY w ramach PSDZ Zadanie 3 W\u0119ze\u0142 SUBREGIONALNY w ramach PSDZ Zadanie 4 W\u0119ze\u0142 LOKALNY w ramach PSDZ Zadanie 5 Podlaski SYSTEM INFORMACJI edukacyjno-zawodowej PSI Zadanie 6 ROZW\u00d3J doradztwa edukacyjno-zawodowego w ramach PSDZ Zadanie 7 PROGRAMY zewn\u0119trznego wsparcia szk\u00f3\u0142 w ramach PSDZ Zadanie 8 KOMPETENCJE doradc\u00f3w zawodowych PSDZ Zadanie 9 KOMPETENCJE KLUCZOWE uczni\u00f3w w PIK wg. standardu PSDZ Projekt skierowanych do 33 szk\u00f3\u0142 zaw., kt\u00f3re na etapie tworzenia projektu zosta\u0142y zdiagnozowane w obszarze doradztwa zaw. Diagnoza jest zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy b\u0105d\u017a osob\u0119 upowa\u017cnion\u0105 do podejmowania decyzji. Na etapie tworzenia projektu jego koncepcja i planowane dzia\u0142ania zosta\u0142y skonsultowane z Centrum Edukacji Nauczycieli w Bia\u0142ymstoku. Zosta\u0142o uzgodnione partnerstwo merytoryczne do realizacji zewn\u0119trznego wsparcia szk\u00f3\u0142 w obszarze doradztwa zawodowego na poziomie regionalnym i lokalnym. Projekt obejmuje etapy wskazane w Regulaminie konkursu str. 24-25. Projekt skonsultowano z Dyrekcj\u0105 WUP w Bia\u0142ymstoku w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy i komplementarno\u015bci dzia\u0142a\u0144 PSDZ z Wojew\u00f3dzk\u0105 Rad\u0105 ds. Rynku Pracy", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKA FUNDACJA KSZTA\u0141CENIA KADR", "TYTUL": "Podlaska Sie\u0107 Doradztwa Zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "760969.30", "WARTOSC": "895258.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Cel:Wzrost kompetencji spo\u0142.-zaw.niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d 72(44K,28M)os. niepracuj\u0105cych,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszka\u0142ych w gm.powiatu augustowskiego,grajewskiego,monieckiego,sok\u00f3lskiego,w kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.z tytu\u0142u bezrob.jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj.podlaskim,poprzez realizacj\u0119 programu us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142.i zaw.,w okresie 01.01-31.10.2020. Rezultaty: L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,5M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-7K,4M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-18K,11M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,poszukuj\u0105cych pracy,uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu,zdobywaj\u0105cych kwalifikacje,pracuj\u0105cych(\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek)po opuszczeniu programu-18K,11M GD:72(44K,28M)os. niepracuj\u0105ce,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszka\u0142e w gminach powiatu augustowskiego,grajewskiego,monieckiego,sok\u00f3lskiego,w kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z tytu\u0142u bezrobocia jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj.podlaskim(kryterium premiuj\u0105ce 4)-zgodnie z przepisami KC w stosunku do os.fizycznych. Zadania: 1 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.spo\u0142.\u2013trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i coaching 2 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.spo\u0142.\u2013poradnictwo specjalistyczne:prawne oraz mediacja 3 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013poradnictwo zawodowe 4 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013kursy i szkolenia zawodowe 5 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013po\u015brednictwo pracy 6 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013sta\u017c zawodowy 7 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013zatrudnienie wspomagane", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "W\u0142a\u015bciwa \u015bcie\u017cka aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "856673.56", "WARTOSC": "1007851.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywnosci spo\u0142eczno-zawodowej 50UP(26K i 24M)b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie M. \u0141om\u017ca pow.\u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, kolne\u0144skim, grajewskim, monieckim w terminie od 01.10.2019 - 30.04.2021 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 34 % 2. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 12 % 4. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 25% (KRYTERIUM DOPUSZCZAJ\u0104CE SZCZEG\u00d3LNE NR5) GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie MM. \u0141om\u017ca pow.\u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, kolne\u0144skim, wysokomazowieckim, monieckim (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 29 pa\u017adziernika 2018 r str.42-44) Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (26 kobiet i 24 m\u0119\u017cczyzn w tym 5 os. niepe\u0142nosprawnych) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2: \"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realizowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "ROZWI\u0104ZANIA PRAWNE I BIZNESOWE", "TYTUL": "Sta\u017c jako pocz\u0105tek drogi do kariery!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.12}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-12", "DATA_START": "2016-10-24", "DOFINANSOWANIE": "38400.00", "WARTOSC": "59040.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki", "OPIS": "W ramach projektu firma doradcza opracuje model biznesowy internacjonalizacji (MBI) dla Wnioskodawcy. Us\u0142ugi doradcze swoim zakresem obejm\u0105: 1.Analiz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci eksportowych firmy, poprzez zbadanie produkt\u00f3w przedsi\u0119biorstwa oraz ocen\u0119 konkurencyjnej pozycji przedsi\u0119biorstwa na rynkach zagranicznych. 2.Badanie rynk\u00f3w zagranicznych i wskazanie rynk\u00f3w docelowych oraz ich uhierarchizowanie, a tak\u017ce identyfikacj\u0119 potencjalnych kontrahent\u00f3w na rynkach zagranicznych. 3.Koncepcj\u0119 wej\u015bcia na rynki zagraniczne wraz z projekcj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci sprzeda\u017cy na wybranym rynku zagranicznym. 4.Wskazanie najefektywniejszych narz\u0119dzi i metod marketingowych oraz promocyjnych. 5.Rekomendacje w zakresie reorganizacji przedsi\u0119biorstwa i przygotowanie go do dzia\u0142alno\u015bci eksportowej. 6.Propozycja mo\u017cliwych \u017ar\u00f3de\u0142 zewn\u0119trznego finansowania dzia\u0142alno\u015bci eksportowej i instrument\u00f3w finansowych obni\u017caj\u0105cych ryzyko eksportowe.", "BENEFICJENT": "PRZEDSIEBIORSTWO US\u0141UGOWO-PRODUKCYJNO-HANDLOWE \"MONROL\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie modelu biznesowego internacjonalizacji dla firmy PRZEDSIEBIORSTWO US\u0141UGOWO-PRODUKCYJNO-HANDLOWE \"MONROL\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa Agnieszka Olszy\u0144ska w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "AGNIESZKA OLSZY\u0143SKA", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa Agnieszka Olszy\u0144ska w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "360376.62", "WARTOSC": "423972.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i jako\u015bci kszta\u0142cenia praktycznego oraz lepsze dostosowanie do potrzeb rynku pracy w\u015br\u00f3d 54 (22K,32M) uczennic/uczni\u00f3w i 4 (2K,2M) nauczycielek/nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Zawodowych w Mo\u0144kach bior\u0105cych udzia\u0142 w sta\u017cach u pracodawc\u00f3w w okresie do 09.2021r. Grupa docelowa: - 54 uczennic/\u00f3w Technikum oraz Szko\u0142y bran\u017cowej w ZSOiZ w Mo\u0144kach technik transportu kolejowego \u2013 4 os. (4M) technik hotelarstwa \u2013 8 os. (8K) technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych \u2013 20 os. (14K,6M) rolnik/technik rolnik \u2013 8 os. (8M) technik mechanizacji rolnictwa i agrotroniki - 10 os. (10M) technik handlowiec - 4 os. (4M) - 4 nauczycielek/li (2K,2M) kszta\u0142cenia zawodowego zatrudnionych w ZSOiZ w Mo\u0144kach. Do g\u0142\u00f3wnych rezultat\u00f3w projektu zaliczymy: zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych przez 54 uczennic/\u00f3w; zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych przez 4 nauczycielek/li; zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie i lepsza perspektywa kariery; zwi\u0119kszenie zmys\u0142u inicjatywy i przedsi\u0119biorczo\u015bci; zwi\u0119kszenie usamodzielnienia i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci; zwi\u0119kszenie motywacji do dalszego uczestnictwa w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, nabycie przez uczni\u00f3w nowych do\u015bwiadcze\u0144 zawodowych i umiej\u0119tno\u015bci w \u015brodowisku pracy, zwi\u0119kszanie atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego oraz mobilno\u015bci na rynku pracy, w tym dostosowanie edukacji zawodowej do potrzeb rynku. G\u0142\u00f3wne zadania: sta\u017ce zawodowe dla 54 uczennic/uczni\u00f3w oraz sta\u017ce zawodowe dla 4 nauczycielek/nauczycieli. Wszystkie poni\u017csze problemy wynikaj\u0105 z diagnozy potrzeb Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Zawodowych w Mo\u0144kach zaakceptowanej i zatwierdzonej w 2016r. przez organ prowadz\u0105cy, czyli Powiat Moniecki.", "BENEFICJENT": "PERFECT PROJECT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Mo\u0144ki na sta\u017cach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3179785.6199999996}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1982295.6400000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1403338.99}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1124545.01}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 688451.22}, {"name": "Przedszkola", "value": 574001.1699999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 565941.03}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 365272.35}, {"name": "Gimnazja", "value": 242142.77000000002}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 228218.68}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 206142.66}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 159631.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 143161.16999999998}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 117718.92}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 104244.54000000001}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 84910.15}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 81347.64}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 67308.8}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 66834.09}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 65228.32}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 63159.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 61897.450000000004}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 61220.95}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 52093.34}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 47076.56}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 43496.55}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 40663.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 34731.99}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 24997.55}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 24816.899999999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 23897.74}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23503.120000000003}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 17964.620000000003}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 15481.55}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 13192.160000000002}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12472.12}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 12027.9}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8531.65}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8162.14}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 6786.860000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 6778.88}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 4840.3}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4151.32}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3129.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2962.4}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2929.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1937.21}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 42.34}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9192854.13}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3048324.73}, {"name": "Przedszkola", "value": 2764132.0100000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 1451398.16}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 892654.4}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 851631.2400000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 764044.7499999999}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 737528.99}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 668804.97}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 378800.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 361755.53}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 229718.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 190372.56}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 134563.14}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 133855.09999999998}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 64089.06}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 63294.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 59299.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 53345.350000000006}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 48516.92}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 43512.35}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19897.92}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 14674.68}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 13972.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3472.14}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2618.3699999999994}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1202.4}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1187205.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 1076457.77}, {"name": "Biblioteki", "value": 624695.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 336130.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 50430.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 22500.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 595.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 359490.95}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 670531.73}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 379824.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 319949.88}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 97326.38}, {"name": "Gimnazja", "value": 86200.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 54750.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 29212.5}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11286819.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4606389.14}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 445600.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 406961.6}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 265315.32}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 264463.55}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 200044.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 158900.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 140261.63}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 76113.77}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 36000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 35650.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32711.850000000002}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 26430.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15728.2}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7109.47}, {"name": "Gimnazja", "value": 5804.88}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 5360.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5156.32}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4250.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3225.22}, {"name": "Przedszkola", "value": 2943.1}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2500.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2343.42}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1835.1}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1411.55}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 233.97}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 249156.83000000002}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 176421.28000000003}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 519519.22}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 116021.6}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20474.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10808.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9692.02}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Biblioteki", "value": 795464.16}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 633308.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 314386.25}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Biblioteki", "value": 1663485.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 690099.75}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 418406.95}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3059566.099999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2915569.2}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1631557.67}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1058688.55}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 938643.24}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 811228.4500000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 799721.96}, {"name": "Rodzina", "value": 228798.83999999997}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 159631.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 146123.57}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 79862.07}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 66834.09}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 65228.32}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 58646.549999999996}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 41754.11000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 26609.65}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15878868.579999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3278042.73}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1256899.12}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 828133.8099999998}, {"name": "Rodzina", "value": 569326.86}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 190372.56}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 133855.09999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 29849.29}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19897.92}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3086.14}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1862330.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1076457.77}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 336130.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 22500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 595.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 359490.95}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 699773.88}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 670531.73}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 183526.38}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 54750.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 29212.5}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 16338808.54}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1174801.0399999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 166009.47}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 142839.02000000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 92422.07000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 77010.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 26430.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16991.350000000002}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4250.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 187594.04}, {"name": "Informatyka", "value": 54159.73}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7403.06}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 107546.65000000001}, {"name": "Informatyka", "value": 68874.63}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 519519.22}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 116021.6}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20474.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10808.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9692.02}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 947694.39}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 795464.16}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1663485.42}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1108506.7}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20598981.109999992, "v": "20,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.57, "v_pc": "1366,25 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "30.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10490839.29, "v": "10,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.92}, {"name": "Przedszkola", "value": 4417534.05, "v": "4,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.44}, {"name": "Gimnazja", "value": 1785545.8099999998, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.66}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 958313.4, "v": "958,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.65}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 800585.04, "v": "800,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.88}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 697027.7399999999, "v": "697,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 589513.69, "v": "589,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.86}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 565941.03, "v": "565,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.74}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 84910.15, "v": "84,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 63294.0, "v": "63,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 62228.0, "v": "62,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 48516.92, "v": "48,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 34731.99, "v": "34,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Rodzina", "value": 17136934.240000006, "v": "17,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.1, "v_pc": "1136,63 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "12.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11445280.280000001, "v": "11,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.78}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5037282.4799999995, "v": "5,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.39}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 503096.67, "v": "503,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.93}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 81347.64, "v": "81,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.47}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 67308.8, "v": "67,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2618.3699999999994, "v": "2,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 511.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6005913.63, "v": "6,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.49, "v_pc": "398,35 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "25.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2172668.2, "v": "2,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1945860.88, "v": "1,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.39}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1796811.44, "v": "1,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 180.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.91}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 47076.56, "v": "47,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.78}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 43496.55, "v": "43,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5058645.4, "v": "5,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 150.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.0, "v_pc": "335,52 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "33.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 3083644.58, "v": "3,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 400.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.95}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1924570.82, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.04}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 50430.0, "v": "50,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.99}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4284493.149999999, "v": "4,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.77, "v_pc": "284,17 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "51.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3773097.92, "v": "3,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.06}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 229718.0, "v": "229,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.36}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 172092.16, "v": "172,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 109585.07, "v": "109,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.55}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3490388.71, "v": "3,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.52, "v_pc": "231,50 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "40.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 961032.1000000001, "v": "961,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 820981.25, "v": "820,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.52}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 480885.9999999999, "v": "480,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.77}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 418989.5, "v": "418,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 269303.85, "v": "269,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.71}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 265357.66000000003, "v": "265,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.6}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 200044.0, "v": "200,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.73}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 43512.35, "v": "43,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.24}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23503.120000000003, "v": "23,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 6778.88, "v": "6,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2068298.62, "v": "2,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.27, "v_pc": "137,18 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "87.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1458088.99, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.49}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 359490.95, "v": "359,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.38}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 250718.68, "v": "250,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 2217.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.12}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1029619.3799999999, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.62, "v_pc": "68,29 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "56.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 807051.1699999999, "v": "807,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.38}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 140261.63, "v": "140,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.62}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 79804.58, "v": "79,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2502.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 941729.38, "v": "941,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.48, "v_pc": "62,46 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "41.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 929257.26, "v": "929,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.67}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12472.12, "v": "12,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 799721.96, "v": "799,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26, "v_pc": "53,04 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "74.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 593579.3, "v": "593,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.22}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 206142.66, "v": "206,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 283.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.77}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 519519.22, "v": "519,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 183.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82, "v_pc": "34,46 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "36.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 519519.22, "v": "519,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 183.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 442422.07, "v": "442,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69, "v_pc": "29,34 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "81.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 424457.45, "v": "424,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.93}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 17964.620000000003, "v": "17,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.06}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 279978.67000000004, "v": "279,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44, "v_pc": "18,57 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "84.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 277016.27, "v": "277,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.94}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2962.4, "v": "2,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 159631.0, "v": "159,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.25, "v_pc": "10,59 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "85.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 159631.0, "v": "159,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 133468.94000000003, "v": "133,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "8,85 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "18.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 58856.33, "v": "58,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.09}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 58134.350000000006, "v": "58,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 43.55}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 13349.259999999998, "v": "13,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3129.0, "v": "3,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.34}]}, {"name": "Informatyka", "value": 123034.36000000002, "v": "123,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 13220.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "8,16 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "77.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "126.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 123034.36000000002, "v": "123,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 13220.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 79238.38, "v": "79,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "5,26 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "95.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 61038.020000000004, "v": "61,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.03}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.62}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.31}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1937.21, "v": "1,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1263.15, "v": "1,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.59}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 69478.32, "v": "69,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "4,61 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "90.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 69478.32, "v": "69,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7403.06, "v": "7,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,49 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7403.06, "v": "7,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}