{"gmina": "Jasion\u00f3wka", "typ_gminy": "gmina wiejska Jasion\u00f3wka", "kod_gus": "062013908022", "kod_gus_podregionu": "062013900000", "eurostat": "PL843", "ludnosc": 2834, "budzet": {"dochody": "15,57 mln z\u0142", "wydatki": "16,69 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 10449550.51, "dane1": 9829331.379999997, "dane2": 9829331.379999997, "dane3": 620219.1300000027}, {"label": "2017", "dane0": 10776709.090000004, "dane1": 11172435.300000004, "dane2": 10776709.090000004, "dane4": 395726.2100000009}, {"label": "2018", "dane0": 13244507.780000005, "dane1": 12639354.899999995, "dane2": 12639354.899999995, "dane3": 605152.8800000101}, {"label": "2019", "dane0": 14436696.950000001, "dane1": 14641530.480000006, "dane2": 14436696.950000001, "dane4": 204833.53000000492}, {"label": "2020", "dane0": 15568915.899999997, "dane1": 16692431.570000004, "dane2": 15568915.899999997, "dane4": 1123515.6700000074}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2339266.04, "dane1": 3162775.69}, {"label": "2017", "dane0": 2072969.04, "dane1": 3211378.6199999996}, {"label": "2018", "dane0": 2245227.2800000003, "dane1": 3389148.629999999}, {"label": "2019", "dane0": 2139092.9899999998, "dane1": 3659572.1700000004}, {"label": "2020", "dane0": 1999382.22, "dane1": 3992572.1999999993}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "350,58 tys z\u0142", "wydatki": "402,27 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 8.2, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6202191300000027}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6202191300000027}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.3957262100000009}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.3957262100000009}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6051528800000101}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6051528800000101}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.20483353000000493}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.20483353000000493}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -1.1235156700000073}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -1.1235156700000073}], "dochod_ue": "1,82 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "4,14 mln z\u0142", "gmina_pc": "1459.3 z\u0142", "powiat": "2,04 mln z\u0142", "powiat_pc": "720.2 z\u0142", "wojewodztwo": "1,24 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "176,75 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,90 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,95 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 1999382.22, "wydatki": 3992572.1999999993}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-02-27", "DOFINANSOWANIE": "1998934.77", "WARTOSC": "3246156.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego w Jasion\u00f3wce przy ul. Knyszy\u0144skiej 21 B. Zakres projektu obejmuje termomodernizacj\u0119 poprzez docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, stropu, wymiana okien, drzwi i wymiana instalacji c.o. oraz modernizacja \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a i o\u015bwietlenia. Ponadto inwestor planuje zastosowanie paneli fotowoltaicznych na dachu szko\u0142y. Dzi\u0119ki realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i innych zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, redukcja koszt\u00f3w ogrzewania pozwoli na obni\u017cenie koszt\u00f3w funkcjonowania instytucji publicznych oraz zwi\u0119kszenia oszcz\u0119dno\u015bci energii w budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej.Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina Jasion\u00f3wka. Grup\u0105 docelow\u0105 w szczeg\u00f3lno\u015bci b\u0119d\u0105 uczniowie i pracownicy Zespo\u0142u Szkolono-Przedszkolnego w Jasion\u00f3wce i u\u017cytkownicy obiekt\u00f3w, najcz\u0119\u015bciej korzystaj\u0105cy z budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Do grupy po\u015brednich beneficjent\u00f3w nale\u017cy tak\u017ce zaliczy\u0107 ca\u0142\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105, kt\u00f3ra b\u0119dzie mog\u0142a korzysta\u0107 z obiektu. Termin inwestycyjnej realizacji projektu zaplanowano od 01.07.2019 r. do 31.12.2020 r. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: a)na poziomie produktu: -Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych o 398830 kWh/rok -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 123,87 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2,, -Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w 1 szt., -Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji 3405,70 m2, -Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a 1 szt. b)na poziomie rezultatu: -Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 48,184 MWh/rok, -Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 1035,98 GJ/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA JASION\u00d3WKA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego w Jasion\u00f3wce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 705.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-29", "DATA_START": "2018-04-16", "DOFINANSOWANIE": "609420.56", "WARTOSC": "1021745.51", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie monta\u017cu 47 instalacji solarnych, 7 instalacji fotowoltaicznych oraz 2 instalacji mieszanych na budynkach mieszkalnych znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Gminy Jasion\u00f3wka. Dzi\u0119ki realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i innych zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, redukcja koszt\u00f3w podgrzewania c.w.u. oraz zu\u017cycia energii elektrycznej z sieci pozwoli na obni\u017cenie koszt\u00f3w funkcjonowania gospodarstw domowych. Celem strategicznym projektu jest upowszechnienie gospodarki niskoemisyjnej we wszystkich sektorach na rzecz poprawy bilansu energetycznego, cel ten jest zgodny z celem Priorytetu V Gospodarka niskoemisyjna RPO WP na lata 2014-2020 tj. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u rozproszonej produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Celem bezpo\u015brednim projektu jest wzrost wykorzystania niekonwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii prowadz\u0105cy do poprawy jako\u015bci powietrza poprzez zmniejszenie ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 w gminie Jasion\u00f3wka. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: a) na poziomie produktu: - Liczba wbudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE \u2013 49 szt., - Liczba wbudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE \u2013 9 szt. - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI 34) \u2013 63,989 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2, - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI) \u2013 0,13 MWt, - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI) \u2013 0,037 MWe, b) na poziomie rezultatu: \u2013 Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 104,18 MWht/rok, \u2013 Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 35,05 MWhe/rok, Termin realizacji projektu przewidziano od 16 kwietnia 2018 r. do 29 lipca 2019 r.", "BENEFICJENT": "GMINA JASION\u00d3WKA", "TYTUL": "Wykorzystanie energii s\u0142onecznej poprzez wykonanie instalacji solarnych i fotowoltaicznych w budynkach mieszkalnych na terenie Gminy Jasion\u00f3wka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 215.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-08-03", "DOFINANSOWANIE": "565263.46", "WARTOSC": "878226.43", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku Przedszkola Samorz\u0105dowego w Jasion\u00f3wce. Celem projektu jest oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii cieplnej i energii elektrycznej poprzez wykonanie termomodernizacji budynku Przedszkola Samorz\u0105dowego w Jasion\u00f3wce. Realizacja inwestycji przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia jednego z g\u0142\u00f3wnych cel\u00f3w RPO WP: wzrost zr\u00f3wnowa\u017cony, czyli transformacja w kierunku gospodarki niskoemisyjnej, efektywnie korzystaj\u0105cej z zasob\u00f3w i konkurencyjnej. Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Osi Priorytetowej V: Gospodarka Niskoemisyjna, kt\u00f3rej celem jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym i mieszkaniowym. Zakres projektu obejmuje termomodernizacj\u0119 budynku Przedszkola Samorz\u0105dowego w Jasion\u00f3wce poprzez usprawnienia dotycz\u0105ce bry\u0142y budynku (docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, docieplenie stropodach\u00f3w, wymiana okien, wymiana starych drzwi zewn\u0119trznych) oraz usprawnienia dotycz\u0105ce systemu grzewczego budynku (modernizacja instalacji c.w.u., wymiana instalacji c.o. na now\u0105) oraz modernizacja o\u015bwietlenia. Dzi\u0119ki realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i innych zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, redukcja koszt\u00f3w ogrzewania pozwoli na obni\u017cenie koszt\u00f3w funkcjonowania instytucji publicznych oraz zwi\u0119kszenia oszcz\u0119dno\u015bci energii w budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Grup\u0105 docelow\u0105 w szczeg\u00f3lno\u015bci b\u0119d\u0105 podopieczni i pracownicy Przedszkola Samorz\u0105dowego w Jasion\u00f3wce i u\u017cytkownicy obiekt\u00f3w, najcz\u0119\u015bciej korzystaj\u0105cy z budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Do grupy po\u015brednich beneficjent\u00f3w nale\u017cy tak\u017ce zaliczy\u0107 ca\u0142\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105, kt\u00f3ra b\u0119dzie mog\u0142a korzysta\u0107 z obiektu.", "BENEFICJENT": "GMINA JASION\u00d3WKA", "TYTUL": "\u201eTermomodernizacja budynku Przedszkola Samorz\u0105dowego w Jasion\u00f3wce\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 199.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-20", "DATA_START": "2017-12-21", "DOFINANSOWANIE": "24204000.27", "WARTOSC": "36635490.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: P\u0142aska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu wnioskodawca zak\u0142ada wybudowanie telekomunikacyjnej infrastruktury szerokopasmowej umo\u017cliwiaj\u0105cej korzystanie z us\u0142ug elektronicznych na obszarze Suwalskim ID 3.3.20.39, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Ko\u0144cowymi odbiorcami us\u0142ug dostarczanych w ramach wybudowanej sieci dost\u0119powej s\u0105 wybrane lokale wskazane na obszarze interwencji oraz wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe w liczbie 128. W ramach projektu planuje si\u0119 wybudowanie sieci dost\u0119powej w oddzia\u0142ywaniu kt\u00f3rej znajdzie si\u0119 13651 gospodarstw domowych co stanowi prawie 37% ca\u0142kowitej liczby gospodarstw domowych mo\u017cliwych do obj\u0119cia zasi\u0119giem na obszarze interwencji. Podstawow\u0105 us\u0142ug\u0105 kt\u00f3ra b\u0119dzie \u015bwiadczona z wykorzystaniem sieci jest szerokopasmowy dost\u0119p do Internetu w technologii FTTH GPON o przep\u0142ywno\u015bci 100Mb/s w d\u00f3\u0142 sieci. W ramach planowanej inwestycji wybudowana zostanie g\u0142ownie sie\u0107 dost\u0119powa i rozdzielcza. Na potrzeby po\u0142\u0105czenia poszczeg\u00f3lnych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z sieci\u0105 szkieletowa i g\u0142\u00f3wnym w\u0119z\u0142em wymiany ruchu oraz jako uzupe\u0142nienie infrastruktury w\u0142asnej wykorzystana zostanie infrastruktura innych operator\u00f3w telekomunikacyjnych g\u0142\u00f3wnie Regionalnej Sieci Szerokopasmowej Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego SSPW WP. W zakresie infrastruktury pasywnej sie\u0107 dost\u0119powa i linie kablowe sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 w ca\u0142o\u015bci z kabli \u015bwiat\u0142owodowych i infrastruktury optycznej towarzysz\u0105cej. W cz\u0119\u015bci aktywnej sie\u0107 dost\u0119powa sk\u0142ada si\u0119 z optycznych w\u0119z\u0142\u00f3w wyposa\u017conych w urz\u0105dzenia typu OLT GPON.", "BENEFICJENT": "IDEALAN SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji w wybranych miejscowo\u015bciach wojew\u00f3dztwa podlaskiego - obszar suwalski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "249519.68", "WARTOSC": "267519.68", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka", "OPIS": "Projekt obejmie swoimi dzia\u0142aniami 30 os\u00f3b (23 K i 7 M) zagrozonych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych w gminie Jasion\u00f3wka. S\u0105 to osoby nieaktywne zawodowo i/lub bezrobotne, kt\u00f3re korzystaj\u0105 ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej. Projekt przewiduje kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142., zawodow\u0105 oraz prac\u0119 socjaln\u0105: - kontrakty socjalne dla 30os. - specjalistyczne poradnictwo indywidualne psychologiczne dla 30os. - warsztaty rozwoju umiejetno\u015bci spo\u0142ecznych dla 30os. - indywidualne wsparcie mentora dla 30os. -Indywidualne \u015acie\u017cki Wsparcia (I\u015aW) dla 30os. - zaj\u0119cia rozwoju osobistego dla 30os., w tym kurs pierwszej pomocy dla 10os. - Punkt Porad Obywatelskich: pomoc prawnika i terapeuty uzale\u017cnie\u0144 dla UP i otoczenia - wsparcie zdrowotne - Bia\u0142e Niedziele dla otoczenia UP - indywidualne i grupowe doradztwo zawodowe dla 15os. - wsparcie brokera pracy dla 15os. - kursy zawodowe dla 15os. - sta\u017ce dla 5os. Celem PAL jest zmniejszenie obszar\u00f3w wykluczenia spo\u0142ecznego mieszka\u0144c\u00f3w gminy Jasion\u00f3wka poprzez podniesienie poziomu aktywno\u015bci \u017cyciowej, spo\u0142ecznej i zawodowej, wzrost kompetencji i umiejetno\u015bci \u017cyciowych, podniesienie kwalifikacji do podj\u0119cia zaatrudnienia w grupie 30os. z terenu gminy Jasion\u00f3wka, w okresie realizacji projektu ( 01.10.-30.09.2020.). Projekt wykorzystuje us\u0142ugi aktywnej integracji, za\u015b wsparcie jest udzielane na podstawie Indywidualnej \u015acie\u017cki Wsparcia, tworzonej dla ka\u017cdej osoby na podstawie diagnozy jej sytuacji \u017cyciowej. Projekt jest komplementarny do dzia\u0142a\u0144 realizowanych przez OPS Jasion\u00f3wka w ramach partnerskiego projektu RPO \u201eRazem Lepiej\u201d. Dzia\u0142ania w ich ramach uzupe\u0142niaj\u0105 si\u0119 wzajemnie (g\u0142\u00f3wnie o rozbudowany komponent spo\u0142eczny i zdrowotny) oraz rozszerzaj\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 (Lokalne Kryterium Wyboru nr IV).", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK WSPIERANIA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa w gminie Jasion\u00f3wka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "763022.68", "WARTOSC": "897673.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zrealizowanie na terenie gmin z terenu obj\u0119tego wsparciem LGD Puszcza Knyszy\u0144ska (Jasion\u00f3wka, Knyszyn), oraz Choroszczy \u015bcie\u017cki reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej dla 67 os\u00f3b obj\u0119tych pomoc\u0105 spo\u0142eczn\u0105 (UP). Ka\u017cdy UP zostanie obj\u0119ty kompleksowym wsparciem poprzez zastosowanie co najmniej dw\u00f3ch r\u00f3\u017cnych form wsparcia. \u015acie\u017cka zostanie stworzona indywidualnie dla ka\u017cdego UP, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji i potrzeb. W ramach indywidualnej \u015bcie\u017cki w stosunku do ka\u017cdego UP zostan\u0105 wybrane i zastosowane sposoby dzia\u0142a\u0144 (zgodnie z potrzebami i posiadanymi predyspozycjami) wybrane spo\u015br\u00f3d dost\u0119pnych form wsparcia. Wsparcie UP obejmie prac\u0119 socjaln\u0105 z wykorzystaniem kontraktu socjalnego, pomoc psychologiczn\u0105 (w stosunku do 100% uczestnik\u00f3w projektu) oraz w odniesieniu do cz\u0119\u015bci UP wsparcie coachingowe, WRO, szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje (55 os\u00f3b) i sta\u017ce zawodowe u pracodawc\u00f3w (30 os\u00f3b). Wsparciem projekcie obj\u0119ta zostan\u0105 os., osoby korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. oraz osoby zakwalifikowane do III profilu pomocy, zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Do grona UP nale\u017ce\u0107 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gmin Jasion\u00f3wka, Knyszyn i Choroszcz. Wsparcie w projekcie zostanie dostosowane do specyficznych potrzeb os\u00f3b w szczeg\u00f3lno\u015bci wymagaj\u0105cych wsparcia w tym nale\u017c\u0105cych do kategorii wiekowej 15-30 lat. Projekt b\u0119dzie realizowany przez Caritas Arch.i Bia\u0142ost., MOPS w Knyszynie, GOPS w Jasion\u00f3wce, MGOPS w Choroszczy oraz LGD Puszcza Knyszy\u0144ska. Wszyscy realizatorzy posiadaj\u0105 wieloletnie do\u015bwiadczenie w pracy z osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem z r\u00f3\u017cnych powod\u00f3w, w tym oddalenia od rynku pracy. W ramach projektu zrealizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce warunki premiuj\u0105ce: projekt w celu kompleksowego wsparcia b\u0119dzie realizowany w partnerstwie wielosektorowym oraz wsparciem w projekcie objete b\u0119d\u0105 osoby z kategorii wiekowej 15-30 (50% gr. docel.).", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI BIA\u0141OSTOCKIEJ", "TYTUL": "Razem lepiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "729093.00", "WARTOSC": "775365.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn", "OPIS": "CEL G\u0141.:Wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej 20 (11 kobiet i 9 m\u0119\u017cczyzn) mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego LSR LGD Biebrza\u0144ski Dar Natury, tj. gmin Czarna Bia\u0142ostocka, Gr\u00f3dek, Knyszyn, Jasion\u00f3wka, Micha\u0142owo, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez udzielenie im wsparcia prowadz\u0105cego do utworzenia przez nich 15 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych na obszarze obj\u0119tym LSR LGD Biebrza\u0144ski Dar Natury, tj. gmin Czarna Bia\u0142ostocka, Gr\u00f3dek, Knyszyn, Jasion\u00f3wka, Micha\u0142owo, do dnia 30-04-2020r. Operacja zapewnia zintegrowanie cel\u00f3w g\u0142\u00f3wnych LSR I i II poprzez aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz jednocze\u015bnie zak\u0142adanie, rozwijanie i wspieranie przedsi\u0119b. na obszarze LSR. Cele PRiLSR tworz\u0105 logiczne zwi\u0105zki i oddzia\u0142uj\u0105 na siebie - KRYTERIUM VII. G\u0141. REZ. -liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 15 -liczba utworzonyc miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 15 GR DOCELOWA Osoba fizyczne z gm. Czarna Bia\u0142ostocka, Gr\u00f3dek, Jasion\u00f3wka, Knyszyn, Micha\u0142owo w wieku od 30 r.\u017c., zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142.gosp. (z wy\u0142\u0105czeniem os., kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis do CEIDG, by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu jako dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia dokumentacji rekrutacyjnej) b\u0119d\u0105ce bezrobotnymi lub poszukuj\u0105cymi pracy lub nieaktywnymi zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: os. starsze w wieku 50 lat i wi\u0119cej lub kobiety lub os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 lub os. d\u0142ugotrwale bezrobotne lub os. o niskich kwalifikacjach. G\u0141. ZADANIA Rekrutacja (doradztwo zawodowe) Doradztwo indywidualne z pisania biznesplanu Dotacja inwestycyjna Wsparcie pomostowe finansowe Specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce (doradztwo indywidualne)", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "M\u00f3j w\u0142asny biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-04-18", "DOFINANSOWANIE": "56980.38", "WARTOSC": "75973.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest wykonanie instalacji fotowoltaicznej o mocy oko\u0142o 10 kW, kt\u00f3ra zostanie posadowiona na dachu budynku Urz\u0119du Gminy Jasion\u00f3wka. Planowana produkcja energii elektrycznej z wybudowanej instalacji wyniesie 9,491 MWh/rok. Wyprodukowana energia b\u0119dzie wykorzystywana na potrzeby w\u0142asne Wnioskodawcy. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina Jasion\u00f3wka. Celem strategicznym projektu jest upowszechnienie gospodarki niskoemisyjnej we wszystkich sektorach na rzecz poprawy bilansu energetycznego, natomiast celem bezpo\u015brednim jest zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w Gminie Jasion\u00f3wka.Cele projektu wpisuj\u0105 si\u0119 w Dzia\u0142anie 5.1 Energetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii Osi Priorytetowej V. Gospodarka niskoemisyjna, tj. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u rozproszonej produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gniecie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: a)na poziomie produktu: -Liczba wybudowanych jednostek wytworzenia energii elektrycznej z OZE \u2013 1 szt. -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 7,71 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 -Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych \u2013 0,01 MWe -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie \u2013 0 szt. b)na poziomie rezultatu: -Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 9,491 MWhe/rok Termin realizacji projektu w zakresie dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych zaplanowano od 01.02.2020 r. do 30.06.2020 r.", "BENEFICJENT": "GMINA JASION\u00d3WKA", "TYTUL": "Wykonanie instalacji fotowoltaicznej na potrzeby Urz\u0119du Gminy Jasion\u00f3wka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3767366.71", "WARTOSC": "4432196.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie 50 gmin wojew\u00f3dztwa podlaskiego powstan\u0105 plac\u00f3wki wsparcia dziennego prowadzone w formie podw\u00f3rkowej, oraz Zesp\u00f3\u0142 Interdyscyplinarny Projekty tj zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi doradcze, mediacyjne i terapeutyczne. Plac\u00f3wki dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. przedsi\u0119biorczo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki deformalizacji struktur zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p rodzic\u00f3w do us\u0142ug specjalistycznego doradztwa, a wi\u0119zi rodziny zostan\u0105 wzmocnione. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji \u2013 4 132 456,14 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 314 460 z\u0142; Okres realizacji - 01.05.2020 \u2013 30.04.2022.", "BENEFICJENT": "ZHP CHOR\u0104GIEW BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Podlaskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1347737.19", "WARTOSC": "1657700.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 186 nauczycieli (N) (177K) kl 1-3 publicznych 53 SP zterenu 26 gmin wiejskich i w-miejskich Suwalskiego NUTS3 w zakresie nauczania program. do 31.12.2019 poprzez szkol. stacjonarne grup., zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Fundacj\u0119 Forum Inicjatyw Spo\u0142ecznych i Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Paw\u0142a II i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu suwalskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "729318.79", "WARTOSC": "767704.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci 30 os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez pracy znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, mieszka\u0144c\u00f3w gmin Czarna Bia\u0142ostocka, Dobrzyniewo Du\u017ce, Gr\u00f3dek, Jasion\u00f3wka, Juchnowiec Ko\u015bcielny, Knyszyn, Micha\u0142owo, Supra\u015bl, Wasilk\u00f3w i Zab\u0142ud\u00f3w poprzez indywidualne doradztwo prowadz\u0105ce do zarejestrowania w 2019 r. 18 firm w bran\u017cach kluczowych wskazanych w LSR LGD PK oraz udzielenie im wsparcia inwestycyjnego i pomostowego w roku 2019. Projekt realizuje Cel II.1 Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstw na obszarze LGD, w tym w kluczowych domenach Lokalnej Strategii Rozwoju LGD Puszcza Knyszy\u0144ska 2014-2020 Rezultaty: 18 os\u00f3b (9 K, 9 M) pozostaj\u0105cych bez pracy otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 30 os\u00f3b (15 K,15 M) pozostaj\u0105cych bez pracy otrzyma wsparcie doradcze Projekt obejmie wsparciem 30 os\u00f3b (15 K, 15 M) od 30 roku \u017cycia, b\u0119d\u0105cych bezrobotnymi lub poszukuj\u0105cymi pracy lub nieaktywnymi zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy(tj. osoby starsze po 50 roku \u017cycia lub kobiety lub osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 lub osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne lub osoby o niskich kwalifikacjach), zamieszkuj\u0105cych obszar LGD\u2013Puszcza Knyszy\u0144ska. 100% grupy docelowej stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. W ramach projektu planowane s\u0105: - rekrutacja \u2013 nab\u00f3r ok.60 formularzy rekrutacyjnych i ich ocena oraz diagnoza 50 autor\u00f3w najlepszych formularzy pod k\u0105tem predyspozycji zawodowych - indywidualne wsparcie doradcze w zakresie przygotowania biznesplanu dla 30 os\u00f3b - wsparcie finansowe (dotacja inwestycyjna) dla 18 autor\u00f3w najlepszych biznesplan\u00f3w w wysoko\u015bci do 21000 z\u0142 - wsparcie pomostowe: finansowe przez 12 m-cy (\u0142\u0105cznie 10127,40 z\u0142/os.) i specjalistyczne wsparcie towarzysz. (indyw. doradtwo w wysoko\u015bci 24 godzin/os., indywidualne pakiety spersonalizowanego wsparcia marketingowego w Internecie)", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO AMICUS", "TYTUL": "Kierunek: PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "321752.61", "WARTOSC": "372603.06", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn", "OPIS": "W ramach projektu 28 os. g\u0142\u00f3wnie z terenu gm. Supra\u015bl i Cz. Bia\u0142. (dodatk. Knyszyn, Dobrzyniewo, Jasion\u00f3wka) obj\u0119tych wsparciemw CIS prowadzonym przez Caritas Arch. Bia\u0142. (CAB). Przebieg ucz. w CIS zostanie zaplanowany z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji i potrzeb UP. W ramach zatrudnienia socjalnego w CIS ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142 opracowan\u0105 drog\u0119 udzia\u0142u w projekcie i zakres wsparcia jakie otrzyma. W projekcie zostan\u0105 zastos. w stosunku do ka\u017cdego UP dzia\u0142ania aktywnej integracji spo\u0142ecznej: wsparcie coachingowe, wsparcie psychologiczne, warsztaty z psychologiem, doradztwo zawodowe (w tym IPD) oraz dzia\u0142ania o charakterze aktywizacji zawodowej prowadzone w ramach warsztat\u00f3w zawodowych w CIS (budowlano-porz\u0105dkowych i gastronomiczno-spo\u017cywczych). W ramach CIS zostanie dokonana analiza potrzeb zawodowych UP oraz opracowane i zastosowane IPD. W przypad. gdy UP, b\u0119d\u0105 klienci pom. spo\u0142. OPS zostanie poinformowany o proj. i formach wsparcia. Wy\u017cej wymienionym wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym o kt\u00f3rych mowa w art. 1 ust. 2 ustawy z dnia 13 czerwca 2003 r. o zatrudnieniu socjalnym, w tym min. 5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Uczestnikami projektu (UP) b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce teren obj\u0119ty realizacj\u0105 LSR LGD \"Puszcza Knyszy\u0144ska\". CAB posiada wielol. do\u015bw. w pracy z osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem z r\u00f3\u017cnych powod\u00f3w, w tym oddalenia od rynku pracy. CAB prowadzi CIS na terenie gminy Cz. Bia\u0142. od 2011 - obecnie w ramach CIS obejmuje wspr. tak\u017ce mieszk. gm. Supra\u015bl. Od 2011 CAB zapewnia trwa\u0142o\u015b\u0107 CIS w oparciu o \u015brodk. w\u0142asne. Wsparcie w projekcie zostanie w 100% skierow. do gr. defaworyzowanych na obszarze LSR, w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142, d\u0142ugotrwale bezrobotnych,ON itp. Dzia\u0142ania w projekcie realizuj\u0105 cel szczeg\u00f3\u0142owy LSR I.1 - Integracja i aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w LGD \"Puszcza Knyszy\u0144ska\", przedsi\u0119wzi\u0119cie 1.1.2.", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI BIA\u0141OSTOCKIEJ", "TYTUL": "CIS szans\u0105 dla gminy Supra\u015bl i Czarna Bia\u0142ostocka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 411639.35}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 367955.32}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 200359.52}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 173566.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 127670.73999999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 93550.37999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 81702.38}, {"name": "Przedszkola", "value": 78675.66999999998}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 64158.78}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 62917.310000000005}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 59323.79}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 46225.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 38838.8}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 33505.19}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 30854.96}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 20438.61}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 19183.56}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 17838.15}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 17519.05}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 16918.18}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 13050.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 11371.539999999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 10834.84}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 9876.62}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7722.38}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 6904.27}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6461.41}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5665.42}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4995.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4248.46}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 2172.1400000000003}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1189.42}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 601.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 524.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 41.79}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4.43}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2238298.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1116776.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 645266.5}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 224202.03}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 113037.37}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 90894.8}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 86928.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 86449.55}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 73800.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 61886.16}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 22418.29}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 12350.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 8613.9}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3631.97}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2550.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2209.29}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2100.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 571.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 360.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2493837.8200000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1247616.1400000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 256235.40000000002}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 200032.74}, {"name": "Przedszkola", "value": 177537.44}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 165991.62}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 154755.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 112872.91}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 88891.23999999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 79860.25}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 34316.950000000004}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18340.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14996.4}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12302.81}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7100.86}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 5033.13}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 2610.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2096.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 338.58}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 521143.26}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 182106.44}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 60000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 55920.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 27061.03}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 2750.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 134003.55}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 10000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1903755.66}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1142232.28}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 89083.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 87666.02}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 96278.31}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 338534.09}, {"name": "Biblioteki", "value": 98785.35}, {"name": "Przedszkola", "value": 25013.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1500.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 658480.17}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 538900.78}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 258712.69000000003}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 210236.13999999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 97663.97000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 88606.65000000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 69645.34999999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 30000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 29663.230000000003}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 27653.88}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 13050.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 10834.84}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8470.73}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3962.5600000000004}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3608.6400000000003}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 3442003.04}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 634016.5}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 405855.67}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 133832.27}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 73800.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 65518.130000000005}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 22418.29}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14900.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3026163.0399999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1300646.6700000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 376610.24000000005}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 165991.62}, {"name": "Rodzina", "value": 96952.65}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 40055.950000000004}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 37931.9}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12302.81}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 10671.009999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7439.44}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 759169.7}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 60000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 27061.03}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2750.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 134003.55}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1903755.66}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1142232.28}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 89083.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 87666.02}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 96278.31}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 437319.44000000006}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 25013.72}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1500.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3992572.1999999993, "v": "3,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.91, "v_pc": "1408,81 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "32.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "4.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3107597.54, "v": "3,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.83}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 308665.42000000004, "v": "308,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.73}, {"name": "Przedszkola", "value": 289840.73, "v": "289,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.25}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 217521.91999999998, "v": "217,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43512.979999999996, "v": "43,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 20438.61, "v": "20,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4995.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Rodzina", "value": 3568618.9199999995, "v": "3,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.37, "v_pc": "1259,22 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "19.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "15.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2257543.26, "v": "2,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.26}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1202302.31, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.69}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 89547.99999999999, "v": "89,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.5}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 19183.56, "v": "19,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 41.79, "v": "0,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3283285.11, "v": "3,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 177.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.66, "v_pc": "1158,53 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "466.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1194.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3273408.4899999998, "v": "3,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 178.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.69}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 9876.62, "v": "9,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1712543.5100000002, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.25, "v_pc": "604,28 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "1.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "0.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1424814.28, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 150499.93, "v": "150,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.78}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 82015.21, "v": "82,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.78}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 35888.090000000004, "v": "35,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.09}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19326.0, "v": "19,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.12}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 990837.22, "v": "990,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.93, "v_pc": "349,62 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "68.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "6.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 554648.45, "v": "554,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 55.97}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 189923.55, "v": "189,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.16}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 182106.44, "v": "182,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.37}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 64158.78, "v": "64,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.47}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 853611.2600000002, "v": "853,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.11, "v_pc": "301,20 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "26.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 304560.39999999997, "v": "304,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.67}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 224202.03, "v": "224,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.26}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 100262.78, "v": "100,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.74}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 90894.8, "v": "90,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.64}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 86449.55, "v": "86,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37305.6, "v": "37,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.37}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7722.38, "v": "7,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2213.72, "v": "2,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 653158.24, "v": "653,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.91, "v_pc": "230,47 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "132.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "11.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 646696.83, "v": "646,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.01}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6461.41, "v": "6,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 578956.7300000001, "v": "578,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.46, "v_pc": "204,29 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "65.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "65.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 402272.27, "v": "402,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.48}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 62917.310000000005, "v": "62,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.86}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 59323.79, "v": "59,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.24}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 38838.8, "v": "38,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15604.56, "v": "15,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.69}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 467319.44000000006, "v": "467,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.79, "v_pc": "164,90 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "31.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "6.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 338534.09, "v": "338,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.44}, {"name": "Biblioteki", "value": 98785.35, "v": "98,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.41}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 279766.56, "v": "279,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.67, "v_pc": "98,72 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "32.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "40.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 270112.29, "v": "270,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.54}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 9654.27, "v": "9,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 1854.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.45}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 96278.31, "v": "96,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57, "v_pc": "33,97 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "22.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "46.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 96278.31, "v": "96,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 84634.84, "v": "84,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5, "v_pc": "29,86 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "81.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "15.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 73800.0, "v": "73,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.19}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 10834.84, "v": "10,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 732.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.8}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 49956.69, "v": "49,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29, "v_pc": "17,63 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "88.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "6.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 30140.96, "v": "30,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.33}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 20.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9815.73, "v": "9,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 19.64}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 41540.54, "v": "41,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 161.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "14,66 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "83.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "21.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41540.54, "v": "41,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 161.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 26302.0, "v": "26,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "9,28 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "32.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "11.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 21623.0, "v": "21,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 82.21}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 4078.0, "v": "4,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 919.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.5}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 601.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.28}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 13050.0, "v": "13,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,60 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "91.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "62.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 13050.0, "v": "13,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}