{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Knyszyn", "kod_gus": "062013900000", "podregion_eurostat": "PL843", "ludnosc": 4842, "budzet": {"dochody": "25,55 mln z\u0142", "wydatki": "22,85 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "613,52 tys z\u0142", "wydatki": "649,83 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 33.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 46.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7694236000000164}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7694236000000164}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7866401900000163}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7866401900000163}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.21467736999998613}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.21467736999998613}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.708453539999992}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.708453539999992}], "dochod_ue": "2,43 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "6,97 mln z\u0142", "gmina_pc": "1438.9 z\u0142", "powiat": "3,49 mln z\u0142", "powiat_pc": "720.2 z\u0142", "wojewodztwo": "2,11 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "32,21 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "679,22 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,87 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2017-10-19", "DATA_START": "2016-11-29", "DOFINANSOWANIE": "1944350.00", "WARTOSC": "4894723.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn", "OPIS": "Projekt dotyczy dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie udzia\u0142u rozproszonej produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Ten cel realizowany jest poprzez realizacj\u0119 inwestycji \u2013 budowy elektrowni fotowoltaicznej o mocy 999,35 kW oraz dzia\u0142ania propaguj\u0105ce OZE w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Cele projektu sa sp\u00f3jne z celami dzia\u0142anie 5.1. RPOWP Energetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii oraz Priorytet Inwestycyjny 4a Wspieranie wytwarzania i dystrybucji energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika rezultatu RPOWP : Udzia\u0142 energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w ko\u0144cowym zu\u017cyciu energii brutto z 15,5% w 2012 do 18,6% w 2023 Projekt pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w \u2022 Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI) MW \u2013 0, 99935 \u2022 Liczba wbudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE szt -. 1 \u2022 Szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI) tony ekwiwalentu CO2 -848,00 \u2022 Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie 1 \u2022 Kampania promocyjna OZE \u2013 1 SZT \u2022 Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych /nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE MWh/rok 1 044,33 w 2018.r Dzi\u0119ki realizacji projektu zostanie wdro\u017cony innowacyjny model wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy JST, NGO oraz przedsi\u0119biorc\u0105 . Planowane dzia\u0142ania maj\u0105 zacie\u015bni\u0107 relacje pomi\u0119dzy przedsi\u0119biorc\u0105, JST a spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105. Pozwol\u0105 one na propagowanie wiedzy o OZE, zwi\u0119ksz\u0105 zainteresowanie inwestycjami w OZE, a tak\u017ce stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142o wiedzy dla spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz baz\u0105 dobrych praktyk. Przewidywane efekty wdro\u017cenia to: \u2022 Zwi\u0119kszenie wolumenu energii produkowanej z OZE \u2022 Spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2022 Obni\u017cenie krajowych koszt\u00f3w z tytu\u0142u zakupu praw do emisji \u2022 Zmniejszenie szk\u00f3d wywo\u0142anych emisjami \u2022 Poprawa bezpiecze\u0144stwa energetycznego \u2022 Rozw\u00f3j lokalnej wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzysektorowej \u2022 Tworzenie nowych \u201ezielonych\u201d miejsc pracy termin realizacji: 06.2017-10.2017", "BENEFICJENT": "CORAL W. PERKOWSKI, J. PERKOWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "\u201ePropagowanie OZE poprzez realizacj\u0119 inwestycji w farm\u0119 fotowoltaiczn\u0105 oraz dzia\u0142ania promocyjne i edukacyjne firmy Coral\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 401.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-11-21", "DOFINANSOWANIE": "799856.15", "WARTOSC": "1788769.24", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa, rozbudowa, nadbudowa budynku us\u0142ugowo-biurowego do remontu \u015brodk\u00f3w transportu z jednym stanowiskiem naprawczo przegl\u0105dowym o dwa stanowiska naprawczo-przegl\u0105dowe wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 oraz magazyn cz\u0119\u015bci na pi\u0119trze, a tak\u017ce zakup nowoczesnej technologii w postaci malarni proszkowej do malowania proszkowego powierzchni metalowych uk\u0142ad\u00f3w hamulcowych samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych. Spodziewanym efektem projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug oraz udoskonalenie ca\u0142ego procesu malowania jak i samego malowanego elementu w wyniku czego b\u0119dzie si\u0119 on charakteryzowa\u0142 wysok\u0105 jako\u015bci\u0105 pokrycia o r\u00f3wnomiernej pow\u0142oce oraz znacznie wi\u0119kszej \u017cywotno\u015bci (np. mniejsze ryzyko korozji). Okres realizacji projektu: 01.03.2019 \u2013 30.06.2020 Ca\u0142kowity koszt realizacji projektu wynosi 1.788.769,24 PLN - koszty kwalifikowalne: 1.454.283,94 PLN - koszty niekwalifikowalne: 334.485,30 PLN \u0179r\u00f3d\u0142a finansowania koszt\u00f3w kwalifikowanych projektu: - \u015arodki publiczne (Europejski Fundusz Rozwoju Regionalnego): 55% - \u015arodki w\u0142asne: 45% \u0179r\u00f3d\u0142a finansowania koszt\u00f3w niekwalifikowanych: - \u015arodki w\u0142asne: 100%", "BENEFICJENT": "PRZEMYS\u0141AW SZUJ \"PHU KOMPRES MOT\"", "TYTUL": "Podniesienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa i wzrost zatrudnienia poprzez rozbudow\u0119 zak\u0142adu do obs\u0142ugi i remontu samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 165.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-29", "DATA_START": "2018-06-18", "DOFINANSOWANIE": "679216.58", "WARTOSC": "1184428.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn", "OPIS": "Gmina Knyszyn zamierza zrealizowa\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cie polegaj\u0105ce na budowie mikroinstalacji OZE na budynkach mieszkalnych w gminie Knyszyn (TYP 1 projektu). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych poprzez budow\u0119 78 mikroinstalacji (63 instalacji solarnych do produkcji ciep\u0142a i 15 instalacji fotowoltaicznych do produkcji energii elektrycznej) wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w gospodarstwach indywidualnych na terenie gminy Knyszyn w 2019 r. Projekt b\u0119dzie realizowany w IV 2018 r. I 2019 r. Planuje si\u0119 i\u017c, w wyniku realizacji projektu produkcja roczna energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE (solary) wyniesie ponad 130 MWht, a produkcja roczna energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE (fotowoltaika) wyniesie ponad 50,7 MWhe. Poprawa jako\u015bci powietrza uzyskana b\u0119dzie dzi\u0119ki unikni\u0119tej emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery w wyniku zamiany \u017ar\u00f3d\u0142a energii pokrywaj\u0105cego potrzeby wskazanych budynk\u00f3w mieszkalnych w gminie Knyszyn. Przedmiotowy projekt zak\u0142ada roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych w wyniku realizacji projektu w wysoko\u015bci niemal 90 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Przedsi\u0119wzi\u0119cie pozytywnie wp\u0142ynie na ochron\u0119 \u015brodowiska i zdrowia ludzi wywo\u0142uj\u0105c efekt ekologiczny w postaci redukcji: CO2, SO2, Nox, py\u0142\u00f3w PM 2.5 oraz PM 10.", "BENEFICJENT": "GMINA KNYSZYN", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji poprzez monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i ogniw fotowoltaicznych na terenie miasta i gminy Knyszyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 140.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-20", "DATA_START": "2017-12-21", "DOFINANSOWANIE": "24204000.27", "WARTOSC": "36635490.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: P\u0142aska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu wnioskodawca zak\u0142ada wybudowanie telekomunikacyjnej infrastruktury szerokopasmowej umo\u017cliwiaj\u0105cej korzystanie z us\u0142ug elektronicznych na obszarze Suwalskim ID 3.3.20.39, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Ko\u0144cowymi odbiorcami us\u0142ug dostarczanych w ramach wybudowanej sieci dost\u0119powej s\u0105 wybrane lokale wskazane na obszarze interwencji oraz wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe w liczbie 128. W ramach projektu planuje si\u0119 wybudowanie sieci dost\u0119powej w oddzia\u0142ywaniu kt\u00f3rej znajdzie si\u0119 13651 gospodarstw domowych co stanowi prawie 37% ca\u0142kowitej liczby gospodarstw domowych mo\u017cliwych do obj\u0119cia zasi\u0119giem na obszarze interwencji. Podstawow\u0105 us\u0142ug\u0105 kt\u00f3ra b\u0119dzie \u015bwiadczona z wykorzystaniem sieci jest szerokopasmowy dost\u0119p do Internetu w technologii FTTH GPON o przep\u0142ywno\u015bci 100Mb/s w d\u00f3\u0142 sieci. W ramach planowanej inwestycji wybudowana zostanie g\u0142ownie sie\u0107 dost\u0119powa i rozdzielcza. Na potrzeby po\u0142\u0105czenia poszczeg\u00f3lnych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z sieci\u0105 szkieletowa i g\u0142\u00f3wnym w\u0119z\u0142em wymiany ruchu oraz jako uzupe\u0142nienie infrastruktury w\u0142asnej wykorzystana zostanie infrastruktura innych operator\u00f3w telekomunikacyjnych g\u0142\u00f3wnie Regionalnej Sieci Szerokopasmowej Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego SSPW WP. W zakresie infrastruktury pasywnej sie\u0107 dost\u0119powa i linie kablowe sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 w ca\u0142o\u015bci z kabli \u015bwiat\u0142owodowych i infrastruktury optycznej towarzysz\u0105cej. W cz\u0119\u015bci aktywnej sie\u0107 dost\u0119powa sk\u0142ada si\u0119 z optycznych w\u0119z\u0142\u00f3w wyposa\u017conych w urz\u0105dzenia typu OLT GPON.", "BENEFICJENT": "IDEALAN SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji w wybranych miejscowo\u015bciach wojew\u00f3dztwa podlaskiego - obszar suwalski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-21", "DATA_START": "2018-07-24", "DOFINANSOWANIE": "618647.62", "WARTOSC": "1062500.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy modernizacji indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, monta\u017cu efektywnego energetycznie o\u015bwietlenia ulicznego oraz monta\u017cu systemu pomiaru zanieczyszcze\u0144 w mie\u015bcie Knyszyn wraz z systemem informowania mieszka\u0144c\u00f3w o poziomach zanieczyszcze\u0144. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina Knyszyn, za\u015b grup\u0105 docelow\u0105 mieszka\u0144cy miasta Knyszyn. Celem og\u00f3lnym projektu jest poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego, w szczeg\u00f3lno\u015bci stanu jako\u015bci powietrza w Gminie Knyszyn poprzez modernizacj\u0119 lokalnych indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a oraz monta\u017c efektywnego energetycznie o\u015bwietlenia ulicznego, a tak\u017ce poprzez wzrost \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w Knyszyna dzi\u0119ki zainstalowaniu systemu pomiaru zanieczyszcze\u0144 w mie\u015bcie wraz z systemem informowania mieszka\u0144c\u00f3w o poziomach zanieczyszcze\u0144. Cele bezpo\u015brednie: 1. Zwi\u0119kszenie sprawno\u015bci wytwarzania ciep\u0142a w jednorodzinnych gospodarstwach domowych poprzez likwidacj\u0119 indywidualnych kot\u0142owni lub palenisk w\u0119glowych i zast\u0105pienie ich bardziej ekologicznymi kot\u0142ami na pellet lub olej opa\u0142owy. 2. Zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci infrastruktury publicznej dzi\u0119ki modernizacji o\u015bwietlenia ulicznego. 3. Spadek emisji szkodliwych substancji do atmosfery w obiektach zlokalizowanych w gminie Knyszyn. 4. Budowa i wzrost \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w gminy Knyszyn na temat jako\u015bci powietrza dzi\u0119ki uruchomieniu systemu pomiaru zanieczyszcze\u0144 w mie\u015bcie Knyszyn wraz z systemem informowania mieszka\u0144c\u00f3w o poziomach zanieczyszcze\u0144. Przewidywane nak\u0142ady inwestycyjne: Dotacja (65%): 618 647,62z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 443 852,98 z\u0142 Razem wydatki kwalifikowane: 951 765,62 z\u0142 Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 1 062 500,60 z\u0142 Okres realizacji projektu: III kwarta\u0142 2018- IV kwarta\u0142 2018 r.", "BENEFICJENT": "GMINA KNYSZYN", "TYTUL": "Modernizacja indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a oraz monta\u017c efektywnego energetycznie o\u015bwietlenia ulicznego w Knyszynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-09-20", "DOFINANSOWANIE": "500217.62", "WARTOSC": "1064292.92", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest rewitalizacja zabytkowego rynku w Knyszynie polegaj\u0105ca na: utwardzeniu alejek rynku kostk\u0105 kamienn\u0105 oraz wykonanie chodnik\u00f3w, budowie sieci o\u015bwietleniowej, obelisku z p\u0142yt\u0105 pami\u0105tkow\u0105, ma\u0142\u0105 architektur\u0105 w postaci \u0142awek i koszy, fontanny typu suchego wraz z niezb\u0119dnymi przy\u0142\u0105czami. Projekt skierowany jest do spo\u0142eczno\u015bci lokalnej zamieszkuj\u0105cej obszar obj\u0119ty LSR LGD Puszcza Knyszy\u0144ska. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane w GPR problemy w sferze spo\u0142ecznej, \u015brodowiskowej, gospodarczej, przestrzenno-funkcjonalnej i technicznej scharakteryzowane w ramach diagnozy obszaru zdegradowanego i rewitalizowanego, a tak\u017ce odpowiada na g\u0142\u00f3wne i istotne problemy okre\u015blone w LSR LGD Puszcza Knyszy\u0144ska, tj. bardzo z\u0142y stan techniczny wielu obiekt\u00f3w zabytkowych oraz zaniedbana przestrze\u0144 publiczna w wielu miastach i wsiach na obszarze LGD (place, skwery, centra miejscowo\u015bci, parki). Przedsi\u0119wzi\u0119cie wpisuje si\u0119 w ramy tzw. ma\u0142ej rewitalizacji, dzi\u0119ki kt\u00f3rej poprawi si\u0119 jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez lepsz\u0105 organizacj\u0119 przestrzeni publicznej na cele spo\u0142eczne, kulturalne i rekreacyjne. Rewitalizacja rynku na cele spo\u0142eczno\u015bci i utworzenie parku nie tylko w znacz\u0105cy spos\u00f3b podniesie bezpiecze\u0144stwo ca\u0142ego terenu, ale r\u00f3wnie\u017c przyczyni si\u0119 do poprawy og\u00f3lnej estetyki obszaru i udost\u0119pnienia zabytkowego terenu dla mieszka\u0144c\u00f3w Knyszyna i turyst\u00f3w. Dzia\u0142ania inwestycyjne w tym zakresie podnios\u0105 atrakcyjno\u015b\u0107 turystyczn\u0105 obszaru, ale przede wszystkim s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144com obszaru LGD Puszcza Knyszy\u0144ska, w tym grupom szczeg\u00f3lnie istotnym z punktu widzenia LSR, a wi\u0119c osobom m\u0142odym, seniorom, a tak\u017ce osobom zagro\u017conym wykluczeniem spo\u0142ecznym. Wej\u015bcia na teren parku zaprojektowano w spos\u00f3b zapewniaj\u0105cy dost\u0119p osobom niepe\u0142nosprawnym bezpo\u015brednio z terenu poprzez uk\u0142ad chodnik\u00f3w i alejek oraz ukszta\u0142towanie terenu. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu przekracza 1 milion z\u0142, z czego 57% jest finansowane ze \u015brodk\u00f3w RPOWP. Projekt zako\u0144czy si\u0119 w 2019 r.", "BENEFICJENT": "GMINA KNYSZYN", "TYTUL": "Rewitalizacja rynku w Knyszynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "422065.09", "WARTOSC": "865233.45", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w firmy poprzez wprowadzenie do oferty nowych wyrob\u00f3w \u2013 drzwi drewnianych oraz nowej us\u0142ugi obr\u00f3bki front\u00f3w meblowych na zam\u00f3wienie innych zak\u0142ad\u00f3w stolarskich. Osi\u0105gni\u0119cie wymienionych cel\u00f3w b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki zakupie nowoczesnego centrum obr\u00f3bczego do drewna kt\u00f3re jest sterowana numerycznie (tzw. CNC). Dzi\u0119ki inwestycji skr\u00f3ci si\u0119 czas wytwarzania wyrob\u00f3w meblowych, czas produkcji drzwi, podniesie si\u0119 w znacznym stopniu jako\u015b\u0107 produkowanych wyrob\u00f3w, wzro\u015bnie powtarzalno\u015b\u0107 poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w, zmniejszy si\u0119 zu\u017cycie surowca (mniej strat) oraz zu\u017cycie energii elektrycznej oraz wody. Centrum obr\u00f3bcze wyposa\u017cone b\u0119dzie w inteligentny system zarz\u0105dzania zu\u017cyciem energii, kt\u00f3ry jest w stanie zmniejszy\u0107 jej u\u017cycie o co najmniej 30% w skali roku w por\u00f3wnaniu do takiego samego urz\u0105dzenia ale pozbawionego systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 (opis sytemu do\u0142\u0105czony jest do wniosku jako za\u0142\u0105cznik). Dodatkowo zostanie zakupiony oczyszczacz powietrza. Zastosowany system filtracji zatrzymuje z powietrza 98 % wszystkich py\u0142\u00f3w o wielko\u015bci do 5 mikron\u00f3w i 85 % wszystkich py\u0142\u00f3w do 1 mikrona. Zdalna obs\u0142uga na podczerwie\u0144 do ustawiania 3 pr\u0119dko\u015bci, czasu pracy i funkcja w\u0142\u0105czania/wy\u0142\u0105czania. Filtr wewn\u0119trzny mo\u017cna przedmucha\u0107 powietrzem spr\u0119\u017conym. Zakup oczyszczacza przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do poprawy warunk\u00f3w pracy w zak\u0142adzie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do powstania nowych miejsc pracy w gminie kt\u00f3ra le\u017cy na obszarach Natura 2000. Na lokalnym rynku brak jest zak\u0142ad\u00f3w pracy, wi\u0119kszo\u015b\u0107 os\u00f3b utrzymuje si\u0119 z rolnictwa, projekt wi\u0119c w bezpo\u015bredni spos\u00f3b przyczyni si\u0119 do poprawy warunk\u00f3w \u017cycia miejscowej ludno\u015bci. Wska\u017anikami produkty b\u0119dzie liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (1 sztuka), liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacj\u0119 (1 sztuka), inwestycje prywatne na poziomie ponad 281,3 tys. z\u0142. Wska\u017anikiem rezultatu b\u0119dzie wzrost zatrudnienia \u2013 powstan\u0105 3 nowe miejsca pracy.", "BENEFICJENT": "FIRMA US\u0141UGOWA WOODFLOOR PAWE\u0141 JEROMI\u0143SKI", "TYTUL": "Zakup sterowanego numerycznie centrum obr\u00f3bczego w celu wprowadzenie nowych wyrob\u00f3w na rynek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-01-23", "DOFINANSOWANIE": "284632.33", "WARTOSC": "636541.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup maszyn niezb\u0119dnych do rozpocz\u0119cia konfekcjonowania papieru bia\u0142ego przez Sk\u0142adnic\u0119 Akt ArchivAriusz z siedzib\u0105 w Knyszynie. Inwestycja pozwoli na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa poprzez zwi\u0119kszenie udzia\u0142u konfekcjonowania papieru w og\u00f3lnej dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re dotychczas zajmuje si\u0119 przede wszystkim kwestiami dot. archiwizowania dokument\u00f3w. W ramach projektu Wnioskodawca zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c instalacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 OZE, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 produkowa\u0107 energi\u0119 na potrzeby funkcjonowania przedsi\u0119biorstwa. W efekcie realizacji projektu w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy powstan\u0105 dwa nowe stanowiska pracy na terenie gminy Knyszyn. Projekt zlokalizowany jest na terenie gminy Knyszyn o \u0142\u0105cznej powierzchni obszar\u00f3w Natura 2000- 28,58%. Za\u0142o\u017cenia projektu, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa oraz zwi\u0119kszenie liczby jego pracownik\u00f3w s\u0105 zgodne z celami zawartymi w Lokalnej Strategii Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania\u2013 PUSZCZA KNYSZY\u0143SKA 2014-2020 oraz w Planie Rozwoju Lokalnego gminy Knyszyn na lata 2016 \u2013 2020 z perspektywa na lata 2021 \u2013 2023. Realizacj\u0119 projektu przewidziano na I - III kw. 2020 r.", "BENEFICJENT": "SK\u0141ADNICA AKT \"ARCHIVARIUSZ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa SK\u0141ADNICA AKT \"ARCHIVARIUSZ\" poprzez zakup maszyn umo\u017cliwiaj\u0105cych rozszerzenie oferty przedsi\u0119biorstwa o nowe produkty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-01-12", "DOFINANSOWANIE": "199999.96", "WARTOSC": "311216.93", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn", "OPIS": "Cel g\u0142.: Wzrost efektywno\u015bci wykorzystania posiadanych zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego LGD Puszcza Knyszy\u0144ska poprzez translokacj\u0119, renowacj\u0119 i konserwacj\u0119 zabytkowego lamusa oraz udost\u0119pnienie go zwiedzaj\u0105cym. Przedmiot proj. obejmuje translokacj\u0119, remont (w tym wykon. instalacji elektrycznych) i konserwacj\u0119 zabytkowego lamusa, wpisanego do rejestru zabytk\u00f3w decyzj\u0105 Wojew. Konserw. Zabytk\u00f3w w B-stoku z dnia 22.01.1953 r. pod numerem A-536. Lamus udost\u0119pn. zostanie zwiedzaj\u0105cym oraz przeznaczony na prowadzenia dzia\u0142. kulturalnej. Zadania: 1) Translokacja i renowacja zabytkowego lamusa knyszy\u0144skiego Wska\u017aniki produktu: - L. zabytk\u00f3w nieruchomych/ruchomych obj\u0119tych wsparciem \u2013 1 szt. - L. instytucji kultury obj\u0119tych wsparciem \u2013 1 szt. Wska\u017aniki rezultatu: - Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne \u2013 1320 os\u00f3b, wzrost o 100% Ostateczni odbiorcy wsparcia: 1) Lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107 zamieszkuj\u0105ca obszar gmin z obszaru obj\u0119tego Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju LGD Puszcza Knyszy\u0144ska (Czarna Bia\u0142ostocka, Dobrzyniewo Du\u017ce, Gr\u00f3dek, Jasion\u00f3wka, Juchnowiec Ko\u015bcielny, Knyszyn, Micha\u0142owo, Supra\u015bl, Wasilk\u00f3w, Zab\u0142ud\u00f3w), zainteresowana histori\u0105 i lokalnym dziedzictwem kulturowym. Po\u015bredni odbiorcy: 2) Tury\u015bci i potencjalni tury\u015bci z regionu/kraju, w szczeg\u00f3lno\u015bci: - osoby zainteresowane histori\u0105 i zabytkami regionu oraz miasta Knyszyn - osoby o specjalnych potrzebach zainteresowane dziedzictwem kulturowym regionu 3) Uczniowie szk\u00f3\u0142 r\u00f3\u017cnego szczebla Realizacja niniejszej operacji przyczyni si\u0119 do - zr\u00f3\u017cnicowania oferty kulturalnej - do poprawy stanu zachowania dziedzictwa poprzez stworzenie mo\u017cliwo\u015bci jego bezpiecznej eksploatacji przez og\u00f3\u0142 spo\u0142ecze\u0144stwa, w tym osoby niepe\u0142nosprawne. Realizacja operacji przyczyni si\u0119 do efektywnego wykorzystania potencja\u0142u kulturowego w celu wzmocnienia znaczenia kultury w rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczym obszaru obj\u0119tego wsparciem.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKO-KATOLICKA P.W. \u015aWI\u0118TEGO JANA APOSTO\u0141A I EWANGELISTY", "TYTUL": "Przeniesienie i renowacja zabytkowego budynku lamusa w Knyszynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.3}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-06", "DATA_START": "2017-06-08", "DOFINANSOWANIE": "194778.94", "WARTOSC": "398681.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup specjalistycznego urz\u0105dzenia do oczyszczania powierzchni element\u00f3w uk\u0142ad\u00f3w hamulcowych podlegaj\u0105cych regeneracji. Spodziewanym efektem projektu jest udoskonalenie ca\u0142ego procesu oczyszczania jak i samego oczyszczanego elementu w wyniku czego b\u0119dzie on charakteryzowa\u0142 si\u0119 d\u0142u\u017csz\u0105 \u017cywotno\u015bci\u0105 i wi\u0119ksz\u0105 jako\u015bci\u0105 ni\u017c uprzednio. Okres realizacji projektu: 08.06.2017 \u2013 06.12.2017 Ca\u0142kowity koszt realizacji projektu wynosi 398.681,90 PLN - koszty kwalifikowalne: 324.631,58 PLN - koszty niekwalifikowalne: 74.050,32 PLN \u0179r\u00f3d\u0142a finansowania koszt\u00f3w kwalifikowanych projektu: - \u015arodki publiczne (Europejski Fundusz Rozwoju Regionalnego): 60% - \u015arodki w\u0142asne: 40% \u0179r\u00f3d\u0142a finansowania koszt\u00f3w niekwalifikowanych: - \u015arodki w\u0142asne: 100%", "BENEFICJENT": "PRZEMYS\u0141AW SZUJ \"PHU KOMPRES MOT\"", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci i poprawa jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug poprzez zakup innowacyjnego sprz\u0119tu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "763022.68", "WARTOSC": "897673.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zrealizowanie na terenie gmin z terenu obj\u0119tego wsparciem LGD Puszcza Knyszy\u0144ska (Jasion\u00f3wka, Knyszyn), oraz Choroszczy \u015bcie\u017cki reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej dla 67 os\u00f3b obj\u0119tych pomoc\u0105 spo\u0142eczn\u0105 (UP). Ka\u017cdy UP zostanie obj\u0119ty kompleksowym wsparciem poprzez zastosowanie co najmniej dw\u00f3ch r\u00f3\u017cnych form wsparcia. \u015acie\u017cka zostanie stworzona indywidualnie dla ka\u017cdego UP, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji i potrzeb. W ramach indywidualnej \u015bcie\u017cki w stosunku do ka\u017cdego UP zostan\u0105 wybrane i zastosowane sposoby dzia\u0142a\u0144 (zgodnie z potrzebami i posiadanymi predyspozycjami) wybrane spo\u015br\u00f3d dost\u0119pnych form wsparcia. Wsparcie UP obejmie prac\u0119 socjaln\u0105 z wykorzystaniem kontraktu socjalnego, pomoc psychologiczn\u0105 (w stosunku do 100% uczestnik\u00f3w projektu) oraz w odniesieniu do cz\u0119\u015bci UP wsparcie coachingowe, WRO, szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje (55 os\u00f3b) i sta\u017ce zawodowe u pracodawc\u00f3w (30 os\u00f3b). Wsparciem projekcie obj\u0119ta zostan\u0105 os., osoby korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. oraz osoby zakwalifikowane do III profilu pomocy, zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Do grona UP nale\u017ce\u0107 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gmin Jasion\u00f3wka, Knyszyn i Choroszcz. Wsparcie w projekcie zostanie dostosowane do specyficznych potrzeb os\u00f3b w szczeg\u00f3lno\u015bci wymagaj\u0105cych wsparcia w tym nale\u017c\u0105cych do kategorii wiekowej 15-30 lat. Projekt b\u0119dzie realizowany przez Caritas Arch.i Bia\u0142ost., MOPS w Knyszynie, GOPS w Jasion\u00f3wce, MGOPS w Choroszczy oraz LGD Puszcza Knyszy\u0144ska. Wszyscy realizatorzy posiadaj\u0105 wieloletnie do\u015bwiadczenie w pracy z osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem z r\u00f3\u017cnych powod\u00f3w, w tym oddalenia od rynku pracy. W ramach projektu zrealizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce warunki premiuj\u0105ce: projekt w celu kompleksowego wsparcia b\u0119dzie realizowany w partnerstwie wielosektorowym oraz wsparciem w projekcie objete b\u0119d\u0105 osoby z kategorii wiekowej 15-30 (50% gr. docel.).", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI BIA\u0141OSTOCKIEJ", "TYTUL": "Razem lepiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "729093.00", "WARTOSC": "775365.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn", "OPIS": "CEL G\u0141.:Wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej 20 (11 kobiet i 9 m\u0119\u017cczyzn) mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego LSR LGD Biebrza\u0144ski Dar Natury, tj. gmin Czarna Bia\u0142ostocka, Gr\u00f3dek, Knyszyn, Jasion\u00f3wka, Micha\u0142owo, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez udzielenie im wsparcia prowadz\u0105cego do utworzenia przez nich 15 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych na obszarze obj\u0119tym LSR LGD Biebrza\u0144ski Dar Natury, tj. gmin Czarna Bia\u0142ostocka, Gr\u00f3dek, Knyszyn, Jasion\u00f3wka, Micha\u0142owo, do dnia 30-04-2020r. Operacja zapewnia zintegrowanie cel\u00f3w g\u0142\u00f3wnych LSR I i II poprzez aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz jednocze\u015bnie zak\u0142adanie, rozwijanie i wspieranie przedsi\u0119b. na obszarze LSR. Cele PRiLSR tworz\u0105 logiczne zwi\u0105zki i oddzia\u0142uj\u0105 na siebie - KRYTERIUM VII. G\u0141. REZ. -liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 15 -liczba utworzonyc miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 15 GR DOCELOWA Osoba fizyczne z gm. Czarna Bia\u0142ostocka, Gr\u00f3dek, Jasion\u00f3wka, Knyszyn, Micha\u0142owo w wieku od 30 r.\u017c., zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142.gosp. (z wy\u0142\u0105czeniem os., kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis do CEIDG, by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu jako dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia dokumentacji rekrutacyjnej) b\u0119d\u0105ce bezrobotnymi lub poszukuj\u0105cymi pracy lub nieaktywnymi zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: os. starsze w wieku 50 lat i wi\u0119cej lub kobiety lub os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 lub os. d\u0142ugotrwale bezrobotne lub os. o niskich kwalifikacjach. G\u0141. ZADANIA Rekrutacja (doradztwo zawodowe) Doradztwo indywidualne z pisania biznesplanu Dotacja inwestycyjna Wsparcie pomostowe finansowe Specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce (doradztwo indywidualne)", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "M\u00f3j w\u0142asny biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-17", "DATA_START": "2018-10-03", "DOFINANSOWANIE": "73500.00", "WARTOSC": "129150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy instalacji fotowoltaicznej sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z 84 modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych, jednego inwertera, instalacji elektrycznych wraz zabezpieczeniami oraz systemu kontroli pracy instalacji. \u0141\u0105czna moc modu\u0142\u00f3w wyniesie 24,36 kWp. Spodziewanym efektem inwestycji jest zmniejszenie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z zakupem energii elektrycznej od obecnego operatora sieci poprzez zastosowanie dodatkowego \u017ar\u00f3d\u0142a energii elektrycznej \u2013 fotowoltaiki, a tym samym pokrycie cz\u0119\u015bci potrzeb energetycznych budynku us\u0142ugowo-biurowego firmy KOMPRES MOT. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o wsparcie w ramach II typu projektu: Energetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii (wykorzystanie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na w\u0142asne potrzeby). Okres realizacji projektu: 03.10.2018 \u2013 17.12.2018 Ca\u0142kowity koszt realizacji projektu wynosi 129.150,00 PLN - koszty kwalifikowalne: 105.000,00 PLN - koszty niekwalifikowalne: 24.150,00 PLN \u0179r\u00f3d\u0142a finansowania koszt\u00f3w kwalifikowanych projektu: - \u015arodki publiczne (Europejski Fundusz Rozwoju Regionalnego): 70% - \u015arodki w\u0142asne: 30% \u0179r\u00f3d\u0142a finansowania koszt\u00f3w niekwalifikowanych: - \u015arodki w\u0142asne: 100%", "BENEFICJENT": "PRZEMYS\u0141AW SZUJ \"PHU KOMPRES MOT\"", "TYTUL": "Mikroinstalacja fotowoltaiczna w firmie PHU KOMPRES MOT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.17}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3767366.71", "WARTOSC": "4432196.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie 50 gmin wojew\u00f3dztwa podlaskiego powstan\u0105 plac\u00f3wki wsparcia dziennego prowadzone w formie podw\u00f3rkowej, oraz Zesp\u00f3\u0142 Interdyscyplinarny Projekty tj zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi doradcze, mediacyjne i terapeutyczne. Plac\u00f3wki dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. przedsi\u0119biorczo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki deformalizacji struktur zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p rodzic\u00f3w do us\u0142ug specjalistycznego doradztwa, a wi\u0119zi rodziny zostan\u0105 wzmocnione. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji \u2013 4 132 456,14 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 314 460 z\u0142; Okres realizacji - 01.05.2020 \u2013 30.04.2022.", "BENEFICJENT": "ZHP CHOR\u0104GIEW BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Podlaskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1052325.84", "WARTOSC": "1238030.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y", "OPIS": "CEL G\u0141.:Wzrost aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d 50 UP(25K i 25M) oraz min. 50 os\u00f3b z otoczenia zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu 15 gmin woj.podlaskiego (Choroszcz, Dobrzyniewo Du\u017ce, \u0141apy, Po\u015bwi\u0119tne, Sura\u017c, Turo\u015b\u0144 Koscielna, Tykocin, Zawady, Wyszki, Knyszyn, Krypno, Kobylin-Bo\u017cymy, Soko\u0142y, Narew, Narewka) w terminie od 01.01.2017r. do dnia 30.06.2018r. GD.:Os.lub rodziny zagr.ub\u00f3stw. lub wykl.spo\u0142.zam.na ter.15gmin obj\u0119tych PR-pkt.III.4.1wniosku (zgodnie z opisem GD w regulaminie z dn.7.12.2015r.str.24, w tym przede wszystkimos.korzyst.z PO P\u017b). Opr\u00f3cz UP,w ramach wsparcia towarzysz\u0105cego udzia\u0142 w PR wezm\u0105 cz\u0142onkowie otoczenia UP,w tym cz\u0142onkowie ich rodzin(otoczenie os.zagr.ub\u00f3stw.lubwykl.spo\u0142.)-tzw.uczestnicy wspieraj\u0105cy. UP b\u0119dzie 50os.pe\u0142noletnich(25Ki25M)nale\u017c\u0105cych do GD(w tym 5 ON, min.30%UP to os. w wieku 50+).W ramach wsp.towarzysz.-50os. z otoczenia UP. G\u0141.ZAD.: 1.Kontrakt socjalny-cz. 1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Reintegracja z udzia\u0142em otoczenia 5.Kontrakt socjalny-cz. 2 6.Reintegracja zawodowa 7.Po\u015brednictwo pracy 8.Kursy zawodowe 9.Sta\u017ce zawodowe G\u0141.REZ.: -Min.20os.zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142. uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn.w wymiarze spo\u0142.dlaUP osi\u0105gnie poziom min.56% -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn.w wymiarze spo\u0142.w odniesieniu do os.o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os.z niepe\u0142n.intelektualn\u0105 oraz os.z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017conymi osi\u0105gnie poziom min.46% -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudn. os. zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.(odsetek UP, kt\u00f3rzy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w PR zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 udzia\u0142u w PR podj\u0119li zatrudnienie) osi\u0105gnie poziom min.22% -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudn. os. niepe\u0142nosprawnych (odsetek UP w odniesieniu do os. o znacznym stopniu niepe\u0142n., os. z niepe\u0142n.intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017conymi, kt\u00f3rzy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w PR zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 udzia\u0142u w PR podj\u0119li zatrudnienie) osi\u0105gnie poziom min.12%", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE GMIN G\u00d3RNEJ NARWI", "TYTUL": "Aktywna integracja szans\u0105 na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1162638.50", "WARTOSC": "1370400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w woj. podlaskim na terenie gmin Czarna Bia\u0142ostocka, D\u0105browa Bia\u0142ostocka, Dobrzyniewo Ko\u015bcielne, Jan\u00f3w, Knyszyn, Sok\u00f3\u0142ka, Suchowola, Supra\u015bl, Szudzia\u0142owo, Wasilk\u00f3w, w granicach obszaru Natura 2000 \"Ostoja Knyszy\u0144ska\" (PLH 200006). Celem projektu jest poprawa stanu siedlisk niekt\u00f3rych typ\u00f3w torfowisk oraz widnych las\u00f3w, a tak\u017ce poprawa stanu populacji zagro\u017conych gatunk\u00f3w ro\u015blin zwi\u0105zanych z tego typu siedliskami przez zahamowanie zmian sukcesyjnych, a na siedliskach bagiennych - tak\u017ce przez popraw\u0119 warunk\u00f3w wodnych. Planowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zabiegi ochronne: Na siedlisku ciep\u0142olubnych d\u0105br\u00f3w typu 91I0 - miejscowe usuni\u0119cie podszytu zacieniaj\u0105cego dno lasu lub trwa\u0142e zmniejszenie zwarcia podszytu do ok. 20% a tak\u017ce miejscowe wykaszanie ekspansywnych bylin po\u0142\u0105czone z usuwaniem biomasy, Na siedliskach sosnowych bor\u00f3w \u015bwie\u017cych - miejscowe usuni\u0119cie podszytu a nast\u0119pnie miejscowe r\u0119czne usuwanie krzewinek i bylin oraz zdejmowanie nadk\u0142adowej warstwy pr\u00f3chnicy w celu ods\u0142oni\u0119cia nagiej gleby, po\u0142\u0105czone z usuwaniem biomasy Na torfowiskach z inicjalnymi, zast\u0119pczymi drzewostanami brzozowymi na siedlisku boru bagiennego - usuwanie drzewostanu brzozowego, powoduj\u0105cego silne przesuszanie pod\u0142o\u017ca w wyniku transpiracji. Przewiduje si\u0119 powtarzanie ci\u0119\u0107 i usuwanie odro\u015bli w kolejnych latach, w trzech nawrotach w ka\u017cdym wydzieleniu obj\u0119tym ochron\u0105. Zabiegi ochronne zostan\u0105 poprzedzone inwentaryzacj\u0105 maj\u0105c\u0105 na celu uszczeg\u00f3\u0142owienie danych o rozmieszczeniu siedlisk, oraz wyb\u00f3r wydziele\u0144 najbardziej odpowiednich do dzia\u0142a\u0144 ochronnych. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c wiele dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych takich jak publikacje, konferencje, sesje popularno-naukowe i warsztaty oraz dedykowany serwis internetowy.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"UROCZYSKO\"", "TYTUL": "Poprawa stanu siedlisk widnych las\u00f3w i mokrade\u0142 oraz zwi\u0105zanych z nimi zagro\u017conych gatunk\u00f3w ro\u015blin w Ostoi Knyszy\u0144skiej przez ochron\u0119 czynn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1347737.19", "WARTOSC": "1657700.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 186 nauczycieli (N) (177K) kl 1-3 publicznych 53 SP zterenu 26 gmin wiejskich i w-miejskich Suwalskiego NUTS3 w zakresie nauczania program. do 31.12.2019 poprzez szkol. stacjonarne grup., zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Fundacj\u0119 Forum Inicjatyw Spo\u0142ecznych i Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Paw\u0142a II i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu suwalskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "729318.79", "WARTOSC": "767704.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci 30 os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez pracy znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, mieszka\u0144c\u00f3w gmin Czarna Bia\u0142ostocka, Dobrzyniewo Du\u017ce, Gr\u00f3dek, Jasion\u00f3wka, Juchnowiec Ko\u015bcielny, Knyszyn, Micha\u0142owo, Supra\u015bl, Wasilk\u00f3w i Zab\u0142ud\u00f3w poprzez indywidualne doradztwo prowadz\u0105ce do zarejestrowania w 2019 r. 18 firm w bran\u017cach kluczowych wskazanych w LSR LGD PK oraz udzielenie im wsparcia inwestycyjnego i pomostowego w roku 2019. Projekt realizuje Cel II.1 Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstw na obszarze LGD, w tym w kluczowych domenach Lokalnej Strategii Rozwoju LGD Puszcza Knyszy\u0144ska 2014-2020 Rezultaty: 18 os\u00f3b (9 K, 9 M) pozostaj\u0105cych bez pracy otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 30 os\u00f3b (15 K,15 M) pozostaj\u0105cych bez pracy otrzyma wsparcie doradcze Projekt obejmie wsparciem 30 os\u00f3b (15 K, 15 M) od 30 roku \u017cycia, b\u0119d\u0105cych bezrobotnymi lub poszukuj\u0105cymi pracy lub nieaktywnymi zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy(tj. osoby starsze po 50 roku \u017cycia lub kobiety lub osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 lub osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne lub osoby o niskich kwalifikacjach), zamieszkuj\u0105cych obszar LGD\u2013Puszcza Knyszy\u0144ska. 100% grupy docelowej stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. W ramach projektu planowane s\u0105: - rekrutacja \u2013 nab\u00f3r ok.60 formularzy rekrutacyjnych i ich ocena oraz diagnoza 50 autor\u00f3w najlepszych formularzy pod k\u0105tem predyspozycji zawodowych - indywidualne wsparcie doradcze w zakresie przygotowania biznesplanu dla 30 os\u00f3b - wsparcie finansowe (dotacja inwestycyjna) dla 18 autor\u00f3w najlepszych biznesplan\u00f3w w wysoko\u015bci do 21000 z\u0142 - wsparcie pomostowe: finansowe przez 12 m-cy (\u0142\u0105cznie 10127,40 z\u0142/os.) i specjalistyczne wsparcie towarzysz. (indyw. doradtwo w wysoko\u015bci 24 godzin/os., indywidualne pakiety spersonalizowanego wsparcia marketingowego w Internecie)", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO AMICUS", "TYTUL": "Kierunek: PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "321752.61", "WARTOSC": "372603.06", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn", "OPIS": "W ramach projektu 28 os. g\u0142\u00f3wnie z terenu gm. Supra\u015bl i Cz. Bia\u0142. (dodatk. Knyszyn, Dobrzyniewo, Jasion\u00f3wka) obj\u0119tych wsparciemw CIS prowadzonym przez Caritas Arch. Bia\u0142. (CAB). Przebieg ucz. w CIS zostanie zaplanowany z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji i potrzeb UP. W ramach zatrudnienia socjalnego w CIS ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w b\u0119dzie mia\u0142 opracowan\u0105 drog\u0119 udzia\u0142u w projekcie i zakres wsparcia jakie otrzyma. W projekcie zostan\u0105 zastos. w stosunku do ka\u017cdego UP dzia\u0142ania aktywnej integracji spo\u0142ecznej: wsparcie coachingowe, wsparcie psychologiczne, warsztaty z psychologiem, doradztwo zawodowe (w tym IPD) oraz dzia\u0142ania o charakterze aktywizacji zawodowej prowadzone w ramach warsztat\u00f3w zawodowych w CIS (budowlano-porz\u0105dkowych i gastronomiczno-spo\u017cywczych). W ramach CIS zostanie dokonana analiza potrzeb zawodowych UP oraz opracowane i zastosowane IPD. W przypad. gdy UP, b\u0119d\u0105 klienci pom. spo\u0142. OPS zostanie poinformowany o proj. i formach wsparcia. Wy\u017cej wymienionym wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym o kt\u00f3rych mowa w art. 1 ust. 2 ustawy z dnia 13 czerwca 2003 r. o zatrudnieniu socjalnym, w tym min. 5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Uczestnikami projektu (UP) b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce teren obj\u0119ty realizacj\u0105 LSR LGD \"Puszcza Knyszy\u0144ska\". CAB posiada wielol. do\u015bw. w pracy z osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem z r\u00f3\u017cnych powod\u00f3w, w tym oddalenia od rynku pracy. CAB prowadzi CIS na terenie gminy Cz. Bia\u0142. od 2011 - obecnie w ramach CIS obejmuje wspr. tak\u017ce mieszk. gm. Supra\u015bl. Od 2011 CAB zapewnia trwa\u0142o\u015b\u0107 CIS w oparciu o \u015brodk. w\u0142asne. Wsparcie w projekcie zostanie w 100% skierow. do gr. defaworyzowanych na obszarze LSR, w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142, d\u0142ugotrwale bezrobotnych,ON itp. Dzia\u0142ania w projekcie realizuj\u0105 cel szczeg\u00f3\u0142owy LSR I.1 - Integracja i aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w LGD \"Puszcza Knyszy\u0144ska\", przedsi\u0119wzi\u0119cie 1.1.2.", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI BIA\u0141OSTOCKIEJ", "TYTUL": "CIS szans\u0105 dla gminy Supra\u015bl i Czarna Bia\u0142ostocka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "760969.30", "WARTOSC": "895258.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Cel:Wzrost kompetencji spo\u0142.-zaw.niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d 72(44K,28M)os. niepracuj\u0105cych,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszka\u0142ych w gm.powiatu augustowskiego,grajewskiego,monieckiego,sok\u00f3lskiego,w kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.z tytu\u0142u bezrob.jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj.podlaskim,poprzez realizacj\u0119 programu us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142.i zaw.,w okresie 01.01-31.10.2020. Rezultaty: L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,5M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-7K,4M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-18K,11M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,poszukuj\u0105cych pracy,uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu,zdobywaj\u0105cych kwalifikacje,pracuj\u0105cych(\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek)po opuszczeniu programu-18K,11M GD:72(44K,28M)os. niepracuj\u0105ce,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszka\u0142e w gminach powiatu augustowskiego,grajewskiego,monieckiego,sok\u00f3lskiego,w kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z tytu\u0142u bezrobocia jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj.podlaskim(kryterium premiuj\u0105ce 4)-zgodnie z przepisami KC w stosunku do os.fizycznych. Zadania: 1 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.spo\u0142.\u2013trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i coaching 2 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.spo\u0142.\u2013poradnictwo specjalistyczne:prawne oraz mediacja 3 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013poradnictwo zawodowe 4 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013kursy i szkolenia zawodowe 5 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013po\u015brednictwo pracy 6 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013sta\u017c zawodowy 7 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013zatrudnienie wspomagane", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "W\u0142a\u015bciwa \u015bcie\u017cka aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1361.3698781495248, "v": "6,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1361,37 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "31.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "75.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 974.0407620817842, "v": "4,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 198.18726972325487, "v": "959,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 54.683907476249495, "v": "264,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 50.36854605534903, "v": "243,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 35.080243700950014, "v": "169,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 22.686082197439077, "v": "109,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.45388888888889, "v": "36,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6.052437009500207, "v": "29,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 5.6789178025609255, "v": "27,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.645371747211896, "v": "27,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1.4924514663362247, "v": "7,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1257.7513527467993, "v": "6,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1257,75 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "3.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "39.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 778.186088393226, "v": "3,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 425.4004997934738, "v": "2,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 38.59699297810822, "v": "186,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 11.358942585708386, "v": "55,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4.0602230483271375, "v": "19,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.14860594795539034, "v": "0,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 371.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 768.9330028913673, "v": "3,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "768,93 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "42.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "41.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 609.0093453118546, "v": "2,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 134.20786864931847, "v": "649,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 20.396883519206938, "v": "98,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4.195400660883933, "v": "20,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1.1235047501032631, "v": "5,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 559.4032011565469, "v": "2,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "559,40 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "4.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 459.13731722428753, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 34.82439281288723, "v": "168,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24.214107806691448, "v": "117,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 15.008599752168525, "v": "72,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 14.614074762494838, "v": "70,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 11.604708798017349, "v": "56,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 198.9505989260636, "v": "963,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "198,95 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "48.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 72.72557620817842, "v": "352,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 52.57423585295333, "v": "254,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 33.44221809169765, "v": "161,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17.966047087980176, "v": "86,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 15.915985130111524, "v": "77,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3.2548781495249894, "v": "15,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.9683952912019826, "v": "14,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.10326311441553077, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 122.85632383312682, "v": "594,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "122,86 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "89.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 98.1495022717885, "v": "475,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 22.898994217265592, "v": "110,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1.4456836018174308, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 150.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.2888682362660058, "v": "1,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad", "value": 0.07327550598926064, "v": "0,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 106.19869888475836, "v": "514,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "106,20 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "0.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 105.10973564642708, "v": "508,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.0889632383312682, "v": "5,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 105.80157372986369, "v": "512,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "105,80 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "57.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 78.25097480380008, "v": "378,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 26.270136307311027, "v": "127,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1.2804626187525816, "v": "6,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 67.08958075175549, "v": "324,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 124.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "67,09 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "42.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 46.231546881453944, "v": "223,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 221.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20.785749690210658, "v": "100,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.07228418009087154, "v": "0,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 58.001391986782316, "v": "280,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "58,00 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "72.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54.13010945890128, "v": "262,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3.871282527881041, "v": "18,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 41.393170177612554, "v": "200,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "41,39 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "68.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40.670328376703836, "v": "196,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.7228418009087154, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 17.92779843040066, "v": "86,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "17,93 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "88.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 17.92779843040066, "v": "86,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 16.954293680297397, "v": "82,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "16,95 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 8.277032218091698, "v": "40,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 8.261049153242462, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.41621230896323835, "v": "2,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 16.23152622883106, "v": "78,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "16,23 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "70.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 16.23152622883106, "v": "78,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 8.97399628252788, "v": "43,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,97 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "50.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "85.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki informacji turystycznej", "value": 4.920051631557207, "v": "23,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.053944650970673, "v": "19,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.942364725320115, "v": "33,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,94 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "7.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "39.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.5439343246592316, "v": "17,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.1681536555142507, "v": "15,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20962412226352747, "v": "1,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.020652622883106153, "v": "0,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3.4242048740190003, "v": "16,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,42 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "92.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3.4242048740190003, "v": "16,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}