{"gmina": "gmina wiejska Krypno", "kod_gus": "062013900000", "podregion_eurostat": "PL843", "ludnosc": 4061, "budzet": {"dochody": "21,33 mln z\u0142", "wydatki": "19,48 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.6, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 1.6, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "524,19 tys z\u0142", "wydatki": "526,94 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 56.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 55.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0232509099999982}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0232509099999982}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.037120249999996274}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.037120249999996274}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8755805000000261}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8755805000000261}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.8453759199999906}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.8453759199999906}], "dochod_ue": "943,86 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "10,21 mln z\u0142", "gmina_pc": "2513.4 z\u0142", "powiat": "2,92 mln z\u0142", "powiat_pc": "720.2 z\u0142", "wojewodztwo": "1,77 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "20,14 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "548,89 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,92 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2016-11-09", "DOFINANSOWANIE": "6249675.52", "WARTOSC": "9043648.16", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego poprzez rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Krypnie Wielkim oraz modernizacj\u0119 pompowni \u015bciek\u00f3w na terenie aglomeracji Krypno Ko\u015bcielne. W ramach inwestycji planuje si\u0119 podj\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. rozbudowa i przebudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Krypnie Wielkim, 2. modernizacja pompowni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bciach: Zygmunty, G\u00f3ra (2 szt.), Ruda, Bajki Zalesie, Zastocze i Pe\u0144skie (2 szt.). W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu i rezultatu: - Liczba przebudowanych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych \u2013 1 szt. - Liczba zmodernizowanych pompowni \u015bciek\u00f3w \u2013 8 szt. - Liczba os\u00f3b obs\u0142ugiwanych przez przebudowan\u0105 oczyszczalni\u0119 \u015bciek\u00f3w \u2013 2 182 osoby G\u0142\u00f3wnym Beneficjentem projektu b\u0119dzie Gmina Krypno. Beneficjentami po\u015brednimi realizowanego projektu s\u0105 odbiorcy us\u0142ug kanalizacyjnych na terenie aglomeracji Krypno Ko\u015bcielne. Ca\u0142kowity koszt realizacji inwestycji wyniesie 9 043 648,16 PLN brutto, z czego koszty kwalifikowane wynosz\u0105 7 352 559,47 PLN, a koszty niekwalifikowane 1 691 088,69 PLN. Warto\u015b\u0107 dofinansowania ze \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego stanowi 84,99% koszt\u00f3w kwalifikowanych projektu, czyli 6 249 675,52 PLN.", "BENEFICJENT": "GMINA KRYPNO", "TYTUL": "\u201eRozbudowa i przebudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Krypnie Wielkim oraz modernizacja pompowni \u015bciek\u00f3w w Gminie Krypno\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1538.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2018-01-26", "DOFINANSOWANIE": "1038976.23", "WARTOSC": "1778496.27", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy TYPU 1, tj. Energetyki opartej na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii (energetyka odnawialna: s\u0142oneczna). Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina Krypno, za\u015b grup\u0105 docelow\u0105 jej mieszka\u0144cy. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych poprzez budow\u0119 mikroinstalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w gospodarstwach indywidualnych na terenie gminy Krypno. WSKA\u0179NKI PRODUKTU 1.Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE -77 szt. 2.Liczba wybudowanych jednostek energii cieplnej z OZE- 50 szt. 3.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 263,681 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 4.Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych- 0,201MWt 5.Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych- 0,273MWe WSKA\u0179NIKI REZULTATU 1.Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 163,1 MWht/rok 2.Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 258,723 MWhe OKRES REALIZACJI PROJEKTU: IV kwarta\u0142 2017- III kwarta\u0142 2018 PRZEWIDYWANE NAK\u0141ADY INWESTYCYJNE Dotacja: 1 038 976,23 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 559 448,85 z\u0142 Razem kwalifikowalne: 1 598 425,08 z\u0142 Niekwalifikowalne (VAT): 180 071,19 z\u0142 Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 1 778 496,27 z\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA KRYPNO", "TYTUL": "\"Budowa indywidualnych instalacji OZE (kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i ogniw fotowoltaicznych) na terenie Gminy Krypno\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 255.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-08-31", "DOFINANSOWANIE": "1020240.01", "WARTOSC": "3613642.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie pod nazw\u0105 \u201eInwestycja w OZE w miejscowo\u015bci Zastocze\" dotyczy budowy nowej instalacji fotowoltaicznej umo\u017cliwiaj\u0105cej produkcj\u0119 energii elektrycznej za pomoc\u0105 paneli fotowoltaicznych - urz\u0105dze\u0144 dokonuj\u0105cych konwersji promieniowania s\u0142onecznego na pr\u0105d elektryczny. Przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 inwestycji o mocy nominalnej 999,68 kWp wraz z pod\u0142\u0105czeniem do sieci dystrybucyjnej/przesy\u0142owej zgodnie z dokumentacj\u0105 techniczn\u0105. Farma fotowoltaiczna zostanie zlokalizowana na dzia\u0142ce o nr ewd. 309/11 po\u0142o\u017conej w obr\u0119bie grunt\u00f3w wsi Zastocze, gm. Krypno. Instalacja fotowoltaiczna sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: \u2022 Instalacja fotowoltaiczna sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: \u2022 Modu\u0142y fotowoltaiczne zamontowane na konstrukcji wsporczej. \u2022 Naziemna i podziemna infrastruktura elektryczna. \u2022 Inwertery. \u2022 Kablowa linia energetyczna. \u2022 Przy\u0142\u0105cze elektroenergetyczne. \u2022 Inne niezb\u0119dne elementy infrastruktury zwi\u0105zane z budow\u0105 i eksploatacj\u0105 elektrowni fotowoltaicznej (ogrodzenie, system monitoringu wizyjnego) Projekt wprost realizuje Cel szczeg\u00f3\u0142owy: Zwi\u0119kszony udzia\u0142 rozproszonej produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych Dzia\u0142ania 5.1 RPOWP. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia udzia\u0142u energii odnawialnej w produkcji energii og\u00f3\u0142em. Efektem realizacji dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie redukcja emisji CO2 i poprawa stanu \u015brodowiska. Przedsi\u0119wzi\u0119cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika rezultatu RPOWP : Udzia\u0142 energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w ko\u0144cowym zu\u017cyciu energii brutto z 15,5%w 2012 do 18,6% w 2023 r. Przedsi\u0119wzi\u0119cie jest gotowe do realizacji. Zako\u0144czenie inwestycji w zakresie rzeczowyplanowane jest do 12.2020 r. Ca\u0142kowity koszt inwestycji brutto - 3 613 642,40 z\u0142, koszty kwalifikowalne -2 040 480,02 z\u0142, dofinansowanie na poziomie - 1 020 240,01 z\u0142.", "BENEFICJENT": "\"CORAL ENERGIA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Inwestycja w OZE w miejscowo\u015bci Zastocze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 251.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-20", "DATA_START": "2017-12-21", "DOFINANSOWANIE": "24204000.27", "WARTOSC": "36635490.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: P\u0142aska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu wnioskodawca zak\u0142ada wybudowanie telekomunikacyjnej infrastruktury szerokopasmowej umo\u017cliwiaj\u0105cej korzystanie z us\u0142ug elektronicznych na obszarze Suwalskim ID 3.3.20.39, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Ko\u0144cowymi odbiorcami us\u0142ug dostarczanych w ramach wybudowanej sieci dost\u0119powej s\u0105 wybrane lokale wskazane na obszarze interwencji oraz wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe w liczbie 128. W ramach projektu planuje si\u0119 wybudowanie sieci dost\u0119powej w oddzia\u0142ywaniu kt\u00f3rej znajdzie si\u0119 13651 gospodarstw domowych co stanowi prawie 37% ca\u0142kowitej liczby gospodarstw domowych mo\u017cliwych do obj\u0119cia zasi\u0119giem na obszarze interwencji. Podstawow\u0105 us\u0142ug\u0105 kt\u00f3ra b\u0119dzie \u015bwiadczona z wykorzystaniem sieci jest szerokopasmowy dost\u0119p do Internetu w technologii FTTH GPON o przep\u0142ywno\u015bci 100Mb/s w d\u00f3\u0142 sieci. W ramach planowanej inwestycji wybudowana zostanie g\u0142ownie sie\u0107 dost\u0119powa i rozdzielcza. Na potrzeby po\u0142\u0105czenia poszczeg\u00f3lnych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z sieci\u0105 szkieletowa i g\u0142\u00f3wnym w\u0119z\u0142em wymiany ruchu oraz jako uzupe\u0142nienie infrastruktury w\u0142asnej wykorzystana zostanie infrastruktura innych operator\u00f3w telekomunikacyjnych g\u0142\u00f3wnie Regionalnej Sieci Szerokopasmowej Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego SSPW WP. W zakresie infrastruktury pasywnej sie\u0107 dost\u0119powa i linie kablowe sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 w ca\u0142o\u015bci z kabli \u015bwiat\u0142owodowych i infrastruktury optycznej towarzysz\u0105cej. W cz\u0119\u015bci aktywnej sie\u0107 dost\u0119powa sk\u0142ada si\u0119 z optycznych w\u0119z\u0142\u00f3w wyposa\u017conych w urz\u0105dzenia typu OLT GPON.", "BENEFICJENT": "IDEALAN SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji w wybranych miejscowo\u015bciach wojew\u00f3dztwa podlaskiego - obszar suwalski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-20", "DATA_START": "2016-09-23", "DOFINANSOWANIE": "502715.79", "WARTOSC": "641738.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy wykorzystania OZE poprzez monta\u017c instalacji solarnych w budynkach mieszkalnych po\u0142o\u017conych na terenie Gminy Krypno. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina Krypno. Grup\u0105 docelow\u0105 jest spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna jak\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Krypno zamieszkuj\u0105cy obszar obj\u0119ty Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju Stowarzyszenia N.A.R.E.W., a w szczeg\u00f3lno\u015bci nale\u017c\u0105cy do grupy defaworyzowanej tzn: bezrobotna m\u0142odzie\u017c, kobiety na obszarach wiejskich i tzw. \"domownicy\", osoby starsze /po 50 roku \u017cycia/, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych poprzez budow\u0119 mikroinstalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w gospodarstwach indywidualnych na terenie gminy Krypno. WSKA\u0179NKI PRODUKTU 1. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE- 55 szt. 2. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych- 0,22 MWt WSKA\u0179NIKI REZULTATU 1. Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 147,44 MWht/rok 2. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 46,03 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 OKRES REALIZACJI PROJEKTU: III kwarta\u0142 2016 - III kwarta\u0142 2018 r. PRZEWIDYWANE NAK\u0141ADY INWESTYCYJNE Dotacja: 502 715,79 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 88 714,56 z\u0142 Razem kwalifikowalne: 591 430,35 z\u0142 Niekwalifikowalne (VAT): 50 308,15 z\u0142 Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 641 738,50 z\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA KRYPNO", "TYTUL": "Wykorzystanie OZE poprzez monta\u017c instalacji solarnych w budynkach mieszkalnych po\u0142o\u017conych na terenie Gminy Krypno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-03-21", "DOFINANSOWANIE": "312447.44", "WARTOSC": "467427.06", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno", "OPIS": "Projekt polega na monta\u017cu ogniw fotowoltaicznych na potrzeby produkcji energii elektrycznej w sze\u015bciu obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej Gminy Krypno, Realizacja projektu obejmuje budow\u0119 urz\u0105dze\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych do wytwarzania energii i wyprowadzania mocy, w kt\u00f3rych energia elektryczna jest wytwarzana z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Projekt zrealizowany zostanie w nast\u0119puj\u0105cych obiektach: -Stacja Uzdatniania Wody w Rudzie -\u015awietlica Wiejska w Pe\u0144skich -Oczyszczalnia \u015aciek\u00f3w w Krypnie Wielkim -Budynek Przedszkola w Zespole Szkolno \u2013 Przedszkolnym w Krypnie Ko\u015bcielnym -Budynek Szko\u0142y w Zespole Szkolno \u2013 Przedszkolnym w Krypnie Ko\u015bcielnym -\u015awietlica wiejska w Kuleszach-Chobotkach. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszony udzia\u0142 rozproszonej produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w Gminie Krypno. Realizacj\u0119 powy\u017cszych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych potwierdza osi\u0105gni\u0119cie przez projekt wska\u017anik\u00f3w okre\u015blonych w Regulaminie konkursu i w SZOOP, tj.: -Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 6 szt. -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 60,43 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. -Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,07 MWe. -Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 74,42 MWhe/rok Projekt jest wykonalny pod wzgl\u0119dem prawnym. Przedsi\u0119wzi\u0119cie nie zosta\u0142o obj\u0119te regu\u0142ami pomocy publicznej. Dla monta\u017cu instalacji obj\u0119tych przedsi\u0119wzi\u0119ciem nie ma konieczno\u015bci uzyskiwania pozwolenia na budow\u0119 ani dokonywania zg\u0142oszenia rob\u00f3t budowlanych. Nie jest wymagane r\u00f3wnie\u017c przeprowadzenie oceny oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko, ani te\u017c pozyskanie deklaracji dotycz\u0105cych oddzia\u0142ywania przedsi\u0119wzi\u0119cia na obszary Natura 2000 oraz na jednolite cz\u0119\u015bci w\u00f3d. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy Gminy Krypno, w szczeg\u00f3lno\u015bci za\u015b miejscowo\u015bci obj\u0119tych przedmiotowym przedsi\u0119wzi\u0119ciem.", "BENEFICJENT": "GMINA KRYPNO", "TYTUL": "Wykonanie instalacji OZE w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Krypno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4003331.70", "WARTOSC": "4709802.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w", "OPIS": "Proj. realizuje 1, 2, 3, 5 typ proj. okre\u015blony w reg. konk. Cel g\u0142. proj.: Podniesienie poziomu edukacji w 23 Szko\u0142ach Podstawowych z terenu 14 gmin woj. podlaskiego poprzez wprowadzenie do nauki w warunkach szkolnych innowacyjnych metod nauczania kszta\u0142tuj\u0105cych kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy w okresie od IV 2017 do III 2019 r. G\u0142. rezultaty proj. - liczba SP, w kt\u00f3rych przeprowadzono indywidualne wsparcie wdro\u017ceniowe dyrektor\u00f3w-23 - liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy podie\u015bli swoje kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy-951 - liczba uczni\u00f3w kl.VII i VIII, obj\u0119tych wsparciem edukacyjno-zawodowym-110 - liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy podnie\u015bli swoje kompetencje do kszta\u0142towania u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnycj na rynku pracy-167 - liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy podnie\u015bli swoje kompetencje w zakresie wykorzystywania metody eksp.-49 - liczba nauczycieli kt\u00f3rzy podniesli swoje kompetencje w zakresie pracy na rzecz ucznia m\u0142odszego-49 Grupa docelowa: Proj. skierowany do 951 (50%dz.) uczni\u00f3w kl.III-VIII i 167 N-li (w tym 20M) z 23 SP 14 gmin woj. podlaskiego. zad.1 Wsparcie wdro\u017ceniowe w szko\u0142ach podstawowych na potrzeb\u0119 wprowadzenia zmian w obszarze kszta\u0142cenia kompetencji kluczowych zad.2 Przygotowanie 23 szk\u00f3\u0142 i 167 N-li do wdro\u017cenia WEN zad.3 Kompleksowe wsparcie szk\u00f3\u0142 w zakresie wykorzystywania metody eksperymentu zad.4 Wsparcie na rzecz ucznia m\u0142odszego zad.5 Warsztaty Efektywnej Nauki zad.6 Doradztwo edukacyjno-zawodowe Wsparcie kierowane jest do konkretnych szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek wskazanych we wniosku i stanowi odpowied\u017a na indywidualne zdiagnozowane potrzeby danej szko\u0142y/plac\u00f3wki o\u015bwiatowej i jej uczni\u00f3w oraz nauczycieli (szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek o\u015bwiatowych i ich uczni\u00f3w oraz nauczycieli) w oparciu o indywidualna diagnoz\u0119 szko\u0142y zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy dana szko\u0142\u0119. Trwa\u0142o\u015b\u0107: proj. wdra\u017ca metody pracy z uczniem, zapewnia szkolenia nauczycieli i wyposa\u017ca szko\u0142y w sprz\u0119t do przeprowadzania eksperyment\u00f3w-otrzymane wsparcie wykorz. do\u017cywo", "BENEFICJENT": "\"INSTYTUT BADAWCZO-SZKOLENIOWY\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kierunek kompetencje- program rozwijania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-21", "DATA_START": "2018-10-09", "DOFINANSOWANIE": "93300.00", "WARTOSC": "156087.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy TYPU 2, tj. Energetyki opartej na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii (wykorzystanie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na w\u0142asne potrzeby) Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina Krypno. \u2022Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest Ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych poprzez budow\u0119 mikroinstalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej (tj. Stacji Uzdatniania Wody w D\u0142ugo\u0142\u0119ce) na terenie Gminy Krypno WSKA\u0179NKI PRODUKTU 1.Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE -1 szt. 2.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 30,44 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 3.Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych- 0,039MWe WSKA\u0179NIKI REZULTATU 1.Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u201332,892 MWht/rok OKRES REALZIACJI PROJEKTU: IV kwarta\u0142 2018- II kwarta\u0142 2019 PRZEWIDYWANE NAK\u0141ADY INWESTYCYJNE Dotacja: 93 300,00 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 62 787,00 z\u0142 Razem kwalifikowalne: 124 400,00 z\u0142 Niekwalifikowalne (w tym VAT): 31 687,00 z\u0142 Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 156 087,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA KRYPNO", "TYTUL": "\u201eMonta\u017c ogniw fotowoltaicznych na stacji uzdatniania wody w D\u0142ugo\u0142\u0119ce\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "153398.32", "WARTOSC": "166298.32", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno", "OPIS": "Celem proj. jest podniesienie kompetencji kluczowych u 50(22K,38M) Szk\u00f3\u0142 Pod. w D\u0142ugo\u0142\u0119ce i Konopkach Pokrzywnicy;rozw\u00f3j zindywidualizowanego podej\u015bcia do 18(5K,13M) ze SPE;udost\u0119pnienie uczn. i n-lom nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych (TIK) w SP w D\u0142ugo\u0142\u0119ce i Konopkach Pokrzywnicy oraz podniesienie kompetencji 12 nauczycieli (12K,2M) w okresie 01.09.2019-31.05.2021. Zadania realizowane w projekcie: 1. Kszta\u0142towanie i rozw. u U. komp. kluczowych, w tym, w zakr. umiej. pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119z.obcym. Realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych i rozwijaj\u0105cych uzdolnienia oraz wyjazd\u00f3w edukacyjnych.2. Indywidualizacja pracy z uczniem ze SPE. Realiz. zaj\u0119\u0107 oraz utworzenie 2 gabinet\u00f3w logopedycznych. 3. Doskonalenie umiej., kompetencji lub kwalifikacji nauczycieli. 4. Doposa\u017cenie SP w D\u0142ugo\u0142\u0119ce i w Konopkach-Pokrzywnicy i w pomoce dydakt.i sprz\u0119t TIK oraz podniesienie komp.cyfrowych uczni\u00f3w i nau-li z tych szk\u00f3\u0142.Wypos.szk\u00f3\u0142 w tablety,monitory interaktywne, roboty PHOTON, Ozoboty.5.Zaj\u0119cia pozalekcyjne\"Nauka programowania\" Proj. skier. jest do 50 uczni\u00f3w oraz 12 n-li ww. Szk\u00f3\u0142 Podst.woj.podlskiego, dla kt\u00f3rych organem prow. jest Stowarzyszenie EDUKATOR. Zrealizowanych zostanie:896h zaj\u0119\u0107 dla 50U., 2 wyjazdy edukacyjne, 3 r\u00f3\u017cne szkolenia dla 12 n-li. Efekty: -nabycie kompetencji kluczowych przez 62U., w tym 22U. ze SPE, -nabycie komp. ikwalifikacji przez 14 n-li, 2 szko\u0142y w kt\u00f3rych utw. zostan\u0105 gabinety logopedyczne,2 szko\u0142y, dopos. w nowoczesne pomoce i narz\u0119dzia TIK. W LSR\u2013 Stowarzyszenia N.A.R.E.W.-Nawia\u0144ska Akcja Rozwoju Ekonomicznego Wsi 2014-2020 zdiagnozowano konieczno\u015b\u0107 zwi\u0119kszania komp. klucz. m\u0142odzie\u017cy szkolnej,szczeg\u00f3lnie w zakresie nauki j\u0119z. obcych. Cel w.w. projketu wpisuje si\u0119 w Cel szczeg\u00f3\u0142owy: Wsparcie inicjatyw edukacyjnych oraz rozw\u00f3j kwalifikacji i aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w LGD N.A.R.E.W. do 2023r.", "BENEFICJENT": "SPO\u0141ECZNO - O\u015aWIATOWE STOWARZYSZENIE POMOCY POKRZYWDZONYM I NIEPE\u0141NOSPRAWNYM \"EDUKATOR\"", "TYTUL": "Wsparcie edukacji dzieci w szko\u0142ach podstawowych w D\u0142ugo\u0142\u0119ce i w Konopkach-Pokrzywnicy w zakresie kszta\u0142towania kompetencji kluczowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "984193.90", "WARTOSC": "1036001.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y", "OPIS": "Cel: Celem g\u0142\u00f3wnym P jest podniesienie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 120UP (min 60K, maks 60M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC na terenie LGD N.A.R.E.W. poprzez wykorzystanie w toku realizacji projektu instrument\u00f3w aktywnej integracji w rozumieniu Wytycznych w zakresie w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego w okresie do 28.02.2022 r. GD: Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie \u015brodowisko zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu LSR tj. 120 (60K,60M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020) z obszaru obj\u0119tego Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju (ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze LGD Narew w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). W sk\u0142ad LGD wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce gminy: Choroszcz, Kobylin-Borzymy, \u0141apy, Krypno, Po\u015bwi\u0119tne, Sura\u017c, Soko\u0142y, Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna, Tykocin, Wyszki, Zawady. Zadania: 1. Diagnoza potencja\u0142u spo\u0142ecznego 2. Warsztaty rozwojowe 3. Aktywizacja zawodowa i edukacyjna 4. Sta\u017ce zawodowe Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie - 120 os\u00f3b (60K,60M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 25 os\u00f3b (12K,13M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 24 osoby (12K,12M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek): 32 osoby (16K,16M) Projekt jest zgodny z zapisami Lokalnej Strategii Rozwoju - Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania N.A.R.E.W.", "BENEFICJENT": "OPEN EDUCATION GROUP SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kompas aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-13", "DATA_START": "2020-03-06", "DOFINANSOWANIE": "50000.00", "WARTOSC": "123000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno", "OPIS": "Przedmiotem planowanego projektu jest zakup, wybudowanie i uruchomienie mikroelektrowni fotowoltaicznej na budynku inwentarskim (ferma drobiu) w miejscowo\u015bci Zastocze (gmina Krypno) o mocy 30,36 kWp. Obiekt jest w\u0142asno\u015bci\u0105 Producenta rolnego \u2013 Alfreda G\u0142uszy\u0144skiego. Inwestycja w panele fotowoltaiczne na dachu pozwoli z jednej strony zagospodarowa\u0107 niewykorzystane ekonomicznie po\u0142acie dachowe, a z drugiej \u2013 zminimalizuje wszelkie uci\u0105\u017cliwo\u015bci estetyczno-urbanistyczno-\u015brodowiskowe jakie wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z funkcjonowaniem tego typu obiekt\u00f3w na obszarach wiejskich. Ponadto energia elektryczna wyprodukowana w oparciu o instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105 stworzon\u0105 w ramach niniejszego projektu w wi\u0119kszo\u015bci zabezpieczy jego roczne zapotrzebowanie na energi\u0119 elektryczn\u0105. Decyzja o monta\u017cu instalacji fotowoltaicznej w przedmiotowym miejscu zosta\u0142a poprzedzona szczeg\u00f3\u0142owa analiza obiektu, no\u015bno\u015bci jego konstrukcji oraz wszelkich aspekt\u00f3w technicznych zwi\u0105zanych z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zrealizowania tego typu inwestycji. Szczeg\u00f3\u0142y w tym zakresie zawiera do\u0142\u0105czona do wniosku dokumentacja techniczna. Zesp\u00f3\u0142 paneli fotowoltaicznych wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 pozwoli uruchomi\u0107 mini-elektrowni\u0119 o mocy 30,36 kWp. Pozwoli to na produkcj\u0119 energii elektrycznej w ilo\u015bci 30,36 MWh/rok. Prze\u0142o\u017cy si\u0119 to na zmniejszenie rocznej emisji gaz\u00f3w cieplarnianych w szacowanej ilo\u015bci 24.650.00 kg r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Ca\u0142o\u015b\u0107 wyprodukowanej w wyniku realizacji niniejszego przedsi\u0119wzi\u0119cia energii b\u0119dzie wykorzystywana na w\u0142asne potrzeby w oparciu o obowi\u0105zuj\u0105ce w Polsce regulacje formalno-prawne. Koszty kwalifikowane niniejszego projektu zamykaj\u0105 si\u0119 kwot\u0105 100.000,00 PLN, z czego 50.000,00 PLN to \u015brodki zapewnione przez Wnioskodawc\u0119, natomiast 50.000,00 PLN to warto\u015b\u0107 dotacji z RPO WP na lata 2014-2020. Cele i rezultaty projektu opisane zosta\u0142y w stosownych rozdzia\u0142ach wniosku oraz biznesplanu.", "BENEFICJENT": "FERMA DROBIU ALFRED G\u0141USZY\u0143SKI", "TYTUL": "Wykonanie mikro-instalacji fotowoltaicznej na fermie drobiu w Zastoczu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1052325.84", "WARTOSC": "1238030.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y", "OPIS": "CEL G\u0141.:Wzrost aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d 50 UP(25K i 25M) oraz min. 50 os\u00f3b z otoczenia zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu 15 gmin woj.podlaskiego (Choroszcz, Dobrzyniewo Du\u017ce, \u0141apy, Po\u015bwi\u0119tne, Sura\u017c, Turo\u015b\u0144 Koscielna, Tykocin, Zawady, Wyszki, Knyszyn, Krypno, Kobylin-Bo\u017cymy, Soko\u0142y, Narew, Narewka) w terminie od 01.01.2017r. do dnia 30.06.2018r. GD.:Os.lub rodziny zagr.ub\u00f3stw. lub wykl.spo\u0142.zam.na ter.15gmin obj\u0119tych PR-pkt.III.4.1wniosku (zgodnie z opisem GD w regulaminie z dn.7.12.2015r.str.24, w tym przede wszystkimos.korzyst.z PO P\u017b). Opr\u00f3cz UP,w ramach wsparcia towarzysz\u0105cego udzia\u0142 w PR wezm\u0105 cz\u0142onkowie otoczenia UP,w tym cz\u0142onkowie ich rodzin(otoczenie os.zagr.ub\u00f3stw.lubwykl.spo\u0142.)-tzw.uczestnicy wspieraj\u0105cy. UP b\u0119dzie 50os.pe\u0142noletnich(25Ki25M)nale\u017c\u0105cych do GD(w tym 5 ON, min.30%UP to os. w wieku 50+).W ramach wsp.towarzysz.-50os. z otoczenia UP. G\u0141.ZAD.: 1.Kontrakt socjalny-cz. 1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Reintegracja z udzia\u0142em otoczenia 5.Kontrakt socjalny-cz. 2 6.Reintegracja zawodowa 7.Po\u015brednictwo pracy 8.Kursy zawodowe 9.Sta\u017ce zawodowe G\u0141.REZ.: -Min.20os.zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142. uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn.w wymiarze spo\u0142.dlaUP osi\u0105gnie poziom min.56% -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn.w wymiarze spo\u0142.w odniesieniu do os.o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os.z niepe\u0142n.intelektualn\u0105 oraz os.z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017conymi osi\u0105gnie poziom min.46% -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudn. os. zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.(odsetek UP, kt\u00f3rzy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w PR zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 udzia\u0142u w PR podj\u0119li zatrudnienie) osi\u0105gnie poziom min.22% -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudn. os. niepe\u0142nosprawnych (odsetek UP w odniesieniu do os. o znacznym stopniu niepe\u0142n., os. z niepe\u0142n.intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017conymi, kt\u00f3rzy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w PR zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 udzia\u0142u w PR podj\u0119li zatrudnienie) osi\u0105gnie poziom min.12%", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE GMIN G\u00d3RNEJ NARWI", "TYTUL": "Aktywna integracja szans\u0105 na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "760969.30", "WARTOSC": "895258.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Cel:Wzrost kompetencji spo\u0142.-zaw.niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d 72(44K,28M)os. niepracuj\u0105cych,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszka\u0142ych w gm.powiatu augustowskiego,grajewskiego,monieckiego,sok\u00f3lskiego,w kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.z tytu\u0142u bezrob.jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj.podlaskim,poprzez realizacj\u0119 programu us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142.i zaw.,w okresie 01.01-31.10.2020. Rezultaty: L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,5M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-7K,4M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-18K,11M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,poszukuj\u0105cych pracy,uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu,zdobywaj\u0105cych kwalifikacje,pracuj\u0105cych(\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek)po opuszczeniu programu-18K,11M GD:72(44K,28M)os. niepracuj\u0105ce,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszka\u0142e w gminach powiatu augustowskiego,grajewskiego,monieckiego,sok\u00f3lskiego,w kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z tytu\u0142u bezrobocia jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj.podlaskim(kryterium premiuj\u0105ce 4)-zgodnie z przepisami KC w stosunku do os.fizycznych. Zadania: 1 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.spo\u0142.\u2013trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i coaching 2 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.spo\u0142.\u2013poradnictwo specjalistyczne:prawne oraz mediacja 3 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013poradnictwo zawodowe 4 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013kursy i szkolenia zawodowe 5 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013po\u015brednictwo pracy 6 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013sta\u017c zawodowy 7 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013zatrudnienie wspomagane", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "W\u0142a\u015bciwa \u015bcie\u017cka aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "989146.80", "WARTOSC": "1044328.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "25EL G\u0141\u00d3WNY: Celem projektu jest podniesienie zdolno\u015bci do trwa\u0142ego wej\u015bcia lub powrotu na rynek pracy 25os.(12K,13M) pozostaj\u0105cych bez pracy oraz wsparcie utworzenia 21 nowych dzia\u0142alno\u015bci na obszarze LGD N.A.R.E.W. poprzez kompleksowe wsparcie doradcze, jednorazowe dotacje inwestycyjne i wsparcie pomostowe w terminie od 01.02.2019 r. do 30.11.2020 r. G\u0141 REZULTATY: -utw. min. 21 miejsc pr. w ram. udzielonych \u015br. na rozp. dzia\u0142. gosp.; -utw. min. 4 miejsc pr. przez os. o niskich kwalif. w ram. \u015br. na rozp. dzia\u0142. gosp.: - utw. min. 4 miejsc pr. przez os. pow. 50 r\u017c. w ram. \u015br. na rozp. dzia\u0142. gosp.; - obj\u0119cie wspar.pomostowym 21UP - 1700z\u0142 wsparcia pom. przez okres 6m-cy od momentu rozp. dzia\u0142. gosp. oraz 520,00 z\u0142 wsparcia pom. finan. przez okres kolejnych 6m-cy; -zwi\u0119k. wiedzy u 25 UP z zakresu podejm. i prowadzenia dzia\u0142. gosp., przyg. biznesplanu, podstaw i procedur praw. z zakresu zak\u0142. i funkcjon. dzia\u0142. gosp., form prow. dzia\u0142., markietingu , obow. wobec ZUS i US. GR. DOCELOWE: PR skier. jest do spo\u0142. lokalnej z obsz. LGD N.A.R.E.W, w sk\u0142ad kt. wchodz\u0105 nast. gm.: Choroszcz, Kobylin-Borzymy, \u0141apy, Krypno, Po\u015bwi\u0119tne, Sura\u017c Soko\u0142y, Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna, Tykocin, Wyszki, Zawady. Uczestnikami Projektu (UP) mog\u0105 zosta\u0107 os. fizyczne zam. rozp. prow. dzia\u0142. gosp. (z wy\u0142. os., kt\u00f3re posiada\u0142y wpis do ewid. dzia\u0142. gosp. i/lub prow. dzia\u0142. gosp. w okresie 12 m-cy poprz. dzie\u0144 przyst. do PR) powy\u017cej 30 r\u017c. b\u0119d\u0105ce os. bezrob. lub posz. pracy lub nieaktywnymi zaw. nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup.: os. starsze po 50 r\u017c., kobiety, os. z ON, os. d\u0142ug. bezr. lub os. o niskich kwalifikacjach. UP b\u0119dzie 25 os. ( w tym 14K). G\u0141.ZAD. Rekrutacja , Ind. doradztwo w zak. przyg. Biznesplanu, Dotacja inwestycyjna, Wsparcie pomostowe finansowe , Specj. Wspar.towarzysz\u0105ce. Real. PR przyczyni si\u0119 do realizacji Celu. 3 Wzmoc. Wsp\u00f3\u0142. i aktyw. na rzecz rozwoju LGD NAREW do 2023 r. Cel sz. 3.3 Wsparcie inicj. eduk. oraz rozw. kwalif. i akt. zaw. mieszk. LGD NAREW do 2023r. w ram", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE GMIN G\u00d3RNEJ NARWI", "TYTUL": "I TY MO\u017bESZ BY\u0106 PRZEDSI\u0118BIORC\u0104!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.64}], "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1216.975739965526, "v": "4,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1216,98 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "6.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "41.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 767.5955675941887, "v": "3,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 395.8218345235164, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 42.59751292785028, "v": "172,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 8.722930312730854, "v": "35,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.085269638020192, "v": "8,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.15262496921940408, "v": "0,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 197.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1173.8687638512683, "v": "4,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1173,87 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "40.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 640.4766215217926, "v": "2,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 166.82055651317407, "v": "677,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 143.31792169416403, "v": "582,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 133.81005171140114, "v": "543,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 37.22469835016006, "v": "151,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 30.691768037429206, "v": "124,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 9.61580398916523, "v": "39,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.617311007141098, "v": "22,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4.21324796848067, "v": "17,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.255848313223344, "v": "5,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 410.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.8249347451366659, "v": "3,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 801.182583107609, "v": "3,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "801,18 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "48.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "47.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 610.0917015513421, "v": "2,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 129.75526717557253, "v": "526,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 32.669871952721, "v": "132,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 19.541984732824428, "v": "79,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 9.123757695148978, "v": "37,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 429.54243782319617, "v": "1,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "429,54 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "26.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 370.70754493967, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 25.210157596651076, "v": "102,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21.23846097020438, "v": "86,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 10.29229253878355, "v": "41,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2.09398177788722, "v": "8,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 498.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 184.19366904703276, "v": "748,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "184,19 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "26.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 103.86604284658951, "v": "421,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 55.405072642206356, "v": "225,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24.910339817778873, "v": "101,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 450.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.012213740458015267, "v": "0,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 179.63558975621768, "v": "729,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "179,64 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "69.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "63.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 177.36210046786505, "v": "720,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2.2734892883526223, "v": "9,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 178.50438561930562, "v": "724,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "178,50 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "14.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 97.31912829352378, "v": "395,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 394.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63.94812361487318, "v": "259,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 17.237133710908644, "v": "70,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 164.443252893376, "v": "667,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "164,44 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "57.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 75.25388081753263, "v": "305,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 38.828899285890174, "v": "157,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 26.189719280965278, "v": "106,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 10.734388081753263, "v": "43,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 10.457515390297957, "v": "42,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1.2066880078798325, "v": "4,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.9332676680620536, "v": "3,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.8388943609948288, "v": "3,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 145.05346958877124, "v": "589,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "145,05 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "87.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 76.39823688746614, "v": "310,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 57.68183698596405, "v": "234,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 10.973395715341049, "v": "44,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 297.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 124.91261758187639, "v": "507,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 126.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "124,91 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "3.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 124.05076089633096, "v": "503,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 139.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.8618566855454322, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 98.45240088648116, "v": "399,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "98,45 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "52.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "62.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 98.45240088648116, "v": "399,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 44.56852006894853, "v": "180,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "44,57 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "71.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 22.195099729130753, "v": "90,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 21.7211573504063, "v": "88,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 0.6522629894114751, "v": "2,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 27.21694163999015, "v": "110,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "27,22 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "49.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 27.21694163999015, "v": "110,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12.542354099975375, "v": "50,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "12,54 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "89.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12.394607239596159, "v": "50,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.14774686037921694, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8.490273331691704, "v": "34,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,49 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "13.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "25.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.1780349667569565, "v": "16,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.079044570302881, "v": "16,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20610687022900764, "v": "0,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.02708692440285644, "v": "0,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5.802154641713864, "v": "23,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,80 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "92.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.802154641713864, "v": "23,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2.4378231962570793, "v": "9,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,44 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "94.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.4378231962570793, "v": "9,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}]}