{"gmina": "gmina wiejska Ja\u015bwi\u0142y", "kod_gus": "062013908000", "ludnosc": 5029, "budzet": {"dochody": "24,93 mln z\u0142", "wydatki": "25,40 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 4.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "449,37 tys z\u0142", "wydatki": "433,67 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 38.1, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 26.4, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6591185100000053}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6591185100000053}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -3.0133998599999847}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -3.0133998599999847}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3220464100000076}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3220464100000076}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.47098708000000566}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.47098708000000566}], "dochod_ue": "1,63 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "38,09 mln z\u0142", "gmina_pc": "7574.3 z\u0142", "powiat": "3,62 mln z\u0142", "powiat_pc": "720.2 z\u0142", "wojewodztwo": "2,19 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "103,14 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,50 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,52 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2015-12-01", "DOFINANSOWANIE": "26682962.37", "WARTOSC": "49672443.48", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y", "OPIS": "W celu zniewolenia niedobor\u00f3w jako\u015bciowych i ilo\u015bciowych systemu zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1) Modernizacja istniej\u0105cej instalacji sortowania odpad\u00f3w na terenie RIPOK w Koszar\u00f3wce. 2) budowa kompostowni kontenerowej 3) Modernizacja istniej\u0105cej instalacji sortowania odpad\u00f3w na terenie Zak\u0142adu Recyklingu Odpad\u00f3w w Dolistowie Starym 4) Centrum edukacyjno-szkoleniowe 5) System teleinformatyczny do odpad\u00f3w", "BENEFICJENT": "BIOM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Biebrza\u0144ski System Gospodarki Odpadami - etap III - RIPOK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5305.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7439686.24", "WARTOSC": "18128985.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y", "OPIS": "W ramach projektu planuje si\u0119 budow\u0119 9 PSZOK (Region P\u00f3\u0142nocnym gospodarowania odpadami, obszar wydzielony Koszar\u00f3wka wg PGO) w stosunku do 15 planowanych do budowy PSZOK uj\u0119tych w Palnie Inwestycyjnym Planu Gospodarki Odpadami Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego na lata 2016-2022 w Regionie P\u00f3\u0142nocnym, obszar wydzielony Koszar\u00f3wka. Rozbudow\u0119 (modernizacj\u0119) 2 Punkt\u00f3w Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych, z czego jeden po\u0142o\u017cony w obszarze Regionu Centralnego wg PGO. W sumie 11 PSZOK-\u00f3w. Planowane do budowy i rozbudowy PSZOK-i b\u0119d\u0105 obs\u0142ugiwa\u0107 \u0142\u0105cznie 155 624 os\u00f3b (wszyscy mieszka\u0144cy P\u00f3\u0142nocnego Regionu gospodarowania odpa\u00f3w - obszar wydzielony Koszar\u00f3wka zgodnie z PGO). \u0141\u0105czna przepustowo\u015b\u0107 wszystkich PSZOK-\u00f3w wyniesie 12 406,551 Mg/rok odpad\u00f3w. W ramach ka\u017cda z projektowanych Punkt\u00f3w Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych b\u0119dzie prowadzona selektywna zbi\u00f3rka 27 frakcji odpad\u00f3w, w tym 10 frakcji odpad\u00f3w z kategorii niebezpieczne.Do pierwszej grupy inwestycji, tj. PSZOK-\u00f3w przewidzianych do modernizacji nale\u017c\u0105: 1.Lokalny PSZOK Miasta i Gminy Goni\u0105dz (Goni\u0105dz); 2. Lokalny PSZOK Miasta i Gminy Rajgr\u00f3d (Rajgr\u00f3d); 3. Lokalny PSZOK Miasta i Gminy Suchowola (Po\u015bwi\u0119tne); 4. Lokalny PSZOK Gminy Knyszyn (Gmina Knyszyn). Do drugiej grupy inwestycji, tj. nowych PSZOK-\u00f3w przewidzianych do wybudowania nale\u017c\u0105: 1. Mi\u0119dzygminny PSZOK August\u00f3w dla gmin: Miasto August\u00f3w, Gmina August\u00f3w, Gmina Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny, Gmina Nowinka, Gmina P\u0142aska (August\u00f3w); 2. Mi\u0119dzygminny PSZOK D\u0105browa Bia\u0142ostocka dla gmin: Gmina D\u0105browa Bia\u0142ostocka, Gmina Nowy Dw\u00f3r, Gmina Lipsk, Gmina Jan\u00f3w (D\u0105browa Bia\u0142ostocka); 3. Mi\u0119dzygminny PSZOK Koszar\u00f3wka dla gmin: Miasto Grajewo, Gmina Grajewo, Gmina Rajgr\u00f3d (Koszar\u00f3wka); 4. Mi\u0119dzygminny PSZOK Dolistowo Stare dla gmin: Gmina Ja\u015bwi\u0142y, Gmina Goni\u0105dz, Gmina Suchowola, Gmina Sztabin (Dolistowo Stare); 5. Mi\u0119dzygminny PSZOK \u015awierzbienie dla gmin: Gmina Mo\u0144ki, Gmina Trzcianne, Gmina Korycin (\u015awierzbienie); 6. Lokalny PSZOK Gminy Nowinka (Nowinka); 7. Lokalny PSZOK Gminy Jan\u00f3w (Jan\u00f3w)", "BENEFICJENT": "BIOM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Biebrza\u0144ski System Gospodarki Odpadami - etap III - PSZOKI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1479.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-23", "DATA_START": "2018-06-07", "DOFINANSOWANIE": "1153703.70", "WARTOSC": "1780000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zaprojektowanie i wykonanie rob\u00f3t, polegaj\u0105cych na zainstalowaniu indywidualnych zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na obiektach mieszkalnych w gminie Ja\u015bwi\u0142y. Podstawowym zadaniem zestaw\u00f3w solarnych jest podgrzewanie ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Ciep\u0142a woda u\u017cytkowa b\u0119dzie wykorzystywana wy\u0142\u0105cznie na potrzeby gospodarstw domowych, nie b\u0119dzie wykorzystywana w zwi\u0105zku z prowadzon\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 gospodarcz\u0105, w tym rolnicz\u0105. Zaproponowane zestawy solarne opiera\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na maksymalnym wykorzystaniu energii s\u0142onecznej, natomiast przy niedostatecznym nas\u0142onecznieniu funkcje dostarczania ciep\u0142a do podgrzewania c.w.u. przejm\u0105 istniej\u0105ce \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a. W indywidualnych gospodarstwach domowych zainstalowane b\u0119d\u0105 zestawy solarne sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z 2 kolektor\u00f3w p\u0142askich, zbiornika 300 l, grupy pompowej, regulatora oraz pod\u0142\u0105czenia. W ramach projektu b\u0119dzie wykonanych 188 zestaw\u00f3w solarnych. Moc pojedynczego zestawu b\u0119dzie wynosi\u0107 3,1 kW, za\u015b zysk solarny c.w.u. 2000 kWh/rok. \u0141\u0105czna moc zainstalowana na wszystkich budynkach b\u0119dzie wynosi\u0107 583,17 kW, co daje 0,58 MW. Natomiast planowana \u0142\u0105czna produkcja energii cieplnej na wszystkich budynkach b\u0119dzie wynosi\u0107 384 296,00 kWh/rok, co daje 384,29 MWh/rok. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: a) na poziomie produktu: - Liczba wbudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE \u2013 188 szt., - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI 34) \u2013 189,76 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2, - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI) - 0,58 MWt, - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI) \u2013 0 szt. b) na poziomie rezultatu: \u2013 Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/ nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 384,29 MWht/rok. Termin realizacji projektu przewidziano od 1 pa\u017adziernika 2017 do 30 czerwca 2019 roku.", "BENEFICJENT": "GMINA JA\u015aWI\u0141Y", "TYTUL": "Monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w gminie Ja\u015bwi\u0142y", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 229.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-20", "DATA_START": "2017-12-21", "DOFINANSOWANIE": "24204000.27", "WARTOSC": "36635490.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: P\u0142aska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu wnioskodawca zak\u0142ada wybudowanie telekomunikacyjnej infrastruktury szerokopasmowej umo\u017cliwiaj\u0105cej korzystanie z us\u0142ug elektronicznych na obszarze Suwalskim ID 3.3.20.39, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Ko\u0144cowymi odbiorcami us\u0142ug dostarczanych w ramach wybudowanej sieci dost\u0119powej s\u0105 wybrane lokale wskazane na obszarze interwencji oraz wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe w liczbie 128. W ramach projektu planuje si\u0119 wybudowanie sieci dost\u0119powej w oddzia\u0142ywaniu kt\u00f3rej znajdzie si\u0119 13651 gospodarstw domowych co stanowi prawie 37% ca\u0142kowitej liczby gospodarstw domowych mo\u017cliwych do obj\u0119cia zasi\u0119giem na obszarze interwencji. Podstawow\u0105 us\u0142ug\u0105 kt\u00f3ra b\u0119dzie \u015bwiadczona z wykorzystaniem sieci jest szerokopasmowy dost\u0119p do Internetu w technologii FTTH GPON o przep\u0142ywno\u015bci 100Mb/s w d\u00f3\u0142 sieci. W ramach planowanej inwestycji wybudowana zostanie g\u0142ownie sie\u0107 dost\u0119powa i rozdzielcza. Na potrzeby po\u0142\u0105czenia poszczeg\u00f3lnych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z sieci\u0105 szkieletowa i g\u0142\u00f3wnym w\u0119z\u0142em wymiany ruchu oraz jako uzupe\u0142nienie infrastruktury w\u0142asnej wykorzystana zostanie infrastruktura innych operator\u00f3w telekomunikacyjnych g\u0142\u00f3wnie Regionalnej Sieci Szerokopasmowej Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego SSPW WP. W zakresie infrastruktury pasywnej sie\u0107 dost\u0119powa i linie kablowe sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 w ca\u0142o\u015bci z kabli \u015bwiat\u0142owodowych i infrastruktury optycznej towarzysz\u0105cej. W cz\u0119\u015bci aktywnej sie\u0107 dost\u0119powa sk\u0142ada si\u0119 z optycznych w\u0119z\u0142\u00f3w wyposa\u017conych w urz\u0105dzenia typu OLT GPON.", "BENEFICJENT": "IDEALAN SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji w wybranych miejscowo\u015bciach wojew\u00f3dztwa podlaskiego - obszar suwalski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.03}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-12", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "402135.59", "WARTOSC": "520149.63", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y", "OPIS": "Projekt polega na g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji budynku ko\u015bcio\u0142a na terenie gminy Ja\u015bwi\u0142y. G\u0142\u00f3wnym celem jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej oraz zmniejszenie emisji CO2 do atmosfery, poprzez efektywne wykorzystanie energii cieplnej, obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania obiektu, wykorzystanie energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w u\u017cytkowania budynku, stanowi\u0105cego obiekt u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Zadania te doskonale wpisuj\u0105 si\u0119 cele strategiczne wojew\u00f3dztwa, regionu i kraju. Do uzyskanych wska\u017anik\u00f3w produktu zaliczamy: liczb\u0119 zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w (tutaj wynosi jeden), powierzchni\u0119 u\u017cytkow\u0105 budynku poddanego termomodernizacji (493,98 m2), szacowany roczny spadek emisji dwutlenku w\u0119gla do atmosfery (o 99,2%) oraz liczb\u0119 zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a (jeden). Do wska\u017anik\u00f3w rezultatu zaliczy\u0107 natomiast mo\u017cemy ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej (44,7GJ/rok) oraz ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej (8,22MWh/rok). Wszystkie w/w wska\u017aniki zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w IV kw. 2017r., kiedy to planowane jest zako\u0144czenie prac termomodernizacyjnych prowadzonych w budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Z efekt\u00f3w przeprowadzonych prac korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 g\u0142\u00f3wnie mieszka\u0144cy gminy nale\u017c\u0105cej do parafii, duszpasterze oraz tury\u015bci i go\u015bcie. W wyniku realizacji projektu, modernizacji ulegnie budynek ko\u015bcio\u0142a, gdzie ocieplone zostan\u0105 \u015bciany, strop i pod\u0142ogi, wymienione okna i drzwi oraz punkty \u015bwietlne, a ca\u0142y dotychczasowy system ogrzewania zast\u0105piony zostanie elektrycznym pod\u0142ogowym zasilanym panelami fotowoltaicznymi. Dzi\u0119ki tym pracom zapotrzebowanie na energi\u0119 w budynku zmniejszy si\u0119 o 77%.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA PW. NAJ\u015aWI\u0118TSZEGO SERCA PANA JEZUSA W JA\u015aWI\u0141ACH", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w budynku Ko\u015bcio\u0142a pw. Naj\u015bwi\u0119tszego Serca Pana Jezusa w Ja\u015bwi\u0142ach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-24", "DATA_START": "2016-09-30", "DOFINANSOWANIE": "349101.28", "WARTOSC": "444767.42", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y", "OPIS": "Projekt pt. \u201ePrzebudowa budynku po by\u0142ej szkole ze zmiana sposobu uzytkowania na potrzeby \u015bwietlicy wiejskiej\u201d ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci infrastruktury spo\u0142ecznej poprzez przebudow\u0119 budynku po by\u0142ej szkole na potrzeby \u015bwietlicy wiejskiej, pe\u0142ni\u0105cej funkcj\u0119 Klubu Seniora. Projekt zlokalizowany b\u0119dzie w miejscowo\u015bci Dzi\u0119cio\u0142owo na dzia\u0142ce ewidencyjnej nr 71, b\u0119d\u0105cej w\u0142asno\u015bci\u0105 Gminy Ja\u015bwi\u0142y. Przedmiotem projektu jest wykonanie prac remontowo-modernizacyjnych w budynku po by\u0142ej szkole na potrzeby \u015bwietlicy wiejskiej, pe\u0142ni\u0105cej funkcj\u0119 Klubu Seniora oraz wyposa\u017cenie nowoutworzonego obiektu w sto\u0142y (10 szt.) i krzes\u0142a (70 szt.) z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zestawiania oraz telewizor z anten\u0105 do odbioru telewizji naziemnej cyfrowej. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina Ja\u015bwi\u0142y. Funkcj\u0119 Zamawiaj\u0105cego b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 W\u00f3jt Gminy Ja\u015bwi\u0142y. Stron\u0105 umowy o dofinansowanie projektu w ramach RPO WP b\u0119dzie Gmina Ja\u015bwi\u0142y. Beneficjentami ostatecznymi projektu b\u0119dzie spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna zamieszkuj\u0105ca obszar obj\u0119ty Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania - Fundusz Biebrza\u0144ski - mieszka\u0144cy miejscowo\u015bci Dolistowo-Kolonia, Dzi\u0119cio\u0142owo, Mikicin, Mikicin-Kolonia, Zabiele. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, osoby niepe\u0142nosprawne i niesamodzielne, osoby bezrobotne, osoby bierne zawodowo, rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz rolnicy - grupy defaworyzowane zidentyfikowane na obszarze LSR. Projekt pozwoli na realizacj\u0119 cel\u00f3w na poziomie produktu: 1) Powierzchnia zrewitalizowanych obszar\u00f3w [m2] - 1 254,00 2) Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na zrewitalizowanych obszarach [szt.] - 1,00 oraz na poziomie rezultatu: - Otwarta przestrze\u0144 utworzona lub rekultywowana na obszarach wiejskich* [m2] - 1 254,00.", "BENEFICJENT": "GMINA JA\u015aWI\u0141Y", "TYTUL": "Przebudowa budynku po by\u0142ej szkole ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania na potrzeby \u015bwietlicy wiejskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "253235.85", "WARTOSC": "283235.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y", "OPIS": "Projekt obejmie swoimi dzia\u0142aniami 27 os\u00f3b (19 K i 8 M) zagrozonych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych w gminie Ja\u015bwi\u0142y. S\u0105 to osoby nieaktywne zawodowo i/lub bezrobotne, kt\u00f3re korzystaj\u0105 ze \u015biadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej. Projekt przewiduje kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, zawodow\u0105 oraz prac\u0119 socjaln\u0105: - kontrakty socjalne dla 27 os\u00f3b - specjalistyczne poradnictwo indywidualne dla 27 os\u00f3b - warsztaty rozwoju umiejetno\u015bci spo\u0142ecznych dla 27 os\u00f3b - indywidualne wsparcie mentora dla 27 os\u00f3b - kurs pierwszej pomocy dla 14 os\u00f3b - zaj\u0119cia integracyjno - rozwojowe dla 12 os\u00f3b (ca\u0142a grupa bierze udzia\u0142 we wszystkich warsztatach) - festyn integracyjny dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy - indywidualne doradztwo zawodowe dla 27 os\u00f3b - grupowe poradnictwo zawodowe dla 27 os\u00f3b - wsparcie brokera pracy dla 27 os\u00f3b - kursy zawodowe dla 27 os\u00f3b Celem PAL jest zmniejszenie obszar\u00f3w wykluczenia spo\u0142ecznego mieszka\u0144c\u00f3w gminy Ja\u015bwi\u0142y poprzez podniesienie poziomu aktywno\u015bci \u017cyciowej, spo\u0142ecznej i zawodowej, wzrost kompetencji i umiejetno\u015bci \u017cyciowych, podniesienie kwalifikacji do podj\u0119cia zaatrudnienia w grupie 27 os\u00f3b z terenu gminy Ja\u015bwi\u0142y, w okresie realizacji projektu. Projekt realizowany od 1 stycznia 2019 roku do 31 stycznia 2020 (13 miesi\u0119cy) jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby uczestnik\u00f3w a zastosowane narz\u0119dzia i dzia\u0142ania opieraj\u0105 si\u0119 na przeprowadzonej diagnozie. Projekt zak\u0142ada uzyskanie efektywno\u015bci zatrudnieniowej przez minimum 22% uczestnik\u00f3w oraz wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej u minimu, 34% uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK WSPIERANIA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa w gminie Ja\u015bwi\u0142y", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "178050.75", "WARTOSC": "209471.48", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa i wyposa\u017cenie plac\u00f3w zabaw dla dzieci w wieku przedszkolnym w miejscowo\u015bciach Bobr\u00f3wka, Brzozowa i Zabiele. Inwestycja polega m.in. na utworzeniu teren\u00f3w zielonych, nawierzchni bezpiecznej, wykonaniu ogrodzenia oraz dostarczeniu wyposa\u017cenia: karuzela krzy\u017cowa, pomost wisz\u0105cy z dwoma trapami, hu\u015btawka podw\u00f3jna 2-belkowa, hu\u015btawka na spr\u0119\u017cynie, linarium ma\u0142a piramida, zestaw sprawno\u015bciowy, piaskownica, \u0142awki. Z plac\u00f3w b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 mieszka\u0144cy gminy Ja\u015bwi\u0142y, jak r\u00f3wnie\u017c tury\u015bci. Planowana inwestycja skupi spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 oraz przyci\u0105gnie turyst\u00f3w. Podsumowanie kryteri\u00f3w LSR: 1)Projekt nie jest realizowany w partnerstwie. 2)Wnioskodawca korzysta\u0142 z doradztwa LGD. 3)Operacja ma pozytywny wp\u0142yw na popraw\u0119 atrakcyjno\u015bci turystycznej obszaru (Analiza wykonalno\u015bci Rozdz.1 pkt 3). 4)Wykazano oddzia\u0142ywanie operacji na wi\u0119cej ni\u017c dwie grupy defaworyzowane zidentyfikowane w LSR (Analiza Rozdz.1 pkt 4). 5)Wnioskodawca deklaruje wk\u0142ad w\u0142asny na minimalnym wymaganym poziomie. 6)Wykazano komplementarno\u015b\u0107 z innymi projektami. 7)Wykazano zintegrowanie podmiot\u00f3w, zasob\u00f3w i cel\u00f3w (Analiza wyk. Rozdz.1 pkt 7). 8)Operacja realizuje 3 cele o charakterze spo\u0142ecznym (Analiza wyk. Rozdz.1 pkt 8). Okres realizacji: stycze\u0144-czerwiec 2020 roku.", "BENEFICJENT": "GMINA JA\u015aWI\u0141Y", "TYTUL": "Budowa plac\u00f3w zabaw w Bobr\u00f3wce, Brzozowej i Zabielu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-22", "DATA_START": "2019-10-21", "DOFINANSOWANIE": "159345.33", "WARTOSC": "187465.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rewitalizacja terenu po\u0142o\u017conego w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie Urz\u0119du Gminy Ja\u015bwi\u0142y, celem utworzenia placu festynowego w centrum miejscowo\u015bci Ja\u015bwi\u0142y. Inwestycja polega m.in. na utwardzeniu kostk\u0105 betonow\u0105, utworzeniu teren\u00f3w zielonych, ma\u0142ej architektury (stolik do gier planszowych, \u0142awki, kosze, gablota). Projekt zak\u0142ada tak\u017ce zakup wyposa\u017cenia festynowego, tj. sto\u0142y, \u0142awki, namioty cateringowe, nag\u0142o\u015bnienie. W wyniku realizacji projektu dost\u0119pniony zostanie uporz\u0105dkowany i zagospodarowany teren, w pe\u0142ni przystosowany zar\u00f3wno do organizacji wydarze\u0144 spo\u0142eczno-kulturalnych i rozrywkowych, jak te\u017c codziennych spotka\u0144. Powy\u017csze przedsi\u0119wzi\u0119cie przyczyni si\u0119 do zahamowania post\u0119puj\u0105cej degradacji dotychczas nieu\u017cytkowanego terenu, a co za tym idzie - ulepszenia estetyki oraz nadania walor\u00f3w funkcjonalnych przestrzeni, a tak\u017ce wp\u0142ynie pozytywnie na grupy defaworyzowane (osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby starsze, osobby bezrobotne). Z placu b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 mieszka\u0144cy gminy Ja\u015bwi\u0142y, jak r\u00f3wnie\u017c tury\u015bci. W organizowanych konkursach i warsztatach bior\u0105 udzia\u0142 r\u00f3\u017cne grupy wiekowe, pocz\u0105wszy od przedszkolak\u00f3w poprzez dzieci, m\u0142odzie\u017c, po senior\u00f3w. Planowana inwestycja skupi spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 oraz przyci\u0105gnie turyst\u00f3w. Podsumowanie kryteri\u00f3w LSR: 1)Projekt nie jest realizowany w partnerstwie. 2)Wnioskodawca korzysta\u0142 z doradztwa LGD. 3)Operacja ma pozytywny wp\u0142yw na popraw\u0119 atrakcyjno\u015bci turystycznej obszaru (Analiza wykonalno\u015bci Rozdz.1 pkt 3). 4)Wykazano oddzia\u0142ywanie operacji na wi\u0119cej ni\u017c dwie grupy defaworyzowane zidentyfikowane w LSR (Analiza Rozdz.1 pkt 4). 5)Wnioskodawca deklaruje wk\u0142ad w\u0142asny na minimalnym wymaganym poziomie. 6)Wykazano komplementarno\u015b\u0107 z innymi projektami. 7)Wykazano zintegrowanie podmiot\u00f3w, zasob\u00f3w i cel\u00f3w (Analiza wyk. Rozdz.1 pkt 7). 8)Operacja realizuje 3 cele o charakterze spo\u0142ecznym (Analiza wyk. Rozdz.1 pkt 8). Okres realizacji: pa\u017adziernik 2019-", "BENEFICJENT": "GMINA JA\u015aWI\u0141Y", "TYTUL": "Rewitalizacja terenu celem utworzenia placu festynowego w Ja\u015bwi\u0142ach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "120700.11", "WARTOSC": "142001.05", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y", "OPIS": "Projekt pt. \u201eAktywny przedszkolak\u201d zosta\u0142 skierowany do 71 dzieci b\u0119d\u0105cych uczniami oddzia\u0142u przedszkolnego w Dolistowie, Klubu Przedszkolaka w Dolistowie, Klubu Przedszkolaka w Ja\u015bwi\u0142ach, Klubu Przedszkolaka w Mikicinie. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107, organizacji zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych zainteresowania, warsztat\u00f3w, nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem zewn\u0119trznym dla 71 dzieci (36ch, 35dz) oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 5 nauczycieli (5K) w Klubach Przedszkolaka w Ja\u015bwi\u0142ach, Dolistowie, Mikicinie oraz oddziale przedszkolnym w Dolistowie. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie 5 nauczycieli), nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi przedsi\u0119biorstwami (\u0142\u0105cznie 12 spotka\u0144). W ramach projektu przewidziano szereg zada\u0144: Zaj\u0119cia z j\u0119zyka angielskiego, zaj\u0119cia matematyczno-przyrodnicze, zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce zainteresowania i uzdolnienia dzieci, zaj\u0119cia komputerowe, wsparcie nauczycieli. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 wyjazdy dzieci do muze\u00f3w oraz na zaj\u0119cia edukacyjne w specjalistycznych o\u015brodkach edukacyjnych wojew\u00f3dztwa podlaskiego oraz mazowieckiego. W ramach projektu zostan\u0105 uzupe\u0142nione kompetencje 5 nauczycieli wychowania przedszkolnego (2 nauczycieli: kurs doskonal\u0105cy z metody Montessori oraz szkolenie z zaburze\u0144 przetwarzania s\u0142uchowego; 5 nauczycieli zostanie przeszkolonych w zakresie prowadzenia zaj\u0119\u0107 z wykorzystaniem metod eksperymentalnych). Przedsi\u0119wzi\u0119cia finansowane ze \u015br EFS-uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem projektu przez OWP. Skala dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na realizacj\u0119) nie ulegn\u0105 zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez OWP w okr 12 mcy poprzedzaj\u0105cych projekt-\u015bredniomiesi\u0119cznie. Realizacja wsparcia-na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania OWP w tym zakresie. Diagnoza zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy", "BENEFICJENT": "GMINA JA\u015aWI\u0141Y", "TYTUL": "Aktywny przedszkolak", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-24", "DATA_START": "2016-09-30", "DOFINANSOWANIE": "98595.75", "WARTOSC": "116235.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y", "OPIS": "Przedmiotem analizowanego projektu jest urz\u0105dzenie terenu na potrzeby rekreacji i czynnego wypoczynku. Prace te polega\u0107 b\u0119d\u0105 na: oczyszczeniu wraz z umocnieniem skarp, ustawieniu \u0142awek, ustawieniu wiaty drewnianej oraz wykonaniu ci\u0105g\u00f3w pieszych \u017cwirowych praz parkingu \u017cwirowego. Inwestycja umo\u017cliwi pe\u0142ne korzystanie z przekszta\u0142conej powierzchni publicznej przez osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby z ma\u0142ymi dzie\u0107mi oraz osoby starsze - zakres inwestycji nie zawiera \u017cadnych element\u00f3w utrudniaj\u0105cych korzystanie przez ww. osoby. Planowana inwestycja poszerzy i uzupe\u0142ni ofert\u0119 turystyczn\u0105 okolicy, poprawi atrakcyjno\u015b\u0107 turystyczn\u0105. Wie\u015b Dzi\u0119cio\u0142owo ma charakter turystyczny. Blisko\u015b\u0107 Biebrza\u0144skiego Parku Narodowego oraz znajduj\u0105cy si\u0119 w centrum miejscowo\u015bci staw od lat przyci\u0105ga turyst\u00f3w zar\u00f3wno krajowych jak i zagranicznych. Dzi\u0119ki temu w Dzi\u0119cio\u0142owie i okolicy funkcjonuje szereg gospodarstw agroturystycznych \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi noclegowe oraz gastronomiczne. Pobliskie Bagna Biebrza\u0144skie s\u0105 ostoj\u0105 dzikich ptak\u00f3w, przyci\u0105gaj\u0105 ornitolog\u00f3w i wielbicieli przyrody. Infrastruktura rekreacyjna, jak\u0105 jest staw i wraz z otoczeniem wykorzystywana b\u0119dzie na wzbogacenie oferty turystycznej: pole biwakowe, w\u0119dkowanie, p\u0142ywanie \u0142\u00f3dk\u0105. Zorganizowane zostanie miejsce spotka\u0144 r\u00f3\u017cnych grup zainteresowa\u0144. W wybudowanym stawie b\u0119d\u0105 \u017cy\u0142y rodzime gatunki ryb i p\u0142az\u00f3w, cz\u0119sto zagro\u017cone w naturalnym \u015brodowisku. Teren znajduje si\u0119 w pobli\u017cu Biebrza\u0144skiego Parku Narodowego i w wyniku inwestycji zostan\u0105 stworzone warunki do obserwacji biebrza\u0144skiej przyrody. Rezultatem zrealizowanej operacji b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykorzystywania teren\u00f3w do cel\u00f3w turystycznych. Odwiedzaj\u0105cy tury\u015bci b\u0119d\u0105 przynosi\u0107 wymierne dochody dla w\u0142a\u015bciciela jak i innych podmiot\u00f3w obs\u0142uguj\u0105cych ruch turystyczny: gospodarstwa rolne sprzedaj\u0105ce ekologiczne produkty, sklepy spo\u017cywcze, wypo\u017cyczalnie kajak\u00f3w i sprz\u0119tu turystycznego, przewodnicy, Biebrza\u0144ski Park Narodowy poprzez sprzeda\u017c licencji w\u0119dkarskich i kart wst\u0119pu.", "BENEFICJENT": "GMINA JA\u015aWI\u0141Y", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie przestrzeni publicznej polegaj\u0105ca na ulepszeniu estetyki oraz nadaniu walor\u00f3w funkcjonalnych przestrzeni w miejscowo\u015bci Dzi\u0119cio\u0142owo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "98592.50", "WARTOSC": "104592.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y", "OPIS": "Projekt \"Nauka jest praktyczna\" jest skierowany do 57 uczn. klas I - VIII Sz Podst im. Sybirak\u00f3w w Dolistowie Starym (25K i 32 M). Jego g\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie i rozwijanie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w tj. wykorzystania wiedzy przyrodniczej w praktyce, sprawnego wykorzystywania narz\u0119dzi matematyki w \u017cyciu codziennym, a tak\u017ce kszta\u0142cenia my\u015blenia matematycznego, poszukiwania, porz\u0105dkowania, krytycznej analizy oraz wykorzystania informacji z r\u00f3\u017cnych \u017ar\u00f3de\u0142, kreatywnego rozwi\u0105zywania problem\u00f3w z r\u00f3\u017cnych dziedzin ze \u015bwiadomym wykorzystaniem metod i narz\u0119dzi wywodz\u0105cych si\u0119 z informatyki, w tym programowania, oraz sprawnego komunikowania si\u0119 w j\u0119zyku angielskim jak r\u00f3wnie\u017c doskonalenie i wzbogacenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 7 nauczycieli (1M, 6K). W/w cele b\u0119d\u0105 realizowane poprzez zorganizowanie zaj\u0119\u0107 dodatkowych - rozwijaj\u0105cych zainteresowania i o charakterze dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczym, przeprowadzenie warsztat\u00f3w wspomagaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119, wycieczki edukacyjne, wyposa\u017cenie szko\u0142y w niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne oraz przeprowadzenie szkolenia nauczycieli w zakresie pracy metod\u0105 eksperymentu oraz wykorzystywanie w dydaktyce nowoczesnych techn InfKom. Przedsi\u0119wzi\u0119cia finansowane ze \u015brodk\u00f3w EFS - uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem projektu przez OWP. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu przez szko\u0142\u0119 (nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119) nie mo\u017ce ulec zmniejszeniu stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ad\u00f3w) prowadzonych przez szko\u0142y w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wniosku o dofinansowanie projektu (\u015bredniomiesi\u0119cznie). Realizacja wsparcia - na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania szko\u0142y w tym zakresie. Diagnoza zosta\u0142a przeprowadzona w maju 2018 i zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy w dniu 18.05.2018. Dzia\u0142ania w projekcie b\u0119da prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozw. i eduk oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofiz uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "GMINA JA\u015aWI\u0141Y", "TYTUL": "Nauka jest praktyczna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-24", "DATA_START": "2016-09-30", "DOFINANSOWANIE": "92993.39", "WARTOSC": "138010.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y", "OPIS": "Przedmiotem analizowanego projektu jest urz\u0105dzenie terenu na potrzeby rekreacji i czynnego wypoczynku. Prace te polega\u0107 b\u0119d\u0105 na: oczyszczeniu i ogrodzeniu stawu wraz z umocnieniem skarp, ustawieniu \u0142awek parkowych i koszy, o\u015bwietleniu terenu lampami stylowymi, ustawieniu nowej wiaty przystankowej oraz utwardzeniu cz\u0119\u015bci terenu kostk\u0105 betonow\u0105. Inwestycja umo\u017cliwi pe\u0142ne korzystanie z przekszta\u0142conej powierzchni publicznej przez osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby z ma\u0142ymi dzie\u0107mi oraz osoby starsze - obni\u017cone zostan\u0105 kraw\u0119\u017cniki. Planowana inwestycja poszerzy i uzupe\u0142ni ofert\u0119 turystyczn\u0105 okolicy, poprawi atrakcyjno\u015b\u0107 turystyczn\u0105. Wie\u015b Zabiele ma charakter turystyczny. Blisko\u015b\u0107 Biebrza\u0144skiego Parku Narodowego oraz znajduj\u0105cy si\u0119 w centrum miejscowo\u015bci staw od lat przyci\u0105ga turyst\u00f3w zar\u00f3wno krajowych jak i zagranicznych. Dzi\u0119ki temu w Zabielu i okolicy funkcjonuje szereg gospodarstw agroturystycznych \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi noclegowe oraz gastronomiczne. Pobliskie Bagna Biebrza\u0144skie s\u0105 ostoj\u0105 dzikich ptak\u00f3w, przyci\u0105gaj\u0105 ornitolog\u00f3w i wielbicieli przyrody. Infrastruktura rekreacyjna, jak\u0105 jest staw i wraz z otoczeniem wykorzystywana b\u0119dzie na wzbogacenie oferty turystycznej: w\u0119dkowanie, p\u0142ywanie \u0142\u00f3dk\u0105. Zorganizowane zostanie miejsce spotka\u0144 r\u00f3\u017cnych grup zainteresowa\u0144. Teren znajduje si\u0119 w pobli\u017cu Biebrza\u0144skiego Parku Narodowego i w wyniku inwestycji zostan\u0105 stworzone warunki do obserwacji biebrza\u0144skiej przyrody. Rezultatem zrealizowanej operacji b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykorzystywania teren\u00f3w do cel\u00f3w turystycznych. Odwiedzaj\u0105cy tury\u015bci b\u0119d\u0105 przynosi\u0107 wymierne dochody dla w\u0142a\u015bciciela jak i innych podmiot\u00f3w obs\u0142uguj\u0105cych ruch turystyczny: gospodarstwa rolne sprzedaj\u0105ce ekologiczne produkty, sklepy spo\u017cywcze, wypo\u017cyczalnie kajak\u00f3w i sprz\u0119tu turystycznego, przewodnicy, Biebrza\u0144ski Park Narodowy poprzez sprzeda\u017c licencji w\u0119dkarskich i kart wst\u0119pu.", "BENEFICJENT": "GMINA JA\u015aWI\u0141Y", "TYTUL": "Ulepszenie estetyki oraz nadanie walor\u00f3w funkcjonalnych przestrzeni w miejscowo\u015bci Zabiele", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "957946.50", "WARTOSC": "1030050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Projekt Business Point Fundusz Biebrza\u0144ski zosta\u0142 skierowany do mieszka\u0144c\u00f3w obszaru dzia\u0142ania LGD Fundusz Biebrza\u0144ski t.j.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka, Jan\u00f3w Korycin, Nowy Dw\u00f3r, Suchowola, Lipsk Sztabin, Goni\u0105dz, Ja\u015bwi\u0142y, Mo\u0144ki, Trzcianne, chc\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, kt\u00f3re nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci przez ostatnie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cy moment przyst\u0105pienia do projektu. S\u0105 to osoby bezrobotne, nieaktywne zawodowo, poszukuj\u0105ce pracy i jednocze\u015bnie spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jeden z poni\u017cszych warunk\u00f3w: - kobiety, - osoby z orzeczeniem o niepe\u0142nosprawno\u015bci, - osoby po 50 roku \u017cycia, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby o niskich kwalifikacjach. PROJEKT W SZCZEG\u00d3LNY SPOS\u00d3B SKIEROWANY JEST DO GRUPY DEFAWORYZOWANEJ zidentyfikowanej w LSR LGD Fundusz Biebrza\u0144ski. Dzia\u0142ania: - rekrutacja i doradztwo zawodowe \u2013 60 os\u00f3b (36K, 24M) - doradztwo z pisania biznesplanu \u2013 40 os\u00f3b (24K, 16M) \u2013 (4h/osob\u0119) - ocena Wniosk\u00f3w o przyznanie dotacji inwestycyjnej oraz wsparcia pomostowego \u2013 40 os\u00f3b (24K, 16M) - podpisanie um\u00f3w o udzielenie dotacji inwestycyjnej oraz wsparcia pomostowego \u2013 24 os\u00f3b. Rezultaty: - liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w projekcie \u2013 24 - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie pomostowe finansowe w projekcie \u2013 24 - liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 24 Wszystkie dzia\u0142ania w projekcie realizowane b\u0119d\u0105 z poszanowaniem zasad Polityk Horyzontalnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SCIENCE POINT", "TYTUL": "Business Point Fundusz Biebrza\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-29", "DATA_START": "2018-08-28", "DOFINANSOWANIE": "61046.60", "WARTOSC": "83640.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y", "OPIS": "Projekt pt. \u201eBudowa plac\u00f3w zabaw dla przedszkolak\u00f3w w Ja\u015bwi\u0142ach i Mikicinie\u201d ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w, poprzez podniesienie jako\u015bci i zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci infrastruktury edukacyjnej w Gminie Ja\u015bwi\u0142y. Przedmiotem projektu jest budowa i wyposa\u017cenie plac\u00f3w zabaw dla dzieci w wieku przedszkolnym w miejscowo\u015bciach Ja\u015bwi\u0142y i Mikicin, po\u0142o\u017conych na terenie Gminy Ja\u015bwi\u0142y. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina Ja\u015bwi\u0142y. Funkcj\u0119 Zamawiaj\u0105cego b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 W\u00f3jt Gminy Ja\u015bwi\u0142y. Stron\u0105 umowy o dofinansowanie projektu w ramach RPO WP b\u0119dzie Gmina Ja\u015bwi\u0142y. Ostatecznym odbiorc\u0105 wsparcia b\u0119dzie spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna zamieszkuj\u0105ca obszar obj\u0119ty Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania - Fundusz Biebrza\u0144ski. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y dzieci w wieku przedszkolnym - jedna z grup defaworyzowanych zidentyfikowanych na obszarze LSR. Projekt pozwoli na realizacj\u0119 cel\u00f3w na poziomie produktu: 1) Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej [szt.] - 2,00 oraz na poziomie rezultatu: - Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej [szt.] - 40. Przyj\u0119ta warto\u015b\u0107 wska\u017anika oznacza \u0142\u0105czn\u0105 ilo\u015b\u0107 miejsc dost\u0119pnych dla dzieci w wieku przedszkolnym w Klubie Przedszkolaka w Ja\u015bwi\u0142ach (25) oraz w Klubie Przedszkolaka w Mikicinie (15). Planowany okres realizacji projektu: - Rozpocz\u0119cie realizacji projektu: 28.08.2018 r. - Zako\u0144czenie realizacji projektu: 29.01.2019 r.", "BENEFICJENT": "GMINA JA\u015aWI\u0141Y", "TYTUL": "Budowa plac\u00f3w zabaw dla przedszkolak\u00f3w w Ja\u015bwi\u0142ach i Mikicinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.13}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-17", "DOFINANSOWANIE": "642869.14", "WARTOSC": "676845.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 dla obszaru Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \u2013 Fundusz Biebrza\u0144ski, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji. Projekt jest zgodny z celem g\u0142\u00f3wnym 5 LSR oraz celem szczeg\u00f3\u0142owym 5.1 Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i kultywowanie dziedzictwa obszaru LGD. Projekt zak\u0142ada stworzenie warunk\u00f3w do jego realizacji poprzez zapewnienie zaplecza kadrowego i technicznego w postaci biura stowarzyszenia. Grup\u0105 docelow\u0105 jest lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107 obszaru obj\u0119tego LSR, w tym osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W okresie 2016-2017 b\u0119d\u0105 realizowane dzia\u0142ania z zakresu: - zapewnienia funkcjonowania biura LGD, - realizacji Planu komunikacji, - podnoszenia kwalifikacji os\u00f3b odpowiedzialnych za wdra\u017canie LSR (pracownik\u00f3w biura, cz\u0142onk\u00f3w Zarz\u0105du oraz rady dokonuj\u0105cej oceny i wyboru projekt\u00f3w do realizacji), - aktywizacji os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Projet realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego na lata 2014-2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy: Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA - FUNDUSZ BIEBRZA\u0143SKI", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania - Fundusz Biebrza\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1347737.19", "WARTOSC": "1657700.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 186 nauczycieli (N) (177K) kl 1-3 publicznych 53 SP zterenu 26 gmin wiejskich i w-miejskich Suwalskiego NUTS3 w zakresie nauczania program. do 31.12.2019 poprzez szkol. stacjonarne grup., zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Fundacj\u0119 Forum Inicjatyw Spo\u0142ecznych i Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Paw\u0142a II i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu suwalskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "427845.50", "WARTOSC": "458205.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Projekt daje zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie i odpowiada na potrzeby os. z gr. docelowej oraz ich otoczenia nieograniczajgc mozliwosci dostqpu do us\u0142ug aktywnej integracji- wsparcia indywidualnego,rodzinnego,srodowiskowego. Pierwszym elementem wsparcia bqdg instrumenty aktywizacji o charakterze spo\u0142ecznym. Druga formg wsparcia bqdg instrumenty aktywizacji o charak zawodowym:a)poradnictwo zaw. ind.i grupowe b) pomoc wejsciu na rynek pracy za posred. broker\u00f3w pracy c)kursy i szkolenia umozliwiajgce nabycie, zmianq kwalifikacji i kompetencji zawodowych zgodnie z indywidualnymi predysp. ucz. i zdiagnozowanymi potrzebami lokalnego i regionalnego rynku pracy (podst. analizy opis zawod\u00f3w deficyt., dostqpny w Barometrze zawod\u00f3w).Dla kazdego uczestnika zostanie opracowana ISR oraz zostanie podpisana umowa posiadajgca formq kontr. socjal. Kontr. powst. w oparciu o indywid. diagnozq z uwzglqdnieniem diag. syt. problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u , predyspozycji, potrzeb kazdego ucz. przeprowadzong przez psychologa w porozumieniu z GOPSfMOPSfPCPR (w wypadku kl. tych instytucji). Projekt jest realizowany w ca\u0142o\u015bci przez sektor spo\u0142eczny tj. przez dwie organizacje pozarz\u0105dowej. Projektodawcy obejm\u0105wsparciem osoby z conajmniej 2 grup defaworyzowanych tj. -osoby bezrobotne, -osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, -osoby niepe\u0142nosprawne i niesamodzielne -osoby bierne zawodowo Realizacja projektu oparta jest Strategia Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Spo\u0142ecznych Dla Powiatu Augustowskiego Na Lata 2017 \u2013 2022, Program Przeciwdzia\u0142ania Przemocy w Rodzinie i Ochrony Ofiar Przemocy w Rodzinie w Powice Monieckim na lata 2015-2020 Partner proj. realizowa\u0142 projekty z MSiT i ASOS na obszarze m.in. powiatu augustowskiego (gmina lipsk i Sztabin). Lider by\u0142 wsp\u00f3\u0142realizatorem projektu odpowiedzialnym za rekrutacj\u0119 uczestnik\u00f3w i dzia\u0142ania promocyjne.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WIEJSKIE \"PO DRABINIE\"", "TYTUL": "Pobudzenie aktywno\u015bci lokalnej - powr\u00f3t do tradycji w gastronomii i rzemio\u015ble", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "427845.50", "WARTOSC": "458205.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Projekt daje zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie i odpowiada na potrzeby os. z gr. docelowej oraz ich otoczenia nieograniczajgc mozliwosci dostqpu do us\u0142ug aktywnej integracji- wsparcia indywidualnego,rodzinnego,srodowiskowego. Pierwszym elementem wsparcia bqdg instrumenty aktywizacji o charakterze spo\u0142ecznym. Druga formg wsparcia bqdg instrumenty aktywizacji o charak zawodowym:a)poradnictwo zaw. ind.i grupowe b) pomoc wejsciu na rynek pracy za posred. broker\u00f3w pracy c)kursy i szkolenia umozliwiajgce nabycie, zmianq kwalifikacji i kompetencji zawodowych zgodnie z indywidualnymi predysp. ucz. i zdiagnozowanymi potrzebami lokalnego i regionalnego rynku pracy (podst. analizy opis zawod\u00f3w deficyt., dostqpny w Barometrze zawod\u00f3w).Dla kazdego uczestnika zostanie opracowana ISR oraz zostanie podpisana umowa posiadajgca formq kontr. socjal. Kontr. powst. w oparciu o indywid. diagnozq z uwzglqdnieniem diag. syt. problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u , predyspozycji, potrzeb kazdego ucz. przeprowadzong przez psychologa w porozumieniu z GOPSfMOPSfPCPR (w wypadku kl. tych instytucji). Projekt jest realizowany w ca\u0142o\u015bci przez sektor spo\u0142eczny tj. przez dwie organizacje pozarz\u0105dowej. Projektodawcy obejm\u0105wsparciem osoby z conajmniej 2 grup defaworyzowanych tj. -osoby bezrobotne, -osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, -osoby niepe\u0142nosprawne i niesamodzielne -osoby bierne zawodowo Realizacja projektu oparta jest Strategia Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Spo\u0142ecznych Dla Powiatu Augustowskiego Na Lata 2017 \u2013 2022, Program Rozwoju Powiatu Sok\u00f3lskiego na lata 2015 - 2022 Gminny Programu Przeciwdzia\u0142ania Przemocy w Rodzinie oraz Ochrony Ofiar Przemocy w Rodzinie na lata 2011\u2013 2016 (Suchowola) Partner proj. realizowa\u0142 projekty z MSiT i ASOS na obszarze m.in. powiatu augustowskiego (gmina lipsk i Sztabin). Lider by\u0142 wsp\u00f3\u0142realizatorem projektu odpowiedzialnym za rekrutacj\u0119 uczestnik\u00f3w i dzia\u0142ania promocyjne.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WIEJSKIE \"PO DRABINIE\"", "TYTUL": "Pobudzenie aktywno\u015bci lokalnej - rozw\u00f3j lokalnego rzemios\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "426536.00", "WARTOSC": "449136.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 dla obszaru Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \u2013 Fundusz Biebrza\u0144ski, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji planu komunikacji. Projekt jest zgodny z celem g\u0142\u00f3wnym 5 LSR oraz celem szczeg\u00f3\u0142owym 5.1 Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i kultywowanie dziedzictwa obszaru LGD. Projekt zak\u0142ada stworzenie warunk\u00f3w do jego realizacji poprzez zapewnienie zaplecza kadrowego i technicznego w postaci biura stowarzyszenia. Zgodnie z katalogiem grup docelowych dla dzia\u0142ania 9.1 w SZOOP RPOWP 2014-2020, typ projektu nr 11 grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna z obszaru obj\u0119tego LSR, podmioty deklaruj\u0105ce/realizuj\u0105ce wsparcie na obszarze LSR, pracownicy biura LGD oraz cz\u0142onkowie organ\u00f3w stowarzyszenia LGD, w tym osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: -zatrudnianie pracownik\u00f3w biura, -obs\u0142uga posiedze\u0144 organ\u00f3w LGD, -zapewnienia funkcjonowania biura LGD, -realizacja Planu komunikacji. Projekt realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego na lata 2014-2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy: Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA - FUNDUSZ BIEBRZA\u0143SKI", "TYTUL": "Wsparcie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania - Fundusz Biebrza\u0144ski na 2020 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "421940.21", "WARTOSC": "444375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 dla obszaru Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \u2013 Fundusz Biebrza\u0144ski, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji. Projekt jest zgodny z celem g\u0142\u00f3wnym 5 LSR oraz celem szczeg\u00f3\u0142owym 5.1 Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i kultywowanie dziedzictwa obszaru LGD. Projekt zak\u0142ada stworzenie warunk\u00f3w do jego realizacji poprzez zapewnienie zaplecza kadrowego i technicznego w postaci biura stowarzyszenia. Grup\u0105 docelow\u0105 jest lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107 obszaru obj\u0119tego LSR, w tym osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. B\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: -zatrudnianie pracownik\u00f3w biura, -obs\u0142uga posiedze\u0144 organ\u00f3w LGD, -zapewnienia funkcjonowania biura LGD, -realizacji Planu komunikacji. Projekt realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego na lata 2014-2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy: Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA - FUNDUSZ BIEBRZA\u0143SKI", "TYTUL": "Wsparcie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania - Fundusz Biebrza\u0144ski na 2018 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "377302.00", "WARTOSC": "397160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 dla obszaru Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \u2013 Fundusz Biebrza\u0144ski, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji. Projekt jest zgodny z celem g\u0142\u00f3wnym 5 LSR oraz celem szczeg\u00f3\u0142owym 5.1 Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i kultywowanie dziedzictwa obszaru LGD. Projekt zak\u0142ada stworzenie warunk\u00f3w do jego realizacji poprzez zapewnienie zaplecza kadrowego i technicznego w postaci biura stowarzyszenia. Grup\u0105 docelow\u0105 jest lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107 obszaru obj\u0119tego LSR, w tym osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. B\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: -zatrudnianie pracownik\u00f3w biura, -obs\u0142uga posiedze\u0144 organ\u00f3w LGD, -zapewnienia funkcjonowania biura LGD, -realizacji Planu komunikacji. Projekt realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego na lata 2014-2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy: Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA - FUNDUSZ BIEBRZA\u0143SKI", "TYTUL": "Wsparcie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania - Fundusz Biebrza\u0144ski na 2019 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1256.290411612646, "v": "6,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1256,29 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "36.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 792.5881904951282, "v": "3,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 115.23756213959034, "v": "579,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 108.75272618810897, "v": "546,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 82.36815867965798, "v": "414,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48.69644859813084, "v": "244,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 41.53303638894412, "v": "208,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 37.87190296281566, "v": "190,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 18.888703519586397, "v": "94,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4.992537283754226, "v": "25,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.734434281169219, "v": "18,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.9986657387154504, "v": "5,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.6280453370451382, "v": "3,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1060.346456551998, "v": "5,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1060,35 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "18.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 671.8918055279379, "v": "3,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 332.91562338437063, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 40.728011533107974, "v": "204,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 10.777669516802545, "v": "54,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.912575064625174, "v": "19,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.12077152515410619, "v": "0,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 163.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 702.8148359514814, "v": "3,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "702,81 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "37.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 442.3717776894015, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 252.3277271823424, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 161.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 8.115331079737523, "v": "40,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 568.7798071187115, "v": "2,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 125.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "568,78 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "5.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 360.08018293895407, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 86.23318950089481, "v": "433,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75.69361304434283, "v": "380,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 474.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 26.256416782660573, "v": "132,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 20.291111552992643, "v": "102,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.22529329886657387, "v": "1,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 459.0259355736727, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "459,03 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "21.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 319.8195844104196, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60.33238218333667, "v": "303,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 54.28504474050508, "v": "273,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 16.228206402863393, "v": "81,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6.594352754026645, "v": "33,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1.766365082521376, "v": "8,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 270.9138794989064, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "270,91 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "29.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 96.3124696758799, "v": "484,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 61.293704513819854, "v": "308,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 49.7116723006562, "v": "250,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 35.429964207595944, "v": "178,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 24.684843905348977, "v": "124,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.9084072380194868, "v": "9,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1.5728176575860011, "v": "7,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 251.08086100616424, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "251,08 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "137.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 247.20653410220717, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3.6029011731954665, "v": "18,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.27142573076158283, "v": "1,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 158.41430900775504, "v": "796,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 119.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "158,41 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "23.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 158.41430900775504, "v": "796,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 119.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 102.28673692583018, "v": "514,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "102,29 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "59.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 52.873334658977925, "v": "265,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 49.41340226685226, "v": "248,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 78.8829190693975, "v": "396,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "78,88 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "39.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 78.1869556571883, "v": "393,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.6959634122091867, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 75.15651819447206, "v": "377,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "75,16 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "52.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 45.62257506462517, "v": "229,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 19.129051501292505, "v": "96,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 5.822231059852854, "v": "29,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 4.320739709683834, "v": "21,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.26192085901769735, "v": "1,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 24.472352356333268, "v": "123,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "24,47 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "54.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 24.472352356333268, "v": "123,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 18.4721197057069, "v": "92,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "18,47 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "75.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18.4721197057069, "v": "92,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 14.521332272817657, "v": "73,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "14,52 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "87.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 11.24036190097435, "v": "56,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.280970371843309, "v": "16,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8.653410220719824, "v": "43,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,65 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "15.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.259097236031021, "v": "21,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.15828196460529, "v": "20,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.21614635116325312, "v": "1,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.01988466892026248, "v": "0,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1.1299661960628355, "v": "5,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,13 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "99.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1.1299661960628355, "v": "5,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}