{"gmina": "gmina wiejska Krasnopol", "ludnosc": 3849, "budzet": {"dochody": "20,90 mln z\u0142", "wydatki": "20,26 mln z\u0142"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "379,63 tys z\u0142", "wydatki": "383,56 tys z\u0142"}, "dochod_ue": "1,79 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "571,35 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,78 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,68 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2018-10-04", "DOFINANSOWANIE": "2114642.15", "WARTOSC": "4853580.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja polegaj\u0105ca na budowie elektrowni fotowoltaicznej o mocy do 0,89991 MW. Projekt wprost realizuje Cel szczeg\u00f3\u0142owy: Zwi\u0119kszony udzia\u0142 rozproszonej produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych Dzia\u0142ania 5.1 RPOWP. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia udzia\u0142u energii odnawialnej w produkcji energii og\u00f3\u0142em. Efektem realizacji dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie redukcja emisji CO2 i poprawa stanu \u015brodowiska, ale tak\u017ce wzrost potencja\u0142u ekonomicznego wojew\u00f3dztwa. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika rezultatu RPOWP : Udzia\u0142 energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w ko\u0144cowym zu\u017cyciu energii brutto z 15,5%w 2012 do 18,6% w 2023. Projekt pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w produktu : \u2022 Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI) MW \u2013 0,89991 (2019r) \u2022 Liczba wbudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 1 szt (2019r) \u2022 Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI) \u2013 1 szt. (2019r) \u2022 Szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI) tony ekwiwalentu CO2 \u2013691,68 (2020r) \u2013 wielko\u015b\u0107 w pierwszym pe\u0142nym roku po zako\u0144czeniu realizacji projektu. Dla oszacowania efektu ekologicznego wykorzystano referencyjny wska\u017anik emisyjno\u015bci dwutlenku w\u0119gla dla produkcji energii elektrycznej, kt\u00f3ry dla energii elektrycznej wynosi 0,812 Mg CO2/MWh rezultatu: \u2022 Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych /nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE MWh/rok \u2013 851,82 w 2020 r \u2022 Nowe miejsce pracy \u2013 1 etat Wnioskujemy o dofinansowanie projektu w ramach 3 typu przewidzianego w niniejszym konkursie: Inwestycji z zakresu budowy nowych lub zwi\u0119kszenia mocy jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a z OZE (biomasy, biogazu, energii wiatru, s\u0142o\u0144ca, wody oraz ziemi) wraz z pod\u0142\u0105czeniem do sieci dystrybucyjnej/przesy\u0142owej. Planowany termin rzeczowej realizacji projektu marzec-czerwiec 2019r.", "BENEFICJENT": "PV ENERGIA SUMOWO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201eElektrownia fotowoltaiczna \u2013 czyste \u017ar\u00f3d\u0142o energii\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 549.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-30", "DATA_START": "2018-06-29", "DOFINANSOWANIE": "2110639.88", "WARTOSC": "4841280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja polegaj\u0105ca na budowie elektrowni fotowoltaicznej o mocy do 0,89991MW. Projekt wprost realizuje Cel szczeg\u00f3\u0142owy: Zwi\u0119kszony udzia\u0142 rozproszonej produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych Dzia\u0142ania 5.1 RPOWP. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia udzia\u0142u energii odnawialnej w produkcji energii og\u00f3\u0142em. Efektem realizacji dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie redukcja emisji CO2 i poprawa stanu \u015brodowiska, ale tak\u017ce wzrost potencja\u0142u ekonomicznego wojew\u00f3dztwa. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika rezultatu RPOWP : Udzia\u0142 energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w ko\u0144cowym zu\u017cyciu energii brutto z 15,5%w 2012 do 18,6% w 2023. Projekt pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w produktu : \u2022 Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI) MW \u2013 0,89991 (2019r) \u2022 Liczba wbudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 1 szt (2019r) \u2022 Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI) \u2013 1 szt. (2019r) \u2022 Szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI) tony ekwiwalentu CO2 \u2013691,55 (2020r) \u2013 wielko\u015b\u0107 w pierwszym pe\u0142nym roku po zako\u0144czeniu realizacji projektu. Dla oszacowania efektu ekologicznego wykorzystano referencyjny wska\u017anik emisyjno\u015bci dwutlenku w\u0119gla dla produkcji energii elektrycznej, kt\u00f3ry dla energii elektrycznej wynosi 0,812 Mg CO2/MWh rezultatu: \u2022 Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych /nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE MWh/rok \u2013 871,67 w 2020 r \u2022 Nowe miejsce pracy \u2013 1 etat Wnioskujemy o dofinansowanie projektu w ramach 3 typu przewidzianego w niniejszym konkursie: Inwestycji z zakresu budowy nowych lub zwi\u0119kszenia mocy jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a z OZE (biomasy, biogazu, energii wiatru, s\u0142o\u0144ca, wody oraz ziemi) wraz z pod\u0142\u0105czeniem do sieci dystrybucyjnej/przesy\u0142owej. Planowany termin rzeczowej realizacji projektu marzec - czerwiec 2019r.", "BENEFICJENT": "AGRA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"Zielona energia - budowa elektrowni fotowoltaicznej \"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 548.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-20", "DATA_START": "2017-12-21", "DOFINANSOWANIE": "24204000.27", "WARTOSC": "36635490.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: P\u0142aska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu wnioskodawca zak\u0142ada wybudowanie telekomunikacyjnej infrastruktury szerokopasmowej umo\u017cliwiaj\u0105cej korzystanie z us\u0142ug elektronicznych na obszarze Suwalskim ID 3.3.20.39, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Ko\u0144cowymi odbiorcami us\u0142ug dostarczanych w ramach wybudowanej sieci dost\u0119powej s\u0105 wybrane lokale wskazane na obszarze interwencji oraz wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe w liczbie 128. W ramach projektu planuje si\u0119 wybudowanie sieci dost\u0119powej w oddzia\u0142ywaniu kt\u00f3rej znajdzie si\u0119 13651 gospodarstw domowych co stanowi prawie 37% ca\u0142kowitej liczby gospodarstw domowych mo\u017cliwych do obj\u0119cia zasi\u0119giem na obszarze interwencji. Podstawow\u0105 us\u0142ug\u0105 kt\u00f3ra b\u0119dzie \u015bwiadczona z wykorzystaniem sieci jest szerokopasmowy dost\u0119p do Internetu w technologii FTTH GPON o przep\u0142ywno\u015bci 100Mb/s w d\u00f3\u0142 sieci. W ramach planowanej inwestycji wybudowana zostanie g\u0142ownie sie\u0107 dost\u0119powa i rozdzielcza. Na potrzeby po\u0142\u0105czenia poszczeg\u00f3lnych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z sieci\u0105 szkieletowa i g\u0142\u00f3wnym w\u0119z\u0142em wymiany ruchu oraz jako uzupe\u0142nienie infrastruktury w\u0142asnej wykorzystana zostanie infrastruktura innych operator\u00f3w telekomunikacyjnych g\u0142\u00f3wnie Regionalnej Sieci Szerokopasmowej Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego SSPW WP. W zakresie infrastruktury pasywnej sie\u0107 dost\u0119powa i linie kablowe sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 w ca\u0142o\u015bci z kabli \u015bwiat\u0142owodowych i infrastruktury optycznej towarzysz\u0105cej. W cz\u0119\u015bci aktywnej sie\u0107 dost\u0119powa sk\u0142ada si\u0119 z optycznych w\u0119z\u0142\u00f3w wyposa\u017conych w urz\u0105dzenia typu OLT GPON.", "BENEFICJENT": "IDEALAN SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji w wybranych miejscowo\u015bciach wojew\u00f3dztwa podlaskiego - obszar suwalski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 212.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "500902.57", "WARTOSC": "589297.15", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej w zakresie kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w Szkole Podstawowej im. Jana Paw\u0142a II w Krasnopolu w woj.podlaskim poprzez organizacj\u0119: -doradztwa eduk-zaw.dla 48(22dz,5ch) uczni\u00f3w -dodatkowych zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompet.klucz.i w\u0142a\u015bciwe postawy (przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107/kreatywno\u015b\u0107/inicjatywno\u015b\u0107/innowacyjno\u015b\u0107) i/lub zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne dla 208 (96K,112M)uczni\u00f3w kl. I-VIII i kl. III gim. -uzupe\u0142nienie kompetencji 27(22K,5M)N na rzecz poprawy jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego -doposa\u017cenie przedmiotowych pracowni w sprz\u0119t/pomoce niezb\u0119dne do realizacji zaj\u0119\u0107,w tym narz\u0119dzia TIK do ko\u0144ca 31.07.2020 GRUPA DOCELOWA: -215(100dz.,115ch)uczni\u00f3w[U]SP,w tym:162(74dz,88ch)uczni\u00f3w kl. I-VI SP i 53(26dz,27ch)uczni\u00f3w kl. VII-VIIISP i kl. III GIM -27(22K,5M)nauczycieli[N]zatrudn.w SP UP b\u0119d\u0105 osob.fizycz.(N i U)zamieszkuj\u0105cymi w rozumieniu przepis.Kodeksu Cywiln,ucz\u0105 si\u0119 lub pracuj\u0105 na obszarze WP.Podmioty posiadaj\u0105 jednostk\u0119 organiz.na terenie WP. WSPARCIE KIEROWANE JEST DO szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie wy\u0142\u0105cznie w oparciu o podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia og\u00f3lnego[pe\u0142n\u0105 nazw\u0119 wskazano w pkt.IV.5.1 WND] DZIA\u0141ANIA -U:GR/indyw.doradztwo eduk-zaw -U:dodatk.zaj.dydakt-wyr\u00f3wn. -U:dodatk.zaj.rozwojowe,w tym prowadzone metod\u0105 eksperymentu -U:dodatk.zaj.wprowadzj\u0105ce do programowania:robotyka -U:dodatk.zaj.TIK/przedsiebiorczo\u015b\u0107 -U:wsparcie U ze specjaln.potrzebami eduk./niepe\u0142nospr./ucznia m\u0142odszego -N:kursy/szkolenia/studia podypl -wyposa\u017c.pracowni przyrodniczych/matemat. -wyposa\u017c.SP w nowoczesne pomoce dydakt.i w narz\u0119dzia TIK W REZULTACIE: -215(100K,115M)uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu -27(22K,5M) nauczycieli uzyska kwalifikacje lub kompetencje -szko\u0142a b\u0119dzie wykorzystywa\u0107 nowoczesne pomoce dydakt.i sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 eduk. -w szkole funkcjonowa\u0107 b\u0119d\u0105 pracownie przedmiotowe przyrodnicze i matematyczne wykorzystuj\u0105ce doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 eduk", "BENEFICJENT": "GMINA KRASNOPOL", "TYTUL": "Lepsza jako\u015b\u0107 nauczania-szans\u0105 rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 130.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-11", "DATA_START": "2016-06-06", "DOFINANSOWANIE": "499689.82", "WARTOSC": "2335727.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje wykonanie obiektu sportowego przy Zespole Szk\u00f3\u0142 w Krasnopolu. W sk\u0142ad areny sportowej b\u0119d\u0105 wchodzi\u0107 nast\u0119puj\u0105ce urz\u0105dzenia: - Bie\u017cnia okr\u0119\u017cna (ok\u00f3lna) o d\u0142ugo\u015bci 300 m, - Bie\u017cnia prosta o d\u0142ugo\u015bci 100 m wraz ze strefami buforowymi, - Skocznia do skoku w dal i tr\u00f3jskoku (jednokierunkowa, pojedyncza), - Rzutnia do pchni\u0119cia kul\u0105, - Rzutnia do rzutu oszczepem, - Boisko trawiaste, - Trybuna, - O\u015bwietlenie terenu, - Monitoring wizyjny terenu. Zostan\u0105 tak\u017ce zakupione urz\u0105dzenia sportowe, m.in. bramki do pi\u0142ki no\u017cnej, klatka ochronna do rzutu m\u0142otem/dyskiem, \u0142apacze piasku do skoczni w dal. W ramach inwestycji zostan\u0105 ponadto poniesione wydatki na nadz\u00f3r inwestorski oraz promocj\u0119 projektu, a tak\u017ce przygotowanie dokumentacji projektowej. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz zwi\u0119kszenie poziomu ich integracji spo\u0142ecznej na terenie obszaru obj\u0119tego LSR Stowarzyszenia \u201eSuwalsko-Sejne\u0144ska\u201d LGD poprzez budow\u0119 obiektu sportowego. Inwestycja stanowi odpowied\u017a na problemy zidentyfikowane na obszarze rewitalizacji, do kt\u00f3rych mo\u017cna zaliczy\u0107 niedostateczn\u0105 ilo\u015b\u0107 obiekt\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 wykorzystywane przez mieszk., s\u0142u\u017c\u0105cych ich integracji. Dla przeprowadzenia proces\u00f3w rewitalizacyjnych kluczowe znaczenie ma bowiem aktywizacja i integracja mieszk., kt\u00f3ra pozwala na wyj\u015bcie danej osoby z sytuacji kryzysowej. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki po\u0142\u0105czeniu przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia infr. z organizacj\u0105 na obszarze rewitalizacji, a zw\u0142aszcza na obiekcie sportowym, zaj\u0119\u0107 skierowanych do mieszka\u0144c\u00f3w tego terenu, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0105 na zmniejszenie nat\u0119\u017cenia wyst\u0119puj\u0105cych probl. spo\u0142. Inwestycja przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: - Powierzchnia obszar\u00f3w obj. rewit. - 0,78 ha; - Liczba wspartych obiekt\u00f3w infr. zlokalizowanych na rewitalizowanych obsz. \u2013 1 szt. - Otwarta przestrze\u0144 utworzona lub rekultywowana w ramach projektu - 0,78 ha. Projekt b\u0119dzie realizowany na obsz. rewit. obejm.", "BENEFICJENT": "GMINA KRASNOPOL", "TYTUL": "Budowa obiektu sportowego przy Zespole Szk\u00f3\u0142 w Krasnopolu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 129.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1821089.26", "WARTOSC": "2160760.88", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska", "OPIS": "Celproj.-Zwi\u0119ksz. mo\u017cliwo\u015bci zatrudn. os. m\u0142odych poni\u017cej 30r.\u017c. pozost. bez pracy w pow. sejn. G\u0142\u00f3wny rezult.-Podj\u0119cie zatrudn. przez52os. w najtrud. syt. (w tym: os. z niepe\u0142n.,d\u0142ug. bezr.,nisk. kwalif.) oraz przez6os. pozost., nienale\u017c. do w/w grup, zarejestr. w PUPSejny.Benef. zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestn. proj. z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecz. real. w ramach celu temat. 9 w RPO oraz wsp\u00f3\u0142pr. w tym zakresie z dzia\u0142aj\u0105cymi na obszarze real. proj. instytucjami pomocy i integracji spo\u0142ecznej. Benef. poinformuje o realizacji projektu instytucje pomocy i integracji spo\u0142. funkcj. w pow. sejn. poprzez wys\u0142anie pisma nt. projektu oraz plakatu. Zostanie r\u00f3wnie\u017c zamieszczona inform. o real. proj. na str. internet. PUP.Projekt ma pozyt. wp\u0142yw na zas. r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskr., w tym dost\u0119p. dla os. z niepe\u0142n., poprzez zapewn. dost\u0119pn. do oferowanego w proj. wsparcia dla wszystkich jego uczestn. oraz zapewnienie dost\u0119pn. wszystkich produkt\u00f3w projektu dla wszystkich ich u\u017cytkow., zg. ze stand. dost\u0119pno\u015bci, stanowi\u0105cymi za\u0142. do Wyt. w zakresie real. zas. r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os. z niepe\u0142nospr. oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M w ramach fund. unijn. na lata 2014-2020.Projekt jest zg. z zas. zr\u00f3wnow. rozwoju. Przyczyni si\u0119 pozytywnie do osi\u0105gania wzrostu spo\u0142. gospod. z poszanow. ochrony zasob\u00f3w natur., poprzez zastos. w proj., gdzie b\u0119dzie to mo\u017cliwe, g\u0142\u00f3wnie elekt. kana\u0142\u00f3w komunikacji, zw\u0142aszcza w komun. z pracownikami (unikaj\u0105c generowania zb\u0119dnych dokum. w wersji papier., wydruk dwustronny, dba\u0142o\u015b\u0107 o jako\u015b\u0107 dokum.), segregacja odpad\u00f3w, prefer. materia\u0142\u00f3w biur., kt\u00f3re mo\u017cna wykorz. wielokrotnie.Org. szkolenia b\u0119dzie odbywa\u0142a si\u0119 z zapew. wysokiej jako\u015bci i efekt. wsparcia poprzez zapew. mechanizm\u00f3w gwarant., \u017ce ka\u017cde zreal. szkolenie b\u0119dzie prowadzi\u0142o do uzysk. kwalifik. i kompetencji. Szkolenia b\u0119d\u0105 zg. ze zdiagnozow. potrzebami i potencj. uczestn. proj. oraz zdiagn. potrzeb. w\u0142a\u015bciwego lokal./region. rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SEJNE\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SEJNACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie sejne\u0144skim (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-10-15", "DOFINANSOWANIE": "340949.58", "WARTOSC": "404547.91", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol", "OPIS": "Projekt ma za zadanie podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej w zakresie kszta\u0142cenia przedszkolnego w grupie 70D(36K, 34M) w 4oddzia\u0142ach wychowania przedszkolnego w Szkole Podstawowej im. JPII w Krasnopolu w woj.podlaskim poprzez: 1) realizacj\u0119 interdyscyplinarnego projektu edukacyjnego, kt\u00f3ry zak\u0142ada wprowadzenie dodatkowych zaj\u0119\u0107 opartych na TIK w nauczaniu: - rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe, w tym umiej\u0119tno\u015bci naukowe/techniczne/matematyczne/j\u0119zykowe dla 70D(36K,34M) - rozwijaj\u0105cych w\u0142a\u015bciwe postawy (przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107/kreatywno\u015b\u0107/inicjatywno\u015b\u0107/innowacyjno\u015b\u0107) dla 70D(36K,34M) - zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne dla 43D(16K,27M) - doposa\u017cenie sal WP w sprz\u0119t/pomoce niezb\u0119dne do realizacji zaj\u0119\u0107, w tym narz\u0119dzia TIK do ko\u0144ca 11.2018 2) realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 doskonal\u0105cych kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci w odniesieniu do nauczania przedszkolnego 4N OWP (4K) w zakresie nauczania kompetencji spo\u0142ecznych oraz nauczania z TIK. Za\u0142o\u017cenia projektu edukacyjnego oparto na przeprowadzonej \"Diagnozie potrzeb edukacji przedszkolnej dzieci oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych w Szkole Podstawowej w Krasnopolu w zakresie budowania kompetencji kluczowych oraz niezb\u0119dnych na rynku pracy przy wykorzystaniu narz\u0119dzi TIK oraz potrzeb edukacyjnych wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse dzieci w edukacji przedszkolnej\". W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 dodatkowe zaj\u0119cia edukacyji eko., kt\u00f3re maj\u0105 przybli\u017cy\u0107 dzieciom znaczenia miejsca, w kt\u00f3rym \u017cyj\u0105, warto\u015bci spo\u0142.-ekonomiczne wynikaj\u0105ce z walor\u00f3w przyrod.-\u015brodowiskowych Suwalszczyzny, w szczeg\u00f3lno\u015bci zwi\u0105zanych z \u017cyciem na obszarach chronionych (Wigierski Park Narodowy) oraz wsparcie edukacji N przedszkolnych w ww. zakresie w celu rozwini\u0119cia form prowadzonych zaj\u0119\u0107 z dzie\u0107mi. Dzieci poznaj\u0105 zagadnienia zwi\u0105zane z przyrod\u0105, jej ochron\u0105, zdrowym \u017cyciem, od\u017cywianiem, aktywno\u015bci\u0105 fizyczn\u0105, bezpiecze\u0144stwem, zawodami tradycyjnymi i przysz\u0142o\u015bci. 33D otrzyma dodatkowe zaj\u0119cia: logopedyczne, 10: wsparcie psychologiczne, 70: j\u0119z.ang. Wszystkie zaj\u0119cia realizowane s\u0105 z pomoc\u0105 TIK.", "BENEFICJENT": "GMINA KRASNOPOL", "TYTUL": "Przedszkolaki poznaj\u0105 \u015bwiat przyrody, tradycji i \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w Suwalszczyzny z TIK - podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez rozw\u00f3j kompetencji kluczowych przedszkolak\u00f3w w Gminie Krasnopol", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.58}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1159017.84", "WARTOSC": "1363550.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt realizowany w latach 2019 - 2023 - 4ry roczne edycje po 20 Uczestnik\u00f3w Stowarzyszenie dla Europy \u2013 Lider Polska Agencja Rozwoju o. Suwa\u0142ki Partnerstwo wielosektorowe. Cel g\u0142\u00f3wny: Do 31.08.2023r. poprawi si\u0119 sytuacja i wzmocni zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia 50k i 30m zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w sejne\u0144skiego i suwalskiego w. podlaskiego (KC) oraz zwi\u0119kszy si\u0119 ich aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zawodowa poprzez aktywn\u0105 integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 oraz zawodow\u0105, w tym wdro\u017cenie innowacyjnego na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 programu edukacji spo\u0142eczno-finansowej Aflatoun i osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142.-zatr. w wymiarze spo\u0142ecznym u 34% i zawodowym u 25% UP i 12%ON Zadania: Aktywna integracja spo\u0142eczna \u2013 Aflatoun Aktywna integracja zawodowa spo\u0142eczna i zawodowa - praca socjalna i po\u015brednictwo pracy\u2013 Pog\u0142\u0119biona diagnoza, Doradztwo zawodowe, Wsparcie psychologiczne, Po\u015brednictwo pracy, Job coaching (Rezultat PIW EQUAL), kursy zawodowe zgodne z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy, Sta\u017ce zawodowe. Wska\u017aniki: Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie: 80 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 55 Liczba os\u00f3b zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z prac. na w\u0142asny rachunek): 30 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu: 32 Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w wymiarze spo\u0142ecznym: 34%, zawodowym: 25% - 12% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE DLA EUROPY", "TYTUL": "Podlaski Aflatoun", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2019-09-06", "DOFINANSOWANIE": "664256.83", "WARTOSC": "961629.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje modernizacj\u0119 infrastruktury turystycznej szlaku rowerowego \u201eWok\u00f3\u0142 Wigier\u201d im. Antoniego Patli, kt\u00f3ry zast\u0105pi szlak pieszy zielony. W ramach projektu zaplanowano: - oznakowanie szlaku rowerowego \u201eWok\u00f3\u0142 Wigier\"; - odbudow\u0119 k\u0142adki i mostu dla turyst\u00f3w pieszych i rowerowych na przesmyku pomi\u0119dzy jeziorami Wigry i Leszczewek - na przebiegu zielonego szlaku \u201eWok\u00f3\u0142 Wigier\u201d im. Antoniego Patli; - zagospodarowanie miejsca widokowego w Wigrach; - zagospodarowanie miejsca odpoczynku na trasie przebiegu Podlaskiego Szlaku Bocianiego (czerwony rowerowy) i \u015bcie\u017cki edukacyjnej Suchary nad jeziorem Czarne; - zagospodarowanie miejsca odpoczynku na S\u0142upiu na trasie przebiegu zielonego szlaku \u201eWok\u00f3\u0142 Wigier\u201d im. Antoniego Patli; - organizacj\u0119 konferencji: XXX lat turystyki w ochronie przyrody na terenie Wigierskiego Parku Narodowego. Ca\u0142y obszar, po kt\u00f3rym przebiega\u0142 b\u0119dzie szlak rowerowy cechuje wysoki stopie\u0144 bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci gatunkowej i siedliskowej. Jest on obj\u0119ty najwy\u017csz\u0105 form\u0105 ochrony przyrody w Polsce, czyli funkcjonuje jako Wigierski Park Narodowy. Poza tym, zaliczany jest do Obszaru Natura 2000 Ostoja Wigierska oraz Puszcza Augustowska. G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest popularyzacja bogactwa przyrodniczego Wigierskiego Parku Narodowego oraz ukierunkowanie ruchu turystycznego na tym obszarze chronionym. Inwestycja przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cego wska\u017anika produktu: D\u0142ugo\u015b\u0107 odnowionych szlak\u00f3w turystycznych \u2013 45,2 km.", "BENEFICJENT": "WIGIERSKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Modernizacja infrastruktury turystycznej szlaku rowerowego \u201eWok\u00f3\u0142 Wigier\u201d im. Antoniego Patli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.44}, {"DATA_KONIEC": "2023-07-31", "DATA_START": "2022-04-01", "DOFINANSOWANIE": "749402.50", "WARTOSC": "881650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska", "OPIS": "Lider - Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Sejnach Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych i zawodowych niezb\u0119dnych na otwartym rynku pracy do 31.07.2023r. u 50 os. (20K i 30M) z pow. sejne\u0144skiego zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu bezrobocia, poprzez aktywn\u0105 integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektyw. spo\u0142. w co najmniej 34%, oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efekt. zatrudn. w 25 % w odniesieniu do pozosta\u0142ych os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawn. w co najmniej 12%. Projektem zostanie obj\u0119tych 50 os\u00f3b (20K i 30M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu bezrobocia zarejestrowanych w PUP Sejny (osoba bezrobotna-w rozumieniu ust. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy), wobec, kt\u00f3rych zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce i istnieje konieczno\u015b\u0107 zastosowania w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji.Podczas rekrutacji preferowane b\u0119d\u0105 osoby/rodziny korzystaj\u0105ce z POP\u017b, os.do\u015bw. wielokrot. wyklucz. spo\u0142.rozumianego jako wyklucz.z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki, os.o znacznym lub umiark. st. niepe\u0142nospr., niepe\u0142nospr., sprz\u0119\u017con\u0105, z zaburzen.psych., w tym os. z niepe\u0142nospr., intelektualn\u0105 i ca\u0142o\u015b\u0107. zaburzen. rozwoj. Zadania: Aktywna integracja o charakterze spo\u0142.(indywid. i grup. spotkania z psychologiem oraz warsztaty rozwoju osobistego) Aktywna integracja o charakterze zawod.-Reintegracja zawodowa (indywidualne i grupowe spotkania z doradc\u0105 zaw. oraz trening pracy) Aktywna integracja o charakterze zawod.-szkolenia zawodowe. Aktywna integracja o charakterze zawod.-sta\u017ce. Wska\u017aniki: -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej (34%)-17 os -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (34%)-2os -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej (25%)-13 os -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (12%)-1os Warto\u015b\u0107 projektu: 886.350,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT SEJNE\u0143SKI", "TYTUL": "Aktywna integracja w powiecie sejne\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.6}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "703903.06", "WARTOSC": "828121.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska", "OPIS": "Lider - Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Sejnach Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych i zawodowych niezb\u0119dnych na otwartym rynku pracy do 30.04.2022r. u 50 os. (21K i 29M) z pow. sejne\u0144skiego zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu bezrobocia, poprzez aktywn\u0105 integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektyw. spo\u0142. w co najmniej 34%, oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efekt. zatrudn. w 25 % w odniesieniu do pozosta\u0142ych os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawn. w co najmniej 12%. Projektem zostanie obj\u0119tych 50 os\u00f3b (21K i 29M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu bezrobocia zarejestrowanych w PUP Sejny (osoba bezrobotna-w rozumieniu ust. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy), wobec, kt\u00f3rych zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce i istnieje konieczno\u015b\u0107 zastosowania w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji.Podczas rekrutacji preferowane b\u0119d\u0105 osoby/rodziny korzystaj\u0105ce z POP\u017b, os.do\u015bw. wielokrot. wyklucz. spo\u0142.rozumianego jako wyklucz.z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki, os.o znacznym lub umiark. st. niepe\u0142nospr., niepe\u0142nospr., sprz\u0119\u017con\u0105, z zaburzen.psych., w tym os. z niepe\u0142nospr., intelektualn\u0105 i ca\u0142o\u015b\u0107. zaburzen. rozwoj. Zadania: Aktywna integracja o charakterze spo\u0142ecznym (indywidualne i grupowe spotkania z psychologiem oraz warsztaty rozwoju osobistego) Aktywna integracja o charakterze zawodowym-Reintegracja zawodowa (indywidualne i grupowe spotkania z doradc\u0105 zaw. oraz trening pracy) Aktywna integracja o charakterze zawodowym-szkolenia zawodowe. Aktywna integracja o charakterze zawodowym-sta\u017ce. Wska\u017aniki: -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej (34%)-17 os -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (34%)-2os -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej (25%)-13 os -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (12%)-1os Warto\u015b\u0107 projektu: 828.121,25 z\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT SEJNE\u0143SKI", "TYTUL": "Aktywna integracja w powiecie sejne\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "695638.93", "WARTOSC": "818398.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Stowarzyszenie dla Europy \u2013 Lider Polska Agencja Rozwoju o. Suwa\u0142ki Partnerstwo wielosektorowe. Cel g\u0142\u00f3wny: Do 30.04.2020r. poprawi si\u0119 sytuacja i wzmocni zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia 30k i 20m zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym, mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w sejne\u0144skiego i suwalskiego w. podlaskiego (KC) oraz zwi\u0119kszy si\u0119 aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zawodowa poprzez aktywn\u0105 integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 oraz zawodow\u0105, w tym wdro\u017cenie innowacyjnego na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 programu edukacji spo\u0142eczno-finansowej Aflatoun i osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142ecznej u 34% i zatrudnieniowej u 25% UP Grupa docelowa: 30k 20m mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w suwalskiego i sejne\u0144skiego zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Zadania: Aktywna integracja spo\u0142eczna \u2013 Aflatoun Aktywna integracja zawodowa \u2013 Pog\u0142\u0119biona diagnoza, Doradztwo zawodowe, Wsparcie psychologiczne, Po\u015brednictwo pracy, Job coaching (Rezultat PIW EQUAL), kursy zawodowe zgodne z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy, Sta\u017ce zawodowe. Wska\u017aniki: Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie: 50 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 25 Liczba os\u00f3b zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z prac. na w\u0142asny rachunek): 13 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu: 29 Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej: 34%, zatrudnieniowej: 12/25%", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE DLA EUROPY", "TYTUL": "Aflatoun II - innowacyjne narz\u0119dzia wspieraj\u0105ce interwencj\u0119 socjaln\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.76}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "673067.00", "WARTOSC": "791844.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie sejne\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: -1 osob\u0119 niepe\u0142nosprawn\u0105, -13 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, -8 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, -16 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach - 15 kobiet zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Sejnach. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez pracy zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Sejnach zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Sejnach realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT SEJNE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SEJNACH", "TYTUL": "\"Aktywni na nowo (III)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "671271.35", "WARTOSC": "789731.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie sejne\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: -37 os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, w tym osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez pracy zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Sejnach jako osoby bezrobotne. Udzia\u0142 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy jednocze\u015bnie nie nale\u017c\u0105 do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nie przekroczy 20% os\u00f3b bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem na poziomie projektu. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych. W przypadku obj\u0119cia wsparciem bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy jednocze\u015bnie nie nale\u017c\u0105 do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach udzielenie wsparcia b\u0119dzie prowadzi\u0107 do podwy\u017cszenia lub nabycia nowych kwalifikacji czy kompetencji lub utrzymania i formalnego potwierdzenia kwalifikacji lub kompetencji uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w lub do rozpocz\u0119cia prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT SEJNE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SEJNACH", "TYTUL": "Aktywni na nowo (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "665890.00", "WARTOSC": "783400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie sejne\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia: - przez osoby w najtrudniejszej sytuacji, w tym: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami przez 38 uczestnik\u00f3w projektu zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Sejnach. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez pracy zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Sejnach zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP w Sejnach realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych. Beneficjent zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego realizowanych w ramach tematycznego 9 w RPOWP oraz b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 w tym zakresie z dzia\u0142aj\u0105cymi na obszarze realizacji projektu instytucjami pomocy i integracji spo\u0142ecznej. Projekt realizowany b\u0119dzie zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT SEJNE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SEJNACH", "TYTUL": "Aktywni na nowo (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "595320.87", "WARTOSC": "700377.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska", "OPIS": "Realizator-Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Sejnach Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych i zawodowych niezb\u0119dnych na otwartym rynku pracy do 31.10.2020r. u 50 os. (20K i 30M) z pow. sejne\u0144skiego zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu bezrobocia, poprzez aktywn\u0105 integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektyw. spo\u0142. w co najmniej 34%, oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efekt. zatrudn. w 25 % w odniesieniu do pozosta\u0142ych os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawn. w co najmniej 12%. Projektem zostanie obj\u0119tych 50 os\u00f3b (20K i 30M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu bezrobocia zarejestrowanych w PUP Sejny (osoba bezrobotna-w rozumieniu ust. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy), wobec, kt\u00f3rych zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce i istnieje konieczno\u015b\u0107 zastosowania w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji.Podczas rekrutacji preferowane b\u0119d\u0105 osoby/rodziny korzystaj\u0105ce z POP\u017b, os.do\u015bw. wielokrot. wyklucz. spo\u0142.rozumianego jako wyklucz.z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki, os.o znacznym lub umiark. st. niepe\u0142nospr., niepe\u0142nospr., sprz\u0119\u017con\u0105, z zaburzen.psych., w tym os. z niepe\u0142nospr., intelektualn\u0105 i ca\u0142o\u015bc. zaburzen. rozwoj. Zadania: Aktywna integracja o charakterze spo\u0142ecznym (indywidualne i grupowe spotkania z psychologiem oraz warsztaty rozwoju osobistego) Aktywna integracja o charakterze zawodowym-Reintegracja zawodowa (indywidualne i grupowe spotkania z doradc\u0105 zaw. oraz trening pracy) Aktywna integracja o charakterze zawodowym-szkolenia zawodowe. Aktywna integracja o charakterze zawodowym-sta\u017ce. Wska\u017aniki: -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej (34%)-17 os -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (34%)-2os -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej (25%)-13 os -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (12%)-1os Warto\u015b\u0107 projektu: 700.377,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT SEJNE\u0143SKI", "TYTUL": "Aktywna integracja w powiecie sejne\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.46}, {"DATA_KONIEC": "2023-07-31", "DATA_START": "2022-04-01", "DOFINANSOWANIE": "551171.87", "WARTOSC": "648437.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska", "OPIS": "Lider - Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Sejnach Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych i zawodowych niezb\u0119dnych na otwartym rynku pracy do 31.07.2023r. u 50 os. (20K i 30M) z pow. sejne\u0144skiego zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu bezrobocia, poprzez aktywn\u0105 integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektyw. spo\u0142. w co najmniej 34%, oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efekt. zatrudn. w 25 % w odniesieniu do pozosta\u0142ych os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawn. w co najmniej 12%. Projektem zostanie obj\u0119tych 50 os\u00f3b (20K i 30M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu bezrobocia zarejestrowanych w PUP Sejny (osoba bezrobotna-w rozumieniu ust. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy), wobec, kt\u00f3rych zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce i istnieje konieczno\u015b\u0107 zastosowania w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji.Podczas rekrutacji preferowane b\u0119d\u0105 osoby/rodziny korzystaj\u0105ce z POP\u017b, os.do\u015bw. wielokrot. wyklucz. spo\u0142.rozumianego jako wyklucz.z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki, os.o znacznym lub umiark. st. niepe\u0142nospr., niepe\u0142nospr., sprz\u0119\u017con\u0105, z zaburzen.psych., w tym os. z niepe\u0142nospr., intelektualn\u0105 i ca\u0142o\u015b\u0107. zaburzen. rozwoj. Zadania: Aktywna integracja o charakterze spo\u0142.(indywid. i grup. spotkania z psychologiem oraz warsztaty rozwoju osobistego) Aktywna integracja o charakterze zawod.-Reintegracja zawodowa (indywidualne i grupowe spotkania z doradc\u0105 zaw.) Aktywna integracja o charakterze zawod.-kurs aktywnego poszukiwania pracy Aktywna integracja o charakterze zawod.-sta\u017ce. Wska\u017aniki: -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej (34%)-17 os -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (34%)-2os -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej (25%)-13 os -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (12%)-1os Warto\u015b\u0107 projektu: 657.837,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT SEJNE\u0143SKI", "TYTUL": "Aktywni i kompetentni (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.12}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "528894.00", "WARTOSC": "622228.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie sejne\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: -1 osob\u0119 niepe\u0142nosprawn\u0105, -12 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, -7 os\u00f3b po 50 roku \u017cycia, -17 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach -12 kobiet zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Sejnach. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Sejnach realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT SEJNE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SEJNACH", "TYTUL": "Aktywni na nowo (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-08-07", "DOFINANSOWANIE": "84999.98", "WARTOSC": "100000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 przedmiotowego projektu jest Gminne Centrum Czytelnictwa i Kultury w Krasnopolu - samorz\u0105dowa instytucja kultury, nad kt\u00f3r\u0105 bezpo\u015bredni nadz\u00f3r sprawuje W\u00f3jt Gminy. Celem g\u0142\u00f3wnym przedmiotowego projektu jest Poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w terenu LSR do roku 2023, Cel g\u0142\u00f3wny realizowany b\u0119dzie poprzez nast\u0119puj\u0105cy cel szczeg\u00f3\u0142owy: Poprawa materialnej i niematerialnej sfery \u017cycia na terenie LSR w zakresach: kultury, sztuki, edukacji, turystyki, rekreacji oraz integracji spo\u0142ecznej do roku 2023 oraz przedsi\u0119wzi\u0119cie Pami\u0119tajmy, sk\u0105d przyszli\u015bmy, nie zapominajmy gdzie \u017cyjemy na operacje z zakresu Typ operacji 7 Projekty dotycz\u0105ce dziedzictwa kulturowego. Zachowanie i promowanie potencja\u0142u kulturowego regionu dzia\u0142ania Stowarzyszenia Sejne\u0144sko- Suwalsko Lokalna Grupa Dzia\u0142ania, w tym zasob\u00f3w niematerialnego dziedzictwa kulturowego poprzez doposa\u017cenie Gminnego Centrum Czytelnictwa i Kultury w Krasnopolu. Cele te zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez: 1. Zachowanie i promocja niematerialnego dziedzictwa kulturowego regionu dzia\u0142ania Suwalsko Sejne\u0144skiej LGD. 2. Zachowanie i promowanie potencja\u0142u kulturowego regionu dzia\u0142ania Stowarzyszenia Sejne\u0144sko- Suwalsko Lokalna Grupa Dzia\u0142ania, w tym zasob\u00f3w niematerialnego dziedzictwa kulturowego poprzez doposa\u017cenie Gminnego Centrum Czytelnictwa i Kultury w Krasnopolu. 3. Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci turystycznej Gminy Krasnopol, Korzy\u015bci spo\u0142eczno- gospodarcze: 1. Utrwalenie wi\u0119zi spo\u0142ecznych i mi\u0119dzypokoleniowych. 2. integracja spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. 3. Wzrost zainteresowania mieszka\u0144c\u00f3w obszaru Sejne\u0144szczyzny oraz turyst\u00f3w folklorem i bogactwem kulturowym Gminy Krasnopol. 4. Rozszerzenie oferty kulturalnej oferowanej przez Gminne Centrum Czytelnictwa i Kultury w Krasnopolu (warsztaty muzyczno- taneczne dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy, warsztaty r\u0119kodzie\u0142a dla dzieci i senior\u00f3w). 5. Zwi\u0119kszenie ilo\u015bci imprez kulturalno- rekreacyjnych organizowanych przez Gminne Centrum Czytelnictwa i Kultury, w tym imprez promuj\u0105cych bogate dziedzictwo", "BENEFICJENT": "GMINNE CENTRUM CZYTELNICTWA I KULTURY W KRASNOPOLU", "TYTUL": "Rozw\u00f3j potencja\u0142u Gminnego Centrum Czytelnictwa i Kultury w Krasnopolu w zakresie kultywowania i ochrony dziedzictwa kultury niematerialnej poprzez zakup wyposa\u017cenia i modernizacj\u0119 sali widowiskowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-25", "DATA_START": "2019-11-26", "DOFINANSOWANIE": "6728375.59", "WARTOSC": "7915736.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty", "OPIS": "Projekt pn. \"ROZW\u00d3J CYFROWYCH US\u0141UG WOJEW\u00d3DZTWA PODLASKIEGO\" dotyczy rozwoju us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 oraz podniesienia ich jako\u015bci i bezpiecze\u0144stwa. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie na obszarze wojew\u00f3dztwa podlaskiego. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie Wojew\u00f3dztwo Podlaskie, jako jego Lider oraz 13 Partner\u00f3w - Jednostki Samorz\u0105du Terytorialnego. Realizacja przedmiotowego przedsi\u0119zwi\u0119cia przyczyni si\u0119 w istotny spos\u00f3b do rozwoju e-administracji w regionie oraz b\u0119dzie skutkowa\u0142a usprawnieniem obs\u0142ugi klient\u00f3w administracji, zmniejszeniem obci\u0105\u017ce\u0144 administracyjnych na linii obywatel-samorz\u0105d, obni\u017ceniem koszt\u00f3w funkcjonowania urz\u0119d\u00f3w, co w konsekwencji doprowadzi do poprawy dost\u0119pu do us\u0142ug mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa i przedsi\u0119biorc\u00f3w. Z produkt\u00f3w i rezultat\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 zar\u00f3wno mieszka\u0144cy, przedsi\u0119biorcy, jak i pracownicy instytucji samorz\u0105dowych i publicznych wojew\u00f3dztwa. Niniejsze zamierzenie inwestycyjne b\u0119dzie realizowane w latach 2019 - 2021.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j cyfrowych us\u0142ug wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1347737.19", "WARTOSC": "1657700.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 186 nauczycieli (N) (177K) kl 1-3 publicznych 53 SP zterenu 26 gmin wiejskich i w-miejskich Suwalskiego NUTS3 w zakresie nauczania program. do 31.12.2019 poprzez szkol. stacjonarne grup., zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Fundacj\u0119 Forum Inicjatyw Spo\u0142ecznych i Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Paw\u0142a II i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu suwalskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-18", "DATA_START": "2018-10-30", "DOFINANSOWANIE": "54497.75", "WARTOSC": "69244.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest usuni\u0119cie (zapewnienie specjalistycznej zbi\u00f3rki, transport, przechowywanie) oraz unieszkodliwienie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest zlokalizowanych w 60 lokalizacjach na terenie Gminy Krasnopol, w powiecie sejne\u0144skim. W szczeg\u00f3lno\u015bci zakres planowanych prac przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: - demonta\u017c, transport i unieszkodliwienie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z 22 nieruchomo\u015bci stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 os\u00f3b fizycznych; - transport i unieszkodliwienie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z 41 nieruchomo\u015bci stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 os\u00f3b fizycznych. (w przypadku 3 lokalizacji przedmiotem projektu jest zar\u00f3wno demonta\u017c, transport i unieszkodliwienie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest, jak i transport i unieszkodliwienie ju\u017c zdemontowanych element\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest). Ponadto w ramach projektu za\u0142o\u017cono wydatki na promocj\u0119 projektu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest usuni\u0119cie oraz unieszkodliwienie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest zlokalizowanych na terenie Gminy Krasnopol. Inwestycja przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika produktu: Masa wycofanych z u\u017cytkowania i unieszkodliwionych wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest \u2013 170,21 Mg. Projekt realizuje zapisy Program usuwania azbestu i materia\u0142\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z terenu Gminy Krasnopol, a po\u015brednio Programu Oczyszczania Kraju z Azbestu na lata 2009-2032 i b\u0119dzie realizowany na terenie gminy wiejskiej. Efektywno\u015b\u0107 kosztowa projektu wynosi: 76 498,82 z\u0142 / 170,21 Mg = 449,44 z\u0142/Mg.", "BENEFICJENT": "GMINA KRASNOPOL", "TYTUL": "Usuwanie i unieszkodliwianie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z terenu Gminy Krasnopol", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.7}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "6,36 mln z\u0142", "procent": 31.36, "v_pc": "1651,18 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "16.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "2,32 mln z\u0142", "procent": 36.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "2,16 mln z\u0142", "procent": 33.92}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "600,90 tys z\u0142", "procent": 9.45}, {"name": "Gimnazja", "v": "418,39 tys z\u0142", "procent": 6.58}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "364,15 tys z\u0142", "procent": 5.72}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "318,09 tys z\u0142", "procent": 5.0}, {"name": "Przedszkola", "v": "125,20 tys z\u0142", "procent": 1.96}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "33,67 tys z\u0142", "procent": 0.52}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "17,28 tys z\u0142", "procent": 0.27}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "0,34 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "v": "5,07 mln z\u0142", "procent": 25.01, "v_pc": "1316,80 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "1.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "3,32 mln z\u0142", "procent": 65.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "1,51 mln z\u0142", "procent": 29.8}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "149,61 tys z\u0142", "procent": 2.95}, {"name": "NIEZNANY", "v": "74,03 tys z\u0142", "procent": 1.46}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "9,31 tys z\u0142", "procent": 0.18}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "9,21 tys z\u0142", "procent": 0.18}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,25 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "3,07 mln z\u0142", "procent": 15.16, "v_pc": "798,10 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "28.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "2,66 mln z\u0142", "procent": 86.67}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "409,44 tys z\u0142", "procent": 13.32}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "1,68 mln z\u0142", "procent": 8.26, "v_pc": "435,26 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "25.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "1,47 mln z\u0142", "procent": 87.48}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "111,02 tys z\u0142", "procent": 6.62}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "73,76 tys z\u0142", "procent": 4.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "14,49 tys z\u0142", "procent": 0.86}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "10,47 tys z\u0142", "procent": 0.62}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "910,70 tys z\u0142", "procent": 4.49, "v_pc": "236,61 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "38.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "356,23 tys z\u0142", "procent": 39.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "166,18 tys z\u0142", "procent": 18.24}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "125,35 tys z\u0142", "procent": 13.76}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "97,74 tys z\u0142", "procent": 10.73}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "75,00 tys z\u0142", "procent": 8.23}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "71,89 tys z\u0142", "procent": 7.89}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "11,42 tys z\u0142", "procent": 1.25}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "6,47 tys z\u0142", "procent": 0.71}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "0,42 tys z\u0142", "procent": 0.04}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "880,28 tys z\u0142", "procent": 4.34, "v_pc": "228,70 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "57.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "383,56 tys z\u0142", "procent": 43.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "317,70 tys z\u0142", "procent": 36.09}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "69,24 tys z\u0142", "procent": 7.86}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "62,98 tys z\u0142", "procent": 7.15}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "40,36 tys z\u0142", "procent": 4.58}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "6,44 tys z\u0142", "procent": 0.73}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "657,32 tys z\u0142", "procent": 3.24, "v_pc": "170,78 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "61.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "642,00 tys z\u0142", "procent": 97.66}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "9,14 tys z\u0142", "procent": 1.38}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "6,19 tys z\u0142", "procent": 0.94}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "621,29 tys z\u0142", "procent": 3.06, "v_pc": "161,42 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "24.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "568,29 tys z\u0142", "procent": 91.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "48,00 tys z\u0142", "procent": 7.72}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "v": "5,00 tys z\u0142", "procent": 0.8}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "599,53 tys z\u0142", "procent": 2.95, "v_pc": "155,76 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "37.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "v": "599,53 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "193,97 tys z\u0142", "procent": 0.95, "v_pc": "50,40 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "68.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "114,41 tys z\u0142", "procent": 58.98}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "79,56 tys z\u0142", "procent": 41.01}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "87,20 tys z\u0142", "procent": 0.43, "v_pc": "22,66 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "85.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "87,20 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "52,77 tys z\u0142", "procent": 0.26, "v_pc": "13,71 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "93.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "52,77 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "34,28 tys z\u0142", "procent": 0.16, "v_pc": "8,91 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "18.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "16,93 tys z\u0142", "procent": 49.4}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "16,53 tys z\u0142", "procent": 48.21}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "0,82 tys z\u0142", "procent": 2.38}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "34,13 tys z\u0142", "procent": 0.16, "v_pc": "8,87 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "32,63 tys z\u0142", "procent": 95.6}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "1,50 tys z\u0142", "procent": 4.39}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "13,40 tys z\u0142", "procent": 0.06, "v_pc": "3,48 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "92.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "13,40 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "5,13 tys z\u0142", "procent": 0.02, "v_pc": "1,33 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "97.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "5,13 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "v": "1,20 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,31 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "v": "1,20 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}