{"gmina": "Grodzisk", "typ_gminy": "gmina wiejska Grodzisk", "kod_gus": "062013810042", "kod_gus_podregionu": "062013800000", "eurostat": "PL842", "ludnosc": 4288, "budzet": {"dochody": "18,34 mln z\u0142", "wydatki": "19,12 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.2, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 14205318.13, "dane1": 12827455.090000002, "dane2": 12827455.090000002, "dane3": 1377863.039999999}, {"label": "2017", "dane0": 14551510.110000001, "dane1": 13968676.840000007, "dane2": 13968676.840000007, "dane3": 582833.269999994}, {"label": "2018", "dane0": 16751253.07, "dane1": 18165661.21999999, "dane2": 16751253.07, "dane4": 1414408.149999991}, {"label": "2019", "dane0": 18962436.490000002, "dane1": 17433511.279999994, "dane2": 17433511.279999994, "dane3": 1528925.2100000083}, {"label": "2020", "dane0": 18338537.379999995, "dane1": 19121014.95000001, "dane2": 18338537.379999995, "dane4": 782477.5700000152}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3095951.28, "dane1": 4883205.269999999}, {"label": "2017", "dane0": 3014917.5199999996, "dane1": 4940315.34}, {"label": "2018", "dane0": 2956887.2300000004, "dane1": 5304611.080000003}, {"label": "2019", "dane0": 2867495.6500000004, "dane1": 5571878.469999999}, {"label": "2020", "dane0": 2857786.6900000004, "dane1": 5391676.930000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "459,31 tys z\u0142", "wydatki": "531,52 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 48.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 49.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3778630399999992}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3778630399999992}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.582833269999994}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.582833269999994}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.414408149999991}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.414408149999991}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5289252100000084}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5289252100000084}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7824775700000152}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7824775700000152}], "dochod_ue": "91,63 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "45,41 mln z\u0142", "gmina_pc": "10590.7 z\u0142", "powiat": "11,08 mln z\u0142", "powiat_pc": "2584.5 z\u0142", "wojewodztwo": "1,87 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "180,39 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "432,26 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,43 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2857786.6900000004, "wydatki": 5391676.930000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2015-08-28", "DOFINANSOWANIE": "133559211.03", "WARTOSC": "158458625.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec", "OPIS": "Projekt \u201eCiechanowiec \u2013 Ostro\u017cany \u2013 przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 690\u201d obejmuje przebudow\u0119 z rozbudow\u0105 drogi wraz z obiektami in\u017cynierskimi i niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 na odcinku o d\u0142ugo\u015bci ok. 18,95 km od km 22+700 do km 41+650 (wg kilometra\u017cu projektu budowlanego). Zadanie na d\u0142ugo\u015bci ponad 10 km zlokalizowane jest w powiecie wysokomazowieckim na terenie gminy Ciechanowiec, za\u015b dalej w powiecie siemiatyckim w gminach Perlejewo i Grodzisk. Droga wojew\u00f3dzka Nr 690 na odcinku obj\u0119tym inwestycj\u0105 posiada, poza ma\u0142ymi wyj\u0105tkami, dobr\u0105 geometri\u0119 poziom\u0105 i pionow\u0105 i jest dobrze wpisana w teren. Przebiega przez obszar o zagospodarowaniu w przewa\u017caj\u0105cej mierze rolniczym, miejscami le\u015bnym, z dala od wi\u0119kszych skupisk ludzkich i nie jest konfliktowa dla otoczenia. Droga ma jezdni\u0119 bitumiczn\u0105 szeroko\u015bci 5,0 \u00f7 5,50 m i koron\u0119 szeroko\u015bci 8,0 \u00f7 9,5 m. Nawierzchnia jest w bardzo z\u0142ym stanie technicznym, ma liczne garby, sp\u0119kania, ubytki i dziury. Kraw\u0119dzie jezdni s\u0105 poszarpane i ob\u0142amane, pobocza zdegradowane \u2013 cz\u0119sto znacznie pozapadane. Jednoznacznie nale\u017cy stwierdzi\u0107, \u017ce stan drogi nale\u017cy do najgorszych w obr\u0119bie ca\u0142ej sieci dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich na Podlasiu. Planowany zakres rob\u00f3t obejmuje: \u2022 wykonanie przebudowy i poszerzenie jezdni do szeroko\u015bci 7,0 m z poboczami 2 x 1,5 m, \u2022 korekty \u0142uk\u00f3w poziomych i pionowych, \u2022 wykonanie ci\u0105gu pieszo-rowerowego o nawierzchni bitumicznej szeroko\u015bci 3,0 m na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci projektu, \u2022 przebudow\u0119 i budow\u0119 zjazd\u00f3w indywidualnych i publicznych, \u2022 budow\u0119 i przebudow\u0119 obiekt\u00f3w mostowych, \u2022 budow\u0119 i przebudow\u0119 zatok autobusowych, chodnik\u00f3w dla pieszych w ich rejonie, \u2022 budow\u0119 stanowiska do kontroli i wa\u017cenia pojazd\u00f3w, \u2022 budow\u0119 trzech skrzy\u017cowa\u0144 z drogami powiatowymi, w tym jednego typu \u201erondo\u201d, \u2022 budow\u0119 odcink\u00f3w o\u015bwietlenia drogowego, \u2022 rozbudow\u0119 systemu odwodnienia drogowego, \u2022 przebudow\u0119 i zabezpieczenie sieci i urz\u0105dze\u0144 infrastruktury technicznej, \u2022 wycink\u0119 drzew i krzew\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE", "TYTUL": "Ciechanowiec - Ostro\u017cany - przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 690", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8321.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-17", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2294698.74", "WARTOSC": "3969907.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk", "OPIS": "Projekt realizowany samodzielnie bez udzia\u0142u partner\u00f3w czy podwykonawstwa przez firm\u0119 Dary Natury Miros\u0142aw Angielczyk \u2013 Dr SGGW, 26lat do\u015bwiadczenia w biznesie w tym 10 w obszarze ekologicznych produkt\u00f3w zielarskich - w okresie 01.08.2017-17.01.2019. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Dary Natury w efekcie rozbudowy infrastruktury B+R oraz przeprowadzenia projektu badawczego-od bada\u0144 przemys\u0142owych przez prace rozwojowe po pierwsze wdro\u017cenie-nad mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zastosowania naturalnych surowc\u00f3w ro\u015blinnych i zielarskich (w tym zagospodarowania odpad\u00f3w produkcyjnych) do wytwarzania innowacyjnych produkt\u00f3w do stosowania w chowie kr\u00f3w mlecznych i drobiu, dzi\u0119ki wsparciu ze \u015brodk\u00f3w UE. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu 3.969.907,85 z\u0142/kwalifik.: 3.266.327,76 z\u0142/dofinansowanie 2.294.698,74 z\u0142. Projekt ca\u0142kowicie wykonalny pod wzgl\u0119dem technicznym, kadrowym, prawno-administracyjnym i finansowym zar\u00f3wno w fazie operacyjnej jak i okresie trwa\u0142o\u015bci. Analiza ryzyka na etapie realizacji i trwa\u0142o\u015bci oraz analiza finansowa wskazuj\u0105 na zasadno\u015b\u0107 realizacji i stabilno\u015b\u0107 projektu. Koszty s\u0105 racjonalne, niezb\u0119dne a projekt odpowiada na potrzeby firmy i otoczenia spo\u0142eczno-gospodarczego (producenci mleka i drobiu). Jest te\u017c inwestycj\u0105 najbardziej piln\u0105 w strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa, gdy\u017c warunkuje dynamiczny rozw\u00f3j firmy w najkr\u00f3tszym czasie. Projekt wpisuje si\u0119 w specjalizacj\u0119 z rdzenia RIS3 - przemys\u0142 rolno-spo\u017cywczy; zak\u0142ada etap pierwszej produkcji po fazie demonstracji i walidacji produkt\u00f3w; dotyczy innowacji produktowej, kt\u00f3ra jako wyniki prac B+R zostanie wdro\u017cona w woj. Podlaskim do dzia\u0142alno\u015bci wnioskodawcy poprzez rozpocz\u0119cie produkcji nowych wyrob\u00f3w (w 2019). Projekt zak\u0142ada Ekoprojektowanie \u2013 zagospodarowanie odpad\u00f3w poprodukcyjnych do wytwarzania nowych produkt\u00f3w pozytywnie oddzia\u0142uj\u0105cych na ochron\u0119 \u015brodowiska poprzez zwi\u0119kszenie stopnia ponownego wykorzystania materia\u0142\u00f3w b\u0105d\u017a odpad\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MIROS\u0141AW\u00a0ANGIELCZYK\u00a0\"DARY\u00a0NATURY\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zaplecza badawczo-rozwojowego i przeprowadzenie prac B+R a\u017c do etapu pierwszej produkcji w obszarze zastosowania surowc\u00f3w zio\u0142owych w tym poprodukcyjnych odpad\u00f3w zielarskich do wytwarzania ekologicznych produkt\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 535.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2251304.41", "WARTOSC": "3817967.74", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk", "OPIS": "Projekt realizowany samodzielnie, bez konsorcjum, w okresie 07.2018-06.2020 przez przedsi\u0119biorstwo Dary Natury, na dzia\u0142kach nr 86/2 i 86/3 w miejscowo\u015bci Koryciny, gmina Grodzisk. Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119 budynku laboratoryjnego, zakup urz\u0105dze\u0144 i aparatury B+R, a tak\u017ce drobnego sprz\u0119tu laboratoryjnego. Projekt zak\u0142ada tak\u017ce realizacj\u0119 komponentu badawczego-przeprowadzenie kompleksowych bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych nad opracowaniem oraz przygotowaniem do wdro\u017cenia ekoinnowacji produktowej na skal\u0119 krajow\u0105 w postaci 23 r\u00f3\u017cnych produkt\u00f3w kosmetycznych wytwarzanych z surowc\u00f3w ro\u015blinnych i zio\u0142owych w jako\u015bci ekologicznej w tym z zagospodarowanych odpad\u00f3w pochodz\u0105cych z proces\u00f3w technologicznych przedsi\u0119biorstwa (zwi\u0119kszenie stopnia ponownego wykorzystania odpad\u00f3w). Wdro\u017cenie wynik\u00f3w zako\u0144czonych prac B+R nast\u0105pi w regionie poprzez rozpocz\u0119cie sprzeda\u017cy kosmetyk\u00f3w przez wnioskodawc\u0119. Wyniki prac B+R zostan\u0105 zg\u0142oszone do ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej poprzez dokonanie zg\u0142oszenia wynalazku do Urz\u0119du Patentowego RP. Decyzja o realizacji projektu zosta\u0142a poprzedzona dog\u0142\u0119bn\u0105 analiz\u0105 rynku i zapotrzebowania na innowacyjne kosmetyki, a tak\u017ce racjonalnym oszacowaniem koszt\u00f3w, wymaganych zasob\u00f3w i ryzyk oraz sposobu zarz\u0105dzania nimi. Posiadane zasoby ludzkie i techniczne oraz stabilna sytuacja finansowa i do\u015bwiadczenie wnioskodawcy w realizacji podobnych projekt\u00f3w gwarantuj\u0105 jego prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 w fazie operacyjnej i okresie trwa\u0142o\u015bci. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w to 3 958 323,94 z\u0142 a koszty kwalifikowalne to 3 300 996,30 z\u0142.", "BENEFICJENT": "MIROS\u0141AW ANGIELCZYK \"DARY NATURY\"", "TYTUL": "Uruchomienie laboratorium kosmetycznego wraz z przeprowadzeniem bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych w zakresie opracowania i przygotowania do wdro\u017cenia na rynek ekoinnowacyjnych produkt\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 525.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1308991.03", "WARTOSC": "1908002.52", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Dary Natury to firma dzia\u0142aj\u0105ca w bran\u017cy zielarskiej oraz zdrowej \u017cywno\u015bci, produkuj\u0105ca mieszanki i herbatki, kawy, przyprawy, zaprawki do nalewek, zio\u0142a do k\u0105pieli, surowce zielarskie, oleje etc. W ofercie znajduje si\u0119 ponad 1000 produkt\u00f3w w technologii tradycyjnej i 900 z certyfikatem eko. W efekcie produkcji przetwarza si\u0119 rocznie ok. 1000 ton surowca, z czego powstaje ok. 100 ton odpad\u00f3w z \u017co\u0142\u0119dzi oraz 50 ton z zi\u00f3\u0142. Obecnie w przemy\u015ble nie ma metod wykorzystania takich odpad\u00f3w. Na podstawie przeprowadzonych wst\u0119pnych bada\u0144 stwierdza si\u0119, i\u017c znaczna wi\u0119kszo\u015b\u0107 odpad\u00f3w zawiera substancje po\u017c\u0105dane o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach biob\u00f3jczych, przydatnych w wielu r\u00f3\u017cnych ga\u0142\u0119ziach gospodarki. Jednym z zastosowa\u0144 s\u0105 ekologiczne \u015brodki czysto\u015bci. Obecnie, wi\u0119kszo\u015b\u0107 produkt\u00f3w dost\u0119pnych na rynku s\u0105 produktami syntetycznymi, wytwarzanymi z komponent\u00f3w z przemys\u0142u chemicznego. Jest to przyczyn\u0105 wielu chor\u00f3b powodowanych zaburzeniami funkcjonowania uk\u0142adu immunologicznego jak alergie, \u0142uszczyce, cukrzyca typu II etc. Powoduje to powstawanie popytu na produkty ekologicznych. W ramach Projektu za\u0142o\u017cono, i\u017c mo\u017cliwe jest wprowadzenie na rynek 7 nowych produkt\u00f3w (np. wk\u0142adki do but\u00f3w, opakowania, preparaty do gard\u0142a), lecz faktyczna ich liczba uzale\u017cniona jest od wynik\u00f3w prac.", "BENEFICJENT": "DARY NATURY MIROS\u0141AW ANGIELCZYK", "TYTUL": "Zagospodarowanie poprodukcyjnych odpad\u00f3w zielarskich do wytwarzania ekologicznych preparat\u00f3w biob\u00f3jczych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 305.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "597130.61", "WARTOSC": "702506.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest podniesienie kompetencji j\u0119zykowych, matematycznych, naukowo \u2013 technicznych, informatycznych, kszta\u0142towanie postaw przedsi\u0119biorczych, kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, pracy w zespole w\u015br\u00f3d 224 uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Grodzisku w okresie od 07.2018 do 06.2020, stworzenie warunk\u00f3w nauczania opartego na metodzie eksperymentu, podniesienie kwalifikacji i kompetencji 36 nauczycieli Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Grodzisku w okresie od 07.2018 do 09.2019 oraz wsparcie stypendialne dla uczni\u00f3w najzdolniejszy (20 os\u00f3b najzdolniejszych) w okresie od 09.2018 do 06.2020. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 uczniowie i nauczyciele Szko\u0142y Podstawowej im. Henryka Sienkiewicza w Grodzisku (uczniowie klas IV \u2013 VI) i Publicznego Gimnazjum w Grodzisku, wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Grodzisku. Projekt zak\u0142ada wsparcie 224 uczni\u00f3w oraz 36 nauczycieli. W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych oraz dydaktyczno \u2013 wyr\u00f3wnawczych w zakresie kszta\u0142towania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w w obszarze j\u0119zyka angielskiego, matematyki, przedsi\u0119biorczo\u015bci, kompetencji cyfrowych, przedmiot\u00f3w przyrodniczych. Dla uczni\u00f3w najzdolniejszych przewidziano wsparcie stypendialne. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania skierowane na doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych w narz\u0119dzia i pomoce dydaktyczne zgodnie z zaleceniami MEN oraz szkolenia nauczycieli na rzecz realizacji zaj\u0119\u0107 i wsparcia nauczania przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki oraz kszta\u0142towania i rozwijania kompetencji uczni\u00f3w poprzez nauczanie metod\u0105 eksperymentu. Ponadto zaplanowano dzia\u0142ania w zakresie unowocze\u015bnienia infrastruktury i narz\u0119dzi TIK poprzez wyposa\u017cenie mi\u0119dzyszkolnych pracowni informatycznych i utworzenie wewn\u0105trzszkolnej sieci komputerowej. Uczniowie b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie mogli skorzysta\u0107 w wielu wycieczek tematycznych, kt\u00f3rych efektem ma by\u0107 wzrost wiedzy i kszta\u0142towanie kompetencji kluczowych.", "BENEFICJENT": "GMINA GRODZISK", "TYTUL": "Rado\u015b\u0107 w nauce - podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Grodzisku na rzecz wyr\u00f3wnywania szans edukacyjnych i \u017cyciowych uczni\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 139.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-16", "DATA_START": "2018-01-26", "DOFINANSOWANIE": "526177.77", "WARTOSC": "766364.34", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk", "OPIS": "Podstawowym celem projektu pn. \u201eKolektory s\u0142oneczne w gminie Grodzisk I\u201d jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u odnawianych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w produkcji energii cieplnej w Gminie Grodzisk. Projekt zak\u0142ada, \u017ce do wrze\u015bnia 2018 r. na 73 budynkach prywatnych zostan\u0105 zamontowane kolektory s\u0142oneczne o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 275.89 kW, wykorzystywane do produkcji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami LSR wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 wy\u0142\u0105cznie mieszka\u0144cy obszaru LGD, w szczeg\u00f3lno\u015bci priorytetowo dotyczy\u0107 one b\u0119dzie os\u00f3b lub rodzin korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142ecznej, kt\u00f3re zadeklaruj\u0105 ch\u0119\u0107 w\u0142\u0105czenia swojego gospodarstwa do projektu. Tym samym na zasadzie pierwsze\u0144stwa potraktowane zostan\u0105 osoby zaliczane do grup defaworyzowanych wskazanych w LSR. Wnioskodawca zak\u0142ada promowanie obszaru SLGD \u201eTygiel Doliny Bugu\u201d, zamieszczaj\u0105c logo SLGD oraz stosown\u0105 informacj\u0119 wraz z dokumentacj\u0105 zdj\u0119ciow\u0105, zar\u00f3wno na stronie internetowej Wnioskodawcy jak i w lokalnej prasie. Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do zako\u0144czenia projektu w okresie do 18 miesi\u0119cy od z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie. Na terenie Gminy wyst\u0119puje rezerwat przyrody Koryciny. Przedsi\u0119wzi\u0119cie podniesie jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez wdro\u017cenie i promowanie rozwi\u0105za\u0144 proekologicznych, wpisuj\u0105c si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego 2.2 Lokalnej Strategii Rozwoju. Projekt bezpo\u015brednio b\u0119dzie realizowa\u0142 takie wska\u017aniki jak liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE, dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI), produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE, szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI). Wnioskodawca aplikuje w ramach TYPU PROJEKTU 1: OZE- instalacja OZE w gospodarstwach domowych.", "BENEFICJENT": "GMINA GRODZISK", "TYTUL": "Kolektory s\u0142oneczne w Gminie Grodzisk I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 122.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-20", "DATA_START": "2019-05-21", "DOFINANSOWANIE": "487777.24", "WARTOSC": "684422.44", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk", "OPIS": "Projekt dotyczy dostawy i monta\u017cu 4 instalacji fotowoltaicznych produkuj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby 4 obiekt\u00f3w: \u2022 Oczyszczalnia \u015aciek\u00f3w w Grodzisku \u2022 SUW w Czarnej \u015aredniej \u2022 Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Grodzisku \u2022 Urz\u0105d Gminy Grodzisk Strategicznym celem niniejszego projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego (powietrza) na terenie gminy, poprzez rozw\u00f3j wykorzystywania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Realizacja celu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 powietrza wskutek zmniejszenia emisji CO2, py\u0142\u00f3w PM2,5 i PM 10 i in. Efekty projektu odczuj\u0105 przede wszystkim mieszka\u0144cy gminy i wojew\u00f3dztwa. Rezultatem projektu b\u0119dzie dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych oraz spadek emisji CO2 dzi\u0119ki produkcji energii elektrycznej z OZE. Projekt b\u0119dzie realizowany w 2020.", "BENEFICJENT": "GMINA GRODZISK", "TYTUL": "Instalacje fotowoltaiczne dla budynk\u00f3w Gminy Grodzisk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 113.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-22", "DATA_START": "2018-02-23", "DOFINANSOWANIE": "42497976.60", "WARTOSC": "63283500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Inwestycja zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w miastach oraz ma\u0142ych miejscowo\u015bciach. W projekcie za\u0142o\u017cono budow\u0119 sieci na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim. Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Budowana sie\u0107 szerokopasmowa b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: a) liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych zasi\u0119giem sieci \u2013 min. 23707 b) liczba jednostek publicznych pod\u0142\u0105czonych do sieci, - 216 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych c) d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1287,52 km wraz z d\u0142ugo\u015bci\u0105 sieci dzier\u017cawionej d) liczba w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 21 szt.Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d o wysokich przepustowo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "PODLASKA SIE\u0106 INTERNETOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 PSI Sp. z o.o. na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim (ID Obszaru: 3.3.20.38)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-11", "DATA_START": "2018-06-12", "DOFINANSOWANIE": "378504.10", "WARTOSC": "630277.17", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk", "OPIS": "Podstawowym celem projektu pn. \u201eKolektory s\u0142oneczne w gminie Grodzisk II\u201d jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u odnawianych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w produkcji energii cieplnej w Gminie Grodzisk. Projekt zak\u0142ada, \u017ce do ko\u0144ca listopada 2018 r. na 59 budynkach prywatnych zostan\u0105 zamontowane kolektory s\u0142oneczne o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 249,9 kW, wykorzystywane do produkcji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Parametry techniczne uk\u0142ad\u00f3w solarnych montowanych na domach prywatnych zosta\u0142y dostosowane do potrzeb poszczeg\u00f3lnych gospodarstw domowych, kt\u00f3re zg\u0142osi\u0142y ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w projekcie. Mieszka\u0144cy niekt\u00f3rych gmin o\u015bciennych, kt\u00f3rzy ju\u017c korzystaj\u0105 z dotychczas zainstalowanych system\u00f3w solarnych odnotowali znaczny spadek koszt\u00f3w produkcji ciep\u0142ej wody, co wp\u0142yn\u0119\u0142o na rozpropagowanie idei mikroinstalacji OZE w\u015br\u00f3d szerszego spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Efektem podj\u0119tych w projekcie dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie redukcja emisji CO2 i poprawa stanu \u015brodowiska, a w d\u0142u\u017cszym horyzoncie czasowym projekt b\u0119dzie pozytywnie oddzia\u0142ywa\u0142 na postawiony w RPOWP 2014-2020 rezultat strategiczny dla Dzia\u0142ania 5.1 tj. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii odnawialnej w produkcji energii og\u00f3\u0142em oraz w zu\u017cyciu ko\u0144cowym energii brutto. Projekt bezpo\u015brednio b\u0119dzie realizowa\u0142 takie wska\u017aniki jak liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE, dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI), szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI). Wnioskodawca aplikuje w ramach I typu operacji tj. Inwestycji z zakresu budowy nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej i/lub cieplnej wykorzystuj\u0105cych energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105 polegaj\u0105ce na instalacji ogniw fotowoltaicznych lub kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na budynkach mieszkalnych, w tym budynkach jednorodzinnych na potrzeby w\u0142asne, tj. z wy\u0142\u0105czeniem budynk\u00f3w, w kt\u00f3rych prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza, w tym dzia\u0142alno\u015b\u0107 rolnicza.", "BENEFICJENT": "GMINA GRODZISK", "TYTUL": "Kolektory s\u0142oneczne w gminie Grodzisk II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "315060.00", "WARTOSC": "525100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest udzia\u0142 Wnioskodawcy w Programie promocji bran\u017cy polskich specjalno\u015bci \u017cywno\u015bciowych. G\u0142\u00f3wnymi produktami eksportowymi Wnioskodawcy s\u0105 gamy produkt\u00f3w takie jak: przyprawy, zio\u0142a jednorodne, przetwory, herbatki zio\u0142owe, herbaty cejlo\u0144skie, kawy, sosy sa\u0142atkowe, soki, syropy, napoje, oleje, zaprawki zio\u0142owe. Dary Natury to firma dzia\u0142aj\u0105ca w bran\u017cy zielarskiej oraz zdrowej \u017cywno\u015bci, produkuj\u0105ca mieszanki i herbatki, kawy, przyprawy, zaprawki do nalewek, zio\u0142a do k\u0105pieli, surowce zielarskie, oleje etc. W ofercie znajduje si\u0119 ponad 1000 produkt\u00f3w w technologii tradycyjnej, w tym 900 z certyfikatem eko. Produkty Wnioskodawcy wytwarzane s\u0105 z ro\u015blin zielarskich zbieranych ze stanu naturalnego w okolicznych lasach nale\u017c\u0105cych do Nadle\u015bnictwa Rudka oraz nabywanych od dostawc\u00f3w instytucjonalnych. Jest to firma o ugruntowanej pozycji rynkowej i dynamicznym rozwoju. Jako g\u0142\u00f3wny rynek perspektywiczny dla Wnioskodawcy okre\u015blono pa\u0144stwa BRICS-Rosja, kt\u00f3ry jest rynkiem silnie rozwijaj\u0105cym si\u0119 i ch\u0142onnym, o istotnym znaczeniu dla gospodarki \u015bwiatowej, kt\u00f3ry w ostatnim czasie stawia na pobudzenie sektora us\u0142ug, innowacji oraz konsumpcji wewn\u0119trznej. Rynek ten jest szans\u0105 dla polskich produkt\u00f3w z bran\u017cy rolno-spo\u017cywczej. W ramach projektu Wnioskodawca we\u017amie udzia\u0142 w 12 imprezach targowo-wystawienniczych w charakterze wystawcy (w tym w dw\u00f3ch imprezach, na kt\u00f3rych zorganizowane zostan\u0105 narodowe stoisko informacyjne oraz w dw\u00f3ch kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 na wybranym rynku perspektywicznym): SIAL Middle East (ZEA), Nordic Organic Food Fair w Szwecji, Sana (W\u0142ochy), BIOFACH AMERICA LATINA BIO BRAZIL FAIR (Brazylia), Summer Fancy Food Show (USA), EKO GOROD EPO (Rosja), PRODEXPO (Rosja), Anuga (Niemcy), Biofach (Niemcy), Gulfood (ZEA), World Food Poland (Polska), Natura Food (Polska). Wnioskodawca z w\u0142asnego do\u015bwiadczenia wie, \u017ce udzia\u0142 w imprezach wystawienniczych jest najskuteczniejsz\u0105 form\u0105 promocji i zdobywania nowych kontakt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MIROS\u0141AW ANGIELCZYK \"DARY NATURY\"", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci mi\u0119dzynarodowej firmy Miros\u0142aw Angielczyk \"Dary Natury\" poprzez udzia\u0142 w bran\u017cowym programie promocji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.47}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "294320.00", "WARTOSC": "444732.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Projekt realizowany w okresie 01.04.2016-31.12.2014 na terenie RP. Zakres rzeczowy projektu obejmuje opracowanie innowacji produktowej w postaci serii czterech nowatorskich na skal\u0119 krajow\u0105 suplement\u00f3w diety, stanowi\u0105cych wielosk\u0142adnikowe blendy olej\u00f3w ro\u015blinnych wzbogacone dodatkami ro\u015blinnymi, w ca\u0142o\u015bci wytwarzanych w jako\u015bci ekologicznej i o ukierunkowanym dzia\u0142aniu, od etapu zbadania w\u0142a\u015bciwo\u015bci bioaktywnych surowc\u00f3w wyj\u015bciowych poprzez opracowanie prototyp\u00f3w, po okre\u015blenie ostatecznej formy produktu gotowego do komercjalizacji wraz z przeprowadzeniem test\u00f3w sensorycznych i konsumenckich z udzia\u0142em ostatecznych u\u017cytkownik\u00f3w, a tak\u017ce opracowaniem dokumentacji produktowej nowych wyrob\u00f3w i dokumentacji wymaganej do rejestracji wyrob\u00f3w jako suplement\u00f3w diety w GIS. Wykonawc\u0105 us\u0142ugi b\u0119dzie WOBiAK SGGW (posiada ocen\u0119 B), kt\u00f3ry zosta\u0142 wybrany w drodze post\u0119powania ofertowego przeprowadzonego przed z\u0142o\u017ceniem niniejszego wniosku zgodnie z procedur\u0105 okre\u015blon\u0105 w dokumentacji konkursowej. Jednocze\u015bnie z wybranym wykonawc\u0105 nie zosta\u0142a jeszcze zawarta umowa wsp\u00f3\u0142pracy - projekt nie zosta\u0142 rozpocz\u0119ty. Zakres finansowy projektu obejmuje wykonanie us\u0142ugi opracowania wyrob\u00f3w, us\u0142ugi nietechnologicznej oraz zakup materia\u0142\u00f3w - surowca - do prowadzenia bada\u0144. Wszystkie wydatki i ilo\u015bci surowca s\u0105 racjonalne i niezb\u0119dne do realizacji projektu oraz zosta\u0142y oszacowane w oparciu o rynkowe ceny hurtowe (surowiec) i ofert\u0119 w odpowiedzi na zapytanie ofertowe (us\u0142ug). Projekt przewiduje innowacj\u0119 produktow\u0105 na skal\u0119 kraju i organizacyjn\u0105 na skal\u0119 przedsi\u0119biorstwa. Dzi\u0119ki przeprowadzeniu bada\u0144 konsumenckich ostateczni odbiorcy zostan\u0105 w\u0142\u0105czeni w proces tworzenia wyrobu. Wynik prac B+R (ost", "BENEFICJENT": "DARY NATURY MIROS\u0141AW ANGIELCZYK", "TYTUL": "Prace badawczo-rozwojowe prowadzone przez jednostk\u0119 naukow\u0105 na rzecz przedsi\u0119biorstwa Dary Natury Miros\u0142aw Angielczyk w zakresie opracowania serii innowacyjnych wyrob\u00f3w \u2013 blend\u00f3w olejowch w randze suplement\u00f3w diety wytwarzanych w jako\u015bci ekologicznej - wraz z okre\u015bleniem ostatecznej formy produktu gotowego do komercjalizacji i przeprowadzeniem test\u00f3w konsumenckich w\u015br\u00f3d docelowych grup odbiorc\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "252664.47", "WARTOSC": "252664.47", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "HURTOWNIA \"DARY NATURY\" J\u00d3ZEF ANGIELCZYK", "TYTUL": "Projekt dotycz\u0105cy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorcy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-11-08", "DOFINANSOWANIE": "233090.00", "WARTOSC": "441078.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk", "OPIS": "Celem projektu jest obni\u017cenie koszt\u00f3w fukcjonowania firmy poprzez budow\u0119 2 nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE (ogniwa fotowoltaiczne),stanowi\u0105cej uzupe\u0142niaj\u0105ce \u017ar\u00f3d\u0142o energii s\u0142u\u017c\u0105ce zaspokojeniu potrzeb w\u0142asnych przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy oraz ograniczeniu energii pochodzacej ze \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych do ko\u0144ca grudnia 2019 roku. Cel projektu zostanie osi\u0105gniety poprzez zainstalowanie na dachu budynku produkcyjnego przedsi\u0119biorstwa paneli fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy 79,98 kWh i uruchomienie produkcji energii elektrycznej. W ramach projektu zaplanowano dzia\u0142ania inwestycyjne zwi\u0105zane z monta\u017cem dw\u00f3ch system\u00f3w ogniw fotowoltaicznych o mocy 39,68 i 40,3 kWh ka\u017cdy wraz z osprz\u0119tem, oprzyrz\u0105dowaniem, uziemieniem oraz instalacj\u0105 odgromow\u0105. Jedna instalacja b\u0119dzie zaopatrywa\u0142a w energie elektryczn\u0105 z OZE budynek administracyjny, druga budynek olejarni. Nadwy\u017cki wyprodukowanej energii elektrycznej w okresie letnim b\u0119d\u0105 odsprzedawane do sieci elektrycznej. Cel g\u0142\u00f3wny projektu przyczyni si\u0119 do redukcji zanieszcze\u0144 generowanych podczas spalania paliw kopalnych. Zast\u0105pienie \u017ar\u00f3d\u0142a konwencjonalnego energi\u0105 odnawialn\u0105 pozwoli unikn\u0105\u0107 emiji CO2, SO2, NOx i py\u0142\u00f3w do atmosfery. Ponadto projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (energii s\u0142onecznej ), wykorzystania energii s\u0142onecznej jako dodatkowego i uzupe\u0142niaj\u0105cego \u017ar\u00f3d\u0142a energii dla przedsi\u0119biorstwa, ograniczenia koszt\u00f3w zakupu energii elektrycznej konwencjonalnej.", "BENEFICJENT": "MIROS\u0141AW ANGIELCZYK \"DARY NATURY\"", "TYTUL": "Wykonanie instalacji fotowoltaicznej o \u0142\u0105cznej mocy 80 KWh na dachu budynku hali produkcyjnej w firmie Miros\u0142aw Angielczyk \"Dary Natury\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-15", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "142855.54", "WARTOSC": "152022.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk", "OPIS": "Cel g\u0142.: Podniesienie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej przez 15 (10K,5M) mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Grodzisk (powiat siemiatycki, woj.podlaskie, teren LSR LGD Tygiel Doliny Bugu) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym przy wykorzystaniu instrument\u00f3w aktywnej integracji (m.in.kontrakt socjalny, doradztwo, szkolenia zawodowe, sta\u017ce) w ramach Programu Aktywno\u015bci Lokalnej do 15.02.2020 r. Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) stanowi\u0107 b\u0119dzie 15os.(10K,5M) zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj.podlaskim (Gm.Grodzisk) na terenie dzia\u0142ania Gminnego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Grodzisku, korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142., zagro\u017conych ub\u00f3stwem, kt\u00f3re nie pracuj\u0105 i s\u0105 w wieku aktywno\u015bci zawodowej oraz os.d\u0142ugotrwale bezrob., bierne zawodowo z uwagi na opiek\u0119 nad dzie\u0107mi lub innymi os.zale\u017cnymi, wykazuj\u0105ce bezradno\u015b\u0107 w sprawach opieku\u0144czo-wychowawczych. Zadania: ZADANIE 1 - Aktywna integracja spo\u0142eczna uczestnik\u00f3w i uczestniczek projektu ZADANIE 2: Aktywna integracja zawodowa \u2013 doradztwo zawodowe ZADANIE 3: Aktywna integracja zawodowa \u2013 szkolenia zawodowe ZADANIE 4: Aktywna integracja zawodowa \u2013 sta\u017ce zawodowe dla 10 UP G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, obj\u0119tych wsparciem w programie: 15 (10K,5M) Liczba os\u00f3b zagro\u017cona ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 6 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu: 4 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek): 4", "BENEFICJENT": "GMINA GRODZISK", "TYTUL": "Budujemy kapita\u0142 spo\u0142eczny Gminy Grodzisk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "621437.50", "WARTOSC": "654387.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141. Wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej 20 (9 kobiet i 11 m\u0119\u017cczyzn) mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD Tygiel Doliny Bugu znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez udzielenie im wsparcia prowadz\u0105cego do utworzenia przez nich 10 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych na terenie LGD Tygiel Doliny Bugu. G\u0141.REZ. -utworzenie min.10 miejsc pracy w ramach udzielonych dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp. -obj\u0119cie wsparciem pomostowym finansowym i niefinansowym 10 UP, -zwi\u0119kszenie wiedzy u 15 UP (7K i 8M) z zakresu m.in.podejmowania i prowadzenia dzia\u0142.gosp., przygotowania biznesplanu. GR.DOCELOWA : Osoby fizyczne w wieku od 30 r.\u017c. (wiek ustala si\u0119 na podstawie daty urodzenia w dniu rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142.gosp. (z wy\u0142\u0105czeniem os. kt\u00f3re posiadaly aktywny wpis CEIDG,by\u0142y zarejestrowane jako przedsiebiorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142.gosp. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 ms-cy poprzedzajacych dzien przystapienia do projektu jako dzien z\u0142o\u017cenia dokumentacji rekrutacyjnej ) zamieszkuj\u0105ce obszar obj\u0119ty Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Dzia\u0142ania LGD Tygiel Doliny Bugu na lata 2014-2020 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego b\u0119d\u0105ce bezrobotnymi lub biernymi zawodowo jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (ON), osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwlaifikacjach. Min. 60% GD b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby bezrobotne lub osoby bierne zawodowo, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach ( ZGDODNIE Z ZA\u0141.1 Warunki udzielenia wsparcia ...,s. 23) G\u0141.ZADANIA: 1. Rekrutacja, 2. Doradztwo indywidualne, 3. Dotacja inwestycyjna, 4. Wsparcie pomostowe finansowe, 5. Specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIZNES I PRAWO", "TYTUL": "Mikroprzedsi\u0119biortswo z du\u017cym kapita\u0142em", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.64}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3767366.71", "WARTOSC": "4432196.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie 50 gmin wojew\u00f3dztwa podlaskiego powstan\u0105 plac\u00f3wki wsparcia dziennego prowadzone w formie podw\u00f3rkowej, oraz Zesp\u00f3\u0142 Interdyscyplinarny Projekty tj zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi doradcze, mediacyjne i terapeutyczne. Plac\u00f3wki dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. przedsi\u0119biorczo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki deformalizacji struktur zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p rodzic\u00f3w do us\u0142ug specjalistycznego doradztwa, a wi\u0119zi rodziny zostan\u0105 wzmocnione. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji \u2013 4 132 456,14 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 314 460 z\u0142; Okres realizacji - 01.05.2020 \u2013 30.04.2022.", "BENEFICJENT": "ZHP CHOR\u0104GIEW BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Podlaskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-27", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "30111.04", "WARTOSC": "46606.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie 01.07.2018-31.12.2018 przez firm\u0119 Dary Natury, bez udzia\u0142u partner\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Dary Natury poprzez promocj\u0119 jego innowacyjnej oferty produktowej na arenie mi\u0119dzynarodowej poprzez udzia\u0142 w XI edycji Mi\u0119dzynarodowych Targ\u00f3w \u017bywno\u015bci Ekologicznej i Naturalnej NATURA FOOD odbywaj\u0105cych si\u0119 w \u0141odzi w dniach 12-14.10.2018 r. w charakterze wystawcy. Produkty promowane przez nasz\u0105 firm\u0119 na ww. targach nale\u017c\u0105 do grupy \u017cywno\u015b\u0107 wysokiej jako\u015bci w ramach sektora gospodarki przemys\u0142 spo\u017cywczy, kt\u00f3re to s\u0105 okre\u015blone jako rdze\u0144 specjalizacji w RIS3. Tym samym realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwoju sektor\u00f3w gospodarki \u201erdzenia specjalizacji\u201d, a projekt wpisuje si\u0119 w regionaln\u0105 strategi\u0119 inteligentnej specjalizacji. W efekcie realizacji projektu zamierzamy wypromowa\u0107 swoje innowacyjne produkty i nawi\u0105za\u0107 relacje gospodarcze z pa\u0144stwami obszar\u00f3w priorytetowych wymienionych w Strategii Promocji Gospodarczej Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego w rozdziale 9, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci z podmiotami z takich kraj\u00f3w jak w szczeg\u00f3lno\u015bci: Niemcy, Wielka Brytania, Szwecja, Francja, czy Rosja. Tym samym projekt wpisuje si\u0119 priorytetowe dla rozwoju wojew\u00f3dztwa podlaskiego zagraniczne rynki geograficzne Realizacja projektu w zak\u0142adanym kszta\u0142cie przyniesie naszemu przedsi\u0119biorstwu wymierne korzy\u015bci gospodarcze i ekonomiczne w postaci wzrostu sprzeda\u017cy eksportowej b\u0119d\u0105cej bezpo\u015bredni\u0105 konsekwencj\u0105 realizacji projektu o co najmniej 1% w stosunku do warto\u015bci osi\u0105gni\u0119tej w roku 2017 Nieodzownym efektem realizacji projektu b\u0119dzie tak\u017ce promocja Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego w\u015br\u00f3d przedmiotowych pa\u0144stw z obszar\u00f3w priorytetowych poprzez zwi\u0119kszanie rozpoznawalno\u015bci i wizerunku podlaskich produkt\u00f3w i wojew\u00f3dztwa podlaskiego jako obszaru oferuj\u0105cego nowoczesne, innowacyjne i unikalne produkty \u201eMade in Podlasie\u201d Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu to 46.606,20 z\u0142, koszty kwalifikowalne 38.115,25 z\u0142, a dofinansowanie 30.111,04 z", "BENEFICJENT": "MIROS\u0141AW ANGIELCZYK \"DARY NATURY\"", "TYTUL": "Rozszerzenie sprzeda\u017cy eksportowej firmy Dary Natury poprzez udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowej imprezie targowej NATURA FOOD w charakterze wystawcy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "664203.60", "WARTOSC": "781416.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Cel:Wzrost kompetencji spo\u0142.-zaw.niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d 72(44K,28M)os.niepracuj\u0105cych,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszka\u0142ych w gm.powiatu bia\u0142ostockiego,hajnowskiego,siemiatyckiego,sok\u00f3lskiego,w kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.z tytu\u0142u bezrob.jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj.podlaskim,poprzez realizacj\u0119 programu us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142.i zaw.,w okresie 01.03-31.12.2020. Rezultaty: L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-19K,11M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-7K,4M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-10K,5M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,poszukuj\u0105cych pracy,uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu,zdobywaj\u0105cych kwalifikacje,pracuj\u0105cych(\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu-22K,14M GD:72(44K,28M)os.niepracuj\u0105cych,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszka\u0142ych w gm.powiatu bia\u0142ostockiego,hajnowskiego,siemiatyckiego,sok\u00f3lskiego,w kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.z tytu\u0142u bezrob.jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj.podlaskim-zgodnie z przepisami KC w stosunku do os.fizycznych. Zadania: 1 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.spo\u0142.\u2013poradnictwo specjalistyczne psychologiczne i prawne 2 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.spo\u0142.\u2013trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i coaching 3 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.zaw.\u2013poradnictwo zawodowe 4 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.zaw.\u2013szkolenia zawodowe 5 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.zaw.\u2013po\u015brednictwo pracy 6 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.zaw.\u2013sta\u017c zawodowy 7 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.zaw.\u2013zatrudnienie wspomagane", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Sta\u0142a \u015bcie\u017cka aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1295414.46}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 546848.53}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 489304.5}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 224496.28999999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 219461.33}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 198986.52000000002}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 154394.72}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 127295.08}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 86152.74}, {"name": "Przedszkola", "value": 72159.57}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 61902.37}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 43725.41}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40233.03999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 33215.99}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 29637.6}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 24439.62}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 23729.31}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 22917.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 21045.4}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 20868.97}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 15062.24}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 14625.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11015.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 10000.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 9475.35}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 9043.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8075.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 7220.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4607.25}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 4349.11}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3434.57}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3028.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2594.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1710.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1353.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 715.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 674.08}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 197.2}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 95.71}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3142276.77}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 956181.2400000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 253411.46}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 235675.22}, {"name": "Przedszkola", "value": 220181.65}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 184749.62999999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 174104.09999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 170224.93}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 102221.12000000002}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 73577.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 73116.90999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 42131.560000000005}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 40682.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 40163.14}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 24911.92}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 14635.89}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 9778.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3144.99}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1700.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 224.92}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2638070.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 480156.26}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 28258.86}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 14249.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 12300.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 181829.97}, {"name": "Biblioteki", "value": 51000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 300.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3132083.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1216840.17}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 227572.11}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 154176.34}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 116400.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 90700.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 60862.9}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 60210.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 51191.62}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 26850.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24340.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13475.89}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12495.47}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 11538.4}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10523.71}, {"name": "Przedszkola", "value": 9067.5}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4672.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3330.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3090.24}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1996.08}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1376.32}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 83.48}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 74802.31}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32253.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3747.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60300.030000000006}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6909.99}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 87835.04000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12652.27}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 395167.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37089.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 159328.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4309.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1155678.2}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 923669.89}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 711683.15}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 292724.02999999997}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 219461.33}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 194431.67000000004}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 86152.74}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 61902.37}, {"name": "Informatyka", "value": 52865.21}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 49708.38999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 44435.08}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 43725.41}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5023.1900000000005}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3028.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4044421.4399999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1060461.2400000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 253932.44}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 105181.83}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 102221.12000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 73116.90999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 68220.05}, {"name": "Informatyka", "value": 18257.85}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14860.81}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 10940.76}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9778.5}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1700.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2638070.53}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 475196.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 28258.86}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 17259.76}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14249.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 181829.97}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 51000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 300.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 4465323.27}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 374550.05}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 179488.56}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 98326.61}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 64882.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 26850.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12495.47}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10959.369999999999}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 74802.31}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 32253.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3747.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 59481.740000000005}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 818.2900000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6909.99}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 87655.04000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 180.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12652.27}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 395167.31}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 37089.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 159328.44}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4309.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5391676.930000002, "v": "5,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.19, "v_pc": "1257,39 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "39.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "15.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3843301.64, "v": "3,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.28}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 370587.76999999996, "v": "370,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.87}, {"name": "Przedszkola", "value": 301408.72, "v": "301,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 295287.04000000004, "v": "295,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.47}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 262454.45999999996, "v": "262,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.86}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 204363.02999999997, "v": "204,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.79}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 87922.0, "v": "87,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.63}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 22917.7, "v": "22,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3434.57, "v": "3,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06}]}, {"name": "Rodzina", "value": 4577978.3999999985, "v": "4,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.94, "v_pc": "1067,63 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "31.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "28.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3158705.02, "v": "3,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.99}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1278048.71, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.91}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 120259.99, "v": "120,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.62}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 20868.97, "v": "20,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 95.71, "v": "0,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3039361.83, "v": "3,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.89, "v_pc": "708,81 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "35.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2857531.86, "v": "2,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 554.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.01}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 181829.97, "v": "181,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.98}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1857516.5999999999, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 172.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.71, "v_pc": "433,19 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "26.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "25.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 566795.75, "v": "566,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 3034.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 565157.79, "v": "565,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 327.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.42}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 531519.5399999999, "v": "531,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.61}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 154394.72, "v": "154,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.31}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 29637.6, "v": "29,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.59}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 7220.0, "v": "7,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2594.0, "v": "2,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 197.2, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1451511.8800000001, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.59, "v_pc": "338,51 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "43.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "43.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1191201.2400000002, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83937.87999999999, "v": "83,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.78}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 75925.14, "v": "75,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.23}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 50682.0, "v": "50,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.49}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25326.0, "v": "25,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.74}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 24439.62, "v": "24,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.68}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1183878.72, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.19, "v_pc": "276,09 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "177.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "6.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1160149.4100000001, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.99}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 23729.31, "v": "23,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 822914.1600000001, "v": "822,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.3, "v_pc": "191,91 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "53.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "30.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 271981.44999999995, "v": "271,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.05}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 227572.11, "v": "227,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.65}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 127295.08, "v": "127,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.46}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 90700.0, "v": "90,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.02}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 51191.62, "v": "51,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31592.570000000003, "v": "31,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.83}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 14625.0, "v": "14,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.77}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4607.25, "v": "4,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1996.08, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1353.0, "v": "1,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 170131.12000000002, "v": "170,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88, "v_pc": "39,68 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "75.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "12.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 109921.12000000002, "v": "109,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.6}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 60210.0, "v": "60,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.39}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 149869.77000000002, "v": "149,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78, "v_pc": "34,95 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "75.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "50.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 126145.42, "v": "126,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.17}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 14249.0, "v": "14,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.5}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 9475.35, "v": "9,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.32}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 141161.23, "v": "141,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73, "v_pc": "32,92 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "86.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 90161.23000000001, "v": "90,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.87}, {"name": "Biblioteki", "value": 51000.0, "v": "51,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.12}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 87852.74, "v": "87,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 179.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45, "v_pc": "20,49 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "86.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "8.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 87852.74, "v": "87,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 179.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 74802.31, "v": "74,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39, "v_pc": "17,44 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "60.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "24.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 74802.31, "v": "74,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 71123.06, "v": "71,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37, "v_pc": "16,59 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "168.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "283.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 71123.06, "v": "71,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 46734.0, "v": "46,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "10,90 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "55.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "3.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 45835.0, "v": "45,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.07}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 899.0, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.92}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 43725.41, "v": "43,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "10,20 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "95.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "88.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 43725.41, "v": "43,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9778.5, "v": "9,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,28 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "95.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 9778.5, "v": "9,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 998.2900000000001, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,23 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "99.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 998.2900000000001, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}