{"gmina": "Drohiczyn", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Drohiczyn", "kod_gus": "062013810023", "kod_gus_podregionu": "062013800000", "eurostat": "PL842", "ludnosc": 6454, "budzet": {"dochody": "35,17 mln z\u0142", "wydatki": "31,16 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.9, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 1.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 28452220.309999995, "dane1": 26661764.810000014, "dane2": 26661764.810000014, "dane3": 1790455.4999999814}, {"label": "2017", "dane0": 29860363.700000003, "dane1": 30591680.95000002, "dane2": 29860363.700000003, "dane4": 731317.2500000186}, {"label": "2018", "dane0": 31466414.880000003, "dane1": 32435864.04000001, "dane2": 31466414.880000003, "dane4": 969449.1600000076}, {"label": "2019", "dane0": 34758806.71, "dane1": 31463728.939999975, "dane2": 31463728.939999975, "dane3": 3295077.7700000256}, {"label": "2020", "dane0": 35173855.24, "dane1": 31163827.38999999, "dane2": 31163827.38999999, "dane3": 4010027.8500000127}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 7697344.369999999, "dane1": 8360391.680000002}, {"label": "2017", "dane0": 6772399.76, "dane1": 7981343.749999998}, {"label": "2018", "dane0": 6421177.43, "dane1": 7983562.750000003}, {"label": "2019", "dane0": 5861293.83, "dane1": 7820035.690000004}, {"label": "2020", "dane0": 5457879.58, "dane1": 7601370.479999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "560,79 tys z\u0142", "wydatki": "584,06 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 51.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 31.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.7904554999999813}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.7904554999999813}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7313172500000187}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7313172500000187}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9694491600000076}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9694491600000076}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.2950777700000256}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.2950777700000256}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 4.010027850000013}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 4.010027850000013}], "dochod_ue": "2,62 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "20,87 mln z\u0142", "gmina_pc": "3234.1 z\u0142", "powiat": "16,68 mln z\u0142", "powiat_pc": "2584.5 z\u0142", "wojewodztwo": "2,81 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "898,66 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,40 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,98 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5457879.58, "wydatki": 7601370.479999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2018-12-20", "DOFINANSOWANIE": "9037578.56", "WARTOSC": "10760342.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu pn. ,,Ochrona Nadbu\u017ca\u0144skiej Bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci Naszym Dziedzictwem\" jest utworzenie \u015bcie\u017cki dydaktycznej pieszo-rowerowej wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 na terenie obszaru Chronionego Krajobrazu ,,Dolina Bugu'' oraz Obszar\u00f3w Natura 2000: Dolina Dolnego Bugu PLB140001 i Ostoja Nadbu\u017ca\u0144ska PLH14001. W projekcie przewidziano odtworzenie i ochron\u0119 cennych gatunk\u00f3w siedlisk oraz zagro\u017conych i rzadkich gatunk\u00f3w ro\u015blin i zwierz\u0105t wyst\u0119puj\u0105cych w Dolinie Bugu. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest r\u00f3wnie\u017c wzrost wiedzy i \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej grupy docelowej projektu oraz ograniczenie antropopresji. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zachowanie i poprawa stanu ekologicznego obszar\u00f3w cennych przyrodniczo w obr\u0119bie Obszar\u00f3w Natura 2000 Dolina Dolnego Bugu oraz Ostoja Nadbu\u017ca\u0144ska oraz podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej spo\u0142ecze\u0144stwa w zakresie cennych zasob\u00f3w przyrodniczych Doliny Bugu i potrzeby ich ochrony. W projekcie przewidziano realizacj\u0119 trzech zada\u0144, w tym dwa inwestycyjne: Zadanie 1 Przygotowanie projektu oraz nadz\u00f3r nad realizacj\u0105 inwestycji Zadanie 2 Modernizacja i doposa\u017cenie O\u015brodka Edukacji Ekologicznej w Drohiczynie Zadanie 3 Utworzenie dydaktycznej \u015bcie\u017cki pieszo-rowerowej Projektem zosta\u0142y obj\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu i rezultatu: Wska\u017aniki produktu 1. Liczba wspartych form ochrony przyrody - 3 szt. 2. D\u0142ugo\u015b\u0107 utworzonych szlak\u00f3w turystycznych - 7,66 km 3. D\u0142ugo\u015b\u0107 odnowionych szlak\u00f3w turystycznych - 6,22 km 4. Liczba o\u015brodk\u00f3w prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w zakresie edukacji ekologicznej obj\u0119tych wsparciem - 1 szt. 5. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt. Wska\u017anik rezultatu 1. Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI 8) [EPC] - 1 Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0107: spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna, uczniowie szk\u00f3\u0142 z gmin i powiat\u00f3w o\u015bciennych, mieszka\u0144cy regionu podlaskiego, tury\u015bci z kraju i zagranicy.", "BENEFICJENT": "GMINA DROHICZYN", "TYTUL": "Ochrona Nadbu\u017ca\u0144skiej Bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci Naszym Dziedzictwem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1400.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1710394.95", "WARTOSC": "2012229.36", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn", "OPIS": "Cel projektu: Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Rolniczych (dalej ZSR) im. W. Witosa w Ostro\u017canach poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu rozwojowego w szkole dla 165 uczni\u00f3w (44% to dziewcz\u0119ta), uwzgl\u0119dniaj\u0105cego sytuacj\u0119 na regionalnym i lokalnych rynkach pracy, do ko\u0144ca XII.2021 r. Grupa docelowa: -szko\u0142y/plac\u00f3wki systemu o\u015bwiaty prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe (w rozumieniu art. 2 pkt 2 oraz art. 18 ust 1 i 2 ustawy oraz w art. 2 pkt 4 ustawy z dnia 14 grudnia 2016 r. Prawo o\u015bwiatowe z uwzgl\u0119dnieniem art. 164 Ustawy z dnia 14 grudnia 2016 r. Przepisy wprowadzaj\u0105ce ustaw\u0119 - Prawo o\u015bwiatowe) - 1 -uczniowie i s\u0142uchacze szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe (w rozumieniu art. 2 pkt 2 oraz art. 18 ust 1 i 2 ustawy oraz w art. 2 pkt 4 ustawy z dnia 14 grudnia 2016 r. Prawo o\u015bwiatowe z uwzgl\u0119dnieniem art. 164 Ustawy z dnia 14 grudnia 2016 r. Przepisy wprowadzaj\u0105ce ustaw\u0119 - Prawo o\u015bwiatowe) - 165 uczni\u00f3w (Dz. - 74 os.; Ch\u0142. - 91 os.) z kier: t. \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych, t. rolnik, t. logistyk. Projekt jest skierowany do grup docelowych (zg. z kat. gr. docelowych dla Poddzia\u0142ania 3.3.1 wymienionych w SZOOP RPOWP 2014-2020) z obszaru woj. podlaskiego, co oznacza, \u017ce UP zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC, ucz\u0105 si\u0119 lub pracuj\u0105 na obszarze woj. podlaskiego. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: -zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe na rynku pracy dla uczni\u00f3w (typ 2a) -szkolenia zawodowe maj\u0105ce na celu uzyskanie kwalifikacji zawodowych uczni\u00f3w (typ 2b) -zaj\u0119cia dydaktyczne wyr\u00f3wnuj\u0105ce braki w edukacji uczni\u00f3w (typ 2c) -sta\u017ce zawodowe dla uczni\u00f3w (typ 2e) -poradnictwo zawodowo-edukacyjne (typ 2d) -wyposa\u017cenie/doposa\u017cenie szko\u0142y w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne (typ 2j) G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: -nabycie kompetencji kluczowych na rynku pracy i uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez 90% uczni\u00f3w (149 os.)", "BENEFICJENT": "POWIAT SIEMIATYCKI", "TYTUL": "Atrakcyjne szkolnictwo zawodowe w Zespole Szk\u00f3\u0142 Rolniczych w Ostro\u017canach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 265.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-27", "DATA_START": "2018-09-25", "DOFINANSOWANIE": "2464328.99", "WARTOSC": "2899210.65", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska", "OPIS": "Bezpo\u015brednim beneficjentem projektu jest Powiat Siemiatycki. Grup\u0105 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie, wychowankowie, nauczyciele kszta\u0142cenia zawodowego i ustawicznego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych w Czartajewie i Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Rolniczych w Ostro\u017canach. Niniejszy projekt dotczyczy dw\u00f3ch szk\u00f3\u0142: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Technicznych im. W. St. Reymonta w Czartajewie oraz Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Rolniczych w Ostro\u017canach, kt\u00f3re zarz\u0105dzane s\u0105 przez Powiat Siemiatycki. Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Technicznych im. W. St. Reymonta w Czartajewie Niniejszy projekt w ZST w Czartajewie skierowany jest przede wszystkim do zawod\u00f3w technik mechanik i technik elektryk. Niniejszy projekt polega na remoncie cz\u0119\u015bci szko\u0142y oraz budynku internatu w kt\u00f3rym znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 pracownie elektryczno-energetyczne, mechaniczne oraz zakup odpowiedniego wyposa\u017cenia w budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych im. W. St. Reymonta w Czartajewie. Ze wzgl\u0119du na nieprzystosowanie instalacja elektrycznej w ramach projektu zostanie wykonana nowa instalacja w pracowniach elektrycznych. Inwestycja znajduje si\u0119 na dzia\u0142ce nr 319/1 obr\u0119b ewidencyjny Czartajew. Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Rolniczych w Ostro\u017canach Niniejszy projekt polegaj\u0105cy na doposa\u017ceniu pracowni planowania \u017cywienia, pracowni obs\u0142ugi konsumenta i pracowni gastronomicznej wraz z remontem pracowni obs\u0142ugi konsumenta i pracowni gastronomicznej w budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Rolniczych w Ostro\u017canach. Inwestycja znajduje si\u0119 w obr\u0119bie ewidencyjnym Ostro\u017cany na dzia\u0142ce nr 618 w gminie Drohiczyn. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa i szans edukacyjnych s\u0142u\u017c\u0105cych zapewnieniu odpowiedniego standardu infrastruktury edukacyjnej niezb\u0119dnej do poprawy jako\u015bci kszta\u0142cenia i wzrost poziomu wykszta\u0142cenia mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa oraz polepszeniu dost\u0119pu do edukacji, cel ten jest zgodny z celem Priorytetu VIII Infrastruktura dla us\u0142ug u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Przedmiotowy projekt jest optymalnym narz\u0119dziem do osi\u0105gniecia za\u0142o\u017conych cel\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT SIEMIATYCKI", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja pracowni zawodowych w Powiecie Siemiatyckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 195.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-29", "DATA_START": "2018-05-25", "DOFINANSOWANIE": "1129844.97", "WARTOSC": "1927012.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn", "OPIS": "Celem projektu \u201eS\u0142oneczna Gmina Drohiczyn II plus\u201d jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u odnawianych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w produkcji energii w Gminie Drohiczyn. Projekt zak\u0142ada, \u017ce do ko\u0144ca pa\u017adziernika 2018 r. na 200 budynkach/posesjach prywatnych zostan\u0105 zamontowane kolektory s\u0142oneczne o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 832,23 kW, wykorzystywane do podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Parametry techniczne uk\u0142ad\u00f3w solarnych montowanych na domach/posesjach prywatnych zosta\u0142y dostosowane do potrzeb poszczeg\u00f3lnych gospodarstw domowych, kt\u00f3re zg\u0142osi\u0142y ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w projekcie. Mieszka\u0144cy gminy, kt\u00f3rzy ju\u017c korzystaj\u0105 z dotychczas zainstalowanych system\u00f3w solarnych odnotowali znaczny spadek koszt\u00f3w produkcji ciep\u0142ej wody, co wp\u0142yn\u0119\u0142o na rozpropagowanie idei mikroinstalacji OZE w\u015br\u00f3d szerszego spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Efektem podj\u0119tych w projekcie dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie redukcja emisji CO2 oraz innych gaz\u00f3w cieplarnianych i poprawa stanu \u015brodowiska, a w d\u0142u\u017cszym horyzoncie czasowym projekt b\u0119dzie pozytywnie oddzia\u0142ywa\u0142 na postawiony w RPOWP rezultat strategiczny dla Dzia\u0142ania 5.1 tj. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii odnawialnej w produkcji energii og\u00f3\u0142em oraz w zu\u017cyciu ko\u0144cowym energii brutto. Projekt bezpo\u015brednio b\u0119dzie realizowa\u0142 takie wska\u017aniki jak liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE, dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI), szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI). Projekt odpowiada I typowi operacji okre\u015blonemu w regulaminie konkursu tj. Inwestycji z zakresu budowy nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej i/lub cieplnej wykorzystuj\u0105cych energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105 polegaj\u0105ce na instalacji ogniw fotowoltaicznych lub kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na budynkach mieszkalnych, w tym budynkach jednorodzinnych na potrzeby w\u0142asne, tj. z wy\u0142\u0105czeniem budynk\u00f3w, w kt\u00f3rych prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza, w tym dzia\u0142alno\u015b\u0107 rolnicza.", "BENEFICJENT": "GMINA DROHICZYN", "TYTUL": "S\u0142oneczna Gmina Drohiczyn II plus", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 175.06}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-13", "DATA_START": "2015-11-02", "DOFINANSOWANIE": "985163.43", "WARTOSC": "1449979.59", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie pt: \u201eTermomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Drohiczynie\u201d b\u0119dzie polega\u0142o na g\u0142\u0119bokiej modernizacji energetycznej trzech budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej: Urz\u0119du Miejskiego, Miejsko-Gminnego O\u015brodka Kultury oraz Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej, o \u0142\u0105cznej powierzchni u\u017cytkowej: 1596 m2. Przedmiotowa inwestycja obejmuje wykonanie docieplenia dach\u00f3w, stropodach\u00f3w, \u015bcian zewn\u0119trznych, \u015bcian poni\u017cej gruntu, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, wymian\u0119 instalacji co. Ponadto zaplanowano modernizacj\u0119 dw\u00f3ch \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, w budynku UG i OSP, monta\u017c systemu zarzadzania energi\u0105 w ka\u017cdym z budynk\u00f3w, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej w MGOK i UM oraz modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego w Urz\u0119dzie Miejskim.", "BENEFICJENT": "GMINA DROHICZYN", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Drohiczynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 152.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-24", "DATA_START": "2018-06-08", "DOFINANSOWANIE": "814661.25", "WARTOSC": "1423986.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn", "OPIS": "Celem projektu \u201eS\u0142oneczna Gmina Drohiczyn II bis\u201d jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u odnawianych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w produkcji energii w Gminie Drohiczyn. Projekt zak\u0142ada, \u017ce do ko\u0144ca pa\u017adziernika 2019 r. na 14 budynkach/posesjach prywatnych zostan\u0105 zamontowane kolektory s\u0142oneczne i instalacje PV \u0142\u0105cznie, 2 kolektory s\u0142oneczne oraz na 51 instalacji PV, wykorzystywane do podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz cz\u0119\u015bciowego zaspokojenia zapotrzebowania energetycznego gospodarstw domowych. Parametry techniczne uk\u0142ad\u00f3w solarnych oraz paneli fotowoltaicznych montowanych na domach/posesjach prywatnych zosta\u0142y dostosowane do potrzeb poszczeg\u00f3lnych gospodarstw domowych, kt\u00f3re zg\u0142osi\u0142y ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w projekcie. Mieszka\u0144cy gminy, kt\u00f3rzy ju\u017c korzystaj\u0105 z dotychczas zainstalowanych system\u00f3w solarnych odnotowali znaczny spadek koszt\u00f3w produkcji ciep\u0142ej wody, co wp\u0142yn\u0119\u0142o na rozpropagowanie idei mikroinstalacji OZE w\u015br\u00f3d szerszego spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Efektem podj\u0119tych w projekcie dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie redukcja emisji CO2 oraz innych gaz\u00f3w cieplarnianych i poprawa stanu \u015brodowiska, a w d\u0142u\u017cszym horyzoncie czasowym projekt b\u0119dzie pozytywnie oddzia\u0142ywa\u0142 na postawiony w RPOWP rezultat strategiczny dla Dzia\u0142ania 5.1 tj. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii odnawialnej w produkcji energii og\u00f3\u0142em oraz w zu\u017cyciu ko\u0144cowym energii brutto. Projekt bezpo\u015brednio b\u0119dzie realizowa\u0142 takie wska\u017aniki jak liczba wbudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE/liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE, dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI), szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI). Projekt odpowiada I typowi operacji okre\u015blonemu w regulaminie konkursu tj. Inwestycji z zakresu budowy nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej i/lub cieplnej wykorzystuj\u0105cych energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105 polegaj\u0105ce na instalacji ogniw fotowoltaicznych lub kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na budynkach mieszkalnych, w tym budynkach jednorodzinnych na potrzeby w\u0142asne (...)", "BENEFICJENT": "GMINA DROHICZYN", "TYTUL": "S\u0142oneczna Gmina Drohiczyn II bis", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-18", "DATA_START": "2017-08-10", "DOFINANSOWANIE": "804901.50", "WARTOSC": "1249380.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie pt: Wymiana o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego na bardziej efektywne energetycznie oraz monta\u017c systemu pomiaru zanieczyszcze\u0144 w mie\u015bcie Drohiczyn\u201d b\u0119dzie polega\u0142o na realizacji dw\u00f3ch zada\u0144 inwestycyjnych: 1. Monta\u017c/instalacja efektywnego energetycznie o\u015bwietlenia w mie\u015bcie Drohiczyn (typ 3 projekt\u00f3w zgodnie z reg. konkursu ) 2. Monta\u017c systemu pomiaru zanieczyszcze\u0144 w mie\u015bcie Drohiczyn oraz systemu informowania mieszka\u0144c\u00f3w o poziomach zanieczyszcze\u0144 (typ 5 zgodnie z reg. konkursu) Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest ograniczenie zanieczyszcze\u0144 powietrza poprzez wymian\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego na bardziej energooszcz\u0119dne oraz podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w miasta i gminy. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi zmniejszenie zu\u017cycia energii elektrycznej na potrzeby o\u015bwietlenia ulicznego oraz tym samym spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych. Szacowany roczny spadek emisji CO2 wyniesie 172,01 ton/rok (dla energii pierwotnej). Oczekiwanym rezultatem projektu b\u0119dzie zaoszcz\u0119dzona energia pierwotna w wyniku projektu w warto\u015bci 215,55 MWh/rok. Zainstalowany system pomiaru zanieczyszcze\u0144 powietrza b\u0119dzie mia\u0142 na celu, poprzez informowanie spo\u0142ecze\u0144stwa o aktualnym zanieczyszczeniu powietrza, wywo\u0142anie efektu spo\u0142ecznego, polegaj\u0105cego na podwy\u017cszeniu \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej i postaw obywatelskich mieszka\u0144c\u00f3w Drohiczyna i okolic. Dodanym efektem inwestycji b\u0119dzie wzrost bezpiecze\u0144stwa w ruchu ko\u0142owym i pieszym na terenie miasta Drohiczyn w wyniku poprawy jako\u015bci o\u015bwietlenia i tym samym lepszej widoczno\u015bci po zmierzchu. Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Programu planowany projekt wynika z Planu Gospodarki Niskoemisyjnej zatwierdzonego przez Rad\u0119 Miasta Drohiczyn dnia 22.09.2017 r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 osoby korzystaj\u0105ce z infrastruktury modernizowanej i powsta\u0142ej w wyniku projektu, w tym mieszka\u0144cy miasta i gminy Drohiczyn, tury\u015bci oraz pracownicy gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA DROHICZYN", "TYTUL": "Wymiana o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego na bardziej efektywne energetycznie oraz monta\u017c systemu pomiaru zanieczyszcze\u0144 w mie\u015bcie Drohiczyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 124.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-22", "DATA_START": "2018-02-23", "DOFINANSOWANIE": "42497976.60", "WARTOSC": "63283500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Inwestycja zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w miastach oraz ma\u0142ych miejscowo\u015bciach. W projekcie za\u0142o\u017cono budow\u0119 sieci na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim. Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Budowana sie\u0107 szerokopasmowa b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: a) liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych zasi\u0119giem sieci \u2013 min. 23707 b) liczba jednostek publicznych pod\u0142\u0105czonych do sieci, - 216 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych c) d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1287,52 km wraz z d\u0142ugo\u015bci\u0105 sieci dzier\u017cawionej d) liczba w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 21 szt.Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d o wysokich przepustowo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "PODLASKA SIE\u0106 INTERNETOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 PSI Sp. z o.o. na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim (ID Obszaru: 3.3.20.38)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-14", "DATA_START": "2017-02-07", "DOFINANSOWANIE": "677489.70", "WARTOSC": "1045982.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie pt: \u201eTermomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Drohiczynie - etap II\u201d b\u0119dzie polega\u0142o na g\u0142\u0119bokiej modernizacji energetycznej trzech budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej stanowi\u0105cych zas\u00f3b gminy w tym budynku przeznaczonego na Nadbu\u017ca\u0144skie Centrum Turystyki Kajakowej oraz dw\u00f3ch budynk\u00f3w mieszkalnych o \u0142\u0105cznej powierzchni u\u017cytkowej: 836,59 m2 i kubaturze 3,27 tys. m3. Zgodnie z zapisami Programu planowany projekt zak\u0142ada, \u017ce modernizacji energetycznej b\u0119d\u0105 mog\u0142y podlega\u0107 przegrody zewn\u0119trzne budynk\u00f3w (izolacja cieplna) wraz z wymian\u0105 wyposa\u017cenia tych obiekt\u00f3w na energooszcz\u0119dne w zakresie zwi\u0105zanym m.in. z wymian\u0105 okien, drzwi zewn\u0119trznych oraz o\u015bwietlenia. Inwestycja uwzgl\u0119dnia przebudow\u0119 system\u00f3w grzewczych wraz z wymian\u0105 i pod\u0142\u0105czeniem do \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a oraz system\u00f3w wentylacji. Zakres planowanych prac potwierdzaj\u0105 wyniki przeprowadzonych audyt\u00f3w energetycznych. Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 budynk\u00f3w wchodz\u0105cych w sk\u0142ad zasob\u00f3w gminy, a tym samym na zmniejszenie emisji CO2. Szacowany roczny spadek emisji CO2 wyniesie 141,4 tony/rok. Oczekiwanym rezultatem inwestycji jest zmniejszenie koszt\u00f3w eksploatacji budynk\u00f3w. Zmniejszenie nadmiernego zu\u017cycia energii przez budynki publiczne i sektor mieszkaniowy wzmacnia sp\u00f3jno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 i pozwala na ograniczenie ryzyka wyst\u0119powania zjawiska okre\u015blonego mianem ub\u00f3stwa energetycznego. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 osoby korzystaj\u0105ce z infrastruktury, kt\u00f3ra b\u0119dzie podlega\u0142a modernizacji energetycznej, w tym mieszka\u0144cy budynk\u00f3w komunalnych..", "BENEFICJENT": "GMINA DROHICZYN", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Drohiczynie - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-16", "DATA_START": "2018-01-26", "DOFINANSOWANIE": "534150.00", "WARTOSC": "773256.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn", "OPIS": "Celem projektu \u201eS\u0142oneczna Gmina Drohiczyn II\u201d jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u odnawianych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w produkcji energii w Gminie Drohiczyn. Projekt zak\u0142ada, \u017ce do ko\u0144ca IX 2018 r. na 81 budynkach/posesjach prywatnych zostan\u0105 zamontowane kolektory s\u0142oneczne o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 304,146 kW, wykorzystywane do podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Parametry techniczne uk\u0142ad\u00f3w solarnych zosta\u0142y dostosowane do potrzeb poszczeg\u00f3lnych gospodarstw domowych, kt\u00f3re zg\u0142osi\u0142y ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w projekcie. Wszyscy potencjalni uczestnicy projektu nale\u017c\u0105 do jednej z tzw. grup defaworyzowanych wskazanych w LSR, a priorytetowo b\u0119d\u0105 traktowane osoby lub rodziny korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia takim wsparciem. Efektem projektu b\u0119dzie redukcja emisji CO2 i poprawa stanu \u015brodowiska, a w d\u0142u\u017cszym horyzoncie czasowym projekt b\u0119dzie pozytywnie oddzia\u0142ywa\u0142 na postawiony w RPOWP rezultat strat tj. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii odnawialnej w produkcji energii og\u00f3\u0142em oraz w zu\u017cyciu ko\u0144cowym energii brutto. Przedsi\u0119wzi\u0119cie podniesie jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez wdro\u017cenie i promowanie rozwi\u0105za\u0144 proekologicznych, wpisuj\u0105c si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego 2.2 LSR. 22,5% pow. gminy to obszar Natura 2000. Projekt bezpo\u015brednio b\u0119dzie realizowa\u0142 takie wska\u017aniki jak liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE, dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI), produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE, szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI). Projekt dotyczy TYPU 1: OZE- instalacja OZE w gosp. domowych. W ramach dzia\u0142a\u0144 promocyjno-upowszechniaj\u0105cych przewiduje si\u0119 zamieszczenie informacji o realizowanym projekcie wraz z podaniem \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania i zdj\u0119ciami na w\u0142asnej stronie internetowej, stronie LGD oraz w lokalnej prasie. Projekt b\u0119dzie trwa\u0142 kr\u00f3cej ni\u017c 18 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "GMINA DROHICZYN", "TYTUL": "S\u0142oneczna Gmina Drohiczyn II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "452715.55", "WARTOSC": "532606.53", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca I semestru 2019/2020 szans na rozw\u00f3j i sukces uczni\u00f3w i uczennic z trzech szk\u00f3\u0142 (Szko\u0142a Podstawowa, Gimnazjum i Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce) w Drohiczynie poprzez rozw\u00f3j kompetencji kluczowych, stworzenie warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu, zwi\u0119kszenie wykorzystania TIK, indywidualizacj\u0119 pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz wzmocnienie atrakcyjno\u015bci i podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia. Projekt realizowany b\u0119dzie w terminie 01.02.2018-31.01.2020 r. Projekt zak\u0142ada wsparcie 338 ucz. (dz- 162 ch- 176) oraz 44 nauczycieli (K34 M10). W ramach pr. zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zaj\u0119\u0107: zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze i rozwijaj\u0105ce z matematyki, rozwijaj\u0105ce z przedmiot\u00f3w przyrodniczych, rozwijaj\u0105cych kompetencje informatyczne, dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze i rozwijaj\u0105ce z j\u0119zyka angielskiego, rozwijaj\u0105cych z przedsi\u0119biorczo\u015bci, doradztwo edukacyjno-zawodowe, zaj\u0119cia szachowe, korekcyjno-kompensacyjne i logopedyczne. Jest odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowany problem niewystarczaj\u0105cej oferty edukacyjnej i jej jako\u015b\u0107 w zakresie kszta\u0142cenia og\u00f3lnego ukierunkowanej na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych, oferty w zakresie rozwijanie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz konieczno\u015b\u0107 ci\u0105g\u0142ego podnoszenia kompetencji kadry pedagogicznej na rzecz poprawy jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego. Realizacja 9 blok\u00f3w tematycznych dodatkowych zaj\u0119\u0107 ukierunkowanych na podniesienie i rozwini\u0119cie kompetencji u uczni\u00f3w, a tak\u017ce udzia\u0142 kadry pedagogicznej w szkoleniach to krok do walki z istniej\u0105cym zr\u00f3\u017cnicowaniem w jako\u015bci organizacji i poziomu szk\u00f3\u0142 pod wzgl\u0119dem ich lokalizacji. Rezultatem pr. b\u0119dzie przygotowanie uczni\u00f3w do zatrudnienia lub kontynuacji nauki, w tym wyposa\u017cenie ich w kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwe postawy/umiej\u0119tno\u015bci, kt\u00f3re stanowi\u0105 fundament dla dalszego podnoszenia kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA DROHICZYN", "TYTUL": "Na falach nauki rozwijam swe \u017cagle - dodatkowe zaj\u0119cia edukacyjne w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Drohiczynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.14}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-09-03", "DOFINANSOWANIE": "393003.71", "WARTOSC": "462357.32", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest wykonanie prac rewitalizacyjnych na dzia\u0142ce le\u017c\u0105cej w obr\u0119bie miasta Drohiczyn. Na zrewitalizowanym terenie powstanie strefa wypoczynkowo \u2013 rekreacyjna z po\u0142aciami zielonych nasadze\u0144: ogrodami kwiatowymi, minisadem z drzewami i krzewami owocowymi, ogrodami zapachowymi, zielonymi kru\u017cgankami oraz ma\u0142\u0105 architektur\u0105: wiatami, pergolami, \u0142awkami, paleniskiem. G\u0142\u00f3wnym celem wyznaczonym dla projektu jest rozw\u00f3j przestrzenny, gospodarczy i spo\u0142eczny miasta i gminy Drohiczyn poprzez rewitalizacj\u0119 teren\u00f3w po dawnej targowicy. W projekcie przewidziano realizacj\u0119 jednego zadania tj. rewitalizacj\u0119 cz\u0119\u015bci miejscowo\u015bci Drohiczyn obejmuj\u0105ce zagospodarowanie terenu wraz z elementami ma\u0142ej architektury oraz zieleni, rozwi\u0105zania sprzyjaj\u0105ce ochronie \u015brodowiska (nasadzenia; monta\u017c koszy do segregacji odpad\u00f3w; domki dla owad\u00f3w; poide\u0142ko dla ptak\u00f3w), nadz\u00f3r inwestorski. Projekt b\u0119dzie realizowa\u0107 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu i rezultatu: 1. powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 0,47 ha (wska\u017anik produktu), 2. otwarta przestrze\u0144 utworzona lub rekultywowana na obszarach miejskich 4681,12 m2 (wska\u017anik rezultatu). G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 do kt\u00f3rej kierowany jest projekt s\u0105 mieszka\u0144cy miasta i gminy Drohiczyn w tym: dzieci i m\u0142odzie\u017c oraz osoby starsze, tj. grupy wskazane w Lokalnej Strategii Rozwoju SLGD \u201eTygiel Doliny Bugu\u201d jako grupy defaworyzowane. Ponadto dodatkow\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 tury\u015bci, kt\u00f3rzy jak pokazuj\u0105 statystyki w tym zakresie, coraz liczniej odwiedzaj\u0105 miasto i gmin\u0119 Drohiczyn. Bior\u0105c pod uwag\u0119, \u017ce rewitalizowany obszar b\u0119dzie w pe\u0142ni otwart\u0105 stref\u0105 wypoczynku i rekreacji, b\u0119d\u0105 mog\u0142y z niej korzysta\u0107 wszelkie zainteresowane osoby.", "BENEFICJENT": "GMINA DROHICZYN", "TYTUL": "Rewitalizacja cz\u0119\u015bci miejscowo\u015bci Drohiczyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "341164.20", "WARTOSC": "359164.72", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest realizacja Programu Aktywno\u015bci Lokalnej poprzez wzmocnienie samodzielno\u015bci \u017cyciowej i spo\u0142ecznej oraz przywr\u00f3cenie mo\u017cliwo\u015bci uzyskania zatrudnienia przez 30 (8K, 22M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszaru Powiatu Siemiatyckiego poprzez zapewnienie w okresie od 01.11.2019 do 31.10.2020 zindywidualizowanego wsparcia z wykorzystaniem instrument\u00f3w aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym. Zadania realizowane w projekcie: - Zawarcie kontrakt\u00f3w socjalnych z wykorzystaniem indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji, - Aktywna integracja o charakterze spo\u0142ecznym - Aktywna integracja o charakterze zawodowym - Wyp\u0142ata zasi\u0142k\u00f3w i \u015bwiadcze\u0144 (wk\u0142ad w\u0142asny) Proces wsparcia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym odbywa si\u0119 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie wg potrzeb ka\u017cdej osoby z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w,potencja\u0142u,predyspozycji i potrzeb. \u015bcie\u017cka reintegr. obrazuje wsparcie dla uczestnik\u00f3w i jest za\u0142o\u017cona w kontr. socjal. z ka\u017cdym uczestnikie. Wnioskodawca zak\u0142ada promocj\u0119 projektu po jego zako\u0144czeniu poprzez zamieszczenie informacji wraz ze zdj\u0119ciami na w\u0142asnej stronie internetowej i str. LGD oraz lokalnej prasie Operacja zak\u0142ada kursy zawodowe dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142\u0119cznym Operacja zak\u0142ada podniesienie kwalifikacji u os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, W grupie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym znajd\u0105 si\u0119 osoby bierne zawodowo lub nie poszukuj\u0105ce pracy. Realizowane kursy ko\u0144cz\u0105 si\u0119 nabyciem kompetencji lub kwalifikacji potw. certyfikatem", "BENEFICJENT": "GMINA DROHICZYN", "TYTUL": "Nowe rozwi\u0105zania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.86}, {"DATA_KONIEC": "2016-09-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "732071.21", "WARTOSC": "861260.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada nawi\u0105zanie przez Zespo\u0142 Szk\u00f3\u0142 Rolniczych im. W. Witosa w Ostro\u017canach (Technikum) oraz Zespo\u0142 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Zawodowych im. J. Iwaszkiewicza w Ciechanowcu (Technikum i ZSZ) wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, a nast\u0119pnie organizacj\u0119 u nich sta\u017cy/praktyk zawodowych dla 140 uczni\u00f3w/nic (81K/59M), celem podniesienia u nich kompetencji oraz umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w zakresie zawodu w kt\u00f3rym si\u0119 kszta\u0142c\u0105. Wsparcie w formie sta\u017cy dedykowane jest r\u00f3wnie\u017c 11 nauczycielom/kom (8K/3M) kszta\u0142cenia praktycznego z uwagi na konieczno\u015b\u0107 doskonalenia ich warsztatu pracy, dostosowania go do najnowszych trend\u00f3w i technologii w danej bran\u017cy dzi\u0119ki bezpo\u015bred. kontaktowi z rzeczywistym \u015brodowiskiem pracy przysz\u0142ych absolw. Projekt obejmowa\u0107 b\u0119dzie w ZSR w Ostro\u017canach kierunk: Technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronom a w ZSOiZ w Ciechanowcu kierunki: Technikum - T. \u017cywienia i us\u0142ug gastronom; Zasadniczej Szkole Zawodowej z kierunku: Kucharz, Cukiernik, Piekarz. Rezultatem projektu b\u0119dzie podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w ramach zawodu u uczni\u00f3w/nnic i nauczycieli/lki. Ponadto UP poznaj\u0105 rzeczywiste \u015brodowisko pracy w swoim zawodzie u presti\u017cowych pracodawc\u00f3w. Jednocze\u015bnie bior\u0105c pod uwag\u0119 powy\u017csze kierunki projekt ten wpisuje si\u0119 w Plan rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci w oparciu o inteligentne specjalizacje wojew\u00f3dztwa podlaskiego na lata 2015\u20132020+ Projekt powsta\u0142 w wyniku spotka\u0144 przeprowadzonych mi\u0119dzy przedstawicielami obu zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142 a reprezentantami Unii Producent\u00f3w i Pracodawc\u00f3w Przemys\u0142u Mi\u0119snego(UPEMI). Celem spotka\u0144 by\u0142o wypracowanie efektywnych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie zdiagnozowanych potrzeb rozwojowych uczni\u00f3w/nic i nauczycieli/ek w obszarze kszta\u0142cenia praktycznego trzech szko\u0142 .W efekcie wypracowano koncepcj\u0119 projektu, kt\u00f3rego realizatorem b\u0119dzie UPEMI jako organizacja posiadaj\u0105ca bogate do\u015bwiad. w zakresie nawi\u0105zywania wsp\u00f3\u0142pracy pracodawc\u00f3w (cenionych w bran.spo\u017c.-gastron. i hotel.) ze szko\u0142ami.", "BENEFICJENT": "UNIA PRODUCENT\u00d3W I PRACODAWC\u00d3W PRZEMYS\u0141U MI\u0118SNEGO", "TYTUL": "Praktyka czyni mistrza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "269657.50", "WARTOSC": "283957.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn", "OPIS": "Proj. ma na celu rozszerz. dzia\u0142. \u015bwietl. \u015brod. w Droh. poprzez zwi\u0119ksz. o 15 liczby miejsc w tej plac., rozszerz. oferty wsp. z formy opiek. na form\u0119 specjal. oraz zwi\u0119ksz. dost. do zaj\u0119\u0107 rozwijaj. komp. klucz., dzla dzieci z terenu Miasta i Gm. Drohiczyn w wieku 7-14 lat. Proj. wpisuje si\u0119 w cel g\u0142\u00f3wny LSR, cel og\u00f3lny 1 i cel szczeg. 1.1, oraz realiz. wska\u017aniki okre\u015b. w LSR. W proj. wsp. obj. b\u0119dzie 60 dzieci w wieku 7-14 lat (28 dz. i 32 ch.) po 30 dzieci w ka\u017cdym roku trwania proj. 16ch i 14 dz., zam. Gm. Drohiczyn (Obszar obj\u0119ty LSR SLGD \"TDB\") poch. z rodz. zag. ub\u00f3s.i/lub wyk. spo\u0142. oraz prze\u017c. trudn. op.-wych. Pref. b\u0119dzie ucz. dzieci z rodzin do\u015bw. wiel. wykl., korz. ze wsparcia POP\u017b oraz os\u00f3b z niepe\u0142n. Zad. w proj.: 1. Oprac. i moni. indywid. plan\u00f3w pracy z dzie\u0107mi obj\u0119tymi wsparciem \u015bwiet. \u015brod. w formie spec. 2. Dzia\u0142. opiek.-wych. oraz zaj. rozw. komp. klucz. dla dzieci obj\u0119tych wsp. \u015bwiet. \u015brod. 3. Zaj.ter. dla dzieci obj\u0119tych wsparciem \u015bwietlicy \u015brodowiskowej 4. Zaj. rozwij. komp. kluczowe dzieci Proj. realiz. z zaanga\u017c. part. - org.i pozarz\u0105dowej maj\u0105cej siedzib\u0119 na terenie Gm. Wnios - KSM Drohiczyn. Plan. op. b\u0119dzie prom. obszar SLGD i \"TDB\"\" poprzez zam. przez Wnios. i Rea. inf. o proj. wraz ze zdj. i pod. \u017ar. fin. proj. na w\u0142asnych str. int. (Gminy i MGOPS), str. part. KSM Diec. Droh., str. LGD oraz w lok. prasie (wk\u0142. Diec. Droh. do Tyg. \"Niedziela\"). Dotychcz liczba miejsc w \u015bw. wynosi 15+15 w ramach proj. \"Jestem Super\" wsp\u00f3\u0142f. ze \u015brodk\u00f3w EFS. W ramach projektu \"JS\" prowadzone s\u0105: ter. ped. ter. ruch. robotyka, zaj. z psych., rozw. komp. klucz - z wych. Nowe miejsca w ramach plac. zostan\u0105 utw. w formie op.-spec. Wsz. os. b\u0119d\u0105 obj\u0119te wsp. w formie opiek.-spec. W plac. prow. b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia korekcyjne, kompensacyjne oraz ter. Wsparcie rodzin w postaci pomocy w opiece i wychowaniu dzieci w formie plac\u00f3wek wsparcia dziennego b\u0119dzie polega\u0142o na tworzeniu miejsc \u015bwiadczenia wy\u017cej wymienionych us\u0142ug w formie us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA DROHICZYN", "TYTUL": "\u015awietlica - edukacja, zabawa, terapia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-17", "DATA_START": "2018-12-06", "DOFINANSOWANIE": "263583.41", "WARTOSC": "492921.72", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn", "OPIS": "Celem projektu \u201eMonta\u017c instalacji do wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na potrzeby w\u0142asne Gminy Drohiczyn\u201d jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u odnawianych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w produkcji energii w Gminie Drohiczyn. Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c instalacji s\u0142u\u017c\u0105cych do produkcji energii opartej na \u017ar\u00f3d\u0142ach odnawialnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y do zaspokojenia potrzeb energetycznych budynk\u00f3w wchodz\u0105cych w sk\u0142ad zasobu gminy tj.: \u2022 mikroinstalacji fotowoltaicznej 38,28 kWp wraz z termodynamicznym podgrzewaczem wody o mocy cieplnej 1,7 kW w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Drohiczynie, \u2022 mikroinstalacji fotowoltaicznej 24,36 kWp w oczyszczalni \u015bciek\u00f3ww Drohiczynie, \u2022 mikroinstalacji fotowoltaicznej 23,2 kWp w stacji uzdatniania wody w Drohiczynie. Parametry techniczne planowanych mikroinstalacji zosta\u0142y dostosowane do potrzeb poszczeg\u00f3lnych obiekt\u00f3w, kt\u00f3re zosta\u0142y uj\u0119te w projekcie. Efektem podj\u0119tych w projekcie dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie redukcja emisji CO2 oraz innych gaz\u00f3w cieplarnianych i poprawa stanu \u015brodowiska, a w d\u0142u\u017cszym horyzoncie czasowym projekt b\u0119dzie pozytywnie oddzia\u0142ywa\u0142 na postawiony w RPOWP rezultat strategiczny dla Dzia\u0142ania 5.1 tj. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii odnawialnej w produkcji energii og\u00f3\u0142em oraz w zu\u017cyciu ko\u0144cowym energii brutto. Projekt bezpo\u015brednio b\u0119dzie realizowa\u0142 takie wska\u017aniki jak liczba wbudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE/liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE, dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI), szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI). Projekt odpowiada II typowi operacji okre\u015blonemu w regulaminie konkursu tj. Inwestycji z zakresu budowy nowych lub zwi\u0119kszenia mocy jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a z OZE (biomasy, biogazu, energii wiatru, s\u0142o\u0144ca, wody oraz Ziemi) wraz z pod\u0142\u0105czeniem do sieci dystrybucyjnej/przesy\u0142owej na w\u0142asne potrzeby.", "BENEFICJENT": "GMINA DROHICZYN", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji do wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na potrzeby w\u0142asne Gminy Drohiczyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "250000.00", "WARTOSC": "263784.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn", "OPIS": "Projekt ma na celu rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci \u015bwiet. \u015brod. w Drohiczynie poprzez zwi\u0119kszenie o 15 liczby miejsc w tej plac\u00f3wce, rozszerzenie oferty wsparcia z formy opieku\u0144czej na form\u0119 specjalistyczn\u0105 oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompet. kluczowe, dla dzieci z terenu Miasta i Gminy Drohiczyn w wieku 7-14 lat. Projekt wpisuje si\u0119 w cel g\u0142\u00f3wny LSR, cel og\u00f3lny 1 i cel szczeg\u00f3\u0142owy 1.1. oraz realizuje wska\u017aniki okre\u015blone w LSR. W projekcie wsparciem obj\u0119tych b\u0119dzie 60 dzieci w wieku 7-14 lat(28 dz. i 32 ch.)po 30 dzieci w ka\u017cdym roku trwania projektu (16 ch. i 14 dz., zamieszkuj\u0105cych Gmin\u0119 Drohiczyn (obszar obj\u0119ty Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju SLGD \u201eTygiel Doliny Bugu\u201d), pochodz\u0105cych z rodzin zagro\u017c. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142ecz. oraz prze\u017cywaj\u0105ce trudno\u015bci opiek.-wych. Preferowane b\u0119dzie uczestnictwo dzieci z rodzin do\u015bwiadcz. wielokrot. wykluczenia, korzystaj\u0105cych ze wsparcia POP\u017b oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Wnioskod. zapewnia wsparcie w postaci pomocy w op. i wych. w formie us\u0142ug \u015bwiadcz. w lok. spo\u0142eczn. Zadania w projekcie: 1 Opracow. i monitorowanie indywid. plan. pracy z dzie\u0107mi obj\u0119tymi wsparciem \u015bwiet. \u015brod. w formie specjalistycznej 2 Dzia\u0142ania opiek.- wychow. oraz zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe dla dzieci obj\u0119tymi wsparciem \u015bwietlicy \u015brodowiskowej 3 Zaj\u0119cia terapeutyczne dla dzieci obj\u0119tych wsparciem \u015bwiet. \u015brod. 4 Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe dzieci Projekt realizowany z zaanga\u017cowaniem partnera- organizacji pozarz\u0105dowej maj\u0105cej siedzib\u0119 na terenie Gminy Wnioskodawcy -Katolickiego Stowarzyszenia M\u0142odzie\u017cy Diecezji Drohiczy\u0144skiej. Planowana operacja b\u0119dzie promowa\u0142a obszar SLGD \u201eTygiel Doliny Bugu\u201d poprzez zamieszczenie przez Wnioskodawc\u0119 i Realizatora informacji o projekcie wraz ze zdj\u0119ciami i podaniem \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania projektu na w\u0142asnych str. internet. (Gminy i MGOPS), str. partnera KSM Diecezji Drohiczy\u0144skiej, stronie LGD oraz w lokalnej prasie (wk\u0142adka Diecezji Drohiczy\u0144skiej do Tygodnika \u201eNiedziela\u201d).", "BENEFICJENT": "GMINA DROHICZYN", "TYTUL": "\"Jestem super!\" - Programy pracy z dzie\u0107mi i m\u0142odzie\u017c\u0105 w czasie wolnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "234245.50", "WARTOSC": "279801.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn", "OPIS": "Projekt ma na cel. wspar. aktyw. senior. - opiek\u0119 i aktywiz. os.niesam. w lok. spo\u0142. gm. Drohiczyn poprzez zwi\u0119ksz. o 20 licz. miejsc w istniej\u0105c. Klubie Seniora dzia\u0142. przy MGOPS w Drohiczynie przycz. si\u0119 do przeciwdzia\u0142. wyklucz. osamot. i margin. senior. Realiz. projektu pozw.nie tylko na zwiek. licz. miejsc, ale tak\u017ce na rozszerz. oferty dla os\u00f3b ucz\u0119szcz. oraz zwi\u0119ksz. dost\u0119pu do r\u00f3\u017cnor. zaj\u0119\u0107, kt\u00f3re przycz. si\u0119 do przeciwdzia\u0142. pog\u0142\u0119b. si\u0119 niesamodzieln. tych os\u00f3b. Funkcj. Klubu Seniora w ram. projek. b\u0119dzie idealnym miejsc. spot. os\u00f3b starsz., kt\u00f3re ze wzgl. na wiek, stan zdr. czy niepe\u0142nospr. s\u0105 osob. niesamodzilel. Na podst. diag. prob. i potrzeb prowadz. na potrz. opr. PAL oraz Gminnej Strat. Integr. i Rozw. Probl. Spo\u0142. ustal. \u017ce podj\u0119cie dzia\u0142. skier. do senior. os. starsz. , niesamodz. jest bezwzg. koniecz. do realiz. w ram. Spo\u0142. Lok. Gminy Dro. Jest to uwar. wyst. potrz. z zakresu integr. w\u0142\u0105cz. spo\u0142. aktywiz. os. 60+, gdy\u017c w obec. st. rzeczy prob. z jakimi boryk. si\u0119 os. starsze na ter. gm. Droh. s\u0105: osamot. chor. niepe\u0142nosp. pocz. nieprzyd. niesamodzi. niska akt. spo\u0142. i \u017cyciowa. W projek. wspar. obj\u0119t. b\u0119dzie 20os.(15 kobi. 5 m\u0119\u017c.)w wiek. pow.60 l., zam. teren gm.Droh. (obsz. obj\u0119t Lok. Strategi\u0105 Rozwoju SLGD Tygiel Doliny Bug\" zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142. niesam. Prefer. b\u0119dzie uczest. os\u00f3b do\u015bwiad. wielokr. wyklucz. z niepe\u0142nospr., korzyst. z POP\u017b, o doch. mniejsz. ni\u017c 150% w\u0142a\u015bciw.kryter. Zadania w projekcie: - wspar. os. niesam. zagosp. czasu woln. po zak. aktyw. zawod, zwi\u0119ksz. aktyw. uczest. os\u00f3b starsz. w zyciu spo\u0142. dzia\u0142a\u0142. prozdr. prowadz. zaj\u0119\u0107 z zakr. kult. fiz. tworz. grup samopomocowych; porad. Kat. Stowarz. M\u0142odzie\u017c. DD. Planow. operacja b\u0119dzie promow. obszar SLGD \"Tygiel Doliny Bugu\" poprzez zamieszcz. przez Wnioskod. i Realizat. inform. o projek. wraz ze zdj\u0119ciem i pod. \u017ar\u00f3d\u0142a finans. projek. na w\u0142asnych stronach inter. Realiz. Partn. i Lidera Projektu, str. www SLGD oraz w ramach og\u0142. paraf", "BENEFICJENT": "GMINA DROHICZYN", "TYTUL": "Senior na czasie - wsparcie i aktywizacja os\u00f3b 60+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "138670.75", "WARTOSC": "146468.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn", "OPIS": "Projekt ma na cel. wspar. aktyw. senior. - opiek\u0119 i aktywiz. os.niesam. w lok. spo\u0142. gm. Drohiczyn poprzez zwi\u0119ksz. o 15 licz. miejsc w istniej\u0105c. Klubie Seniora dzia\u0142. przy MGOPS w Drohiczynie przycz. si\u0119 do przeciwdzia\u0142. wyklucz. osamot. i margin. senior. Realiz. projektu pozw.nie tylko na zwiek. licz. miejsc, ale tak\u017ce na rozszerz. oferty dla os\u00f3b ucz\u0119szcz. oraz zwi\u0119ksz. dost\u0119pu do r\u00f3\u017cnor. zaj\u0119\u0107, kt\u00f3re przycz. si\u0119 do przeciwdzia\u0142. pog\u0142\u0119b. si\u0119 niesamodzieln. tych os\u00f3b. Funkcj. Klubu Seniora w ram. projek. b\u0119dzie idealnym miejsc. spot. os\u00f3b starsz., kt\u00f3re ze wzgl. na wiek, stan zdr. czy niepe\u0142nospr. s\u0105 osob. niesamodzilel. Na podst. diag. prob. i potrzeb prowadz. na potrz. opr. PAL oraz Gminnej Strat. Integr. i Rozw. Probl. Spo\u0142. ustal. \u017ce podj\u0119cie dzia\u0142. skier. do senior. os. starsz. , niesamodz. jest bezwzg. koniecz. do realiz. w ram. Spo\u0142. Lok. Gminy Dro. Jest to uwar. wyst. potrz. z zakresu integr. w\u0142\u0105cz. spo\u0142. aktywiz. os. 60+, gdy\u017c w obec. st. rzeczy prob. z jakimi boryk. si\u0119 os. starsze na ter. gm. Droh. s\u0105: osamot. chor. niepe\u0142nosp. pocz. nieprzyd. niesamodzi. niska akt. spo\u0142. i \u017cyciowa. W projek. wspar. obj\u0119t. b\u0119dzie 15os.(13 kobi. 2 m\u0119\u017c.)w wiek. pow.60 l., zam. teren gm.Droh. (obsz. obj\u0119t Lok. Strategi\u0105 Rozwoju SLGD Tygiel Doliny Bug\" zagro\u017c. ub\u00f3st. lub wyklucz. spo\u0142. niesam. Prefer. b\u0119dzie uczest. os\u00f3b do\u015bwiad. wielokr. wyklucz. z niepe\u0142nospr., korzyst. z POP\u017b, o doch. mniejsz. ni\u017c 150% w\u0142a\u015bciw.kryter. Zadania w projekcie: - wspar. os. niesam. zagosp. czasu woln. po zak. aktyw. zawod, zwi\u0119ksz. aktyw. uczest. os\u00f3b starsz. w zyciu spo\u0142. dzia\u0142a\u0142. prozdr. prowadz. zaj\u0119\u0107 z zakr. kult. fiz. tworz. grup samopomocowych; porad. Kat. Stowarz. M\u0142odzie\u017c. DD. Planow. operacja b\u0119dzie promow. obszar SLGD \"Tygiel Doliny Bugu\" poprzez zamieszcz. przez Wnioskod. i Realizat. inform. o projek. wraz ze zdj\u0119ciem i pod. \u017ar\u00f3d\u0142a finans. projek. na w\u0142asnych stronach inter. Realiz. Partn. i Lidera Projektu, str. www SLGD oraz w ramach og\u0142. paraf", "BENEFICJENT": "GMINA DROHICZYN", "TYTUL": "Aktywny i Samodzielny Senior - wsparcie i aktywizacja os\u00f3b 60+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "116172.50", "WARTOSC": "123422.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie samodziel. i aktywn.spo\u0142., z\u0142agodzenie barier zdrow. i nabycie kompet.i kwalif.zawod. u os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.z obszaru gmin: Perlejewo,Grodzisk,Milejczyce i Miasta i Gminy Drohiczyn przez zapewnienie kompleksowego wsparcia w ramach instrument\u00f3w aktyw.integr.o char.spo\u0142., zdrow.i zawod.w okresie od IV do IX 2018r. W ramach projektu zosta\u0142y przewidziane zadania: 1.Przygotowanie \u015bcie\u017cki reintegracji dla uczest.projektu i zawarcie kontrakt\u00f3w socjal.z uczestn.projektu (b\u0105d\u017a ich opiekunami praw.-w przypadku os\u00f3b niepe\u0142noletnich) oraz wyp\u0142ata biernych form pomocy - zasi\u0142k\u00f3w i \u015bwiadcze\u0144; 2.Wdro\u017c.instr.aktyw.int. o char.spo\u0142ecznym 3. Wdro\u017c.instr.aktyw.int.o char.zawodowym 4. Wdro\u017c.instr.aktyw.int.o char.zdrowotnym Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 dzieci i m\u0142odzie\u017c w wieku 15-18 lat z terenu gmin: Perlejewo, Grodzisk, Milejczyce oraz Miasta i Gminy Drohiczyn zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pom. Spo\u0142., zgodnie z ust. z dnia 12 marca 2004r.o pom. Spo\u0142. lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom.spo\u0142., tj. spe\u0142niaj\u0105ce min.1 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art.7 ustawy z dnia 12 marca 2004r.o pom.spo\u0142. Efektem projektu jest obj\u0119cie Programem Aktywno\u015bci Lokalnej 24 os\u00f3b(9dz. i 15ch\u0142.) z grupy defaworyzowanej (zgodnie z LSR); uzyskanie wska\u017anika efekt.spo\u0142.na poz. 34% i uzyskanie kwalif.przez 8 uczest.projektu. Zaj\u0119cia projektu planowane s\u0105 w siedzibie Wniosk. oraz na wyje\u017adzie 16-dniowym, podczas kt\u00f3rego uczestnicy b\u0119d\u0105 mieli zapewnion\u0105 opiek\u0119 wychowawc\u00f3w posiadaj\u0105cych do tego uprawnienia. Ka\u017cdego dnia zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 trwa\u0142y do 8h, a w pozosta\u0142ym czasie b\u0119d\u0105 prowadzone zaj\u0119cia animacyjne(do dyspozycji b\u0119d\u0105: kajaki, rowery, wielkoformatowe gry plenerowe.Organizowane b\u0119d\u0105 wycieczki rowerowe i piesze, turnieje gier). Dzia\u0142ania realizowane w projekcie wynikaj\u0105 z Gminnego PAL na lata 2017-2020,przyj\u0119tego w formie lokalnego programu pom.spo\u0142., uchwa\u0142\u0105 Rady Miejskiej nr XXIII/134/2016 z dnia 29.12.2016", "BENEFICJENT": "GMINA DROHICZYN", "TYTUL": "\"Ukierunkowani na sukces\" - Projekt Aktywno\u015bci Lokalnej skierowany do m\u0142odzie\u017cy Gmin: Drohiczyn, Perlejewo, Grodzisk, Milejczyce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "100000.00", "WARTOSC": "105264.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zaktywizowanie i zorga. spo\u0142. lok. zam. w so\u0142ectwach Gminy Drohiczyn ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119d. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. poprzez prow. dzia\u0142a\u0144 OSL polegaj\u0105cych na realizacji zaplanowanych i powi\u0105zanych dzia\u0142a\u0144 skierowanych do Spo\u0142. Lok. ukier. na akt. spo\u0142. i rozwi\u0105z. prob. lspo\u0142. lok. Dzia\u0142. proj. maj\u0105 na celu wsparcie ukierunkowane na zwi\u0119kszenie uczest. mieszk. w \u017cyciu spo\u0142. oraz rozw\u00f3j lokalnych inicjatyw na rzecz rozwi\u0105z. probl. spo\u0142. W realizacji dzia\u0142a\u0144 zastosowana zostanie metoda: - \u015brodowiskowej pracy socjalne - dzia\u0142ania o charakterze \u015brodowiskowym. Kier.dzia\u0142. zap.w proj. wpisuj\u0105 w cel 1: LSR Stoe. \u201eLGD TDB\u201d. Kt\u00f3ra zak\u0142ada wsparcie dzia\u0142a\u0144 w zakr. org. spo\u0142. lok. poprzez real. proj. poleg. na wsparciu pracy animatorskiej w terenie, edu. spo\u0142. i obywa., w tym org. spotka\u0144, konsultacji, dzia\u0142a\u0144 edu. i debat spo\u0142. dla mieszka\u0144c\u00f3w. Podst. dla tworz. LSR by\u0142y szeroko zakrojone konsult. spo\u0142., w kt\u00f3rych udzia\u0142 wzi\u0119\u0142y podmioty pub., spo\u0142., gosp. oraz mieszk. z naszego terenu. W trakcie tych konsult. zosta\u0142y zidentyfikowane potrzeby lok. \u015brod., a tak\u017ce uwarunkowania przestrzenne, geogr., przyr., kt\u00f3re wytyczy\u0142y kierunki rozwoju obszaru obj\u0119tego LSR. Strat. zak\u0142ada i\u017c maj\u0105c na uwadze problemy zg\u0142aszane w poszcze. gminach nale\u017cy kierowa\u0107 si\u0119 w stron\u0105 wzmacniania kapita\u0142u spo\u0142. poprzez lok. inicjatywy zagosp. czasu wolnego w oparciu o lokalne potrzeby i zasoby ma\u0142ych miejsc.. R\u00f3wnie\u017c Cel. nadrz. PAL dla Gm. Drohiczyn jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci oraz integracji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, ze szczeg. uwzgl\u0119d. grup defaw. i \u015brod. zagr. wykl. spo\u0142. - poprzez rozw. probl. lok. oraz elim. czynnik\u00f3w prow. do wykl. spo\u0142. i przeciwdzia\u0142. te\u00a0 temu zjaw. we wszystkich obsz. \u017cycia spo\u0142.. Przy akt. w\u0142\u0105czeniu cz\u0142. lok. spo\u0142.Dzia\u0142. PAL maj\u0105 doprow. w ko\u0144c. rezult. do podn.poz. i jako\u015bci \u017cycia obyw. po realizacji operacji zamieszczona zostanie informacja o zrealizowanym projekcie w trzech miejscach og\u00f3lnodost\u0119pnych w tym w tym w internecie", "BENEFICJENT": "GMINA DROHICZYN", "TYTUL": "SOWA - Spo\u0142eczno\u015b\u0107, Organizowanie, Wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie, Anga\u017cowanie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-12-01", "DOFINANSOWANIE": "100000.00", "WARTOSC": "105264.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zaktywizowanie i zorga. spo\u0142. lok. zam. w Gminie Drohiczyn ze szczeg. uwz. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. poprzez prow. dzia\u0142a\u0144 OSL polegaj\u0105cych na realizacji zaplanowanych i pow. dzia\u0142. skierowanych do Spo\u0142. Lok. ukier. na akt. spo\u0142. i rozwi\u0105z. prob. lspo\u0142. lok. Dzia\u0142. proj. maj\u0105 na celu wsparcie ukierunkowane na zwi\u0119kszenie uczest. mieszk. w \u017cyciu spo\u0142. oraz rozw\u00f3j lok. inicjatyw na rzecz rozwi\u0105z. probl. spo\u0142. W real. dzia\u0142. zast. zostanie metoda: - \u015brodowiskowej pracy socjalne - dzia\u0142ania o charakterze \u015brodowiskowym. Kier.dzia\u0142. zap.w proj. wpisuj\u0105 w cel 1: LSR Stow. \u201eLGD TDB\u201d. Kt\u00f3ra zak\u0142ada wsparcie dzia\u0142a\u0144 w zakr. org. spo\u0142. lok. poprzez real. proj. poleg. na wsp.u pracy animatorskiej w terenie, edu. spo\u0142. i obywa., w tym org. spotka\u0144, konsultacji, dzia\u0142a\u0144 edu. i debat spo\u0142. dla mieszka\u0144c\u00f3w. Podst. dla tworz. LSR by\u0142y szeroko zakrojone konsult. spo\u0142., w kt\u00f3rych udzia\u0142 wzi\u0119\u0142y podmioty pub., spo\u0142., gosp. oraz mieszk. z naszego terenu. W trakcie tych konsult. zosta\u0142y zidentyfikowane potrzeby lok. \u015brod., a tak\u017ce uwarunkowania przestrzenne, geogr., przyr., kt\u00f3re wytyczy\u0142y kierunki rozwoju obszaru obj\u0119tego LSR. Strat. zak\u0142ada i\u017c maj\u0105c na uwadze problemy zg\u0142aszane w poszcze. gminach nale\u017cy kierowa\u0107 si\u0119 w stron\u0105 wzmacniania kapita\u0142u spo\u0142. poprzez lok. inicjatywy zagosp. czasu wolnego w oparciu o lokalne potrzeby i zasoby ma\u0142ych miejsc.. R\u00f3wnie\u017c Cel. nadrz. PAL dla Gm. Drohiczyn jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci oraz integracji lok. spo\u0142., ze szczeg. uwzgl\u0119d. grup defaw. i \u015brod. zagr. wykl. spo\u0142. - poprzez rozw. probl. lok. oraz elim. czynnik\u00f3w prow. do wykl. spo\u0142. i przeciwdzia\u0142. te\u00a0 temu zjaw. we wszystkich obsz. \u017cycia spo\u0142.. Przy akt. w\u0142\u0105czeniu cz\u0142. lok. spo\u0142.Dzia\u0142. PAL maj\u0105 doprow. w ko\u0144c. rezult. do podn.poz. i jako\u015bci \u017cycia obyw. Zaj. z diet. przycz si\u0119 do nab. komp. przez ucz. proj. Po realizacji operacji zamieszczona zostanie informacja o zrealizowanym projekcie w trzech miejscach og\u00f3lnodost\u0119pnych w tym w tym w internecie", "BENEFICJENT": "GMINA DROHICZYN", "TYTUL": "SOWA II - Spo\u0142eczno\u015b\u0107, Organizowanie, Wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie, Anga\u017cowanie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "621437.50", "WARTOSC": "654387.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141. Wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej 20 (9 kobiet i 11 m\u0119\u017cczyzn) mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD Tygiel Doliny Bugu znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez udzielenie im wsparcia prowadz\u0105cego do utworzenia przez nich 10 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych na terenie LGD Tygiel Doliny Bugu. G\u0141.REZ. -utworzenie min.10 miejsc pracy w ramach udzielonych dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp. -obj\u0119cie wsparciem pomostowym finansowym i niefinansowym 10 UP, -zwi\u0119kszenie wiedzy u 15 UP (7K i 8M) z zakresu m.in.podejmowania i prowadzenia dzia\u0142.gosp., przygotowania biznesplanu. GR.DOCELOWA : Osoby fizyczne w wieku od 30 r.\u017c. (wiek ustala si\u0119 na podstawie daty urodzenia w dniu rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142.gosp. (z wy\u0142\u0105czeniem os. kt\u00f3re posiadaly aktywny wpis CEIDG,by\u0142y zarejestrowane jako przedsiebiorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142.gosp. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 ms-cy poprzedzajacych dzien przystapienia do projektu jako dzien z\u0142o\u017cenia dokumentacji rekrutacyjnej ) zamieszkuj\u0105ce obszar obj\u0119ty Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Dzia\u0142ania LGD Tygiel Doliny Bugu na lata 2014-2020 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego b\u0119d\u0105ce bezrobotnymi lub biernymi zawodowo jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (ON), osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwlaifikacjach. Min. 60% GD b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby bezrobotne lub osoby bierne zawodowo, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach ( ZGDODNIE Z ZA\u0141.1 Warunki udzielenia wsparcia ...,s. 23) G\u0141.ZADANIA: 1. Rekrutacja, 2. Doradztwo indywidualne, 3. Dotacja inwestycyjna, 4. Wsparcie pomostowe finansowe, 5. Specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIZNES I PRAWO", "TYTUL": "Mikroprzedsi\u0119biortswo z du\u017cym kapita\u0142em", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-25", "DATA_START": "2019-11-26", "DOFINANSOWANIE": "6728375.59", "WARTOSC": "7915736.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty", "OPIS": "Projekt pn. \"ROZW\u00d3J CYFROWYCH US\u0141UG WOJEW\u00d3DZTWA PODLASKIEGO\" dotyczy rozwoju us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 oraz podniesienia ich jako\u015bci i bezpiecze\u0144stwa. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie na obszarze wojew\u00f3dztwa podlaskiego. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie Wojew\u00f3dztwo Podlaskie, jako jego Lider oraz 13 Partner\u00f3w - Jednostki Samorz\u0105du Terytorialnego. Realizacja przedmiotowego przedsi\u0119zwi\u0119cia przyczyni si\u0119 w istotny spos\u00f3b do rozwoju e-administracji w regionie oraz b\u0119dzie skutkowa\u0142a usprawnieniem obs\u0142ugi klient\u00f3w administracji, zmniejszeniem obci\u0105\u017ce\u0144 administracyjnych na linii obywatel-samorz\u0105d, obni\u017ceniem koszt\u00f3w funkcjonowania urz\u0119d\u00f3w, co w konsekwencji doprowadzi do poprawy dost\u0119pu do us\u0142ug mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa i przedsi\u0119biorc\u00f3w. Z produkt\u00f3w i rezultat\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 zar\u00f3wno mieszka\u0144cy, przedsi\u0119biorcy, jak i pracownicy instytucji samorz\u0105dowych i publicznych wojew\u00f3dztwa. Niniejsze zamierzenie inwestycyjne b\u0119dzie realizowane w latach 2019 - 2021.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j cyfrowych us\u0142ug wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-10-25", "DOFINANSOWANIE": "66199.27", "WARTOSC": "129150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest wykonanie mikroinstalacji fotowoltaicznej 24,36kWp w miejscowo\u015bci Drohiczyn. Planuje si\u0119 posadowienie instalacji na gruncie. Planowana \u0142\u0105czna produkcja energii elektrycznej b\u0119dzie wynosi\u0107 25445,30 kWh/rok, co daje 25,445 MWh/rok. Wyprodukowana energia b\u0119dzie wykorzystywana na potrzeby w\u0142asne Wnioskodawcy Piekarni Cukierni Podlaskiej (jedynie nadwy\u017cki energii b\u0119d\u0105 wprowadzane do sieci). Celem strategicznym projektu jest upowszechnienie gospodarki niskoemisyjnej we wszystkich sektorach na rzecz poprawy bilansu energetycznego, natomiast celem bezpo\u015brednim jest zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w przedsi\u0119biorstwie Piekarnia Cukiernia Podlaska Stopczy\u0144ski, \u0141ukaszewicz Sp\u00f3\u0142ka Jawna. Cele projektu wpisuj\u0105 si\u0119 w Dzia\u0142anie 5.1 Energetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, Osi Priorytetowej V. Gospodarka niskoemisyjna, tj.: zwi\u0119kszenie udzia\u0142u rozproszonej produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: a) na poziomie produktu: - Liczba wbudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE \u2013 1 szt., - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI 34) \u2013 20,66 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2, - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI) - 0,02 MW, - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI) \u2013 1 szt. b) na poziomie rezultatu: \u2013 Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/ nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 25,445 MWhe/rok, Termin realizacji projektu przewidziano od 25.10.2018 do 30.06.2019 roku.", "BENEFICJENT": "PIEKARNIA CUKIERNIA PODLASKA STOPCZY\u0143SKI, \u0141UKASZEWICZ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Mikroinstalacja fotowoltaiczna 24,36 kWp", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa Barbara Kosi\u0144ska \"MARKOS\" w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "BARBARA KOSI\u0143SKA \"MARKOS\"", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa Barbara Kosi\u0144ska \"MARKOS\" w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.64}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2254146.67}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 751981.88}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 544034.81}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 537866.21}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 400801.95}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 210285.25000000003}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 174725.77}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 147406.05000000002}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 142141.72999999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 130780.45}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 127044.1}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 123783.3}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 113140.03}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 88697.73}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 82630.54000000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 81040.02}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 67705.27}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 61935.92}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 53029.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 32051.96}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 30612.769999999997}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 30160.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 27497.140000000003}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 23251.75}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 19122.29}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 16715.170000000002}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 16223.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 16030.4}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 14760.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 14000.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12837.63}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 11948.19}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 10105.4}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 9277.3}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7868.21}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6117.5}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 6056.0}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 5002.62}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 4651.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 3710.06}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3028.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2500.0}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 1580.55}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1551.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1482.09}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 833.93}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 466.29}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 403.83}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 223.05}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8.72}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 306624.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 196853.81}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 115866.28}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 71560.14}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 26875.5}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 19926.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16362.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 9840.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 4920.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2636170.58}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1422465.66}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 538985.05}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 467712.07000000007}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 440541.29000000004}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 246568.84}, {"name": "Przedszkola", "value": 212417.32}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 204237.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 193146.61}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 192471.12000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 188460.47000000003}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 177232.31999999998}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 169004.65}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 165489.52}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 153975.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 59927.020000000004}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 58300.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 56681.08}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 40152.630000000005}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 40029.079999999994}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 32524.04}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 11964.36}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 8297.72}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6800.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5738.400000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4152.75}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 1679.1999999999998}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1400.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 961.1700000000001}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 28044.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1900.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4505228.66}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2175358.4}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 660744.0599999999}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 412417.69}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 164576.68}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 135679.81}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 133515.04}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 125007.37}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 55494.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 28250.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 26340.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 18744.78}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16668.94}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 16500.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 12440.03}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10554.03}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8828.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8420.89}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 7318.84}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6492.7}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 6082.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3972.8}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 3206.46}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 841.68}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 298746.1}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 16783.62}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24783.940000000002}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1809107.87}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 586209.35}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 868996.37}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 103448.73}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1780311.3099999998}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 775341.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 245114.21999999997}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 176551.55}, {"name": "Biblioteki", "value": 151441.35}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 19740.74}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12285.58}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 172438.48}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 255002.34999999998}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 96072.16}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6075.86}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 17189.05}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 12950.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 158506.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73552.39}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1458568.32}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1025694.5700000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1014957.18}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 757103.99}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 551690.98}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 551407.51}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 349713.98}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 184913.91999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 131479.16}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 127493.36}, {"name": "Informatyka", "value": 94032.21}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 90133.16}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 35423.6}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 23485.78}, {"name": "Turystyka", "value": 16006.84}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8272.04}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3028.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 833.93}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 333500.3}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 166940.57}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 122016.28}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 88743.38}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 21340.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 19926.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16362.0}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4051337.98}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1719904.1799999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1325878.6999999997}, {"name": "Rodzina", "value": 245058.86}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 188460.47000000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 87599.31000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 59927.020000000004}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 19495.92}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12925.529999999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 12284.799999999997}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6959.53}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4152.75}, {"name": "Turystyka", "value": 3500.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 28044.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1900.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6845163.74}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1245052.61}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 173718.69}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 128980.17}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 98748.03}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 28250.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16668.94}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6082.0}, {"name": "Turystyka", "value": 19.08}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 134244.08}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 129538.19}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 34963.83}, {"name": "Rodzina", "value": 16783.62}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 22416.02}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2367.92}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1301809.37}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1093507.85}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 934055.34}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 38389.76}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2221717.8200000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 926782.35}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12285.58}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 172438.48}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 199759.21}, {"name": "Rodzina", "value": 96072.16}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 48227.68}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7015.46}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5358.62}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 717.24}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 30139.05}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 158506.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 73552.39}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7601370.479999999, "v": "7,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.39, "v_pc": "1177,78 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "43.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5087863.139999997, "v": "5,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.93}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 502679.85, "v": "502,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.61}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 429249.22, "v": "429,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.64}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 393974.89, "v": "393,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.18}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 358931.04, "v": "358,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.72}, {"name": "Przedszkola", "value": 355637.8, "v": "355,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 246378.84000000003, "v": "246,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.24}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 170140.52, "v": "170,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.23}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 47237.880000000005, "v": "47,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 9277.3, "v": "9,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Rodzina", "value": 7334557.540000001, "v": "7,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.53, "v_pc": "1136,44 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "27.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4543870.200000001, "v": "4,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.95}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2389700.8999999994, "v": "2,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.58}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 302445.35000000003, "v": "302,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.12}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 67705.27, "v": "67,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.92}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 30612.769999999997, "v": "30,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 223.05, "v": "0,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3741275.580000001, "v": "3,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.0, "v_pc": "579,68 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "41.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "131.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 889416.93, "v": "889,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.77}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 769899.28, "v": "769,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.57}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 672521.8500000001, "v": "672,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 632280.3400000001, "v": "632,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 120.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.9}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 429606.74, "v": "429,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.48}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 135679.81, "v": "135,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.62}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 113140.03, "v": "113,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.02}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 59073.76, "v": "59,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.57}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 16500.0, "v": "16,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.44}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12837.63, "v": "12,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8837.119999999999, "v": "8,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1482.09, "v": "1,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3437901.9699999997, "v": "3,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.03, "v_pc": "532,68 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "10.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1777626.3199999998, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 299.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.7}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 691238.63, "v": "691,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 1812.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.1}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 584063.89, "v": "584,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.98}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 179645.77, "v": "179,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.22}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 94436.13, "v": "94,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.74}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 56183.030000000006, "v": "56,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.63}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 54708.2, "v": "54,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.59}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2620780.8499999996, "v": "2,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 132.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.4, "v_pc": "406,07 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "68.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "156.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1480296.6300000001, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 1373.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.48}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 989042.87, "v": "989,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.73}, {"name": "Biblioteki", "value": 151441.35, "v": "151,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.77}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2370343.1900000004, "v": "2,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.6, "v_pc": "367,27 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "38.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1833821.6400000001, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.36}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 196354.60999999996, "v": "196,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 111162.83, "v": "111,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.68}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 72300.0, "v": "72,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.05}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 67442.19, "v": "67,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.84}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 61935.92, "v": "61,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 132.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.61}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 27326.0, "v": "27,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.15}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1490779.12, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.78, "v_pc": "230,99 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "132.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1438334.87, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.48}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 32051.96, "v": "32,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.15}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 20392.29, "v": "20,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.36}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1138144.2099999997, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.65, "v_pc": "176,35 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "83.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1065406.68, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.6}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 28044.0, "v": "28,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.46}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 26875.5, "v": "26,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17818.030000000002, "v": "17,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.56}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 378013.51, "v": "378,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.21, "v_pc": "58,57 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "71.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 285733.49, "v": "285,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.58}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 92280.02, "v": "92,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.41}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 363170.35, "v": "363,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.16, "v_pc": "56,27 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "61.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 359460.29, "v": "359,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.97}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 3710.06, "v": "3,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 239.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 191935.19, "v": "191,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61, "v_pc": "29,74 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "81.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 125007.37, "v": "125,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 65.12}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 66927.82, "v": "66,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.87}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 172438.48, "v": "172,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55, "v_pc": "26,72 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "38.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 172438.48, "v": "172,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 100367.91, "v": "100,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32, "v_pc": "15,55 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "89.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 92865.29000000001, "v": "92,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.52}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 5002.62, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.98}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.49}]}, {"name": "Informatyka", "value": 94032.21, "v": "94,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 109.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "14,57 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "136.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "518.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 94032.21, "v": "94,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 109.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 49447.57, "v": "49,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,66 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "9.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 48082.57, "v": "48,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.23}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1365.0, "v": "1,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.76}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 35423.6, "v": "35,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,49 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "89.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20663.6, "v": "20,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.33}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 14760.0, "v": "14,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 41.66}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 23485.78, "v": "23,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,64 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "80.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23485.78, "v": "23,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 19525.92, "v": "19,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,03 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "82.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19525.92, "v": "19,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 833.93, "v": "0,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,13 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "99.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 833.93, "v": "0,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}