{"gmina": "Siemiatycze", "typ_gminy": "gmina miejska Siemiatycze", "kod_gus": "062013810000", "kod_gus_podregionu": "062013800000", "podregion_eurostat": "PL842", "ludnosc": "14'631", "budzet": {"dochody": "79,04 mln z\u0142", "wydatki": "83,91 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 45.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 39.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 48524488.53999999, "dane1": 46988943.54000001, "dane2": 46988943.54000001, "dane3": 1535544.999999985}, {"label": "2017", "dane0": 52407352.880000025, "dane1": 51835558.69999997, "dane2": 51835558.69999997, "dane3": 571794.1800000519}, {"label": "2018", "dane0": 56482914.06000001, "dane1": 57763907.39000001, "dane2": 56482914.06000001, "dane4": 1280993.3299999982}, {"label": "2019", "dane0": 79044849.75999998, "dane1": 83914127.08000006, "dane2": 79044849.75999998, "dane4": 4869277.320000082}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,25 mln z\u0142", "wydatki": "1,25 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 15.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.535544999999985}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.535544999999985}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5717941800000519}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5717941800000519}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.2809933299999983}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.2809933299999983}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -4.869277320000082}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -4.869277320000082}], "dochod_ue": "17,69 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "61,56 mln z\u0142", "gmina_pc": "4207.3 z\u0142", "powiat": "37,81 mln z\u0142", "powiat_pc": "2584.5 z\u0142", "wojewodztwo": "6,38 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "12,68 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,24 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "949,72 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-11-13", "DATA_START": "2017-08-16", "DOFINANSOWANIE": "15384281.92", "WARTOSC": "29448140.88", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa Mi\u0119dzynarodowego Centrum Edukacji Ekologicznej Wsch\u00f3d-Zach\u00f3d jako wzorcowego budynku pasywnego. Dzi\u0119ki realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe upowszechnienie energooszcz\u0119dnego budownictwa pasywnego. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Miasto Siemiatycze. Celem bezpo\u015brednim projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w Miasta Siemiatycze oraz zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej w zakresie oszcz\u0119dnego i efektywnego wykorzystania energii poprzez praktyczne zaprezentowanie rozwi\u0105za\u0144 wykorzystanych w nowo wybudowanym budynku pasywnym u\u017cyteczno\u015bci publicznej. W projekcie zaplanowano rozwi\u0105zania wysoko energooszcz\u0119dne maj\u0105ce na celu znacz\u0105ce zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 i ciep\u0142o. W projekcie zostan\u0105 zastosowane odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii oraz systemy hybrydowe sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z: Kot\u0142owni gazowej (niskoemisyjne paliwo gazowe), Pomp ciep\u0142a (energia geotermalna), Ogniw fotowoltaicznych (energia s\u0142oneczna) Urz\u0105dze\u0144 do odzysku ciep\u0142a ze \u015bciek\u00f3w (energia odpadowa). Beneficjentami ostatecznymi projektu b\u0119dzie spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna Miasta Siemiatycze. Dodatkowym efektem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej w zakresie oszcz\u0119dnego i efektywnego wykorzystania energii w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej, co b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 jako dobre wzorce dla mieszka\u0144c\u00f3w Siemiatycz. W zwi\u0105zku z demonstracyjnym charakterem budynku Mi\u0119dzynarodowego Centrum Edukacji Ekologicznej Wsch\u00f3d-Zach\u00f3d b\u0119dzie umo\u017cliwione jego zwiedzanie osobom zainteresowanym, a tak\u017ce organizowane b\u0119d\u0105 spotkania po\u015bwi\u0119cone tematyce OZE i budownictwa energooszcz\u0119dnego. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: Na poziomie produktu: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (tony r\u00f3wnowa\u017cnika C02) - 45,54 MgC02/rok. Na poziomie rezultatu: Ilo\u015b\u0107 wybudowanych demonstracyjnych budynk\u00f3w pasywnych - 1 szt", "BENEFICJENT": "MIASTO SIEMIATYCZE", "TYTUL": "Budowa Mi\u0119dzynarodowego Centrum Edukacji Ekologicznej Wsch\u00f3d-Zach\u00f3d w Siemiatyczach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1051.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-09-19", "DOFINANSOWANIE": "8861446.47", "WARTOSC": "12538336.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Celem projektu jest zagospodarowanie przestrzeni miejskiej: amfiteatru nad zalewem i targowiska miejskiego oraz przywr\u00f3cenie i nadanie nowych funkcji spo\u0142ecznych i gospodarczych tego fragmentu przestrzeni publicznej, kt\u00f3re umo\u017cliwi o\u017cywienie \u017cycia publicznego w sferze spo\u0142ecznej, gospodarczej, kulturalnej i rekreacyjnej, niweluj\u0105c przy tym zjawiska zwi\u0105zane z problemami spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, a tak\u017ce popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa publicznego dzi\u0119ki instalacji monitoringu wizyjnego na obszarze rewitalizacji okre\u015blonym w GPR. Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119 amfiteatru nad zalewem wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 (parkingi, ci\u0105gi komunikacyjne, budynek sanitarny), przebudow\u0119 targowiska miejskiego przy ul. Grodzie\u0144skiej oraz monta\u017c monitoringu wizyjnego na rewitalizowanym terenie miasta Siemiatycze. W\u015br\u00f3d cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych projekt\u00f3w podkre\u015bli\u0107 nale\u017cy ten dotycz\u0105cy w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych tereny zdegradowane poprzez stworzenie im godnych warunk\u00f3w do \u017cycia, popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa oraz umo\u017cliwienie aktywizacji tych os\u00f3b w \u017cyciu publicznym (w spo\u0142ecze\u0144stwie, na rynku pracy).Efektem projektu b\u0119dzie m. in. 1,65 ha powierzchni obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 oraz 3 przedsi\u0119biorstwa ulokowane na zrewitalizowanych obszarach. Wsparte zostan\u0105 2 obiekty infrastruktury. Do grupy po\u015brednich beneficjent\u00f3w nale\u017cy tak\u017ce zaliczy\u0107 ca\u0142\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105, kt\u00f3ra b\u0119dzie mog\u0142a korzysta\u0107 ze wspartej infrastruktury. Zakres projektu wynika wprost z Gminnego Programu Rewitalizacji Miasta Siemiatycze na lata 2017 \u2013 2023, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w prowadzonym przez IZ RPOWP 2014-2020 wykazie program\u00f3w rewitalizacyjnych. Projekt oddzia\u0142ywuje na sfer\u0119 spo\u0142eczn\u0105, przestrzenno-funkcjonaln\u0105, techniczn\u0105, \u015brodowiskow\u0105 jak i gospodarcz\u0105 zdelimitowanego w GPR obszaru zdegradowanego i jest fragmentem szerokiego i wzajemnie komplementarnego spectrum dzia\u0142a\u0144 zdefiniowanych w GPR. Zak\u0142adana interwencja na infrastrukturze stanowi solidn\u0105 podstaw\u0119 do aktywizacji spo\u0142eczno\u015bci lokalnej.", "BENEFICJENT": "MIASTO SIEMIATYCZE", "TYTUL": "Rewitalizacja zdegradowanej cz\u0119\u015bci miasta Siemiatycze: amfiteatru i targowiska miejskiego oraz poprawa bezpiecze\u0144stwa publicznego miasta poprzez utworzenie sieci monitoringu wizyjnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 605.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2019-05-15", "DOFINANSOWANIE": "5768717.11", "WARTOSC": "14421792.76", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X)Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem Projektu jest opracowanie innowacji procesowej w postaci wydajnej technologii produkcji wysokiej jako\u015bci mro\u017conek kompletowanych do postaci duo i triopack\u00f3w, poprzez zaprojektowanie i zaimplementowanie dedykowanych i innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych w zakresie dw\u00f3ch linii produkcyjnych: tj. linii do wst\u0119pnej obr\u00f3bki surowca \u015bwie\u017cego oraz linii technologicznej dedykowanej do procesu glazurowania i pakowania do karton\u00f3w oraz paletyzacji wyrob\u00f3w. Planowana do opracowania technologia b\u0119dzie charakteryzowa\u0142a si\u0119 szeregiem unikatowych cech tj.: - zwi\u0119kszon\u0105 efektywno\u015bci\u0105 i wydajno\u015bci\u0105 procesu produkcyjnego, - zwi\u0119kszon\u0105 jako\u015bci\u0105 oferowanych produkt\u00f3w w postaci mro\u017conek, - zwi\u0119kszon\u0105 elastyczno\u015bci\u0105 procesu produkcyjnego wzgl\u0119dem zam\u00f3wie\u0144, - zmniejszon\u0105 energoch\u0142onno\u015bci\u0105 pracy wykorzystywanych maszyn i urz\u0105dze\u0144, - zwi\u0119kszon\u0105 efektywno\u015bci\u0105 wykorzystania surowca w produkcji, - mo\u017cliwo\u015bci\u0105 dowolnej dywersyfikacji produkcji poprzez zaoferowanie nowego produktu. Osi\u0105gni\u0119cie znacz\u0105co ulepszonych parametr\u00f3w procesu technologicznego b\u0119dzie wynikiem zaplanowanych prac badawczo-rozwojowych w zakresie opracowywania koncepcji procesu wytwarzania mro\u017conych warzyw i owoc\u00f3w (obejmuj\u0105cych opracowanie kluczowych parametr\u00f3w element\u00f3w linii technologicznej przygotowuj\u0105cej surowiec oraz linii pakuj\u0105cej miksy produkt\u00f3w w karton zbiorczy (duo i triopaki) oraz demonstracji technologii w warunkach rzeczywistego funkcjonowania.", "BENEFICJENT": "OERLEMANS FOODS SIEMIATYCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii wysokowydajnej produkcji mro\u017conek owocowo-warzywnych, pozwalaj\u0105cej na oferowanie wysokiej jako\u015bci produkt\u00f3w do postaci duo i triopack\u00f3w, dostosowanych do indywidualnych potrzeb klienta", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 394.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-19", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3932081.92", "WARTOSC": "4911704.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa modernizacja w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci energii elektrycznej, ciep\u0142a, wody, wraz z jednoczesnym wykorzystaniem instalacji OZE w budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 3 w Siemiatyczach. Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej jakim jest budynek szko\u0142y. Zakres projektu obejmuje g\u0142\u0119bok\u0105 modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 poprzez docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, docieplenie stropodach\u00f3w niewentylowanych nad sal\u0105 gimnastyczn\u0105 i klatkami schodowymi oraz stropodachu wentylowanego nad cz\u0119\u015bci\u0105 dydaktyczn\u0105, wymiana okien, wymiana drzwi zewn\u0119trznych, wentylacj\u0119 mechaniczn\u0105 nawiewno-wywiewn\u0105 z odzyskiem ciep\u0142a wspomagan\u0105 instalacj\u0105 fotowoltaiczn\u0105. Dodatkowo projekt zak\u0142ada modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia, dzi\u0119ki czemu zmniejszy si\u0119 zu\u017cycie energii elektrycznej w obiekcie. Projekt jest uj\u0119ty w strategii klastra energii wymienionego w za\u0142\u0105czniku 1b do Kontraktu Terytorialnego dla Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego tj. Siemiatyckiego Klastra Energii. Dzi\u0119ki realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i innych zanieczyszcze\u0144 do atmosfery (procentowa zmiana emisji CO2 w stosunku do rok bazowego wyniesie 59,73%), redukcja koszt\u00f3w ogrzewania i energii elektrycznej pozwoli na obni\u017cenie koszt\u00f3w funkcjonowania instytucji publicznych oraz zwi\u0119kszenia oszcz\u0119dno\u015bci energii w budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej (ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 235,25 MWh/rok, ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 4173,18 GJ/rok). W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci energetycznej o 61,37% ( tj. 2.096.811,11 kWh/rok - Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych (CI 32)). Grup\u0105 docelow\u0105 w szczeg\u00f3lno\u015bci b\u0119d\u0105 uczniowie i pracownicy SP nr 3 w Siemiatyczach i inni u\u017cytkownicy obiektu, najcz\u0119\u015bciej korzystaj\u0105cy z budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Do grupy po\u015brednich beneficjent\u00f3w nale\u017cy tak\u017ce zaliczy\u0107 ca\u0142\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105, kt\u00f3ra b\u0119dzie mog\u0142a korzysta\u0107 z obiektu.", "BENEFICJENT": "MIASTO SIEMIATYCZE", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 3 w Siemiatyczach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 268.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-02", "DATA_START": "2017-08-25", "DOFINANSOWANIE": "2907029.98", "WARTOSC": "6700016.67", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Projekt realizowany przez ma\u0142e przedsi\u0119biorstwo LARECO Miko\u0142aj, w okresie 25.08.2017-02.05.2019, na terenie zak\u0142adu w Siemiatyczach przy ulicy Ko\u015bciuszki 69, zlokalizowanego na dzia\u0142kach nr 1436 i 1435/6, stanowi\u0105cych ma\u0142\u017ce\u0144sk\u0105 wsp\u00f3lno\u015b\u0107 maj\u0105tkow\u0105 w\u0142a\u015bciciela przedsi\u0119biorstwa i jego ma\u0142\u017conki Projekt to inwestycja pocz\u0105tkowa zwi\u0105zan\u0105 z dywersyfikacj\u0105 produkcji zak\u0142adu w Siemiatyczach poprzez uruchomienie produkcji innowacyjnej na skal\u0119 krajow\u0105 Warstwowej Pod\u0142ogi Modu\u0142owej, nieprodukowanej uprzednio w zak\u0142adzie i nieoferowanej na rynku krajowym Projekt polega na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w zako\u0144czonych prac B+R dotycz\u0105cych opracowania innowacji produktowej- Warstwowej Pod\u0142ogi Modu\u0142owej (w tym w wersji o wysokiej twardo\u015bci) \u2013 innowacja produktowa na skal\u0119 kraju \u2013 potwierdzona przeprowadozn\u0105 analiz\u0105 rynku Z realizacj\u0105 projektu \u015bci\u015ble wi\u0105\u017ce si\u0119 fakt wdro\u017cenia innowacji o charakterze produktowym, procesowym, organizacyjnym i marketingowym, stanowi\u0105cych jednocze\u015bnie ekoinnowacje Zakres rzeczowy projektu polega na: 1) budowie hali; (2) zakupie nowych, najnowocze\u015bniejszych i innowacyjnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych (3) zakupie nowych lub u\u017cywanych maszyn do produkcji wskazanych w bud\u017cecie; (4) zakupie warto\u015bci niematerialnych i prawnych w postaci licencji na stosowanie nieopatentowanej wiedzy technologicznej w formie know-how dotycz\u0105cego optymalnych parametr\u00f3w procesu suszenia surowca oraz elektronicznego obiegu dokument\u00f3w Poniesienie w/w wydatk\u00f3w stanowi warunek konieczny wdro\u017cenia obszar\u00f3w innowacji dot. projektu i osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych cel\u00f3w Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w kwalifikowalnych wynosi 4.845 050,00 PLN/dofinansowanie 2 907 029,98 PLN (60%) Projekt jest ca\u0142kowicie wykonalny pod wzgl\u0119dem prawnym, administracyjnym, technicznym i finansowym \u2013pozwolenie na budow\u0119 zostanie wydane w maju 2017r Wk\u0142ad prywatny sfinansowany z dochodu przedsi\u0119biorstwa z lat 2014-2016 ok 2,8 mln PLN oraz obrotowego kredytu w wysoko\u015bci 499.000, kt\u00f3rym dysponujemy \u2013 z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zwi\u0119kszenia limitu do 4", "BENEFICJENT": "LARECO MIKO\u0141AJ ZI\u0143CZUK", "TYTUL": "Wzrost innowacyjno\u015bci oraz konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa LARECO Miko\u0142aj Zi\u0144czuk poprzez wprowadzenie innowacji produktowej i procesowej dzi\u0119ki wdro\u017ceniu wynik\u00f3w zako\u0144czonych prac B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 198.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-22", "DATA_START": "2018-07-31", "DOFINANSOWANIE": "2577527.65", "WARTOSC": "3489736.41", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie pt. Poprawa stanu wyposa\u017cenia SPZOZ w Siemiatyczach w nowoczesny sprz\u0119t medyczny na potrzeby leczenia chor\u00f3b uk\u0142adu kostno-stawowo-mi\u0119\u015bniowego stanowi projekt dotycz\u0105cy inwestycji w ramach infrastruktury dedykowanej osobom doros\u0142ym w obszarze chor\u00f3b, kt\u00f3re s\u0105 istotn\u0105 przyczyn\u0105 dezaktywizacji zawodowej, tj. m. in. w zakresie chor\u00f3b uk\u0142adu kostno-stawowo-mi\u0119\u015bniowego. Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Wyposa\u017cenie Bloku Operacyjnego w sprz\u0119t medyczny i wyposa\u017cenie niemedyczne/meblowe, 2. Wyposa\u017cenie Pododdzia\u0142u Ortopedycznego w wir\u00f3wk\u0119 do odwirowywania osocza z krwi oraz gabinetu zabiegowego na oddziale w niezb\u0119dny sprz\u0119t medyczny i wyposa\u017cenie 3. Wyposa\u017cenie Poradni Urazowo-Ortopedycznej w sprz\u0119t diagnostyczny 4. Wyposa\u017cenie Poradni Rehabilitacji i Pracowni Fizjoterapii w sprz\u0119t rehabilitacyjny, 5. Wyposa\u017cenie Sterylizatorni w nowoczesny sprz\u0119t wraz z dostosowaniem instalacji elektrycznej, Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej w zakresie chor\u00f3b uk\u0142adu kostno-stawowo-mi\u0119\u015bniowego na terenie powiatu siemiatyckiego. Do jego realizacji przyczyni\u0107 si\u0119 maj\u0105 dwa cele szczeg\u00f3\u0142owe: - wzrost dost\u0119pno\u015bci specjalistycznej aparatury medycznej na potrzeby diagnostyki i leczenia chor\u00f3b uk\u0142adu kostno-stawowo-mi\u0119\u015bniowego w ramach SPZOZ w Siemiatyczach, - poprawa jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 medycznych z zakresu ortopedii i rehabilitacji w ramach SPZOZ w Siemiatyczach. Wska\u017anikami realizacji projektu b\u0119d\u0105: nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej (3 214 446 z\u0142), liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych (1), liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (2) oraz ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi (27 931). Grupy docelowe stanowi\u0107 b\u0119d\u0105: mieszka\u0144cy powiatu siemiatyckiego, pacjenci SPZOZ w Siemiatyczach, personel medyczny w Siemiatyczach i powiecie siemiatyckim.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W SIEMIATYCZACH", "TYTUL": "Poprawa stanu wyposa\u017cenia SPZOZ w Siemiatyczach w nowoczesny sprz\u0119t medyczny na potrzeby leczenia chor\u00f3b uk\u0142adu kostno-stawowo-mi\u0119\u015bniowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 176.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-30", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "2338817.07", "WARTOSC": "4208421.23", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa modernizacja w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci energii elektrycznej, ciep\u0142a, wody, wraz z jednoczesnym wykorzystaniem instalacji OZE w budynku wygaszonego Gimnazjum Publicznego Nr 1 przy ul. \u015awi\u0119toja\u0144skiej 25 w Siemiatyczach, kt\u00f3ry po dodatkowych pracach adaptacyjnych b\u0119dzie siedzib\u0105 Szko\u0142y Muzycznej I st. im Wojciecha Kilara w Siemiatyczach. Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej jakim jest budynek szko\u0142y. Zakres projektu obejmuje termomodernizacj\u0119 poprzez docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, docieplenie stropodach\u00f3w, wymian\u0119 okien, wymian\u0119 drzwi zewn\u0119trznych, instalacj\u0119 central wentylacyjnych z odzyskiem ciep\u0142a, recyrkulacj\u0105 i pomp\u0105 ciep\u0142a powietrze - woda, monta\u017c konstrukcji dla kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i paneli PV wspomagaj\u0105cych podgrzewanie ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, wymian\u0119 kot\u0142a c.o. z palnikiem gazowym, uk\u0142ad\u00f3w pompowych oraz instalacji centralnego ogrzewania wraz z grzejnikami. Dodatkowo projekt zak\u0142ada modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia oraz monta\u017c systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 dzi\u0119ki czemu zmniejszy si\u0119 jej zu\u017cycie w obiekcie. Projekt jest uj\u0119ty w strategii klastra energii wymienionego w za\u0142\u0105czniku 1b do Kontraktu Terytorialnego dla Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego tj. Siemiatyckiego Klastra Energii. Dzi\u0119ki realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (procentowa zmiana emisji CO2 53,8%), redukcja koszt\u00f3w ogrzewania i energii elektrycznej pozwoli na obni\u017cenie koszt\u00f3w funkcjonowania instytucji publicznych oraz zwi\u0119kszenia oszcz\u0119dno\u015bci energii w budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej (ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonejenergii elektrycznej 91,63 MWh/rok, cieplnej 827 GJ/rok). W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci energetycznej o 50,91%. Grup\u0105 docelow\u0105 w szczeg\u00f3lno\u015bci b\u0119d\u0105 uczniowie i pracownicy Szko\u0142y Muzycznej w Siemiatyczach i inni u\u017cytkownicy obiektu. Do grupy po\u015brednich beneficjent\u00f3w nale\u017cy tak\u017ce zaliczy\u0107 ca\u0142\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105, kt\u00f3ra b\u0119dzie mog\u0142a korzysta\u0107 z obiektu.", "BENEFICJENT": "MIASTO SIEMIATYCZE", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna obiektu edukacyjnego przy ul. \u015awi\u0119toja\u0144skiej 25 w Siemiatyczach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 159.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1969954.97", "WARTOSC": "2510473.79", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na terenach miasta oraz obszarach funkcjonalnych Siemiatycz. To miasto powiatowe w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa podlaskiego, po\u0142o\u017cone na Wysoczy\u017anie Drohiczy\u0144skiej nad rzek\u0105 Kamiank\u0105.Lokalizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia dotyczy wyodr\u0119bnionych 7 cz\u0119\u015bci (miasta,obszaru funkcjonalnego miasta,\u0142\u0105cznie powierzchnia ok 5,13ha): - cz\u0119\u015b\u0107 reprezentacyjna obejmuj\u0105ca Plac Jana Paw\u0142a II, ul. Legion\u00f3w Pi\u0142sudskiego, ziele\u0144 izolacyjn\u0105 przy Szkole Muzycznej(ochrona przed ha\u0142asem, szczeg\u00f3lnie istotna ze wzgl\u0119d\u00f3w jako\u015bci nauki dzieci), - stref\u0119 rekreacyjno- krajobrazow\u0105 z funkcj\u0105 sportow\u0105 obejmuj\u0105c\u0105 ul. Nadrzeczn\u0105, Sportow\u0105, Chopina,Mickiewicza oraz S\u0142owackiego, - osiedle mieszkaniowe z zabudow\u0105 jednorodzinn\u0105 na ulicy Kasztanowej, \u015awierkowej i S\u0142owiczy\u0144skiej - osiedle zabudowy wielorodzinnej przy ulicy Andersa, G\u00f3rnej,Wysokiej i okolice kot\u0142owni, jak i ul. Gilewskiego, - teren przyleg\u0142y do cmentarza ul. Bartosza G\u0142owackiego, - tereny niezagospodarowany przy ulicy Jab\u0142oniowej, Wi\u015bniowa Jab\u0142onowskiej/\u017beromskiego oraz Armii Krajowej, Wysoka, Armii Krajowej, Pl.Jana Paw\u0142a II - to obszar nasilonych program\u00f3w spo\u0142.ekonomicznych(niskie dochody, wysokie bezrobocie, mieszka\u0144cy wsparci przez MOPS) -tereny przy ul. \u017bwirki i Wigury. W ramach projektu przewidziano:sadzenie drzew i krzew\u00f3w; zak\u0142adanie trawnik\u00f3w i \u0142\u0105k kwiecistych; sadzenie bylin; odm\u0142odzenie \u017cywop\u0142otu; piel\u0119gnacja drzew i krzew\u00f3w.; piel\u0119gnacja trawnik\u00f3w i \u0142\u0105k kwiecistych; piel\u0119gnacja bylin; wycinka drzew;wykonanie nawierzchni \u017cwirowych oraz nawierzchni z kostki brukowej betonowej;", "BENEFICJENT": "MIASTO SIEMIATYCZE", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci \u015brodowiska miejskiego w Siemiatyczach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 134.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-30", "DATA_START": "2018-10-09", "DOFINANSOWANIE": "1637951.58", "WARTOSC": "1927001.88", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Zamierzenie pt. \"Poprawa jako\u015bci oraz zwi\u0119kszenie zakresu us\u0142ug na oddziale po\u0142o\u017cniczo-ginekologicznym SPZOZ w Siemiatyczach poprzez zakup specjalistycznego sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia\", stanowi projekt dotycz\u0105cy inwestycji w ramach infrastruktury dedykowanej kobietom w ci\u0105\u017cy oraz dzieciom. Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Doposa\u017cenie oddzia\u0142u ginekologiczno- po\u0142o\u017cniczego 2. Doposa\u017cenie poradni ginekologiczno-po\u0142o\u017cniczej 3. Doposa\u017cenie poradni neonatologii/POZ \u2013 w zakresie opieki pediatrycznej Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej w zakresie ginekologii, po\u0142o\u017cnictwa i neonatologii, na terenie powiatu siemiatyckiego. Do jego realizacji przyczyni\u0107 si\u0119 maj\u0105 dwa cele szczeg\u00f3\u0142owe: - wzrost dost\u0119pno\u015bci specjalistycznej aparatury medycznej na potrzeby diagnostyki i leczenia na oddziale ginekologiczno-po\u0142o\u017cniczym i w poradni neonatologii w ramach SPZOZ w Siemiatyczach, - poprawa jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 medycznych z zakresu ginekologii i neonatologii oraz pediatrii w ramach SPZOZ w Siemiatyczach. Wska\u017anikami realizacji projektu b\u0119d\u0105: nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej (1 842 464,88 z\u0142), liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych (1), liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (1) oraz ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi (17 801) oraz Liczba wprowadzonych nowych us\u0142ug/\u015bwiadcze\u0144 medycznych (2). Grupy docelowe stanowi\u0107 b\u0119d\u0105: mieszka\u0144cy powiatu siemiatyckiego, pacjenci SPZOZ w Siemiatyczach a po\u015brednio personel medyczny w Siemiatyczach i powiecie siemiatyckim.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W SIEMIATYCZACH", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci oraz zwi\u0119kszenie zakresu us\u0142ug na oddziale po\u0142o\u017cniczo-ginekologicznym SPZOZ w Siemiatyczach poprzez zakup specjalistycznego sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 111.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-22", "DATA_START": "2018-02-23", "DOFINANSOWANIE": "42497976.60", "WARTOSC": "63283500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Inwestycja zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w miastach oraz ma\u0142ych miejscowo\u015bciach. W projekcie za\u0142o\u017cono budow\u0119 sieci na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim. Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Budowana sie\u0107 szerokopasmowa b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: a) liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych zasi\u0119giem sieci \u2013 min. 23707 b) liczba jednostek publicznych pod\u0142\u0105czonych do sieci, - 216 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych c) d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1287,52 km wraz z d\u0142ugo\u015bci\u0105 sieci dzier\u017cawionej d) liczba w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 21 szt.Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d o wysokich przepustowo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "PODLASKA SIE\u0106 INTERNETOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 PSI Sp. z o.o. na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim (ID Obszaru: 3.3.20.38)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-03", "DOFINANSOWANIE": "1384412.83", "WARTOSC": "1864333.78", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Celem projektu \u201eMonta\u017c instalacji do wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na potrzeby w\u0142asne Miasta Siemiatycze\" jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u odnawialnych \u017arode\u0142 energii w produkcji energii w Mie\u015bcie Siemiatycze. W ramach niniejszego projektu zak\u0142ada si\u0119 budow\u0119 mikroinstalacji fotowoltaicznych do lokalnego zaopatrzenia w energi\u0119. Projekt odpowiada typowi operacji okre\u015blonemu w Regulaminie konkursu tj. Inwestycji z zakresu budowy nowych lub zwi\u0119kszania mocy jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a z OZE (biomasy, biogazu, energii wiatru, s\u0142o\u0144ca, wody oraz Ziemi) wraz z pod\u0142\u0105czeniem do sieci dystrybucyjnej/przesy\u0142owej na w\u0142asne potrzeby. Inwestycja polega na wybudowaniu 8 instalacji PV dla budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Miasta do produkcji energii elektrycznej w oparciu o energetyk\u0119 s\u0142oneczn\u0105, na podstawie wykonanej przez Wykonawc\u0119 dokumentacji technicznej. Zaprojektowano monta\u017c instalacji PV o r\u00f3\u017cnej mocy w zale\u017cno\u015bci od potrzeb i warunk\u00f3w budynk\u00f3w wchodz\u0105cych w sk\u0142ad zasob\u00f3w Miasta: \u2013 Gimnazjum Publiczne nr 1 - 37,5 kWp (po zmianie Szko\u0142a Muzyczna), \u2013 Hala Widowiskowo-Sportowa - 47,5 kWp, \u2013 Przedszkole nr 1 - 20,0 kWp, \u2013 Szko\u0142a Podstawowa nr 1 - 37,5 kWp, \u2013 Przedszkole nr 3 - 37,5 kWp, \u2013 Przedszkole nr 5 - 25 kWp, \u2013 Szko\u0142a Podstawowa nr 3 Jana Paw\u0142a II - 47,5 kWp, \u2013 Urz\u0105d Miasta Siemiatycze - 19 kWp. Docelowo ka\u017cda z poszczeg\u00f3lnych instalacji powinna pokrywa\u0107 w zale\u017cno\u015bci od uwarunkowa\u0144 technicznych do 100% zapotrzebowania na moc elektryczn\u0105, spe\u0142niaj\u0105c przy tym za\u0142o\u017cenie redukcji CO2 na poziomie min 40%, jak r\u00f3wnie\u017c wykorzystanie wyprodukowanej energii elektrycznej na potrzeby w\u0142asne adekwatnie do istniej\u0105cych warunk\u00f3w technicznych monta\u017cu instalacji. W efekcie realizacji projektu zostanie zredukowana emisja CO2 oraz inncyh gaz\u00f3w cieplarnianych i poprawa stanu \u015brodowiska. Projekt bezpo\u015brednio b\u0119dzie realizowa\u0142 wska\u017aniki opisane w Pkt V wniosku. Planowany termin realizacji projektu: od 03.04.2019 do 31.12.2020 r.", "BENEFICJENT": "MIASTO SIEMIATYCZE", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji do wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na potrzeby w\u0142asne Miasta Siemiatycze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-11", "DATA_START": "2015-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1305448.33", "WARTOSC": "3874320.16", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Beneficjentem projektu jest Powiat Siemiatycki. Przedmiotem jest przebudowa, rozbudowa i termomodernizacja budynku administracyjnego Starostwa Powiatowego w Siemiatyczach przy ul. Legion\u00f3w Pi\u0142sudskiego 3. Inwestycja sk\u0142ada si\u0119 z dw\u00f3ch cz\u0119\u015bci: 1. Kwalifikowanej \u2013 Termomodernizacja budynku Starostwa Powiatowego w Siemiatyczach 2. Niekwalifikowanej - Przebudowa i rozbudowa budynku Starostwa Powiatowego w Siemiatyczach w celu dostosowania do potrzeb niepe\u0142nosprawnych i p.po\u017c. Wnioskodawca ze wzgl\u0119du na stan techniczny budynku oraz z\u0142o\u017cono\u015b\u0107 potrzeb zdecydowa\u0142 si\u0119 na realizacj\u0119 ca\u0142o\u015bciowego projektu zar\u00f3wno z cz\u0119\u015bci\u0105 kwalifikowan\u0105 jak i niekwalifikowan\u0105. Decyzja ta jest zasadna zar\u00f3wno pod k\u0105tem technicznym, finansowym jak i spo\u0142ecznym. Celem strategicznym projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym poprzez termomodernizacj\u0119, inteligentne zarz\u0105dzanie energi\u0105 i wykorzystanie OZE. Celem bezpo\u015brednim projektu b\u0119dzie poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku, poprzez: redukcj\u0119 koszt\u00f3w ogrzewania, co wp\u0142ynie na obni\u017cenie koszt\u00f3w funkcjonowania; podniesienie \u015bwiadomo\u015bci pracownik\u00f3w budynku w zakresie gospodarowania energi\u0105. Wska\u017aniki rezultatu: 1. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej \u2013 1 008,22 GJ/rok 2. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej \u2013 30,21 MWh/rok 3. Liczba z\u0142o\u017conych audyt\u00f3w energetycznych ex post \u2013 1 szt. Wska\u017aniki produktu: 1. Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych \u2013 419 652,77 kWh/rok 2. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 81,09 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok 3. Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w \u2013 1 szt. 4. Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a - 1szt. 5. Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji \u2013 3296,80m2 6. Liczba wykonanych instalacji OZE (solary) \u2013 1szt. Koszty kwalifikowane: 2 008 382,30 z\u0142. Dofinansowanie: 1 305 448,33 z\u0142. Okres: IV kw.2015 \u2013 III kw.2018.", "BENEFICJENT": "POWIAT SIEMIATYCKI", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynku administracyjnego Starostwa Powiatowego w Siemiatyczach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.22}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2019-04-09", "DOFINANSOWANIE": "1242255.77", "WARTOSC": "1863471.54", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie Siemiatyckiego Inkubatora Przedsi\u0119biorczo\u015bci wraz z wprowadzeniem oferty wystandaryzowanych us\u0142ug dla lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w zgodnie ze zdiagnozowanym zapotrzebowaniem. Celem projektu jest stworzenie lepszych warunk\u00f3w do rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci w powiecie siemiatyckim, w Mie\u015bcie Siemiatycze poprzez utworzenie oferty us\u0142ugowej w utworzonym Inkubatorze przedsi\u0119biorczo\u015bci skierowanej do lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w, a tak\u017ce podmiot\u00f3w pragn\u0105cych zrealizowa\u0107 swoje pomys\u0142y biznesowe. W rezultacie, w wyniku realizacji projektu zostan\u0105 wprowadzone nowe us\u0142ugi, kt\u00f3re dotychczas nie by\u0142y dost\u0119pne na lokalnym rynku. Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 nast\u0119puj\u0105ce grupy dzia\u0142a\u0144: 1. Dzia\u0142ania przygotowawcze: opracowanie PFU, Strategii biznesowej oraz dokumentacji wykonawczej wraz z z przeprowadzeniem procedur administracyjnych do uzyskania pozwolenia na budow\u0119. 2. Dzia\u0142ania inwestycyjne: - Roboty budowlane w zakresie utworzenia Siemiatyckiego Inkubatora Przedsi\u0119biorczo\u015bci - Nadz\u00f3r inwestorski - Wyposa\u017cenie Siemiatyckiego Inkubatora Przedsi\u0119biorczo\u015bci 3. Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z wdra\u017caniem us\u0142ug na rzecz przedsi\u0119biorc\u00f3w: - \u015awiadczenie us\u0142ug na rzecz M\u015aP \u2013 w ramach projektu (r\u00f3wnie\u017c w okresie jego faktycznej rzeczowej realizacji \u2013 12 miesi\u0119cy od uruchomienia Inkubatora), zaplanowano \u015bwiadczenie us\u0142ug na rzecz M\u015aP \u2013 zar\u00f3wno inkubowanych, jak i zewn\u0119trznych. - Zatrudnienie pracownika Inkubatora, kt\u00f3ry b\u0119dzie bezpo\u015brednio odpowiada\u0107 za dzia\u0142alno\u015b\u0107 SIP oraz sprawne i prawid\u0142owe \u015bwiadczenie us\u0142ug na rzecz M\u015aP. 4. Koszty po\u015brednie: - Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne zg. ze strategi\u0105 market. - Koszt sprz\u0105tania pomieszcze\u0144 SIP - Koszt ubezpieczenia maj\u0105tkowego SIP - Koszt wynajmu pomieszcze\u0144 SIP od w\u0142a\u015bciciela nieruchomo\u015bci Funkcjonowanie Inkubatora zaplanowano od 01.09.2021 r. do 31.08.2022 r. (w okresie realizacji projektu), lecz faktyczny okres dzia\u0142alno\u015bci obejmie co najmniej okres trwa\u0142o\u015bci projektu (umowa wynajmu przewiduje 10 lat z opcj\u0105 wyd\u0142u\u017cenia.", "BENEFICJENT": "MIASTO SIEMIATYCZE", "TYTUL": "Utworzenie Siemiatyckiego Inkubatora Przedsi\u0119biorczo\u015bci w celu realizacji us\u0142ug wsparcia na rzecz biznesu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-05-30", "DOFINANSOWANIE": "1199898.44", "WARTOSC": "1689687.95", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na niewystarczaj\u0105c\u0105 infrastruktur\u0119 przedszkoln\u0105 w Gminie Siemiatycze oraz niski stopie\u0144 edukacji przedszkolnej w\u015br\u00f3d dzieci 3- 4 letnich. W ramach przedmiotowego projektu zaplanowano przebudow\u0119 cz\u0119\u015bci budynku Gimnazjum Gminnego w Siemiatyczach na potrzeby utworzenia Przedszkola Gminnego. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu liczby dzieci obj\u0119tych wychowaniem przedszkolnym na terenie gminy Siemiatycze. Docelowo, w ramach projektu maj\u0105 powsta\u0107 dwa oddzia\u0142y przedszkolne dla dzieci 3 i 4 letnich (po 20 os\u00f3b/ oddzia\u0142) oraz sale pomocnicze przeznaczone na zaj\u0119cia dodatkowe, szatnie i sanitariaty. Szczeg\u00f3\u0142owa diagnoza potrzeb i deficyt\u00f3w w obszarze interwencji zosta\u0142a przedstawiona w za\u0142\u0105czniku Studium wykonalno\u015bci. W szczeg\u00f3lno\u015bci prace remontowe b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107: - korekty uk\u0142adu wewn\u0119trznego obiektu; - wymiany stolarki okiennej i drzwiowej; - wymiany ceramiki w \u0142azience, - budowy schod\u00f3w zewn\u0119trznych z pochylni\u0105 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych; - zagospodarowania placu przed budynkiem; - wytyczenia miejsc postojowych. Dok\u0142adny opis zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 uj\u0119ty zosta\u0142 w za\u0142\u0105czonym projekcie budowlanym. Obiekt b\u0119dzie dostosowany do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Grupa docelowa: dzieci w wieku przedszkolnym z terenu gminy Siemiatycze, rodzice i opiekunowie dzieci, nauczyciele zatrudnieni w nowopowsta\u0142ych oddzia\u0142ach przedszkolnych. Z\u0142o\u017cenia projektu s\u0105 komplementarne wobec dzia\u0142a\u0144 uj\u0119tych w projekcie z\u0142o\u017conym przez Wnioskodawc\u0119 w ramach dzia\u0142ania 3.1.1 Zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej (projekt Wnioskodawcy zosta\u0142 pozytywnie oceniony, w grudniu 2017 r. podpisano umow\u0119 o dofinansowanie). Wi\u0119cej informacji na temat komplementarno\u015bci projektu z projektem w ramach dzia\u0142ania 3.1.1 znajduje si\u0119 w za\u0142\u0105czniku Studium wykonalno\u015bci. Realizacj\u0119 zada\u0144 zaplanowano na I kw. 2018- IV kw. 2018 roku.", "BENEFICJENT": "GMINA SIEMIATYCZE", "TYTUL": "Przedszkole Gminy Siemiatycze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-14", "DATA_START": "2016-08-05", "DOFINANSOWANIE": "1108033.68", "WARTOSC": "1394152.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku Siemiatyckiego O\u015brodka Kultury. Celem projektu jest oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii cieplnej poprzez wykonanie termomodernizacji budynku Siemiatyckiego O\u015brodka Kultury. Realizacja inwestycji przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia jednego z g\u0142\u00f3wnych cel\u00f3w RPO WP: wzrost zr\u00f3wnowa\u017cony, czyli transformacja w kierunku gospodarki niskoemisyjnej, efektywnie korzystaj\u0105cej z zasob\u00f3w i konkurencyjnej. Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Osi Priorytetowej V: Gospodarka Niskoemisyjna, kt\u00f3rej celem jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym i mieszkaniowym. Zakres projektu obejmuje termomodernizacj\u0119 budynku Siemiatyckiego O\u015brodka Kultury poprzez usprawnienia dotycz\u0105ce bry\u0142y budynku (docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, docieplenie stropodach\u00f3w, wymiana okien, wymiana przeszkle\u0144 z pustak\u00f3w szklanych, wymiana starych drzwi zewn\u0119trznych), usprawnienia dotycz\u0105ce systemu grzewczego budynku (modernizacja instalacji c.w.u., modernizacja systemu grzewczego) oraz modernizacja o\u015bwietlenia. Dzi\u0119ki realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i innych zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, redukcja koszt\u00f3w ogrzewania pozwoli na obni\u017cenie koszt\u00f3w funkcjonowania instytucji publicznych oraz zwi\u0119kszenia oszcz\u0119dno\u015bci energii w budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Grup\u0105 docelow\u0105 w szczeg\u00f3lno\u015bci b\u0119d\u0105 dzieci, m\u0142odzie\u017c i pracownicy budynku Siemiatyckiego O\u015brodka Kultury i u\u017cytkownicy obiekt\u00f3w, najcz\u0119\u015bciej korzystaj\u0105cy z budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Do grupy po\u015brednich beneficjent\u00f3w nale\u017cy tak\u017ce zaliczy\u0107 ca\u0142\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105, kt\u00f3ra b\u0119dzie mog\u0142a korzysta\u0107 z obiektu.", "BENEFICJENT": "SIEMIATYCKI O\u015aRODEK KULTURY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Siemiatyckiego O\u015brodka Kultury.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-24", "DATA_START": "2017-08-08", "DOFINANSOWANIE": "1069511.89", "WARTOSC": "2021402.22", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Beneficjentem projektu jest Powiat Siemiatycki. Projekt b\u0119dzie realizowany przez Powiat Siemiatycki gdy\u017c jako organ prowadz\u0105cy odpowiada za stan budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w sektorze edukacji na poziomie ponadgimnazjalnym. Spo\u015br\u00f3d podleg\u0142ych obiekt\u00f3w do projektu ze wzgl\u0119du na stan techniczny zosta\u0142 wybrany stary budynek szko\u0142y Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Siemiatyczach. Przedmiotem jest g\u0142\u0119boka termomodernizacja budynku szko\u0142y wraz z sal\u0105 gimnastyczn\u0105 wraz z modernizacj\u0105 systemu grzewczego i c.w.u. W ramach inwestycji zostan\u0105 poniesione wydatki zwi\u0105zane z termomodernizacj\u0105 wynikaj\u0105ce z audytu energetycznego (koszty kwalifikowane) oraz wydatki na roboty dodatkowe niezb\u0119dne do wykonania w trakcie inwestycji (koszty niekwalifikowane). Celem strategicznym projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym poprzez termomodernizacj\u0119 i inteligentne zarz\u0105dzanie energi\u0105. Osi\u0105gni\u0119cie celu strategicznego po\u015brednio przyczyni si\u0119 przeciwdzia\u0142aniu ub\u00f3stwu energetycznemu oraz wzrostowi sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej. Celem bezpo\u015brednim projektu b\u0119dzie poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku starej szko\u0142y Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Siemiatyczach, poprzez: redukcj\u0119 koszt\u00f3w ogrzewania, co wp\u0142ynie na obni\u017cenie koszt\u00f3w funkcjonowania szko\u0142y; podniesienie \u015bwiadomo\u015bci pracownik\u00f3w i uczni\u00f3w szko\u0142y w zakresie gospodarowania energi\u0105. Wska\u017aniki rezultatu: 1. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej \u2013 3 192,35 GJ/rok 3. Liczba z\u0142o\u017conych audyt\u00f3w energetycznych ex post \u2013 1 szt. Wska\u017aniki produktu: 1. Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych \u2013 975 441,67 kWh/rok 2. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 179,09 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok. 3. Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w \u2013 1 szt. 4. Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a - 1szt. 5. Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji \u2013 2330,83m2 Koszty kwalifikowane: 1 628 652,22 z\u0142. Dofinansowanie: 1 070 206,84 z\u0142. Okres: III kw.2017 \u2013 III kw.2018.", "BENEFICJENT": "POWIAT SIEMIATYCKI", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Siemiatyczach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "795299.75", "WARTOSC": "999606.77", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Remont i rozbudowa l\u0105dowiska.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W SIEMIATYCZACH", "TYTUL": "Remont i rozbudowa istniej\u0105cego l\u0105dowiska przy SP ZOZ w Siemiatyczach wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "664009.05", "WARTOSC": "781187.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "(P) obj\u0119te zosta\u0142y 3 SP z teren\u00f3w wiejskich G.Siemiatycze (Szerszenie, Czartajew, To\u0142win).Wszystkie szko\u0142y cechuj\u0105 si\u0119 bardzo niskimi wynikami ze sprawdzianu na koniec VI klasy SP. Wyniki te s\u0105 znacznie ni\u017csze od \u015bredniej wynik\u00f3w ze sprawdzianu w woj.podl. oraz w powiecie siemiatyc. Te dane by\u0142y podstaw\u0105 diagnozy i wsparcia zaplanowanego w projekcie. Projekt obejmuje dwa lata szkolne: 2017/2018 i 2018/2019. Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) P w latach 2017/2018 i 2018/2019 stanowi\u0107 b\u0119dzie \u0142\u0105cznie 292 os.(K i M) 274 uczni\u00f3w,18 nauczycieli(N). Celem g\u0142\u00f3wnym P jest wzrost kompetencji kluczowych w\u015br\u00f3d 274 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych(SP)w Czartajewie,Szerszeniach To\u0142winie zlokalizowanych na terenie Gminy Siemiatycze poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatkowych,wycieczkach edukacyjnych oraz doradztwie edukacyjno-zawodowym w okresie do ko\u0144ca VI 2019 r. Celem szczeg\u00f3\u0142. P jest wyposa\u017cenie pracowni informatycznych w ka\u017cdej z 3 SP w sprz\u0119t komputerowy w spos\u00f3b uwzgl\u0119dniaj\u0105cy zasad\u0119 funkcjonalno\u015bci oraz uniwersalnego projektowania do ko\u0144ca VI 2018 r Zadania przewidziane w P. P obejmuje swoimi dzia\u0142aniami typ projektu nr 1,4,5. Zadanie 1-3\u2013CZY UMIEM SI\u0118 UCZY\u0106?\u2013Innowacyjnie znaczy kompetencyjnie Zadanie 4-6-KOMPETENCJE PRZEKROJOWE Zadanie 7-9- KOMPETENCJE PODSTAWOWE Zadania 10-12\u2013TIK I KOMPUTERY TO SZKOLNE STERY(w ramach zadania do wszystkich 3 szk\u00f3\u0142 zostanie zakupionych \u0142\u0105cznie 51 komputer\u00f3w wraz z oprogramowaniem) Zadania 13-15 INDYWIDUALNIE,NIEDYSKRYMINACYJNIE i ZABAWNIE Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemy o\u015bwiaty wyposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj.edukac.\u2013 3 Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie\u201317K,1M\u201318 Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie\u2013274 Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w zakresie TIK w programie\u201317K,1M-18 Liczba uczni\u00f3w kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu-274 Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub kompetencje po opuszczeniu programu -17K,1M-18", "BENEFICJENT": "GMINA SIEMIATYCZE", "TYTUL": "R\u00f3wne szanse dla wszystkich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-28", "DATA_START": "2018-01-26", "DOFINANSOWANIE": "536241.20", "WARTOSC": "785200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Celem projektu \u201eS\u0142oneczne dachy Miasta Siemiatycze\u201d jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u odnawianych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w produkcji energii w mie\u015bcie Siemiatyczach. Projekt zak\u0142ada, \u017ce do ko\u0144ca VII 2018 r. na 80 budynkach/posesjach prywatnych zostan\u0105 zamontowane kolektory s\u0142oneczne o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 0,27 MWt, wykorzystywane do podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Parametry techniczne uk\u0142ad\u00f3w solarnych zosta\u0142y dostosowane do potrzeb poszczeg\u00f3lnych gospodarstw domowych, kt\u00f3re zg\u0142osi\u0142y ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w projekcie. Wszyscy potencjalni uczestnicy projektu nale\u017c\u0105 do jednej z tzw. grup defaworyzowanych wskazanych w LSR, a priorytetowo b\u0119d\u0105 traktowane osoby lub rodziny korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia takim wsparciem. Efektem podj\u0119tych w projekcie dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie redukcja emisji CO2 i poprawa stanu \u015brodowiska, a w d\u0142u\u017cszym horyzoncie czasowym projekt b\u0119dzie pozytywnie oddzia\u0142ywa\u0142 na postawiony w RPOWP rezultat strat tj. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii odnawialnej w produkcji energii og\u00f3\u0142em oraz w zu\u017cyciu ko\u0144cowym energii brutto. Przedsi\u0119wzi\u0119cie podniesie jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez wdro\u017cenie i promowanie rozwi\u0105za\u0144 proekologicznych, wpisuj\u0105c si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego 2.2 LSR. Projekt bezpo\u015brednio b\u0119dzie realizowa\u0142 takie wska\u017aniki jak liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE, dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI), produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE, szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI). Projekt dotyczy TYPU 1: OZE- instalacja OZE w gospodarstwach domowych. W ramach dzia\u0142a\u0144 promocyjno-upowszechniaj\u0105cych przewiduje si\u0119 zamieszczenie informacji o realizowanym projekcie wraz z podaniem \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania i zdj\u0119ciami na w\u0142asnej stronie internetowej, stronie LGD oraz w lokalnej prasie. Projekt b\u0119dzie trwa\u0142 kr\u00f3cej ni\u017c 18 miesi\u0119cy. Miasto le\u017cy cz\u0119\u015bciowo w Obszarze Chronionego Krajobrazu \u201eDolina Bugu", "BENEFICJENT": "MIASTO SIEMIATYCZE", "TYTUL": "S\u0141ONECZNE DACHY MIASTA SIEMIATYCZE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.65}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "485617.32", "WARTOSC": "571314.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie atrakcyjno\u015bci ukierunkowane na rozwi\u0105zanie problem\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej nr 1 im. Ksi\u0119\u017cnej Anny z Sapieh\u00f3w Jab\u0142onowskiej w Siemiatyczach oraz podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej na rzecz 500 uczni\u00f3w (252K/248M) oraz 22 nauczycieli (20K/2M) w okresie 11 miesi\u0119cy do VII 2017 roku. G\u0142\u00f3wnymi problemami szko\u0142y podejmowanymi w projekcie s\u0105: -potrzeba kszta\u0142towania i rozwijania u uczni\u00f3w/uczennic kompetencji kluczowych (KK) -konieczno\u015b\u0107 doskonalenia kompetencji zawodowych nauczycieli -wsparcie wykorzystania TIK -nowe metody indywidualizacji pracy z uczniem diagnoza zosta\u0142a przeprowadzona w m-cu IX-X.2015 r. z akceptacj\u0105 organu prowadz\u0105cego i zatwierdzeniem w dniu 30.10.2015 r. przez Burmistrza Miasta Siemiatycze. Zadania i rezultaty odniesione do problem\u00f3w grupy docelowej i szko\u0142y: 1.Ukszta\u0142towanie inicjatywno\u015bci i przedsi\u0119biorczo\u015bci w oparciu o kreatywno\u015b\u0107 i prac\u0119 zespo\u0142ow\u0105 z wykorzystaniem innowacji u 60ucz. (28K/32M) Szko\u0142y Podstawowej (SP) 2.Wsparcie 65ucz. SP (22K/43M) w zakresie wyboru w\u0142a\u015bciwej \u015bcie\u017cki edukacyjno-zawodowej 3.Wsp\u00f3\u0142praca z otoczeniem w zakresie kszta\u0142towania i rozwoju KK u 255ucz. SP (125K/130M) 4.Wsparcie 30ucz. zdolnych (18K/12M) poprzez motywacyjn\u0105 pomoc stypendialn\u0105 5.Realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych ukierunkowanych na pokonanie trudno\u015bci u 120ucz. SP (56K/64M) i zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych uzdolnienia 60ucz. SP (29K/31M) 6.Aktualizacja warsztatu, metod i form pracy 10 nauczycieli (9K/1M) 7.Zwi\u0119kszenie wykorzystania TIK w szkole 8.Podnoszenie kompetencji cyfrowych 22 nauczycieli (20K/2M) 9.Indywidualizacja pracy z uczniem o specjalnych potrzebach i niepe\u0142nosprawnym 8ucz. (3K/5M) oraz z uczniem m\u0142odszym 67ucz. SP (42K/25M)", "BENEFICJENT": "MIASTO SIEMIATYCZE", "TYTUL": "WYSPA - Wyj\u0105tkowa Szko\u0142a Podstawowa nr 1 im. Ksi\u0119\u017cnej Anny z Sapieh\u00f3w Jab\u0142onowskiej w Siemiatyczach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "431640.92", "WARTOSC": "538000.35", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "P jest odpowiedzi\u0105 na zbyt ma\u0142\u0105 ilo\u015b\u0107 miejsc przedszkolnych w Gminie Siemiatycze (gm. wiejska), a przez to nie wype\u0142nianie przez Gmin\u0119 obowi\u0105zk\u00f3w wynikaj\u0105cych z ustawy z dnia 14 grudnia 2016 r. Prawo o\u015bwiatowe. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost upowszechnienia wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez stworzenie 15 miejsc wychowania przedszkolnego w Przedszkolu Gminnym w Siemiatyczach ( OWP Siemiatycze ), rozszerzenie oferty edukacyjnej o zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne i kompetencje kluczowe dla 100 dzieci oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji 11 nauczycieli ( 10K, 1M) do ko\u0144ca VIII 2021 r. GD: stanowi\u0107 b\u0119dzie 111 os\u00f3b: 11 N (10K, 1 M ) oraz 100 dzieci w wieku przedszkolnym \u2013 w tym 15 dzieci korzystaj\u0105cych z nowo powsta\u0142ych miejsc przedszkolnych. Zadania: 1.Stworzenie i bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 15 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w Przedszkolu Gminnym w Siemiatyczach - TYP PROJEKTU NR 1 2. Doposa\u017cenie nowo powsta\u0142ych miejsc wychowania przedszkolnego - TYP PROJEKTU NR 1 3. Rozszerzenie oferty OWP Siemiatycze o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci - TYP PROJEKTU NR 3 4. Doskonalenie kompetencji nauczycieli OWP Siemiatycze sprzyjaj\u0105ce rozwojowi u dzieci kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych umiej\u0119tno\u015bci - TYP PROJEKTU NR 7 5. Rozszerzenie oferty OWP Siemiatycze d dodatkowe zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe lub umiejetno\u015bci uniwersalne - TYP PROJEKTU NR 6 6. Doposa\u017cenie istniej\u0105cych miejsc wychowania przedszkolnego do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - TYP PROJEKTU NR 2 7. Doskonalenie kompetencji zawodowych nauczycieli OWP Siemiatycze - TYP PROJEKTU NR 5 Wska\u017aniki: Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach P dodatkowymi zaj. zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse eduk.: 15 Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie: 15 Liczba dzieci obj\u0119tych zaj\u0119ciami rozw. komp. klucz. i umiej\u0119tn. uniw.: 100 Liczba N obj\u0119tych wsparciem w P: 11", "BENEFICJENT": "GMINA SIEMIATYCZE", "TYTUL": "OWP Siemiatycze - dodatkowa oferta", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "417693.04", "WARTOSC": "439676.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Cel P: Podniesienie aktywno\u015bci 44 (20K, 24M) mieszka\u0144c\u00f3w Miasta Siemiatycze zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym przy wykorzystaniu instrument\u00f3w aktywnej integracji w ramach Programu Aktywno\u015bci Lokalnej do ko\u0144ca VII 2019. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 44 os.(20K,24M) zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj.podlaskim (Miasto Siemiatycze) na terenie dzia\u0142ania Miejskiego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej, korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142., zagro\u017conych ub\u00f3stwem, kt\u00f3re nie pracuj\u0105 i s\u0105 w wieku aktywno\u015bci zawodowej oraz os.d\u0142ugotrwale bezrob., nieaktywne zawodowo z uwagi na opiek\u0119 nad dzie\u0107mi lub innymi os.zale\u017cnymi, wykazuj\u0105ce bezradno\u015b\u0107 w sprawach opieku\u0144czo-wychow. ZADANIA: 1: Aktywna integracja spo\u0142eczna uczestnik\u00f3w i uczestniczek projektu 2: Aktywizacja spo\u0142eczna uczestnik\u00f3w projektu \u2013 animacje lokalne cz. I 3: Aktywizacja spo\u0142eczna uczestnik\u00f3w projektu \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 warsztatowa 4: Aktywizacja spo\u0142eczna uczestnik\u00f3w projektu \u2013 animacje lokalne cz. II 5: Aktywizacja zawodowa uczestnik\u00f3w projektu \u2013 doradztwo zawodowe 6: Aktywizacja zawodowa uczestnik\u00f3w projektu \u2013 szkolenia zawodowe 7: Aktywna integracja zawodowa \u2013 sta\u017ce zawodowe dla 14 UP G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 19os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek): 10os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu: 5os. Zostanie zamieszczona informacja o realizowanym projekcie wraz z podanym \u017ar\u00f3d\u0142em finansowania i zdjeciami na w\u0142asnej lub partnera stronie internetowej, stronie LGD oraz lokalnej prasie.", "BENEFICJENT": "MIASTO SIEMIATYCZE", "TYTUL": "Dla Siemiatycz Razem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "405790.00", "WARTOSC": "477400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt dotyczy uczestnictwa firmy w dzia\u0142aniach promocyjnych przewidzianych w programie promocji bran\u017cy Moda Polska w celu promowania marki EFFIKI, kt\u00f3ra ma szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 rozpoznawalna na rynkach zagranicznych oraz w celu promowania Marki Polskiej Gospodarki. Przedmiot projektu dotyczy rodzaju dzia\u0142alno\u015bci PKD 13.92.Z - Produkcja gotowych wyrob\u00f3w tekstylnych. Rynki, na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania w projekcie: Francja, Japonia, Niemcy, Stany Zjednoczone, W\u0142ochy, Zjednoczone Emiraty Arabskie Rynek perspektywiczny projektu: Japonia, Stany Zjednoczone, Zjednoczone Emiraty Arabskie. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie: 05.04.2019-31.12.2020. Zakres projektu: -Dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne. -Targi MAISON OBJET, Pary\u017c Francja, wrzesie\u0144 2019 -Targi KIND UND JUGEND, Kolonia Niemcy, wrzesie\u0144 2019 -Targi Pitti Imagine Bimbo, Florencja W\u0142ochy, stycze\u0144 2020 -Targi SPIELWARENMESSE, Norymberga, Niemcy, stycze\u0144/luty 2020 -Misja wyjazdowa, odwiedzenie targ\u00f3w Dubai International Fashion Week, Dubaj Zjednoczone Emiraty Arabskie, 2020 -Targi PLAYTIME TOKIO, Tokio Japonia, lipiec 2020 -Targi PLAYTIME New York, Nowy Jork Stany Zjednoczone, sierpie\u0144 2020 -Targi KIND UND JUGEND, Kolonia Niemcy, wrzesie\u0144/pa\u017adziernik 2020 Firma we\u017amie udzia\u0142 w 7 targach w charakterze wystawcy oraz w 1 misji wyjazdowej celem odwiedzenia targ\u00f3w, gdzie przewidziano organizacj\u0119 narodowego stoiska informacyjno-promocyjnego. Trzy dzia\u0142ania odb\u0119d\u0105 si\u0119 na pozaunijnych rynkach perspektywicznych \u2013 Japonia, Stany Zjednoczone, Zjednoczone Emiraty Arabskie. Ponadto firma zrealizuje dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne. Firma zachowuje p\u0142ynno\u015b\u0107 finansow\u0105, zobowi\u0105zania s\u0105 sp\u0142acane w terminie. Zwi\u0119kszone zapotrzebowanie na sfinansowanie dzia\u0142alno\u015bci w wyniku wzrostu eksportu b\u0119dzie zatem w pe\u0142ni zabezpieczone. Przedsi\u0119biorstwo do czasu uzyskania refundacji b\u0119dzie finansowa\u0142o koszty projektu z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w zgromadzonych na rachunku bankowym oraz ze \u015brodk\u00f3w z bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci.", "BENEFICJENT": "EFFIKI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j eksportu EFFIKI ANNA SADZI\u0143SKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 - wypromowanie produkt\u00f3w marki EFFIKI za granic\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "347583.05", "WARTOSC": "365876.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Cel P: Podniesienie aktywno\u015bci 44 (20K, 24M) mieszka\u0144c\u00f3w Miasta Siemiatycze zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym przy wykorzystaniu instrument\u00f3w aktywnej integracji w ramach Programu Aktywno\u015bci Lokalnej do ko\u0144ca IX 2020. Program Aktywno\u015bci Lokalnej zosta\u0142 przyj\u0119ty na podstawie Uchwa\u0142y Nr XXIV/146/16 Rady Miasta Siemiatycze z dnia 25 listopada 2016 r. w sprawie przyj\u0119cia \u201cProgram Aktywno\u015bci Lokalnej miasta Siemiatycze\u201d na lata 2016-2020. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 44 os.(20K,24M) zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC w woj.podlaskim (Miasto Siemiatycze) na terenie dzia\u0142ania Miejskiego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej, korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142., zagro\u017conych ub\u00f3stwem, kt\u00f3re nie pracuj\u0105 i s\u0105 w wieku aktywno\u015bci zawodowej oraz os.d\u0142ugotrwale bezrob., nieaktywne zawodowo z uwagi na opiek\u0119 nad dzie\u0107mi lub innymi os.zale\u017cnymi, wykazuj\u0105ce bezradno\u015b\u0107 w sprawach opieku\u0144czo-wychow. ZADANIA: 1: Aktywna integracja spo\u0142eczna uczestnik\u00f3w i uczestniczek projektu 2: Aktywizacja spo\u0142eczna uczestnik\u00f3w projektu \u2013 animacje lokalne 3: Aktywizacja spo\u0142eczna uczestnik\u00f3w projektu \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 warsztatowa 4: Aktywizacja zawodowa uczestnik\u00f3w projektu \u2013 doradztwo zawodowe 5: Aktywizacja zawodowa uczestnik\u00f3w projektu \u2013 szkolenia zawodowe 6: Aktywna integracja zawodowa \u2013 sta\u017ce zawodowe dla 12 UP G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 19. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym: 22%. Zostanie zamieszczona informacja o realizowanym projekcie wraz z podanym \u017ar\u00f3d\u0142em finansowania i zdjeciami na w\u0142asnej lub partnera stronie internetowej, stronie LGD oraz lokalnej prasie.", "BENEFICJENT": "MIASTO SIEMIATYCZE", "TYTUL": "Dla Siemiatycz Razem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "345458.71", "WARTOSC": "406422.02", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Przedmiotowy projekt jest skierowany do uczni\u00f3w/uczennic Szko\u0142y Podstawowej Nr 3 im. Jana Paw\u0142a II z klasami gimnazjalnymi Gimnazjum nr 2 w Siemiatyczach oraz Gimnazjum Publicznego nr 1 im. Ignacego Gilewskiego w Siemiatyczach - 180 Uczni\u00f3w (82K i 98 M) oraz \u0142\u0105cznie do 26 nauczycieli (19K i 7M).Zaprogramowane wsparcie stanowi w pe\u0142ni odpowiedz na kwestie problemowe, kt\u00f3re zosta\u0142y zdiagnozowane przez nauczycieli i dyrekcj\u0119 szko\u0142y (diagnoza zosta\u0142a zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy). W toku licznych analiz w szkole stwierdza si\u0119 identyczne potrzeby oraz deficyty w obszarach kt\u00f3re wymagaj\u0105ce wsparcia na poziomie kszta\u0142cenia og\u00f3lnego. Tym samym interwencja zdefiniowana w projekcie obejmuje dzia\u0142ania, kt\u00f3re sprzyja\u0107 b\u0119d\u0105 wzmocnieniu roli kluczowych kompetencji, takich jak: umiej\u0119tno\u015b\u0107 komunikowania si\u0119 w j. obcych, umiej\u0119tno\u015b\u0107 rozumowania matem. i w\u0142a\u015bciwego dla nauk przyrod. i technicznych. Ponadto w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w nadal zauwa\u017camy potrzeb\u0119 inwestowania w kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci stosowania nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych. Powa\u017cne deficyty zosta\u0142y zdiagnozowane w\u015br\u00f3d nauczycieli szko\u0142y w obszarze wykorzystania TIK podczas zaj\u0119\u0107. Wszystkie powy\u017csze elementy wsparcia zostan\u0105 wzbogacone interwencj\u0105 ukierunkowan\u0105 na podniesieniu u uczni\u00f3w postaw oraz umiej\u0119tnosci niezb\u0119dnych na rynku pracy tj. przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, praca zespo\u0142owa, innowacyjno\u015b\u0107 kreatywno\u015b\u0107 w tym poprzez realizacj\u0119 doradztwa zawodowego Powy\u017csze przedsi\u0119wzi\u0119cia nie b\u0119d\u0105 mo\u017cliwe bez bezwzgl\u0119dnego w\u0142\u0105czenia w zakres wsparcia komplementarnych dzia\u0142a\u0144 ukierunkowanych na doposa\u017ceniu szko\u0142y w infrastruktur\u0105 techniczna niezb\u0119dn\u0105 z punktu widzenia rozwijania u uczni\u00f3w kompetencji o kt\u00f3rych mowa powy\u017cej. Z uwagi na to, ze jako\u015b\u0107 nauczania w du\u017cym stopniu jest determinowana jako\u015bci\u0105 pracy nauczycieli, w tym celu niezb\u0119dne jest r\u00f3wnie\u017c zapewnienie kompleksowego i komplementarnego wsparcia w formie dzia\u0142a\u0144 id\u0105cych w kierunku doskonalenia zawodowego nauczycieli w powy\u017cszych obszarach tematycznych.", "BENEFICJENT": "MIASTO SIEMIATYCZE", "TYTUL": "Szko\u0142a wyzwa\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.61}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "311555.62", "WARTOSC": "366555.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Projekt ma na celu rozszerzenie oferty edukacyjnej Przedszkola Nr1 w Siemiatyczach poprzez realizacj\u0119 dodatkowych form wsparcia dla 100 (52K;48M) dzieci oraz podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w ramach doskonalenia kompetencji 13 nauczycieli (13K;0M) i doposa\u017cenia sal dydaktycznych od 01.09.2020r. do 31.07.2022r. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1. Kompleksowy program zaj\u0119\u0107 dodatkowych rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe z wykorzystaniem nowoczesnych technologii TIK 2. Wsparcie na rzezcz rozwijajania kreatywno\u015b\u0107 i innowacyjno\u015bci w\u015br\u00f3d przedszkolak\u00f3w 3. Wycieczki i pozaszkolne formy wsparcia jako kontynuacja rozwijania kompetencji kluczowych 4. Doposa\u017cenie sal dydaktycznych Przedszkola Nr 1 w Siemiatyczach 5. Podnoszenie jako\u015bci kszta\u0142cenia Przedszkola Nr 1 w Siemiatyczach poprzez doskonalenie kadry dydaktycznej GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi\u0105: *dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do Przedszkola Nr 1 w Siemiatyczach, bez formalnego wykszta\u0142cenia, zamieszkuj\u0105cy miasto i powiat siemiatycki w woj.podlaskim. W projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 dzieci w wieku 3-6 lat, obecnie ucz\u0119szczaj\u0105cy do Przedszkola oraz z nowych nabor\u00f3w na rok szkolny 2021/2022. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 100 dzieci (52K;48M), z czego 13% pochodzi z obszar\u00f3w wiejskich. * nauczyciele/ki zatrudnieni na podstawie Karty Nauczyciela w Przedszkolu Nr 1 w Siemiatyczach, w wieku 25-55 lat, z wykszta\u0142ceniem wy\u017cszym, zamieszkuj\u0105cy powiat siemiatycki (woj. podlaskie),w tym ponad 20% os. z obszaru wiejskiego Szerszy opis grupy docelowej w pkt.IV.5 G\u0141\u00d3WNYMI REZULTATAMI planowanymi do osi\u0105gni\u0119cia poprzez realizacj\u0119 projektu s\u0105: - podniesienie kompetencji kluczowych dzieci - uatrakcyjnienie oferty edukacyjnej przedszkola, - wzmocnienie kompetencji nauczycieli, - rozwijanie zainteresowa\u0144 i kreatywno\u015bci przedszkolak\u00f3w, - unowocze\u015bnienie bazy dydaktycznej,", "BENEFICJENT": "MIASTO SIEMIATYCZE", "TYTUL": "Ma\u0142y Naukowiec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.29}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "253705.28", "WARTOSC": "298705.28", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Projekt ma na celu poszerzenie oferty edukacyjnej Przedszkola nr 5 \"W zaczarowanym lesie\" w Siemiatyczach oraz podniesienie jako\u015bci oferty wraz z wyposa\u017ceniem pomieszcze\u0144 plac\u00f3wki na rzecz 100 dzieci(50 dziewcz. i 50 ch\u0142.) oraz 12 nauczycieli(12 K). Realizacja projektu zniweluje problemy i bariery w dost\u0119pie do edukacji,uatrakcyjni ofert\u0119 plac\u00f3wki i formy kszta\u0142cenia,umo\u017cliwi i pomo\u017ce nauczycielom kszta\u0142towa\u0107 i rozwija\u0107 u dzieci kompetencje kluczowe z j\u0119z. angielskiego i matematyki, kompetencje naukowo- techniczne i informatyczne oraz w\u0142a\u015bciwe postawy/ umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne i niezb\u0119dne na rynku pracy (umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119, kreatywno\u015b\u0107, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107 oraz umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy zespo\u0142owej), nawi\u0105zana zostanie wsp\u00f3\u0142praca z uczelniami wy\u017cszymi poprzez wyjazdy edukacyjne w okresie 24 miesi\u0119cy,czyli do IX. 2022roku. W ramach projektu wsparciem zostana obj\u0119te nast\u0119puj\u0105ce grupy docelowe: * 100 dzieci (50dziewcz. i 50 ch\u0142.) w Przedszkolu nr 5 w Siemiatyczach obj\u0119tych wychowaniem przedszkolnym w roku 2020/21 i 2021/22, gdzie organem prowadz\u0105cym jest Wnioskodawca -Miasto Siemiatycze. Dzieci w wieku 3-6 lat,zamieszkuj\u0105cy miasto i powiat siemiatycki (woj. podlaskie),w tym pow. 14% dzieci z obszaru wiejskiego. *12 nauczycieli (12K) z Przedszkola nr 5 w Siemiatyczach zatrudnionych w Przedszkolu, nauczyciele zamieszkuj\u0105cy powiat siemiatycki (woj. podlaskie). G\u0142\u00f3wnymi zadaniami do zrealizowania w projekcie s\u0105: 1. Realizacja zaj\u0119\u0107 kszta\u0142tuj\u0105cych i rozwijaj\u0105cych u dzieci kompetencje kluczowe oraz w\u0142a\u015bciwe postawy i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne - typ 6 2. Zakup wyposa\u017cenia zaplecza dydaktycznego i sprz\u0119towego umo\u017cliwiaj\u0105cy prowadzenie zaj\u0119\u0107 kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci kluczowe i uniwersalne - typ 6 3. Realizacja zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli w zakresie metod kszta\u0142tuj\u0105cych u dzieci kompetencje kluczowe i uniwersalne -typ 7 4. Warsztaty i zaj\u0119cia w formie wyjazd\u00f3w edukacyjnych rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne - typ 6.", "BENEFICJENT": "MIASTO SIEMIATYCZE", "TYTUL": "Kreatywny przedszkolak", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "243413.80", "WARTOSC": "472912.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym nieniejszego projektu jest utworzenie \u015bwietlicy \u015brodowiskowej w Siemiatyczach. W obiekcie prowadzona b\u0119dzie dzia\u0142alno\u015b\u0107 opieku\u0144czo \u2013 wychowawcza na rzecz 15 dzieci i m\u0142odzie\u017cy, jak r\u00f3wnie\u017c ich rodzin z terenu miasta, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej (zgodnie z ust. z 12.03.2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej -t.j. Dz. U. z 2018 r. poz. 1508 z p\u00f3\u017an. zm.) lub kwal. si\u0119 do obj. wsparciem pom. spo\u0142.,tj. spe\u0142niaj\u0105cych co najmniej 1 z przes\u0142anek okr. w art. 7 ust. o pomocy spo\u0142ecznej. Operacja b\u0119dzie oddz. na grup\u0119 defaworyzowan\u0105 okre\u015blon\u0105 w LSR tj. dzieci i m\u0142odzie\u017c oraz ich rodziny z regionu miasta S-tycze, ze \u015brodowisk najubo\u017cszych, zagro\u017cone dziedziczeniem ub\u00f3stwa. Projekt dotyczy utworzenia \u015bwietlicy \u015brodowiskowej poprzez przebudow\u0119 i zmian\u0119 sposobu u\u017cytkowania cz\u0119\u015bci istniej\u0105cego budynku sanitarno - technicznego zlokalizowanego w Siemiatyczach przy ul.Grodzie\u0144skiej na dz. nr geod. 4369/10. Obecnie obiekt jest cz\u0119\u015bciowo zdegradowanym budynkiem pe\u0142ni\u0105cym f. sanitarno-techniczne. Obiekt b\u0119dzie dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, nie b\u0119dzie posiada\u0142 barier architektonicznych. W ramach projektu uplanuje si\u0119 zakup podstawowego wyposa\u017cenia. Projekt b\u0119dzie realizowany w ramach 3 zad: Wykonanie instalacji sanitarnej, wyk. prac elektrycznych, wykonanie prac budowlanych i wyposa\u017cenie. \u0141\u0105czny koszt inwestycji: 472912,85 z\u0142, vat kwalifikowalny Wska\u017aniki produktu okre\u015blone dla Projektu: *Liczba przebudowanych obiekt\u00f3w, w kt\u00f3rych realizowane s\u0105 us\u0142ugi aktywizajcji spo\u0142-zawodowej: 1 szt. * liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: 1 szt. Wska\u017aniki rezultatu okre\u015blone dla Projektu: *Liczba os. korzystaj\u0105cych z infrastruktury spo\u0142ecznej wsparctej w programie: 15 os./rok", "BENEFICJENT": "MIASTO SIEMIATYCZE", "TYTUL": "\u201eSIEMIATYCKI KLUB JUNIORA\u201d PRZEBUDOWA BUDYNKU SANITARNO-TECHNICZNEGO NA POTRZEBY UTWORZENIA \u015aWIETLICY \u015aRODOWISKOWEJ W SIEMIATYCZACH.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-27", "DATA_START": "2017-03-08", "DOFINANSOWANIE": "208304.31", "WARTOSC": "347203.98", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Celem projektu \u201eCzyste powietrze nad Siemiatyczami \u2013 wymiana kot\u0142\u00f3w C.O.\u201d jest zmniejszenie emisji CO2 w mie\u015bcie Siemiatycze. Projekt zak\u0142ada, \u017ce do ko\u0144ca VII 2018 r. w 30 budynkach prywatnych zostan\u0105 wymienione kot\u0142y o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 618 kW, wykorzystywane do zaspokojenia potrzeb zwi\u0105zanych z ogrzewaniem budynk\u00f3w. Parametry techniczne kot\u0142\u00f3w zosta\u0142y dostosowane do potrzeb poszczeg\u00f3lnych gospodarstw domowych, kt\u00f3re zg\u0142osi\u0142y ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w projekcie. Wybrano tylko te przypadki kt\u00f3re gwarantuj\u0105 osi\u0105gniecie poprawy emisyjno\u015bci o 30%. Wszyscy potencjalni uczestnicy projektu nale\u017c\u0105 do jednej z tzw. grup defaworyzowanych wskazanych w LSR, a priorytetowo b\u0119d\u0105 traktowane osoby lub rodziny korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia takim wsparciem. Efektem podj\u0119tych w projekcie dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie redukcja emisji CO2 i poprawa stanu \u015brodowiska. Przedsi\u0119wzi\u0119cie podniesie jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez wdro\u017cenie i promowanie rozwi\u0105za\u0144 proekologicznych, wpisuj\u0105c si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego 2.2 LSR. Projekt bezpo\u015brednio b\u0119dzie realizowa\u0142 takie wska\u017aniki jak liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a i szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI). Projekt dotyczy TYPU 2: wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w gospodarstwach domowych. W ramach dzia\u0142a\u0144 promocyjno-upowszechniaj\u0105cych przewiduje si\u0119 zamieszczenie informacji o realizowanym projekcie wraz z podaniem \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania i zdj\u0119ciami na w\u0142asnej stronie internetowej, stronie LGD oraz w lokalnej prasie. Projekt b\u0119dzie trwa\u0142 kr\u00f3cej ni\u017c 18 miesi\u0119cy. Miasto le\u017cy cz\u0119\u015bciowo w Obszarze Chronionego Krajobrazu \u201eDolina Bugu\".", "BENEFICJENT": "MIASTO SIEMIATYCZE", "TYTUL": "Czyste powietrze nad Siemiatyczami \u2013 wymiana kot\u0142\u00f3w C.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "621437.50", "WARTOSC": "654387.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141. Wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej 20 (9 kobiet i 11 m\u0119\u017cczyzn) mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD Tygiel Doliny Bugu znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez udzielenie im wsparcia prowadz\u0105cego do utworzenia przez nich 10 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych na terenie LGD Tygiel Doliny Bugu. G\u0141.REZ. -utworzenie min.10 miejsc pracy w ramach udzielonych dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp. -obj\u0119cie wsparciem pomostowym finansowym i niefinansowym 10 UP, -zwi\u0119kszenie wiedzy u 15 UP (7K i 8M) z zakresu m.in.podejmowania i prowadzenia dzia\u0142.gosp., przygotowania biznesplanu. GR.DOCELOWA : Osoby fizyczne w wieku od 30 r.\u017c. (wiek ustala si\u0119 na podstawie daty urodzenia w dniu rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142.gosp. (z wy\u0142\u0105czeniem os. kt\u00f3re posiadaly aktywny wpis CEIDG,by\u0142y zarejestrowane jako przedsiebiorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142.gosp. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 ms-cy poprzedzajacych dzien przystapienia do projektu jako dzien z\u0142o\u017cenia dokumentacji rekrutacyjnej ) zamieszkuj\u0105ce obszar obj\u0119ty Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Dzia\u0142ania LGD Tygiel Doliny Bugu na lata 2014-2020 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego b\u0119d\u0105ce bezrobotnymi lub biernymi zawodowo jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (ON), osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwlaifikacjach. Min. 60% GD b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby bezrobotne lub osoby bierne zawodowo, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach ( ZGDODNIE Z ZA\u0141.1 Warunki udzielenia wsparcia ...,s. 23) G\u0141.ZADANIA: 1. Rekrutacja, 2. Doradztwo indywidualne, 3. Dotacja inwestycyjna, 4. Wsparcie pomostowe finansowe, 5. Specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIZNES I PRAWO", "TYTUL": "Mikroprzedsi\u0119biortswo z du\u017cym kapita\u0142em", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-25", "DATA_START": "2019-11-26", "DOFINANSOWANIE": "6728375.59", "WARTOSC": "7915736.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty", "OPIS": "Projekt pn. \"ROZW\u00d3J CYFROWYCH US\u0141UG WOJEW\u00d3DZTWA PODLASKIEGO\" dotyczy rozwoju us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 oraz podniesienia ich jako\u015bci i bezpiecze\u0144stwa. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie na obszarze wojew\u00f3dztwa podlaskiego. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie Wojew\u00f3dztwo Podlaskie, jako jego Lider oraz 13 Partner\u00f3w - Jednostki Samorz\u0105du Terytorialnego. Realizacja przedmiotowego przedsi\u0119zwi\u0119cia przyczyni si\u0119 w istotny spos\u00f3b do rozwoju e-administracji w regionie oraz b\u0119dzie skutkowa\u0142a usprawnieniem obs\u0142ugi klient\u00f3w administracji, zmniejszeniem obci\u0105\u017ce\u0144 administracyjnych na linii obywatel-samorz\u0105d, obni\u017ceniem koszt\u00f3w funkcjonowania urz\u0119d\u00f3w, co w konsekwencji doprowadzi do poprawy dost\u0119pu do us\u0142ug mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa i przedsi\u0119biorc\u00f3w. Z produkt\u00f3w i rezultat\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 zar\u00f3wno mieszka\u0144cy, przedsi\u0119biorcy, jak i pracownicy instytucji samorz\u0105dowych i publicznych wojew\u00f3dztwa. Niniejsze zamierzenie inwestycyjne b\u0119dzie realizowane w latach 2019 - 2021.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j cyfrowych us\u0142ug wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-22", "DATA_START": "2019-09-16", "DOFINANSOWANIE": "193440.79", "WARTOSC": "475864.35", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "W zakres rzeczowy projektu wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce g\u0142\u00f3wne grupy zada\u0144: 1) roboty budowlane w zakresie modernizacji pomieszcze\u0144 laboratorium, 2) zakup urz\u0105dze\u0144 laboratoryjnych, 3) zakup stanowisk komputerowych przeznaczonych dla pracownik\u00f3w wykonuj\u0105cych badania. Typ i rodzaj planowanych urz\u0105dze\u0144 laboratoryjnych \u015bci\u0107le odpowiada rodzajowi i zakresowi przewidzianych prac B+R. Stanowiska komputerowe b\u0119d\u0105 wykorzystywane do ewidencji i opracowywania zestawie\u0144 wynik\u00f3w bada\u0144, planowania dzia\u0142a\u0144 koryguj\u0105cych, opracowywania sprawozda\u0144 i raport\u00f3w z bada\u0144. Zakupione urz\u0105dzenia zostan\u0105 zainstalowane w laboratorium znajduj\u0105cym si\u0119 w istniej\u0105cej hali produkcyjnej w Siemiatyczach przy ul. Armii Krajowej 26. Pomieszczenia oraz urz\u0105dzenia stanowi\u0105ce wyposa\u017cenie zaplecza B+R b\u0119d\u0105 wykorzystywane wy\u0142\u0105cznie do przeprowadzenia prac B+R maj\u0105cych na celu opracowanie dokumentacji badawczej oraz wytycznych produkcyjnych innowacyjnego wyrobu betonowego, obecnie okre\u015blonego jako kr\u0119gi zbrojone makrow\u0142\u00f3knem syntetycznym o wysokim stopniu wodoszczelnosci ze zdolno\u015bci\u0105 do samoregeneracji (samoleczenia). Stan obecnej wiedzy wskazuje, \u017ce produkt ten jest innowacyjnym wyrobem fibrobetonowym w skali kraju. Fibrobeton, nazywany r\u00f3wnie\u017c w\u0142\u00f3knobetonem, jest materia\u0142em z tzw. zbrojeniem rozproszonym, poniewa\u017c umieszczone w nim w\u0142\u00f3kna stanowi\u0105 w\u0142a\u015bnie element zbrojeniowy. Spodziewane jest, \u017ce zastosowanie takiej technologii umo\u017cliwi popraw\u0119 parametr\u00f3w fizycznych wyrobu w por\u00f3wnaniu z wyrobami \u017celbetowymi. Grup\u0119 docelow\u0105 planowanego produktu stanowi\u0105 przedsi\u0119biorstwa wykonuj\u0105ce sieci kanalizacyjne, gdy\u017c projektowane kr\u0119gi fibrobetonowe b\u0119d\u0105 charakteryzowa\u0107 si\u0119 wysok\u0105 wytrzyma\u0142o\u015bci\u0105 i odporno\u015bci\u0105 na korozj\u0119 chemiczn\u0105. Mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania fibrobetonu zawierajacego makrow\u0142\u00f3kna syntetyczne s\u0105 bardzo rozleg\u0142e. Obecnie potencja\u0142 ten jest wykorzystywany przez podmioty budowlane w stopniu wskazuj\u0105cym co najwy\u017cej na faz\u0119 wzrostu rynku, st\u0105d prawdopodobie\u0144stwo trwa\u0142ego zaistnienia na nim jest bardzo du\u017ce.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNALNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie zaplecza badawczo-rozwojowego w celu opracowania nowego, innowacyjnego i ekologicznego wyrobu betonowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "181959.75", "WARTOSC": "196199.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Projekt skier. do 100% ucz. kl. I-VIII szk\u00f3\u0142 podstaw. w Szerszeniach i To\u0142winie - ma\u0142ych szk\u00f3\u0142 zg. z SZOOP tj. szk\u00f3\u0142 do 200 ucz. Wg stanu na 30.09.2018 r. w roku szk. 2018/2019 do SP Szerszenie ucz\u0119szcza 59 ucz. ( 35 Ch i 24 Dz), do SP To\u0142win 60 ucz. ( 32 Ch, 28 Dz ). Wg diagnozy w roku szkol. 2020/2021 do SP Szerszenie b\u0119dzie ucz\u0119szcza\u0107 46 ucz. w tym 27 Ch i 19 Dz, a do SP To\u0142win 54 ucz. w tym 29 Ch i 25 Dz. Szko\u0142y obj\u0119te P cechuj\u0105 si\u0119 bardzo niskimi wynikami ze sprawdz. na koniec VI kl. SP. Wyniki te s\u0105 znacznie ni\u017csze od \u015br. wynik\u00f3w ze sprawdz. w woj.podl. oraz w pow. siemiatyc. Te dane by\u0142y podst. diagnozy i wsparcia zapl. w P. P obej. rok szkol. 2020/2021. Gr. docelow\u0105 (GD) P stanowi 100 ucz. w tym 56 Ch i 44 Dz kl. I-VIII SP w Szerszeniach i To\u0142winie. P przew. zaj\u0119cia wspieraj\u0105ce postaw\u0119 kreatywn\u0105 i innowacyjn\u0105 u wszystkich uczni\u00f3w obj. wsparciem w P. Wszystkie mat. ed. wytw. w ramach P zostan\u0105 udost\u0119pnione publicznie na zasadzie wolnej licencji. W GD s\u0105 dzieci z rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem. Operacja oddzia\u0142. na jedn\u0105 z grup defaworyzowanych okre\u015blonych w LSR to jest osoby m\u0142ode do 30 roku \u017cycia. Celem g\u0142\u00f3wnym P jest wzrost kompet. kluczowych w\u015br\u00f3d 100 ucz. szk\u00f3\u0142 podst.(SP) w Szerszeniach i To\u0142winie zlokal. na terenie Gm. Siemiatycze poprzez udzia\u0142 w zaj. dodat.,wycieczkach eduk. w okresie do ko\u0144ca VI 2021 r. Zadania przewidziane w P - typ projektu Nr 5. Zadanie 1-2 Rozw\u00f3j i kszta\u0142towanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw niezb\u0119d. na rynku pracy Zadanie 3-4 Dodatkowe zaj\u0119cia dla dzieci ze stwierdz. deficytami. Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwij. kompetencji kluczowych w P\u2013100 ( 56 Ch i 44 Dz ). Liczba uczni\u00f3w kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu P-100 ( 56 Ch i 44 Dz ). Po zrealizowaniu P zostanie zamieszczona informacja o zreal. P wraz z podaniem \u017ar\u00f3d\u0142a finansowania i zdj\u0119ciami na stronie internet.Gminy Siemiatycze www.gminasiemiatycze. pl, stronie LGD, w lokalnej prasie.", "BENEFICJENT": "GMINA SIEMIATYCZE", "TYTUL": "Dodatkowe zaj\u0119cia uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych w Szerszeniach i To\u0142winie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-19", "DATA_START": "2015-06-19", "DOFINANSOWANIE": "8815874.34", "WARTOSC": "10419774.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski, GM.: Dzia\u0142dowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: M\u0142ynary | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Olecko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski, GM.: Ruciane-Nida | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: Budry | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: Pozezdrze | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: W\u0119gorzewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa", "OPIS": "Celem projektu jest zbudowanie w 68 gminach lokalnych partnerstw skupionych na wzmacnianiu kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w gmin w oparciu o lokalnych lider\u00f3w, instytucje i organizacje a tak\u017ce budowa i rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych 8338 mieszka\u0144c\u00f3w gmin poprzez procesy wsparcia lokalnych partnerstw. Projekt skierowany jest do r\u00f3\u017cnych grup odbiorc\u00f3w, w stosunku do kt\u00f3rych przygotowane zosta\u0142y dedykowane narz\u0119dzia wsparcia: osoby w r\u00f3\u017cnym wieku, statusie na rynku pracy, reprezentuj\u0105cych r\u00f3\u017cne grupy zawodowe. Dedykowano dla nich szeroki wachlarz narz\u0119dzi wsparcia i rozwoju kompetencji cyfrowych dostosowanych do ich potrzeb, oczekiwa\u0144 i ogranicze\u0144 w tym dot. e-us\u0142ug publ. (krajowych i lokalnych): 1.SZKOLENIA TRADYCYJNE, kt\u00f3rych celem jest nabycie i doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci informatycznych w zakresie obs\u0142ugi komputera oraz wykorzystania komputera w realizacji dowolnych zada\u0144 w \u017cyciu codziennym i zawodowym uzupe\u0142nionych indywidualnymi zaj\u0119ciami skierowanymi do grup o specyficznych potrzebach (os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) oraz os\u00f3b po 65 r.\u017c. oraz do wszystkich uczestnik\u00f3w szkole\u0144 wymagaj\u0105cych dodatkowego kontaktu z trenerem. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119 szkole\u0144 dedykowanych poszczeg\u00f3lnym grupom wiekowym, statusom, grupom zawodowym obejmuj\u0105c\u0105 9 rodzaj\u00f3w szkole\u0144.2. SZKOL. ELEKTRONICZNE, kt\u00f3rych celem jest uzupe\u0142nienie lub rozwini\u0119cie umiej\u0119tno\u015bci w poszczeg\u00f3lnych obszarach \u017cycia codziennego. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119 szkole\u0144 dedykowanych poszczeg\u00f3lnym grupom wiekowym, statusom, grupom zawodowym zgodnie z poziomem zaawansowania kompetencji obejmuj\u0105c\u0105 25 rodzaj\u00f3w szkole\u0144. 3.SZKOLENIA W TECHNOLOGII BLENDED LEARNING dedykowane r\u00f3\u017cnym grupom zawodowym, statusom, grupom wiekowym, ON. Celem szkole\u0144 jest nabycie i doskonalenie konkretnych umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119: 8 szkole\u0144 stacjonarnych oraz 8 elektronicznych.\u0141\u0105cznie powstanie zatem 50 szkole\u0144 (9 tradycyjnych, 25 elektronicznych, 16 blended).", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "E-OBYWATEL NOWE UMIEJ\u0118TNO\u015aCI CYFROWE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.29}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "179455.31", "WARTOSC": "189630.53", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "PLANUJE SI\u0118 DOFINANSOWANIE ISTNIEJ\u0104CEJ PLAC\u00d3WKI WSPARCIA DZIENNEGO \u2013 \u015aWIETLICY \u015aRODOWISKOWEJ W SIEMIATYCZACH UTWORZONEJ W 2019 ROKU ZE \u015aRODK\u00d3W EFRR ORAZ BUD\u017bETU M. SIEMIATYCZE W obiekcie od 11.2019 r. prowadzona b\u0119dzie dzia\u0142alno\u015b\u0107 opieku\u0144czo\u2013wychowawcza na rzecz dzieci i m\u0142odzie\u017cy, oraz ich rodzin z terenu m. Siemiatycze, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pom.spo\u0142.(zg. z ust. z 12.03.2004r. o pomocy spo\u0142ecznej lub kwalif. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142ecznej, tj. spe\u0142niaj\u0105cym co najmniej 1 z przes\u0142. okr. w art. 7ust. o pom.spo\u0142. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie l. msc (o15) i rozszerzenie oferty us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych w istniej\u0105cej plac\u00f3wce wsparcia dziennego - \u015bwietlicy \u015brodowiskowej w Siemiatyczach poprzez wprowadzenie zaj. terapeutycznych oraz rozwijaj\u0105cych kompet. kluczowe 30UP (14 Kobiet, 16 m\u0119\u017cczyzn) zagr. wykl. spo\u0142. w okresie od 01.02.2020 r. do 30.06.2021 r. Wszystkie zaj\u0119cia zaplanowane w ramach projektu s\u0105 nowe, tzn. nie by\u0142y do tej pory prow. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu(1), Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne(1) G\u0142\u00f3wne zad., kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach proj: 1.Opracowanie i monitorowanie indywidualnych plan\u00f3w pracy z dzie\u0107mi obj\u0119tymi wsparciem \u015bwietlicy \u015brodowiskowej w formie specjalistycznej, 2. Dzia\u0142. opieku\u0144czo - wychowawcze 3. Zaj. terapeutyczne dla dzieci obj\u0119tych wsparciem \u015bwietlicy \u015brodowiskowej 4. Zaj. rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe dzieci 5. Doposa\u017cenie \u015bwietlicy w pomoce dydaktyczne 6. Doposa\u017cenie \u015bwietlicy w narz\u0119dzia TiK 7. Koszty po\u015brednie OPERACJA B\u0118DZIE ODDZ. NA GRUP\u0118 DEFAWORYZOWAN\u0104 OKR. W LSR TJ. DZIECI I M\u0141ODZIE\u017b ORAZ ICH RODZINY Z REGIONU MIASTA S-TYCZE, ZE \u015aRODOWISK NAJUBO\u017bSZYCH, ZAGRO\u017bONE DZIEDZICZENIEM UB\u00d3STWA. DO WNIOSKU DO\u0141\u0104CZONO ZA\u015aW. O KORZYSTANIU OSOBI\u015aCIE Z DORADZTWA W ZAKR. PROJ.", "BENEFICJENT": "MIASTO SIEMIATYCZE", "TYTUL": "Rozszerzenie oferty \u015bwietlicy \u015brodowiskowej w Siemiatyczach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-29", "DATA_START": "2018-12-11", "DOFINANSOWANIE": "139200.00", "WARTOSC": "214020.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest\u0142 budowa systemu fotowoltaicznego wraz z turbin\u0105 wiatrow\u0105 o \u0142\u0105cznej mocy 39,99 kW. Projekt obejmuje zrealizowanie dostawy, monta\u017cu i uruchomieniu instalacji OZE sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z paneli fotowoltaicznych polikrystalicznych o \u0142\u0105cznej mocy 39,95 kW wraz z turbin\u0105 wiatrow\u0105 o mocy 0,04kW. W sk\u0142ad planowanej instalacji fotowoltaicznej wchodzi\u0107 b\u0119dzie 131 szt. paneli fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej powierzchni 214,84 m2 oraz turbina wiatrowa. Instalacja OZE b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142a do wytworzenia energii elektrycznej na bie\u017c\u0105ce potrzeby Wnioskodawcy. Projekt ma na celu optymalizacj\u0119 zu\u017cycia energii niezb\u0119dnej dla funkcjonowania firmy poprzez pe\u0142ne wykorzystanie energii wytworzonej przez panele fotowoltaiczne oraz turbin\u0119 wiatrow\u0105 na potrzeby produkcyjne firmy. Projekt realizowany b\u0119dzie w terminie w I kw. 2019 r. Wnioskodawca jest w\u0142a\u015bcicielem zgodnie z ksi\u0119g\u0105 wieczyst\u0105 nr BI3P/00013498/7, dzia\u0142ki nr 4114/5 po\u0142o\u017conej w Siemiatyczach, ul. Krzywa 12. Ca\u0142kowity koszt dzia\u0142a\u0144 przewidzianych w ramach realizacji projektu wynosi 214 020,00 z\u0142, w tym warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w kwalifikowanych: 174 000,00 z\u0142, warto\u015b\u0107 wnioskowanego dofinansowania: 139 200,00 z\u0142. Wnioskodawca posiada pe\u0142n\u0105 zdolno\u015b\u0107 organizacyjn\u0105 i finansow\u0105 do wdro\u017cenia projektu, jest przygotowany do jego realizacji i utrzymania rezultat\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO HANDLOWA SOK\u00d3\u0141 SP\u00d3\u0141KA JAWNA ZYGMUNT NIELIPI\u0143SKI I WSP\u00d3LNICY", "TYTUL": "Instalacja paneli fotowoltaicznych i turbiny wiatrowej do produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych dla firmy Sok\u00f3\u0142 Sp. j. w Siemiatyczach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-13", "DATA_START": "2017-05-09", "DOFINANSOWANIE": "135880.55", "WARTOSC": "668532.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Celem strategicznym Wnioskodawcy jest wdro\u017cenie produkcji energii elektrycznej w \u017ar\u00f3d\u0142ach odnawialnych przy wykorzystaniu dost\u0119pnych zasob\u00f3w technicznych i personalnych. Dzia\u0142aniem warunkuj\u0105cym osi\u0105gni\u0119cie tego celu jest budowa dw\u00f3ch obiekt\u00f3w: ma\u0142ej elektrowni wodnej i elektrowni fotowoltaicznej. Zgodnie z Ustaw\u0105 o oze planowane obiekty stanowi\u0105 jedn\u0105 mikroinstalacj\u0119, posiadaj\u0105c\u0105 jednen punkt w\u0142\u0105czenia do sieci elektroenergetycznej, kt\u00f3rym b\u0119dzie stacja transformatorowa na terenie stacji uzdatniania wody (suw). Obie instalacje zostan\u0105 w\u0142\u0105czone w uk\u0142ad zasilania suw i b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y na pokrycie jej potrzeb energetycznych (typ projektu 2). Przewiduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce niewielka cz\u0119\u015b\u0107 wytworzonej energii (2% wytworzenia) zostanie wyprowadzona do sieci elektroenergetycznej. \u0141\u0105czna moc elektryczna obu instalacji wynosi 39 kWe, za\u015b planowana produkcja energii to 58.984 kWh/a. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1) przebudow\u0119 jazu na rzece Kamionka oraz budow\u0119 elektrowni wodnej, 2) budow\u0119 przy\u0142\u0105cza mew do stacji transformatorowej na terenie suw, 3) budow\u0119 elektrowni s\u0142onecznej wraz z przy\u0142\u0105czeniem do stacji transformatorowej na terenie suw, 4) nadz\u00f3r techniczny. Energia elektryczna wytworzona w planowanej mikroinstalacji b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 wspomaganiu pracy systemu wodno \u2013 kanalizacyjnego Siemiatycz. Stacja uzdatniania wody stanowi kluczowy element gospodarki wodno \u2013 kanalizacyjnej. Odbiorcami wody dostarczanej za po\u015brednictwem sieci wodoci\u0105gowej s\u0105 niemal wszyscy mieszka\u0144cy Miasta. Z tego wzgl\u0119du po\u015brednimi odbiorcami produkt\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy. Cel strategiczny projektu obrazuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce za\u0142o\u017cenia techniczno - ekonomiczne: 1) ma\u0142a elektrownia wodna \u2013 moc 11 kW, produkcja energii 31.140 kWh/a, 2) fotowoltaika \u2013 moc 28 kW, produkcja energii 27.844 kWh/a, 3) zu\u017cycie energii na cele suw - 57.804 kWh/a, 4) sprzeda\u017c - 1.180 kWh/a. Powy\u017csze za\u0142o\u017cenia zosta\u0142y odzwierciedlone w formie stosownych wska\u017anik\u00f3w projektu. Wnioskodawca posiada status du\u017cego przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNALNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa elektrowni wodnej i s\u0142onecznej \u201eSiemiatycze 1\u201d na potrzeby stacji SUW przy ul. Sportowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "664203.60", "WARTOSC": "781416.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Cel:Wzrost kompetencji spo\u0142.-zaw.niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d 72(44K,28M)os.niepracuj\u0105cych,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszka\u0142ych w gm.powiatu bia\u0142ostockiego,hajnowskiego,siemiatyckiego,sok\u00f3lskiego,w kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.z tytu\u0142u bezrob.jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj.podlaskim,poprzez realizacj\u0119 programu us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142.i zaw.,w okresie 01.03-31.12.2020. Rezultaty: L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-19K,11M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-7K,4M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-10K,5M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,poszukuj\u0105cych pracy,uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu,zdobywaj\u0105cych kwalifikacje,pracuj\u0105cych(\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu-22K,14M GD:72(44K,28M)os.niepracuj\u0105cych,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszka\u0142ych w gm.powiatu bia\u0142ostockiego,hajnowskiego,siemiatyckiego,sok\u00f3lskiego,w kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.z tytu\u0142u bezrob.jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj.podlaskim-zgodnie z przepisami KC w stosunku do os.fizycznych. Zadania: 1 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.spo\u0142.\u2013poradnictwo specjalistyczne psychologiczne i prawne 2 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.spo\u0142.\u2013trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i coaching 3 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.zaw.\u2013poradnictwo zawodowe 4 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.zaw.\u2013szkolenia zawodowe 5 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.zaw.\u2013po\u015brednictwo pracy 6 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.zaw.\u2013sta\u017c zawodowy 7 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.zaw.\u2013zatrudnienie wspomagane", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Sta\u0142a \u015bcie\u017cka aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-27", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "89250.00", "WARTOSC": "129150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "PATER FIRMA prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 w zakresie produkcji wysokiej jako\u015bci materia\u0142\u00f3w brukowych, doskonale nadaj\u0105cych si\u0119 do wykonania i wyko\u0144czenia teren\u00f3w miejskich oraz prywatnych posesji. W asortymencie firmy znajduj\u0105 si\u0119 r\u00f3\u017cnorodne produkty, ca\u0142kowicie odporne na czynniki zewn\u0119trzne i niesprzyjaj\u0105ce warunki atmosferyczne, kt\u00f3re na d\u0142ugo zachowuj\u0105 sw\u00f3j pierwotny wygl\u0105d. W\u015br\u00f3d nich znajduj\u0105 si\u0119 m.in. pustaki szalunkowe, tradycyjna i szlachetna kostka brukowa, p\u0142yty brukowe, a tak\u017ce bloczki i kraw\u0119\u017cniki betonowe, pozwalaj\u0105ce na wyko\u0144czenie ka\u017cdego terenu. Chc\u0105c rozszerzy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 o nowe produkty nale\u017cy przede wszystkim zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 na pozycjonowanie oferty. Na wysok\u0105 pozycj\u0119 na rynku wp\u0142yw maj\u0105 nie tylko same produkty, ale r\u00f3wnie\u017c szeroko poj\u0119ty wizerunek i model biznesowy firmy oraz spos\u00f3b dystrybucji. Dlatego w celu maksymalizacji korzy\u015bci wynikaj\u0105cych z wprowadzenia nowych produkt\u00f3w na rynek Wnioskodawca zaplanowa\u0142 przeprowadzenie audytu wzorniczego. Us\u0142uga zostanie wykonana przez wybran\u0105 w post\u0119powaniu ofertowym firm\u0119, zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 szeroko rozumianych wzornictwem \u2013 ERGO DESIGN Sp. z o.o. W ramach wst\u0119pnie podpisanej umowy firma zobowi\u0105za\u0142a si\u0119 wykona\u0107: -Analiza Zam. w zak. oferty produktowej -Analiza Zam. w zak. modelu biznesowego -Analiza Zam. w zak. technologii -Analiza Zam. w zak. struktury organizacyjnej -Analiza Zam. w zak. proces\u00f3w komunikacji -Analiza Zam. w zak. strategii marketingowej -Analiza Zam. w zak. zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie Zam. trend\u00f3w -Analiza potrzeb Zam. w zak. zarz\u0105dzania wzornictwem -Analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego Zam. Czas realizacji powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144: 2,5 msc -Oprac. strategii wzorniczej (czas realizacji 1,5 msc) Wskazane powy\u017cej dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane przez Ekspert\u00f3w z firmy ERGO DESIGN Sp. z o.o., posiadaj\u0105cych szerok\u0105 wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie w zakresie tworzenia strategii wzorniczych.", "BENEFICJENT": "PATER FIRMA A.E. DANILUK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci Pater Firma w wyniku przeprowadzenia audytu wzorniczego i opracowania strategii wzorniczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.1}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3399841.73", "WARTOSC": "3999813.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w", "OPIS": "Projekt gwarantuje dost\u0119p dla uczestnik\u00f3w (Ucz) bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, religi\u0119, pochodzenie, wyznanie, status spo\u0142, orientacj\u0119 seksualn\u0105. Rekrutacja do udzia\u0142u w proj. odb\u0119dzie si\u0119 z zachowaniem ZRS. Reg.Rekrut i inf. proj.zostan\u0105 napisane j.zrozumia\u0142ym dla Ucz i ich opiekun\u00f3w prawnych, co zapobiegnie wykluczeniu os.maj\u0105cych trudno\u015bci ze zrozumieniem j.urz\u0119dowego i zm. barier\u0119 dost\u0119pu do projektu. Dzia\u0142ania w projekcie -b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzg.indyw. potrzeb rozw. i eduk. oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem b\u0119d\u0105 uwzg. status ekon. Ucz poprzez bezp\u0142atne zaj. ucz. projektu-niwelowanie bariery finansowej uniemo\u017cliwiaj\u0105cej udzia\u0142 Cel b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 zada\u0144: Zadanie 1 PODLASKA SIE\u0106 Doradztwa Zawodowego (PSDZ) dzia\u0142ania zapewniaj\u0105ce komplementarno\u015b\u0107 sieci - wsparcie merytoryczne w\u0119z\u0142\u00f3w sieci Zadanie 2 W\u0119ze\u0142 REGIONALNY w ramach PSDZ Zadanie 3 W\u0119ze\u0142 SUBREGIONALNY w ramach PSDZ Zadanie 4 W\u0119ze\u0142 LOKALNY w ramach PSDZ Zadanie 5 Podlaski SYSTEM INFORMACJI edukacyjno-zawodowej PSI Zadanie 6 ROZW\u00d3J doradztwa edukacyjno-zawodowego w ramach PSDZ Zadanie 7 PROGRAMY zewn\u0119trznego wsparcia szk\u00f3\u0142 w ramach PSDZ Zadanie 8 KOMPETENCJE doradc\u00f3w zawodowych PSDZ Zadanie 9 KOMPETENCJE KLUCZOWE uczni\u00f3w w PIK wg. standardu PSDZ Projekt skierowanych do 33 szk\u00f3\u0142 zaw., kt\u00f3re na etapie tworzenia projektu zosta\u0142y zdiagnozowane w obszarze doradztwa zaw. Diagnoza jest zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy b\u0105d\u017a osob\u0119 upowa\u017cnion\u0105 do podejmowania decyzji. Na etapie tworzenia projektu jego koncepcja i planowane dzia\u0142ania zosta\u0142y skonsultowane z Centrum Edukacji Nauczycieli w Bia\u0142ymstoku. Zosta\u0142o uzgodnione partnerstwo merytoryczne do realizacji zewn\u0119trznego wsparcia szk\u00f3\u0142 w obszarze doradztwa zawodowego na poziomie regionalnym i lokalnym. Projekt obejmuje etapy wskazane w Regulaminie konkursu str. 24-25. Projekt skonsultowano z Dyrekcj\u0105 WUP w Bia\u0142ymstoku w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy i komplementarno\u015bci dzia\u0142a\u0144 PSDZ z Wojew\u00f3dzk\u0105 Rad\u0105 ds. Rynku Pracy", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKA FUNDACJA KSZTA\u0141CENIA KADR", "TYTUL": "Podlaska Sie\u0107 Doradztwa Zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-29", "DATA_START": "2018-12-10", "DOFINANSOWANIE": "78022.40", "WARTOSC": "119959.44", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Projekt polega na intalacji paneli fotowoltaicznych oraz turbiny wiatrowej na dachu zak\u0142adu produkcyjnego Wnioskodawcy. Obejmuje zrealizowanie dostawy, monta\u017cu i uruchomienia instalacji OZE. Wszystkie urz\u0105dzenia b\u0119d\u0105 nowe. Przedmiotowa instalacja b\u0119dzie produkowa\u0142a energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby w\u0142asne Wnioskodawcy. Nadwy\u017cka energii zostanie odprowadzona do sieci. Instalacja sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z element\u00f3w: 1. 81 szt. modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych s\u0142u\u017c\u0105cych do przemiany energii promieniowania s\u0142onecznego na energi\u0119 elektryczn\u0105. \u0141\u0105czna powierzchnia 132,6 m2. Moc 23,49 kW 2. 2 szt. falownik\u00f3w odpowiedzialnych za zmian\u0119 pr\u0105du sta\u0142ego, kt\u00f3ry jest produkowany przez modu\u0142y fotowoltaiczne na pr\u0105d przemienny 3. Turbina wiatrowa o mocy 400 W wraz z falownikiem 4. System monta\u017cowy \u2013 dachowy. Specjalistyczna konstrukcja mocuj\u0105ca modu\u0142y do dachu o wysokiej wytrzyma\u0142o\u015bci, odpowiednio dopasowana do danego pokrycia dachowego. 5. Gniazda MC4 \u2013 specjalne z\u0142\u0105cza do kabli solarnych, dzi\u0119ki kt\u00f3rym mo\u017cna po\u0142\u0105czy\u0107 modu\u0142y fotowoltaiczne z falownikiem lub mi\u0119dzy sob\u0105. 6. Okablowanie \u2013 odpowiada za przekazywanie pr\u0105du elektrycznego z modu\u0142\u00f3w do falownika i z falownika do sieci elektrycznej. 7. Zabezpieczenia nadpr\u0105dowe i przeciwprzepi\u0119ciowe 8. Uk\u0142ad pomiarowo-rozliczeniowy mierz\u0105cy energi\u0119 wyprodukowan\u0105 w miejscu dostarczania/odbioru energii elektrycznej. Instalacja b\u0119dzie przy\u0142\u0105czona do sieci wewn\u0119trznej i sieci PGE. Zakres prac instalacyjnych obejmie: monta\u017c konstrukcji pod modu\u0142y PV, monta\u017c modu\u0142\u00f3w PV na konstrukcji, monta\u017c turbiny wiatrowej, monta\u017c inwerter\u00f3w PV, u\u0142o\u017cenie tras kablowych i kabli od modu\u0142\u00f3w PV oraz turbiny do rozdzielnicy elektrycznej. Wykonane b\u0119d\u0105 pr\u00f3by instalacji sprawdzaj\u0105ce prawid\u0142owe dzia\u0142anie aparatury i uruchomienie uk\u0142adu wraz z regulacj\u0105. Projekt nie przewiduje kogeneracji.", "BENEFICJENT": "MAZUREK S.C. MIROS\u0141AW MAZUREK ALDONA WIERAK", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji do produkcji energii z OZE w budynku zak\u0142adu produkcyjnego Sp\u00f3\u0142ki MAZUREK S.C. Miros\u0142aw Mazurek Aldona Wierak", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "57649.56", "WARTOSC": "57649.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy Pensjonatu Cezar w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w ( przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "PENSJONAT CEZAR CEZARY MUDEL", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa Pensjonat Cezar w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-14", "DATA_START": "2020-03-09", "DOFINANSOWANIE": "39950.00", "WARTOSC": "57810.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Projekt dotyczy przeprowadzenia us\u0142ugi indywidualnego audytu wzorniczego polegaj\u0105cego w szczeg\u00f3lno\u015bci na analizie dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy pod wzgl\u0119dem jego potencja\u0142u oraz potrzeb w zakresie wzornictwa, a nast\u0119pnie opracowanie Strategii wzorniczej. Audyt obejmie m.in. analiz\u0119 wzornicz\u0105 Zamawiaj\u0105cego w zakresie: - oferty produktowej; - modelu biznesowego; - technologii; - struktury organizacyjnej; - proces\u00f3w komunikacji; - strategii marketingowej; - zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych trend\u00f3w bran\u017cowych; - zarz\u0105dzania wzornictwem; - analiz\u0119 oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego Zamawiaj\u0105cego. Efektem przeprowadzonego audytu b\u0119dzie opracowany raport odno\u015bnie strategii wzorniczej zawieraj\u0105cy m.in.: -og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 firmy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 Zamawiaj\u0105cego w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej, -og\u00f3lny opis otoczenia Zamawiaj\u0105cego w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, opis trend\u00f3w rynkowych, - okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek Zamawiaj\u0105cego, - ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie Zamawiaj\u0105cego oraz jej potencja\u0142u w tym zakresie, - zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie oraz rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla Zamawiaj\u0105cego polegaj\u0105cych na projekcie nowego innowacyjnego produktu wpisuj\u0105cego si\u0119 w potrzeby firmy. Podmiotem odpowiedzialnym za realizacj\u0119 audytu b\u0119dzie firma Design and Business Sp. z o.o. wyspecjalizowana w projektowaniu i wdra\u017caniu nowych produkt\u00f3w i us\u0142ug oraz tworzeniu analiz strategicznych. Audyt przeprowadzi wyspecjalizowany zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w w liczbie 3 os\u00f3b. Do\u015bwiadczenie ekspert\u00f3w oraz dok\u0142adny harmonogram dzia\u0142a\u0144 zosta\u0142 opisany w dalszej cz\u0119\u015bci wniosku.", "BENEFICJENT": "BLECH DACH TERESZKIEWICZ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Strategia wzornicza narz\u0119dziem wzrostu konkurencyjno\u015bci firmy Blech Dach Tereszkiewicz Sp. j.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa WAMA BYDOWNICTWO Mateusz wakuluk w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "WAMA BUDOWNICTWO MATEUSZ WAKULUK", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa WAMA BUDOWNICTWO Mateusz Wakuluk w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "262764.96", "WARTOSC": "309135.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze", "OPIS": "Projekt ma na celu poszerzenie oferty edukacyjnej Przedszkola nr 3 \"Weso\u0142a Tr\u00f3jeczka\" w Siemiatyczach oraz podniesienie jako\u015bci oferty wraz z wyposa\u017ceniem pomieszcze\u0144 plac\u00f3wki na rzecz 100 dzieci(50 dziewcz. i 50 ch\u0142.) oraz 12 nauczycieli (12 K). Realizacja projektu zniweluje problemy i bariery w dost\u0119pie do edukacji, uatrakcyjni ofert\u0119 plac\u00f3wki i formy kszta\u0142cenia, umo\u017cliwi i pomo\u017ce nauczycielom kszta\u0142towa\u0107 i rozwija\u0107 u dzieci kompetencje kluczowe z j\u0119zyka angielskiego i matematyki, kompetencje naukowo- techniczne i informatyczne oraz w\u0142a\u015bciwe postawy/ umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne i niezb\u0119dne na rynku pracy (umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119, kreatywno\u015b\u0107, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107 oraz umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy zespo\u0142owej), nawi\u0105zana zostanie wsp\u00f3\u0142praca z uczelniami wy\u017cszymi poprzez wyjazdy edukacyjne w okresie 24 miesi\u0119cy,czyli do IX. 2022 roku. W ramach projektu wsparciem zostana obj\u0119te nast\u0119puj\u0105ce grupy docelowe: * 100 dzieci (50dziewcz. i 50 ch\u0142.) w Przedszkolu nr 3 w Siemiatyczach obj\u0119tych wychowaniem przedszkolnym w roku 2020/21 i 2021/22, gdzie organem prowadz\u0105cym jest Wnioskodawca -Miasto Siemiatycze. Dzieci w wieku 3-6 lat,zamieszkuj\u0105cy miasto i powiat siemiatycki (woj. podlaskie),w tym ok. 10% dzieci z obszaru wiejskiego. *12 nauczycieli (12K) z Przedszkola nr 3 w Siemiatyczach zatrudnionych w Przedszkolu, nauczyciele zamieszkuj\u0105cy powiat siemiatycki (woj. podlaskie). G\u0142\u00f3wnymi zadaniami do zrealizowania w projekcie s\u0105: 1. Realizacja zaj\u0119\u0107 kszta\u0142tuj\u0105cych i rozwijaj\u0105cych u dzieci kompetencje kluczowe oraz w\u0142a\u015bciwe postawy i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne - typ 6 2. Zakup wyposa\u017cenia zaplecza dydaktycznego i sprz\u0119towego umo\u017cliwiaj\u0105cy prowadzenie zaj\u0119\u0107 kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci kluczowe i uniwersalne - typ 6 3. Realizacja zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli w zakresie metod kszta\u0142tuj\u0105cych u dzieci kompetencje kluczowe i uniwersalne -typ 7 4. Warsztaty i zaj\u0119cia w formie wyjazd\u00f3w edukacyjnych rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne - typ 6.", "BENEFICJENT": "MIASTO SIEMIATYCZE", "TYTUL": "Przedszkolak ma\u0142y, ale doskona\u0142y", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1364941.0499999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1167212.94}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1135319.51}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1075275.4100000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 892258.88}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 788446.47}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 459393.91000000003}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 410472.86}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 304882.23}, {"name": "Przedszkola", "value": 279149.7}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 250280.98}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 230187.69}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 229382.62}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 214754.8}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 186475.0}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 184017.62}, {"name": "Gimnazja", "value": 146709.02}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 131624.56}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 125881.96999999999}, {"name": "Cmentarze", "value": 107568.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 90106.11}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 85526.59999999999}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 75832.45000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 67573.5}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 62235.439999999995}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 56600.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 47500.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 38422.09}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 34955.12}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 34784.66}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 33449.86}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 28517.7}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 25556.67}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 24077.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 23761.27}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 16482.0}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 16364.95}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 12778.57}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 12396.16}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 11181.630000000001}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 10768.460000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 10000.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8704.32}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8386.119999999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6017.84}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3909.3700000000003}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 3700.74}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3080.0}, {"name": "Rady powiat\u00f3w", "value": 2731.2700000000004}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2677.38}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1747.01}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1587.66}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1280.62}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 850.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 600.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 52.61}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 12274448.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 84752.81999999999}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 113101.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 80575.61}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1395.47}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 67942.01999999999}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7576097.61}, {"name": "Przedszkola", "value": 5225432.260000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3713643.8200000003}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1544575.97}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1363096.24}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1289334.77}, {"name": "Gimnazja", "value": 1232418.56}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1029647.6900000001}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 913789.64}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 799670.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 321387.3900000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 266884.92999999993}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 181893.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 134484.68}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 126490.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 119415.44}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 118716.57999999999}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 82099.39000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 74350.22}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 71675.31999999999}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 69048.06999999999}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 42180.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 32952.08}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 16162.63}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 12542.210000000001}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10723.49}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 985.95}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 777.56}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 2175964.8}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9968910.35}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3733157.09}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 839572.67}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 456025.15}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 407700.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 370000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 137210.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 136633.91}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 101755.15999999999}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 32800.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 32800.0}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 16907.16}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8343.93}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5477.39}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 4935.94}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3074.05}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 917.76}, {"name": "Gimnazja", "value": 570.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 445.82}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 116.36}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 33.0}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1463675.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 779655.0399999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 7195799.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 541276.09}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 15524.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 10551.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1218893.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 767697.36}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 183215.0}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 47969.9}, {"name": "Przedszkola", "value": 30000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 3386.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 382577.07}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1300000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 849900.0}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 722943.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 156000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 140000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 3237.71}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 127353.53}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2660398.6499999994}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2269094.3400000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1466177.0799999994}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1372688.1}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 788446.47}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 660753.84}, {"name": "Rodzina", "value": 487379.08999999997}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 214754.8}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 165074.42}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 153291.58000000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 147574.74}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 56600.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 53860.55}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 36361.25}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15975.49}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 12274448.67}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 84752.81999999999}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 114496.76999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 80575.61}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 67942.01999999999}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16749017.170000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4007330.090000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1423819.4500000002}, {"name": "Rodzina", "value": 1378839.89}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1363096.24}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1029647.6900000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 222216.73}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 119415.44}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 36678.52}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 26886.12}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 13528.160000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2175964.8}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 14127120.42}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1806223.54}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 142687.39}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 101755.15999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 65600.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8946.93}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4935.94}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 116.36}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 1463675.86}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 536241.2}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 243413.84}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 7195799.59}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 248958.8}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 238934.48}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 34427.21}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 26075.0}, {"name": "Turystyka", "value": 18955.6}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1218893.6}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 309206.0}, {"name": "Turystyka", "value": 304977.26}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 183215.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 105456.58}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 98429.42}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 30000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 984.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 382577.07}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2149900.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 726180.71}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 156000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 140000.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 127353.53}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19809314.15, "v": "19,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.6, "v_pc": "1353,93 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "31.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8767178.48, "v": "8,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.25}, {"name": "Przedszkola", "value": 5537819.670000001, "v": "5,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.95}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1728626.5899999999, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.72}, {"name": "Gimnazja", "value": 1390248.5800000003, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.01}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 847170.0, "v": "847,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.27}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 722943.0, "v": "722,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 177.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.64}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 332569.0200000001, "v": "332,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 263401.70999999996, "v": "263,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 253.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 85526.59999999999, "v": "85,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 67573.5, "v": "67,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 42180.0, "v": "42,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 24077.0, "v": "24,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Rodzina", "value": 15993339.4, "v": "15,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.05, "v_pc": "1093,11 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "15.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10104104.67, "v": "10,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.17}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4006059.86, "v": "4,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.04}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1219117.6899999997, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.62}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 507893.02, "v": "507,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.17}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 90106.11, "v": "90,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 34784.66, "v": "34,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.21}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 16907.16, "v": "16,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 12778.57, "v": "12,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1587.66, "v": "1,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 298.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 14799672.0, "v": "14,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 4520.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.63, "v_pc": "1011,53 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "2016.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7621.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 14654767.46, "v": "14,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 9247.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.02}, {"name": "Cmentarze", "value": 107568.0, "v": "107,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 37336.54, "v": "37,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10720934.97, "v": "10,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 197.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.77, "v_pc": "732,75 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "369.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "697.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 8659475.45, "v": "8,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 401.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.77}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1870999.9999999998, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.45}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 140000.0, "v": "140,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50459.52, "v": "50,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 1223.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5799409.56, "v": "5,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.91, "v_pc": "396,38 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "32.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4977611.62, "v": "4,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.82}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 230965.25000000003, "v": "230,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.98}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 213042.44999999998, "v": "213,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.67}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 198375.0, "v": "198,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.42}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 98464.34000000003, "v": "98,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 78219.62999999999, "v": "78,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.34}, {"name": "Rady powiat\u00f3w", "value": 2731.2700000000004, "v": "2,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 1906.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5394285.41, "v": "5,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.42, "v_pc": "368,69 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "4.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1521791.4399999997, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.21}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 892258.88, "v": "892,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.54}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 851968.8300000001, "v": "851,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 791554.32, "v": "791,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 80342.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.67}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 459725.89, "v": "459,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.52}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 370000.0, "v": "370,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.85}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 321877.44, "v": "321,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.96}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 136686.52, "v": "136,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.53}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 38422.09, "v": "38,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2988188.32, "v": "2,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.56, "v_pc": "204,24 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "62.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1254036.09, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 978110.77, "v": "978,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.73}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 462779.91000000003, "v": "462,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.48}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 158834.05, "v": "158,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.31}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 131399.87, "v": "131,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.39}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1747.01, "v": "1,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1280.62, "v": "1,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2184327.21, "v": "2,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.6, "v_pc": "149,29 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "40.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1300000.0, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.51}, {"name": "Biblioteki", "value": 849900.0, "v": "849,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34427.21, "v": "34,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.57}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1879647.44, "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.23, "v_pc": "128,47 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "88.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1629366.46, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.68}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 250280.98, "v": "250,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.31}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1521451.4, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.81, "v_pc": "103,99 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "34.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "136.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1419696.24, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.31}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 101755.15999999999, "v": "101,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.68}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 785200.0, "v": "785,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 131.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93, "v_pc": "53,67 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "189.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 785200.0, "v": "785,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 131.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 440489.86, "v": "440,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52, "v_pc": "30,11 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "74.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 407040.0, "v": "407,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.4}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 33449.86, "v": "33,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.59}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 382577.07, "v": "382,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45, "v_pc": "26,15 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "51.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 382577.07, "v": "382,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 323932.86, "v": "323,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38, "v_pc": "22,14 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "21.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 323932.86, "v": "323,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 292681.96, "v": "292,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34, "v_pc": "20,00 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "73.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 292681.96, "v": "292,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 214754.8, "v": "214,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "14,68 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "79.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 214754.8, "v": "214,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 148558.74, "v": "148,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "10,15 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "95.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 123002.07, "v": "123,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.79}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 25556.67, "v": "25,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.2}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 108461.61, "v": "108,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "7,41 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "1.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 52871.99999999999, "v": "52,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.74}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 51909.61, "v": "51,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.85}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3080.0, "v": "3,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.83}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 73039.77, "v": "73,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,99 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "96.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48428.5, "v": "48,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.3}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 23761.27, "v": "23,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.53}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 850.0, "v": "0,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.16}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 53860.55, "v": "53,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,68 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "96.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51183.17, "v": "51,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.02}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2677.38, "v": "2,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.97}]}]}