{"gmina": "Perlejewo", "typ_gminy": "gmina wiejska Perlejewo", "kod_gus": "062013810082", "kod_gus_podregionu": "062013800000", "eurostat": "PL842", "ludnosc": 2900, "budzet": {"dochody": "17,11 mln z\u0142", "wydatki": "20,02 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 59.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 2.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 10468532.21, "dane1": 8558071.610000005, "dane2": 8558071.610000005, "dane3": 1910460.599999996}, {"label": "2017", "dane0": 10304577.89, "dane1": 9749069.08, "dane2": 9749069.08, "dane3": 555508.8100000005}, {"label": "2018", "dane0": 11934240.680000002, "dane1": 12015423.429999998, "dane2": 11934240.680000002, "dane4": 81182.74999999627}, {"label": "2019", "dane0": 16689334.56, "dane1": 12587202.920000004, "dane2": 12587202.920000004, "dane3": 4102131.639999997}, {"label": "2020", "dane0": 17114337.470000003, "dane1": 20023986.87, "dane2": 17114337.470000003, "dane4": 2909649.3999999985}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2240335.86, "dane1": 3151326.369999999}, {"label": "2017", "dane0": 2170060.09, "dane1": 3128148.690000001}, {"label": "2018", "dane0": 1875597.01, "dane1": 3225813.85}, {"label": "2019", "dane0": 1887323.74, "dane1": 3352332.5900000003}, {"label": "2020", "dane0": 2376666.2600000002, "dane1": 3184163.5899999994}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "230,31 tys z\u0142", "wydatki": "306,12 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 75.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 74.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.910460599999996}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.910460599999996}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5555088100000005}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5555088100000005}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.08118274999999628}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.08118274999999628}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 4.102131639999997}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 4.102131639999997}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -2.9096493999999984}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -2.9096493999999984}], "dochod_ue": "558,37 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "31,69 mln z\u0142", "gmina_pc": "10927.8 z\u0142", "powiat": "7,50 mln z\u0142", "powiat_pc": "2584.5 z\u0142", "wojewodztwo": "1,26 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "207,75 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,83 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,38 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2376666.2600000002, "wydatki": 3184163.5899999994}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2015-08-28", "DOFINANSOWANIE": "133559211.03", "WARTOSC": "158458625.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec", "OPIS": "Projekt \u201eCiechanowiec \u2013 Ostro\u017cany \u2013 przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 690\u201d obejmuje przebudow\u0119 z rozbudow\u0105 drogi wraz z obiektami in\u017cynierskimi i niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 na odcinku o d\u0142ugo\u015bci ok. 18,95 km od km 22+700 do km 41+650 (wg kilometra\u017cu projektu budowlanego). Zadanie na d\u0142ugo\u015bci ponad 10 km zlokalizowane jest w powiecie wysokomazowieckim na terenie gminy Ciechanowiec, za\u015b dalej w powiecie siemiatyckim w gminach Perlejewo i Grodzisk. Droga wojew\u00f3dzka Nr 690 na odcinku obj\u0119tym inwestycj\u0105 posiada, poza ma\u0142ymi wyj\u0105tkami, dobr\u0105 geometri\u0119 poziom\u0105 i pionow\u0105 i jest dobrze wpisana w teren. Przebiega przez obszar o zagospodarowaniu w przewa\u017caj\u0105cej mierze rolniczym, miejscami le\u015bnym, z dala od wi\u0119kszych skupisk ludzkich i nie jest konfliktowa dla otoczenia. Droga ma jezdni\u0119 bitumiczn\u0105 szeroko\u015bci 5,0 \u00f7 5,50 m i koron\u0119 szeroko\u015bci 8,0 \u00f7 9,5 m. Nawierzchnia jest w bardzo z\u0142ym stanie technicznym, ma liczne garby, sp\u0119kania, ubytki i dziury. Kraw\u0119dzie jezdni s\u0105 poszarpane i ob\u0142amane, pobocza zdegradowane \u2013 cz\u0119sto znacznie pozapadane. Jednoznacznie nale\u017cy stwierdzi\u0107, \u017ce stan drogi nale\u017cy do najgorszych w obr\u0119bie ca\u0142ej sieci dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich na Podlasiu. Planowany zakres rob\u00f3t obejmuje: \u2022 wykonanie przebudowy i poszerzenie jezdni do szeroko\u015bci 7,0 m z poboczami 2 x 1,5 m, \u2022 korekty \u0142uk\u00f3w poziomych i pionowych, \u2022 wykonanie ci\u0105gu pieszo-rowerowego o nawierzchni bitumicznej szeroko\u015bci 3,0 m na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci projektu, \u2022 przebudow\u0119 i budow\u0119 zjazd\u00f3w indywidualnych i publicznych, \u2022 budow\u0119 i przebudow\u0119 obiekt\u00f3w mostowych, \u2022 budow\u0119 i przebudow\u0119 zatok autobusowych, chodnik\u00f3w dla pieszych w ich rejonie, \u2022 budow\u0119 stanowiska do kontroli i wa\u017cenia pojazd\u00f3w, \u2022 budow\u0119 trzech skrzy\u017cowa\u0144 z drogami powiatowymi, w tym jednego typu \u201erondo\u201d, \u2022 budow\u0119 odcink\u00f3w o\u015bwietlenia drogowego, \u2022 rozbudow\u0119 systemu odwodnienia drogowego, \u2022 przebudow\u0119 i zabezpieczenie sieci i urz\u0105dze\u0144 infrastruktury technicznej, \u2022 wycink\u0119 drzew i krzew\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE", "TYTUL": "Ciechanowiec - Ostro\u017cany - przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 690", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8321.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-24", "DATA_START": "2018-12-12", "DOFINANSOWANIE": "2097298.17", "WARTOSC": "2468885.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo", "OPIS": "W ramach projektu planowana jest termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej w Perlejewie obejmuj\u0105ca: * docieplenie przegr\u00f3d zewn\u0119trznych i oddzielaj\u0105cych pomieszczenia ogrzewane i nieogrzewane, * wymian\u0119 stolarki otworowej, * wymian\u0119 starego kot\u0142a olejowego na nowoczesny kocio\u0142 olejowy kondensacyjny o sprawno\u015bci zapewniaj\u0105cej ponad 30-procentow\u0105 redukcj\u0119 emisji dwutlenku w\u0119gla w por\u00f3wnaniu z dotychczasowym, * modernizacj\u0119 wewn\u0119trznej instalacji c.o. i c.w.u., * wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne typu LED, * wykonanie instalacji PV o mocy 15 kWp na potrzeby o\u015bwietlenia wbudowanego. Obecnie przegrody zewn\u0119trzne nie spe\u0142niaj\u0105 wymog\u00f3w dotycz\u0105cych wsp\u00f3\u0142czynnik\u00f3w przenikania ciep\u0142a. Instalacja c.o. jest nieefektywna (niska sprawno\u015b\u0107), m.in. ze wzgl\u0119du na kocio\u0142 olejowy starego typu o niskiej sprawno\u015bci. Do wysokiego zu\u017cycia energii elektrycznej przyczynia si\u0119 z kolei energoch\u0142onne o\u015bwietlenie wewn\u0119trzne starego typu. Zgodnie z szacunkami zawartymi w audycie ergetycznym ka\u017cdego roku na ogrzewanie budynku i przygotowanie ciep\u0142ej wody zu\u017cywanych jest 3.129 GJ ciep\u0142a, co przek\u0142ada si\u0119 na wydatki rz\u0119du 205 tys. z\u0142. Ze wzgl\u0119du na niedocieplone \u015bciany, nisk\u0105 sprawno\u015b\u0107 instalacji c.o. marnotrawiona jest energia na poziomie 2.296 GJ. Je\u017celi uwzgl\u0119dni\u0107 tak\u017ce potencja\u0142 ograniczenia energoch\u0142onno\u015bci tkwi\u0105cy w dzia\u0142aniu polegaj\u0105cym na modernizacji o\u015bwietlenia wbudowanego w po\u0142\u0105czeniu z instalacj\u0105 paneli fotowoltaicznych, oszcz\u0119dno\u015bci mog\u0105 si\u0119gn\u0105\u0107 2.332 GJ, co stanowi ok. 68% energii ko\u0144cowej zu\u017cywanej obecnie (2.780 GJ i ok. 64% w przypadku energii pierwotnej). Kwotowo daje to sum\u0119 w granicach 161 tys. z\u0142, co jest wielko\u015bci\u0105 niebagateln\u0105 w skali bud\u017cetu Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "GMINA PERLEJEWO", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA BUDYNKU SZKO\u0141Y PODSTAWOWEJ W PERLEJEWIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 723.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-20", "DOFINANSOWANIE": "1698918.65", "WARTOSC": "1998727.83", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 jest Gmina Perlejewo. Jest ona inwestorem oraz jednostk\u0105 zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105 projektem. Projekt dotyczy budowy Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w miejscowo\u015bci Pieczyski w gminie Perlejewo. Realizacja projektu ta zak\u0142ada: - przebudow\u0119 istniej\u0105cego budynku administracyjno-gara\u017cowego na biurowo-socjalno-magazynowo-gospodarczy na potrzeby PSZOK, - utwardzenie terenu dzia\u0142ki, - remont o\u015bwietlenia, - budow\u0119 ogrodzenia, - zakup wyposa\u017cenia PSZOK. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest opracowanie efektywnego systemu gospodarowania odpadami komunalnymi poprzez stworzenie PSZOK zbieranych w spos\u00f3b selektywny na terenie gminy Perlejewo od 2022 roku. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez budow\u0119 Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w miejscowo\u015bci Perlejewo do ko\u0144ca 2021 roku. Realizacja projektu umo\u017cliwi mieszka\u0144com gminy bezp\u0142atne oddanie 14 rodzaj\u00f3w frakcji odpad\u00f3w. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu to: Cel 1: Zapewnienie mieszka\u0144com gminy swobodnego dost\u0119pu do punktu zbierania odpad\u00f3w. Cel 2: Polepszenie stanu ekologicznego teren\u00f3w obj\u0119tych zasi\u0119giem dzia\u0142ania projektu. Cel 3: Podniesienie standardu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w gminy. Cel 4: Wzrost \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w gminy. Zadaniem wybudowanego PSZOK w Perlejewie b\u0119dzie: spe\u0142nienie standard\u00f3w, norm oraz przepis\u00f3w prawa krajowego i Unii Europejskiej, zwi\u0119kszenie odzysku odpad\u00f3w opakowaniowych, stworzenie mo\u017cliwo\u015bci nieodp\u0142atnego pozbywania si\u0119 problemowych odpad\u00f3w, poprawa czysto\u015bci na obszarze gminy, w tym dzia\u0142alno\u015b\u0107 punktu napraw, zapewnienie bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiska. Wska\u017anikami produktu s\u0105: Liczba wspartych Punkt\u00f3w Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych \u2013 1 szt. Wska\u017anikiem rezultatu jest: Liczba os\u00f3b obj\u0119tych selektywnym zbieraniem odpad\u00f3w \u2013 2 895 os\u00f3b Koszty kwalifikowane projektu: 1 998 727, 83 z\u0142, Dofinansowanie 85,00%: 1 698 918,65 z\u0142. Okres realizacji projektu: IV kw. 2019. - IV kw. 2021.", "BENEFICJENT": "GMINA PEREJEWO", "TYTUL": "Budowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w Gminie Perlejewo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 585.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-05-02", "DOFINANSOWANIE": "1246566.01", "WARTOSC": "2118429.26", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo", "OPIS": "Celem projektu \u201eEnergia s\u0142oneczna w Gminie Perlejewo\u201d jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u odnawianych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w produkcji energii w Gminie Perlejewo. Projekt zak\u0142ada, \u017ce do ko\u0144ca listopada 2018 r. na 123 budynkach/posesjach prywatnych zostan\u0105 zamontowane kolektory s\u0142oneczne o mocy 456 kW oraz na 54 instalacje PV o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 162 kWp, wykorzystywane do podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz cz\u0119\u015bciowego zaspokojenia zapotrzebowania energetycznego gospodarstw domowych. Parametry techniczne uk\u0142ad\u00f3w solarnych oraz paneli fotowoltaicznych montowanych na domach/posesjach prywatnych zosta\u0142y dostosowane do potrzeb poszczeg\u00f3lnych gospodarstw domowych, kt\u00f3re zg\u0142osi\u0142y ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w projekcie. Mieszka\u0144cy powiatu siematyckiego, kt\u00f3rzy do tej pory zainstalowali mikroinstalacje na w\u0142asne potrzeby odczuwaj\u0105 ju\u017c spadek koszt\u00f3w podgrzewania wody czy u\u017cycia energii co wp\u0142yn\u0119\u0142o na rozpropagowanie OZE w\u015br\u00f3d szerszego grona spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Efektem podj\u0119tych w projekcie dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie redukcja emisji CO2 oraz innych gaz\u00f3w cieplarnianych i poprawa stanu \u015brodowiska, a w d\u0142u\u017cszym horyzoncie czasowym projekt b\u0119dzie pozytywnie oddzia\u0142ywa\u0142 na postawiony w RPOWP rezultat strategiczny dla Dzia\u0142ania 5.1 tj. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii odnawialnej w produkcji energii og\u00f3\u0142em oraz w zu\u017cyciu ko\u0144cowym energii brutto. Projekt bezpo\u015brednio b\u0119dzie realizowa\u0142 takie wska\u017aniki jak liczba wbudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE/liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE, dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI), szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI). Projekt odpowiada I typowi operacji okre\u015blonemu w regulaminie konkursu tj. Inwestycji z zakresu budowy nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej i/lub cieplnej wykorzystuj\u0105cych energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105 polegaj\u0105ce na instalacji PV lub kolek. s\u0142on. na budynkach mieszkalnych, w tym budynkach jednorodzinnych na potrzeby w\u0142asne (...)", "BENEFICJENT": "GMINA PERLEJEWO", "TYTUL": "Energia s\u0142oneczna w Gminie Perlejewo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 429.85}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2020-03-30", "DOFINANSOWANIE": "6474036.20", "WARTOSC": "7693015.93", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zachowanie cennych zasob\u00f3w przyrodniczych regionu (zgodnie ze Szczeg\u00f3\u0142owym Opisem Osi Priorytetowych RPOWP 2014-2020). Bior\u0105c pod uwag\u0119 wyr\u00f3\u017cniaj\u0105ce si\u0119 w skali kraju walory przyrodnicze z punktu widzenia ruchu turystycznego oraz wypoczynkowego konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu ochron\u0119 cennych zasob\u00f3w przyrodniczych. Zakres rzeczowy obejmuje: 1. Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej na terenie Gminy Ciechanowiec 2. Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej na terenie Gminy Perlejewo 3. Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej na terenie Gminy \u0141apy 4. Nadz\u00f3r inwestorski Promocja projektu wykonana zostanie poza projektem ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych (koszt niekwalifikowalnych). Planowane do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017aniki produktu: - Liczba wspartych form ochrony przyrody - 4 szt. - D\u0142ugo\u015b\u0107 utworzonych szlak\u00f3w turystycznych - 1,87 km - D\u0142ugo\u015b\u0107 odnowionych szlak\u00f3w turystycznych - 4,75 km - Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt. oraz rezultatu: - Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - 1 EPC Grupami docelowym s\u0105: mieszka\u0144cy obszar\u00f3w obj\u0119tych projektem: Gminy Ciechanowiec, Perlejewo oraz \u0141apy oraz osoby odwiedzaj\u0105ce (tury\u015bci) odwiedzaj\u0105cy obszary chronione obj\u0119te przedmiotowym projektem w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Niniejszy projekt jest przedsi\u0119wzi\u0119ciem infrastrukturalnym wspieraj\u0105cym m.in. transgraniczny produkt turystyczny jakim jest rzeka Bug (kt\u00f3ra jest dop\u0142ywem Narwi, przep\u0142ywaj\u0105c\u0105 przez zachodni\u0105 Ukrain\u0119, wschodni\u0105 Polsk\u0119 i zachodni\u0105 Bia\u0142oru\u015b), poniewa\u017c w ramach projektu zaplanowano m.in. wykonanie element\u00f3w ma\u0142ej architektury przy rzece Narew (rzeka Bug uznana jest za lewy dop\u0142yw Narwi). \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 utworzonych/odniowionych oznakowanych \u015bcie\u017cek dydaktycznych zgodnie z Instrukcj\u0105 znakowania szlak\u00f3w turystycznych PTTK w ramach projektu wynosi 6,62 ha. \u0141\u0105czna powierzchnia teren\u00f3w wypoczynkowych wynosi 12,9505 ha.", "BENEFICJENT": "GMINA CIECHANOWIEC", "TYTUL": "Promowanie ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i przyrodniczej po\u0142udniowego Podlasia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 190.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2016-12-06", "DOFINANSOWANIE": "454636.68", "WARTOSC": "640746.15", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym niniejszego projektu jest utworzenie \u015bwietlicy \u015brodowiskowej w Perlejewie, w kt\u00f3rej prowadzona b\u0119dzie dzia\u0142alno\u015b\u0107 opieku\u0144czo-wychowawcza na rzecz dzieci i m\u0142odzie\u017cy, jak r\u00f3wnie\u017c ich rodzin z terenu gminy Perlejewo zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej, zgodnie z ustaw\u0105 z 12.03.2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142ecznej, tj. spe\u0142niaj\u0105cych co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art. 7 ustawy z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej. Operacja b\u0119dzie oddzia\u0142ywa\u0142a na grup\u0119 defaworyzowan\u0105 okre\u015blon\u0105 w LSR - dzieci i m\u0142odzie\u017c oraz ich rodziny z terenu Gminy Perlejewo ze \u015brodowisk najubo\u017cszych, zagro\u017conych dziedziczeniem ub\u00f3stwa. Projekt przewiduje przebudow\u0119 i dostosowanie nieu\u017cytkowanego budynku po by\u0142ej plebanii na potrzeby \u015bwietlicy \u015brodowiskowej. Zakres planowanych prac obejmie: przebudow\u0119 dachu i termomodernizacj\u0119 stropu, roboty wyko\u0144czeniowe, wykonie instalacji c.o., kot\u0142owni olejowej, instalacji solarnej (instalacja OZE), instalacji wod.\u2013 kan., elektrycznej, teletechnicznej i alarmowej, wykonanie zbiornika na nieczysto\u015bci ciek\u0142e i podjazdu dla niepe\u0142nosprawnych, utwardzenie cz\u0119\u015bci terenu. W ramach projektu planuje si\u0119 zakup podstawowego wyposa\u017cenia (krzes\u0142a, sto\u0142y, biurko, rega\u0142, sofa, wieszaki). Projekt b\u0119dzie realizowany w ramach trzech zada\u0144: 1.wykonania dokumentacji technicznej, 2. wykonania prac budowlanych i instalacyjnych, 3. zakup podstawowego wyposa\u017cenia. Dla projektu okre\u015blono nast\u0119puj\u0105ce efekty w postaci 1.wska\u017anik\u00f3w produktu: - liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: 1 szt. - (RLKS) Liczba przebudowanych obiekt\u00f3w, w kt\u00f3rych realizowane s\u0105 us\u0142ugi aktywizacji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej: 1 szt. 2. wska\u017anik\u00f3w rezultatu: - liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej wspartej w programie, warto\u015b\u0107 docelowa: 15 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "GMINA PERLEJEWO", "TYTUL": "\u015awietlica \u015brodowiskowa w Perlejewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 156.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "362513.65", "WARTOSC": "426709.65", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci wychowania przedszkolnego na ter. Gm. Perlejewo w okresie VII.20-VIII.21 poprzez realiz. nast\u0119p. cel\u00f3w szczeg.: - utworzenie 5 nowych miejsc wych. przedszkolnego, - zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcj. nowo utw. miejsc w okresie IX.20-VIII.21, - rozszerzenie oferty eduk. OWP poprzez realizacj\u0119 dodatk. zaj. dla 45 dzieci (20dziewczynek,25ch\u0142opc\u00f3w), - wyd\u0142u\u017cenie godzin pracy OWP (o 3h dziennie) - podniesienie kompetencji 2 nauczycieli (2K) OWP. GRUPA DOCELOWA: -45 dzieci (20dziew.,25ch\u0142.) w wieku przedszkolnym, -2 nauczycieli (2K) z wykszta\u0142. wy\u017cszym, organizuj\u0105cych proces nauczania w OWP w Perlejewie. ZADANIA: 1. Utworzenie i zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania nowoutworzonych miejsc przedszkolnych na terenie Gminy Perlejewo 2. Realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 3. Wyd\u0142u\u017cenie godzin pracy OWP z terenu Gminy Perlejewo 4. Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji nauczycieli OWP WSKA\u0179NIKI: Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie-2. Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje z zakresu pedagogiki specjalnej-1. Liczba OWP, wyd\u0142u\u017caj\u0105cych godziny pracy-2. Liczba zakupionych magicznych dywan\u00f3w w ramach projektu-1. Liczba godzin zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla dzieci-660. Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej-45. Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie-5.", "BENEFICJENT": "GMINA PERLEJEWO", "TYTUL": "Muzyczna Kraina w Gminie Perlejewo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.0}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-15", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "354898.15", "WARTOSC": "482898.15", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest utworzenie w ramach projektu 7 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w Klubie Malucha w Perlejewie poprzez wyposa\u017cenie w pomoce dydaktyczne i niezb\u0119dny sprz\u0119t oraz przeprowadzenie prac adaptacyjno-remontowych zgodnych z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania, a nast\u0119pnie sfinansowanie bie\u017c\u0105cego utrzymania utworzonych w ramach projektu miejscu opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w Klubie Malucha w Perlejewie w okresie do 31.05.2022 r. Grupa docelowa: Grup\u0119 docelow\u0105 (GD)stanowi\u0107 b\u0119dzie minimum 7 os. (5K,2M)kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3. Uczestnicy projektu zamieszkuj\u0105 w rozumieniu Kodeksu Cywilnego,ucz\u0105 si\u0119 lub pracuj\u0105 na terenie Gminy Perlejewo w woj.podlaskim.Planuje si\u0119, i\u017c w ramach projektu (P)3os.b\u0119d\u0105 posiada\u0107 status os. pracuj\u0105cych w momencie rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w P(os.na urlopie macierzy\u0144skim lub urlopie rodzicielskim lub os.pracuj\u0105ce nie pozostaj\u0105ce na ww. urlopach),a 4os.b\u0119d\u0105 posiada\u0107 w dniu przyst\u0105pienia do P status os.bezrobotnych lub biernych zawod.(definicja os. bezrobotnych oraz biernych zawod. zg. z definicjami wska\u017anik\u00f3w pn.:liczba os.bezrobotnych,w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych,obj\u0119tych wsparciem w programie oraz liczba os.biernych zawod. obj\u0119tych wsparciem w programie). Zadania: 1. Stworzenie Klubu Malucha w Perlejewie 2. Bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 Klubu Malucha Wska\u017aniki: 1. Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie - 7 os.(5K,2M) 2. Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do 3 lat - 7 szt. 3. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: 1 szt. 4. Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 4 os. (3K,1M) 5. Liczba os\u00f3b kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu - 3 os. (2K,1M)", "BENEFICJENT": "GMINA PERLEJEWO", "TYTUL": "Utworzenie i bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 Klubu Malucha w Perlejewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 122.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-22", "DATA_START": "2018-02-23", "DOFINANSOWANIE": "42497976.60", "WARTOSC": "63283500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Inwestycja zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w miastach oraz ma\u0142ych miejscowo\u015bciach. W projekcie za\u0142o\u017cono budow\u0119 sieci na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim. Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Budowana sie\u0107 szerokopasmowa b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: a) liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych zasi\u0119giem sieci \u2013 min. 23707 b) liczba jednostek publicznych pod\u0142\u0105czonych do sieci, - 216 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych c) d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1287,52 km wraz z d\u0142ugo\u015bci\u0105 sieci dzier\u017cawionej d) liczba w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 21 szt.Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d o wysokich przepustowo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "PODLASKA SIE\u0106 INTERNETOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 PSI Sp. z o.o. na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim (ID Obszaru: 3.3.20.38)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2020-03-05", "DOFINANSOWANIE": "273078.37", "WARTOSC": "425172.66", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo", "OPIS": "Celem projektu \u201eInstalacje fotowoltaiczne na stacjach uzdatniania wody w gminie Perlejewo \" jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u odnawianych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w produkcji energii w Gminie Perlejewo. Projekt zak\u0142ada, \u017ce w 2020 roku zostan\u0105 wykonane na terenie SUW Perlejewo i SUW Moczyd\u0142y-Pszcz\u00f3\u0142ki instalacje fotowoltaiczne do pozyskania energii z promieniowania s\u0142onecznego o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 79,30 kWp, wykorzystywane do pozyskania energii elektrycznej na w\u0142asne potrzeby. Parametry techniczne instalacji fotowoltaicznych zosta\u0142y dostosowane do potrzeb poszczeg\u00f3lnych stacji uzdatniania wody. Efektem podj\u0119tych w projekcie dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie redukcja zu\u017cycia energii elektrycznej pierwotnej i ograniczenie emisji CO2 oraz poprawa stanu \u015brodowiska, a w d\u0142u\u017cszym horyzoncie czasowym projekt b\u0119dzie pozytywnie oddzia\u0142ywa\u0142 na postawiony w RPOWP rezultat zwi\u0119kszenia udzia\u0142u energii odnawialnej w produkcji energii og\u00f3\u0142em oraz w zu\u017cyciu ko\u0144cowym energii brutto. Przedsi\u0119wzi\u0119cie podniesie jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez wdro\u017cenie i promowanie rozwi\u0105za\u0144 proekologicznych. W ramach projektu realizowanego przez Gmin\u0119 Perlejewo zak\u0142ada si\u0119 instalacj\u0119 ogniw fotowoltaicznych w dw\u00f3ch lokalizacjach (Perlejewo, Moczyd\u0142y-Pszcz\u00f3\u0142ki) w stacjach uzdatniania wody. Wytwarzana energia elektryczna b\u0119dzie zu\u017cywana na potrzeby w\u0142asne obiekt\u00f3w. Wyprodukowana energia elektryczna przyczyni si\u0119 do zmniejszenia koszt\u00f3w eksploatacji obiekt\u00f3w i do redukcji emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery. Generalnie projekt przyczynia si\u0119 w spos\u00f3b po\u015bredni do redukcji emisji gaz\u00f3w (NO2, SO2, CO, CO2) i py\u0142\u00f3w (PM 10, PM 2,5) w miejscu wytwarzania energii elektrycznej z paliw kopalnych. W wyniku realizacji projektu zak\u0142ada si\u0119 redukcj\u0119 CO2 o 60,31 ton w skali roku (Perlejewo 29,995 ton CO2, Moczyd\u0142y-Pszcz\u00f3\u0142ki 30,310 ton CO2). Przyjmuje si\u0119, \u017ce instalacje fotowoltaiczne wyprodukuj\u0105 w skali roku 74,268 MWh energii elektrycznej (Perlejewo 36,940 MWh, Moczyd\u0142y-Pszcz\u00f3\u0142ki 37,328 MWh).", "BENEFICJENT": "GMINA PERLEJEWO", "TYTUL": "Instalacje fotowoltaiczne na stacjach uzdatniania wody w gminie Perlejewo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-11-19", "DOFINANSOWANIE": "119665.62", "WARTOSC": "186141.53", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo", "OPIS": "Celem projektu \u201eEnergia odnawialna na potrzeby budynk\u00f3w gminnych Gminy Perlejewo\u201d jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u odnawianych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w produkcji energii w Gminie Perlejewo. Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c instalacji s\u0142u\u017c\u0105cych do produkcji energii opartej na \u017ar\u00f3d\u0142ach odnawialnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y do zaspokojenia potrzeb energetycznych budynk\u00f3w wchodz\u0105cych w sk\u0142ad zasobu gminy tj.: - Budynek Szko\u0142y Podstawowej w Perlejewie - 14,1 kWp - Budynek Gimnazjum w Perlejewie - 12 kWp - Budynek Urzedu Gminy Perlejewo -10,2 kWp Parametry techniczne planowanych mikroinstalacji zosta\u0142y dostosowane do potrzeb poszczeg\u00f3lnych obiekt\u00f3w, kt\u00f3re zosta\u0142y uj\u0119te w projekcie. Efektem podj\u0119tych w projekcie dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie redukcja emisji CO2 oraz innych gaz\u00f3w cieplarnianych i poprawa stanu \u015brodowiska, a w d\u0142u\u017cszym horyzoncie czasowym projekt b\u0119dzie pozytywnie oddzia\u0142ywa\u0142 na postawiony w RPOWP rezultat strategiczny dla Dzia\u0142ania 5.1 tj. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii odnawialnej w produkcji energii og\u00f3\u0142em oraz w zu\u017cyciu ko\u0144cowym energii brutto. Projekt bezpo\u015brednio b\u0119dzie realizowa\u0142 takie wska\u017aniki jak liczba wbudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE, dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI), szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI). Projekt odpowiada II typowi operacji okre\u015blonemu w regulaminie konkursu tj. Inwestycji z zakresu budowy nowych lub zwi\u0119kszenia mocy jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a z OZE (biomasy, biogazu, energii wiatru, s\u0142o\u0144ca, wody oraz Ziemi) wraz z pod\u0142\u0105czeniem do sieci dystrybucyjnej/przesy\u0142owej na w\u0142asne potrzeby.", "BENEFICJENT": "GMINA PERLEJEWO", "TYTUL": "Energia odnawialna na potrzeby budynk\u00f3w gminnych Gminy Perlejewo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "621437.50", "WARTOSC": "654387.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141. Wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej 20 (9 kobiet i 11 m\u0119\u017cczyzn) mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD Tygiel Doliny Bugu znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez udzielenie im wsparcia prowadz\u0105cego do utworzenia przez nich 10 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych na terenie LGD Tygiel Doliny Bugu. G\u0141.REZ. -utworzenie min.10 miejsc pracy w ramach udzielonych dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp. -obj\u0119cie wsparciem pomostowym finansowym i niefinansowym 10 UP, -zwi\u0119kszenie wiedzy u 15 UP (7K i 8M) z zakresu m.in.podejmowania i prowadzenia dzia\u0142.gosp., przygotowania biznesplanu. GR.DOCELOWA : Osoby fizyczne w wieku od 30 r.\u017c. (wiek ustala si\u0119 na podstawie daty urodzenia w dniu rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142.gosp. (z wy\u0142\u0105czeniem os. kt\u00f3re posiadaly aktywny wpis CEIDG,by\u0142y zarejestrowane jako przedsiebiorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142.gosp. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 ms-cy poprzedzajacych dzien przystapienia do projektu jako dzien z\u0142o\u017cenia dokumentacji rekrutacyjnej ) zamieszkuj\u0105ce obszar obj\u0119ty Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Dzia\u0142ania LGD Tygiel Doliny Bugu na lata 2014-2020 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego b\u0119d\u0105ce bezrobotnymi lub biernymi zawodowo jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (ON), osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwlaifikacjach. Min. 60% GD b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby bezrobotne lub osoby bierne zawodowo, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach ( ZGDODNIE Z ZA\u0141.1 Warunki udzielenia wsparcia ...,s. 23) G\u0141.ZADANIA: 1. Rekrutacja, 2. Doradztwo indywidualne, 3. Dotacja inwestycyjna, 4. Wsparcie pomostowe finansowe, 5. Specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIZNES I PRAWO", "TYTUL": "Mikroprzedsi\u0119biortswo z du\u017cym kapita\u0142em", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-19", "DATA_START": "2015-06-19", "DOFINANSOWANIE": "8815874.34", "WARTOSC": "10419774.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski, GM.: Dzia\u0142dowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: M\u0142ynary | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Olecko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski, GM.: Ruciane-Nida | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: Budry | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: Pozezdrze | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: W\u0119gorzewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa", "OPIS": "Celem projektu jest zbudowanie w 68 gminach lokalnych partnerstw skupionych na wzmacnianiu kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w gmin w oparciu o lokalnych lider\u00f3w, instytucje i organizacje a tak\u017ce budowa i rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych 8338 mieszka\u0144c\u00f3w gmin poprzez procesy wsparcia lokalnych partnerstw. Projekt skierowany jest do r\u00f3\u017cnych grup odbiorc\u00f3w, w stosunku do kt\u00f3rych przygotowane zosta\u0142y dedykowane narz\u0119dzia wsparcia: osoby w r\u00f3\u017cnym wieku, statusie na rynku pracy, reprezentuj\u0105cych r\u00f3\u017cne grupy zawodowe. Dedykowano dla nich szeroki wachlarz narz\u0119dzi wsparcia i rozwoju kompetencji cyfrowych dostosowanych do ich potrzeb, oczekiwa\u0144 i ogranicze\u0144 w tym dot. e-us\u0142ug publ. (krajowych i lokalnych): 1.SZKOLENIA TRADYCYJNE, kt\u00f3rych celem jest nabycie i doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci informatycznych w zakresie obs\u0142ugi komputera oraz wykorzystania komputera w realizacji dowolnych zada\u0144 w \u017cyciu codziennym i zawodowym uzupe\u0142nionych indywidualnymi zaj\u0119ciami skierowanymi do grup o specyficznych potrzebach (os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) oraz os\u00f3b po 65 r.\u017c. oraz do wszystkich uczestnik\u00f3w szkole\u0144 wymagaj\u0105cych dodatkowego kontaktu z trenerem. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119 szkole\u0144 dedykowanych poszczeg\u00f3lnym grupom wiekowym, statusom, grupom zawodowym obejmuj\u0105c\u0105 9 rodzaj\u00f3w szkole\u0144.2. SZKOL. ELEKTRONICZNE, kt\u00f3rych celem jest uzupe\u0142nienie lub rozwini\u0119cie umiej\u0119tno\u015bci w poszczeg\u00f3lnych obszarach \u017cycia codziennego. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119 szkole\u0144 dedykowanych poszczeg\u00f3lnym grupom wiekowym, statusom, grupom zawodowym zgodnie z poziomem zaawansowania kompetencji obejmuj\u0105c\u0105 25 rodzaj\u00f3w szkole\u0144. 3.SZKOLENIA W TECHNOLOGII BLENDED LEARNING dedykowane r\u00f3\u017cnym grupom zawodowym, statusom, grupom wiekowym, ON. Celem szkole\u0144 jest nabycie i doskonalenie konkretnych umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119: 8 szkole\u0144 stacjonarnych oraz 8 elektronicznych.\u0141\u0105cznie powstanie zatem 50 szkole\u0144 (9 tradycyjnych, 25 elektronicznych, 16 blended).", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "E-OBYWATEL NOWE UMIEJ\u0118TNO\u015aCI CYFROWE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1125996.99}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 436662.62}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 403969.51999999996}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 373023.08}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 302896.78}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 285642.43000000005}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 90382.41}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 79960.78}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 66712.2}, {"name": "Przedszkola", "value": 64017.58}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 58892.07}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 49217.88}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 33733.89}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 32486.33}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 21082.68}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 18661.76}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17055.45}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 16491.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 15993.39}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12003.65}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 11070.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10700.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 9625.5}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 9041.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 8337.19}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 7444.85}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 6081.83}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5176.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 5081.82}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4185.9}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3349.5}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3080.96}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 2398.5}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 2335.35}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1715.8899999999999}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 914.68}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 522.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 236.69}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 44.58}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4858046.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 748257.42}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 28100.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 27000.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 7500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1207962.17}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 454636.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 169621.26}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1121830.29}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 195117.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 94472.61}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1659324.0800000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 991057.8}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 298800.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 181297.18999999997}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 142458.05000000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 142007.47}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 61891.55}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 44202.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23328.559999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 22109.26}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18346.29}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 13847.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12436.7}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 9634.21}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6000.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 5321.24}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3224.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2088.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 621.65}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 79990.75}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2186233.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 837364.45}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 86310.08}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 77700.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 65050.53}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 40100.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 36774.92}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 35384.8}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 31419.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26400.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 24000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20340.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 20150.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9344.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 3713.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3232.5}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2400.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1295.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 64026.19}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9125.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 89999.55}, {"name": "Przedszkola", "value": 58320.06}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 2766.75}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 59433.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 3547.49}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1815.5}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 852887.31}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 509049.49000000017}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 508291.06000000006}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 459269.23}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 441798.66000000003}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 436662.62}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 157114.41999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 109044.17}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 38998.1}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 32486.33}, {"name": "Informatyka", "value": 24388.39}, {"name": "Turystyka", "value": 8337.19}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 7444.85}, {"name": "Rodzina", "value": 6705.0599999999995}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 2398.5}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 2335.35}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4858046.61}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 736572.42}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 28100.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 27000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 11685.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1207962.17}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 454636.68}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 169621.26}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1121830.29}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 195117.2}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 94472.61}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2343993.59}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1015504.8}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 199042.66}, {"name": "Rodzina", "value": 42543.55000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12436.7}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10255.86}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4994.15}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3224.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 79990.75}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 3101297.45}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 123367.58}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 103578.92}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 88135.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 65050.53}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20150.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3232.5}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2400.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 64026.19}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9125.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 148319.61000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 2766.75}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 59433.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3547.49}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1815.5}]}, "children": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5403306.59, "v": "5,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 214.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.98, "v_pc": "1863,21 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "70.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "399.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5268016.13, "v": "5,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 540.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.49}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 86072.58, "v": "86,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.59}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 49217.88, "v": "49,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3214673.9200000004, "v": "3,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 289.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.05, "v_pc": "1108,51 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "1015.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "327.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2360141.96, "v": "2,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 23967.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 842528.31, "v": "842,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.2}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12003.65, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3184163.5899999994, "v": "3,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.9, "v_pc": "1097,99 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "47.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "25.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2121276.1400000006, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.61}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 333500.0, "v": "333,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.47}, {"name": "Przedszkola", "value": 327491.93000000005, "v": "327,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.28}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 224375.07999999996, "v": "224,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.04}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 128603.75, "v": "128,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27747.3, "v": "27,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 15993.39, "v": "15,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5176.0, "v": "5,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Rodzina", "value": 3150546.0599999996, "v": "3,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.73, "v_pc": "1086,40 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "30.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "27.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2204815.98, "v": "2,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.98}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 861189.5999999999, "v": "861,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.33}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 80310.0, "v": "80,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.54}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4185.9, "v": "4,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 181.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 44.58, "v": "0,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1545438.4600000004, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.71, "v_pc": "532,91 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "10.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "11.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1365375.8800000006, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.34}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 58892.07, "v": "58,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44982.83, "v": "44,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.91}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 41014.68, "v": "41,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.65}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21326.0, "v": "21,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.37}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 13847.0, "v": "13,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1248087.48, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 124.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.23, "v_pc": "430,37 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "27.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "26.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 820227.74, "v": "820,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 146.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.71}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 306120.78, "v": "306,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.52}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 79960.78, "v": "79,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.4}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 21082.68, "v": "21,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.68}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 11070.0, "v": "11,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.88}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 9625.5, "v": "9,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 774366.3999999999, "v": "774,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 223.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.86, "v_pc": "267,02 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "10.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "72.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 710340.21, "v": "710,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 392.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.73}, {"name": "Biblioteki", "value": 64026.19, "v": "64,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.26}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 476783.9900000001, "v": "476,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.38, "v_pc": "164,41 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "59.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "40.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 159513.50000000003, "v": "159,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 141601.3, "v": "141,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 159.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.69}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 53243.26, "v": "53,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.16}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 36774.92, "v": "36,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.71}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 35384.8, "v": "35,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.42}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 31419.2, "v": "31,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.58}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 15766.05, "v": "15,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.3}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3080.96, "v": "3,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 436662.62, "v": "436,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 201.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.18, "v_pc": "150,57 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "26.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "68.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 436662.62, "v": "436,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 201.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 264093.87, "v": "264,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.31, "v_pc": "91,07 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "387.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "69.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 264093.87, "v": "264,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 141338.37, "v": "141,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7, "v_pc": "48,74 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "66.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "30.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 115176.61, "v": "115,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.48}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 18661.76, "v": "18,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 13.2}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 7500.0, "v": "7,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.3}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 65050.53, "v": "65,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32, "v_pc": "22,43 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "86.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "36.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 65050.53, "v": "65,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 41398.1, "v": "41,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "14,28 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "90.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "24.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22507.1, "v": "22,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 54.36}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18891.0, "v": "18,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 132.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.63}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 32741.210000000003, "v": "32,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "11,29 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "61.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "7.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 32119.56, "v": "32,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.1}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 621.65, "v": "0,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.89}]}, {"name": "Informatyka", "value": 24388.39, "v": "24,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 154.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "8,41 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "36.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24388.39, "v": "24,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 154.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 8337.19, "v": "8,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,87 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "83.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "86.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 8337.19, "v": "8,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 7444.85, "v": "7,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,57 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "98.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 7444.85, "v": "7,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 2766.75, "v": "2,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,95 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "97.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 2766.75, "v": "2,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 2398.5, "v": "2,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01, "v_pc": "0,83 z\u0142", "pl_v_pc": "9,15 z\u0142", "v_pc_diff": "90.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "813.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 2398.5, "v": "2,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}