{"gmina": "gmina wiejska Ku\u017anica", "kod_gus": "062013711000", "ludnosc": 4114, "budzet": {"dochody": "24,61 mln z\u0142", "wydatki": "23,29 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 26.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 31.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "297,92 tys z\u0142", "wydatki": "311,52 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 40.5, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.1, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.35550141999999807}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.35550141999999807}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8050042099999953}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8050042099999953}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.29414798000001163}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.29414798000001163}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.322797610000007}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.322797610000007}], "dochod_ue": "3,26 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "28,48 mln z\u0142", "gmina_pc": "6923.0 z\u0142", "powiat": "2,97 mln z\u0142", "powiat_pc": "721.0 z\u0142", "wojewodztwo": "1,79 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "136,29 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,28 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,09 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-11-15", "DATA_START": "2018-06-14", "DOFINANSOWANIE": "164041671.20", "WARTOSC": "246217143.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zaprojektowanie oraz rewitalizacja jednotorowych, niezelektryfikowanych, szerokotorowych (1520 mm) linii kolejowych nr 57 (na odcinku od km 161,496 do km 188,260) oraz nr 923 (na odcinku od km 0,000 do km 1,120) wraz z urz\u0105dzeniami sterowania ruchem kolejowym i obiektami in\u017cynieryjnymi. Kategoria linii nr 57 \u2013 pierwszorz\u0119dna, kategoria linii nr 923 \u2013 znaczenia miejscowego. Linia nr 57 jest na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci r\u00f3wnoleg\u0142a do linii kolejowej nr 6. Linia kolejowa nr 923 odchodzi od linii nr 57 w km 176,952 (w rozje\u017adzie nr 6) i tam ma sw\u00f3j pocz\u0105tek. Ca\u0142o\u015b\u0107 przedmiotu zam\u00f3wienia obejmuje wykonanie: 1) Dokumentacji projektowej niezb\u0119dnej do prawid\u0142owego wykonania wszystkich rob\u00f3t budowlanych i uzyskania dla niej wszystkich wymaganych opinii, uzgodnie\u0144, dopuszcze\u0144, warunk\u00f3w, decyzji i pozwole\u0144 niezb\u0119dnych do realizacji przedmiotu zam\u00f3wienia; 2) Wszystkich rob\u00f3t budowlanych zgodnie z zakresem zam\u00f3wienia na podstawie opracowanej przez Wykonawc\u0119 i zatwierdzonej przez Zamawiaj\u0105cego dokumentacji projektowej, o kt\u00f3rej mowa w ppkt 1), oraz wszystkich rob\u00f3t przygotowawczych niezb\u0119dnych do wykonania zakresu Umowy oraz wszelkich czynno\u015bci wymaganych Prawem; 3) Przeprowadzenie oceny zgodno\u015bci ka\u017cdego podsystemu strukturalnego obj\u0119tego zakresem zam\u00f3wienia na ka\u017cdym etapie (projektowania, budowy i ko\u0144cowych pr\u00f3b podsystemu). Zam\u00f3wienie obejmuje zaprojektowanie i wykonanie zakresu torowego, in\u017cynieryjnego i sterowania ruchem kolejowym oraz wszystkich bran\u017c niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego wykonania zadania. Zamawiaj\u0105cy zwraca szczeg\u00f3ln\u0105 uwag\u0119, i\u017c ca\u0142o\u015b\u0107 przedmiotu Zam\u00f3wienia powinna by\u0107 wykonana zgodnie z Standardami Technicznymi.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "\u201eRewitalizacja linii kolejowej nr 57 na odcinku Ku\u017anica Bia\u0142ostocka \u2013 Gieniusze (S)\u201d \"Rewitalizacja linii kolejowej nr 923 na odcinku Bufa\u0142owo Wsch\u00f3d \u2013 Bufa\u0142owo (S)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5477.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-01", "DATA_START": "2018-10-02", "DOFINANSOWANIE": "3166711.54", "WARTOSC": "3725543.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Gminy Ku\u017anica w okresie od 02.10.2018 roku do 01.07.2021 roku. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 3 725 543 PLN Warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w kwalifikowanych 3 725 543 PLN. Wnioskodawca zabezpieczy \u015brodki na realizacj\u0119 projektu. Wnioskodawca posiada wszystkie niezb\u0119dne zasoby techniczne i ludzkie do realizacji przedmiotowego projektu (koszt inspektora nadzoru zosta\u0142a przewidziany w projekcie). Wnioskodawca jest w\u0142a\u015bcicielem dzia\u0142ki, na kt\u00f3rej b\u0119dzie realizowana inwestycja. W wyniku realizacji przedmiotowego projektu znacznie zwi\u0119kszy sie efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynku.", "BENEFICJENT": "GMINA KU\u0179NICA", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynku szkolnego w Gminie Ku\u017anica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 769.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-15", "DATA_START": "2017-03-28", "DOFINANSOWANIE": "694210.50", "WARTOSC": "1043945.67", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest instalacja zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych oraz ogniw fotowoltaicznych na budynkach mieszkalnych. W ramach projektu za\u0142o\u017cono instalacj\u0119 34 zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych s\u0142u\u017c\u0105cych do przygotowania wody ciep\u0142ej u\u017cytkowej oraz 20 instalacji fotowoltaicznych. Dzi\u0119ki projektowi w znacz\u0105cy spos\u00f3b zwi\u0119kszy si\u0119 ilo\u015b\u0107 energii wytworzonej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na terenie gminy. Szacuje si\u0119 ze w skali roku kolektory s\u0142oneczne b\u0119d\u0105 mog\u0142y wytworzy\u0107 ok. 100,57 MWh energii, za\u015b ogniwa fotowoltaiczne wytworz\u0105 ok. 67,02 MWh energii. Nast\u0105pi redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych pochodz\u0105cych z niskiej i wysokiej emisji. Ocenia si\u0119 i\u017c nast\u0105pi redukcja emisji CO2 oraz innych gaz\u00f3w o ok. 88,61 ton w skali roku. Projekt przyczyni si\u0119 do rozwoju postaw proekologicznych w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w gminy oraz pozwoli na korzystanie z energii odnawialnej s\u0142onecznej przyczyniaj\u0105c si\u0119 tym samym do oszcz\u0119dzania energii wytwarzanej w \u017ar\u00f3d\u0142ach konwencjonalnych.", "BENEFICJENT": "GMINA KU\u0179NICA", "TYTUL": "Budowa instalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii na terenie gminy Ku\u017anica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-15", "DOFINANSOWANIE": "585670.73", "WARTOSC": "721127.07", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Gminy Ku\u017anica w 2021 roku. Przedmiotem inwestycji jest rewitalizacja centrum miejscowo\u015bci Ku\u017anica polegaj\u0105ca na budowie linii kablowej oraz s\u0142up\u00f3w o\u015bwietleniowych. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wpisuje si\u0119 w ramy tzw. Rewitalizacji ma\u0142ej skali, dzi\u0119ki kt\u00f3rej poprawi si\u0119 jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez uporz\u0105dkowanie i zagospodarowanie przestrzeni publicznej, zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w. Projekt skierowany jest do spo\u0142eczno\u015bci lokalnej zamieszkuj\u0105cej obszar obj\u0119ty LSR LGD Szlak Tatarski. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane w GPR problemy obszaru zdegradowanego i rewitalizowanego, a tak\u017ce odpowiada na g\u0142\u00f3wne i istotne potrzeby okre\u015blone w LSR LGD SzlakTatarski, tj. modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego. Dzia\u0142ania inwestycyjne poprzez ulepszenie estetyki oraz nadanie walor\u00f3w funkcjonalnych przestrzeni podnios\u0105 atrakcyjno\u015b\u0107 turystyczn\u0105 obszaru, ale przede wszystkim s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144com obszaru Stowarzyszenia LGD SzlakTatarski, w tym grupom szczeg\u00f3lnie istotnym z punktu widzenia LSR.", "BENEFICJENT": "GMINA KU\u0179NICA", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa oraz usprawnienie przestrzenno-funkcjonalne centrum m. Ku\u017anica poprzez budow\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 142.36}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2021-06-01", "DOFINANSOWANIE": "403020.26", "WARTOSC": "474411.06", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica", "OPIS": "CelemG\u0142\u00f3wnymProjektuJestPoprawaPoziomuFunkcjonowaniaIntelektualnego,ruchowego i psycho-spo\u0142ecznego,rozw\u00f3jKompetencjiMatematyczno-przyrodniczych i informatycznychOrazPostaw/umiej\u0119tno\u015bci:kreatywno\u015bci,inicjatywno\u015bci iPracyZespo\u0142owejW\u015br\u00f3d75dzieci(30K,45M),aTak\u017ceUtworzenieNowychMiejscWychowaniaPrzedszkolnego(44NowychMiejsc),wzrostKompetencjiZawodowychWzakresiePracyZdzie\u0107miWwiekuPrzedszkolnym,tak\u017ce z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,poprzezUdzia\u0142Wszkoleniach5nauczycieliPrzedszkolaKu\u017anicyDo31.05.2023r. Grup\u0105 doc.proj.jest75dzieci(30-dz,45-ch) w wieku przedszkolnym okre\u015blonym wUst.z dnia7wrze\u015bnial991r.o systemie o\u015bwiaty oraz nauczycieli zPrzedszkola w Ku\u017anicy.Grupa docelowa spe\u0142nia wymagania zawarte wReg.konkursu nrRPPD.03.01.01-IZ.00-20- 002/17.Zadania: 1Utworzenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego2021-2022 2Bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 nowego oddzia\u0142u przedszkolnego2021-2022 3Utworzenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego2022-2023 4Bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 nowego oddzia\u0142u przedszkolnego2022-2023 5Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce zainteresowania 6Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce komp. matematyczno-przyrodnicze i informatyczne 7Zaj\u0119cia specjalistyczne 8Szkolenia nauczycieli Realizacja wsparcia w tym zaj\u0119cia dla dzieci w wieku przedszkolnym oraz szkolenia dla nauczycieli wynika z diagnozy potrzebPrzedszkola w Ku\u017anicy przeprowadzonej przez Przedszkole wKu\u017anicy w01.2018r.roku oraz zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy. Wszystkie zaj\u0119cia oraz wyjazdy realizowane w projekcie w Zad.5-8(finansowane z EFS)stanowi\u0105 uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu przez Przedszkole w Ku\u017anicy.Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu przez OWP(nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119)nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144(nak\u0142ad\u00f3w)prowadzonych przez OWP w okresie12m-cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie realizacji projektu. Projekt jest komplementarny z projektem sk\u0142adanym w ramach dzia\u0142ania8.2.1 RPOWP,w ramach kt\u00f3rego wybudowany zostanie nowy budynek przedszkola.", "BENEFICJENT": "GMINA KU\u0179NICA", "TYTUL": "Przedszkolak - ma\u0142y odkrywca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-13", "DATA_START": "2018-02-13", "DOFINANSOWANIE": "25396790.86", "WARTOSC": "37207500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustwo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d na obszarze bia\u0142ostockim. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 ten cel Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 wybudowanie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu. Zaprojektowana w przedmiotowej inwestycji sie\u0107 zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Obszar oddzia\u0142ywania sieci obejmuje wybrane miejscowo\u015bci z powiatu bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego oraz m. Bia\u0142ystok (286), stanowi on sp\u00f3jn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem infrastruktury i topologii. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 gospodarstwa domowe oraz plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane prze UKE jako \u201eBia\u0142e plamy\u201d,zlokalizowane na obszarach wskazanych miejscowo\u015bci, b\u0119d\u0105ce w zasi\u0119gu wybudowanej infrastruktury.Technologi\u0105 przyj\u0119t\u0105 do realizacji projektu jest FTTH.Przygotowana koncepcja projektu zak\u0142ada utworzenie sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 799,46 km,w tym budowa 763,73km oraz dzier\u017cawa 35,73 km, kt\u00f3ra obejmie swoim zasi\u0119giem 15 222 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie 116 jednostek o\u015bwiatowych.Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np. kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi grupie docelowej dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustwo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "KOBA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 KOBA Sp. z o.o. w wybranych miejscowo\u015bciach na obszarze bia\u0142ostockim (ID Obszaru: 3.3.20.37)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "199662.50", "WARTOSC": "236662.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica", "OPIS": "Celem projektu jest wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych dzieci w wieku 3-4 lat z gminy Ku\u017anica, poprzez utworzenie dodatkowych 25 miejsc wychowania przedszkolnego w ramach nowego oodzia\u0142u przedszkolnego w Przedszkolu w Ku\u017anicy. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na przeprowadzon\u0105 przez Dyrektora Przedszkola w Ku\u017anicy analiz\u0119 potrzeb i deficyt\u00f3w w obszarze edukacji przedszkolnej na terenie wiejskiej Gminy Ku\u017anica, kt\u00f3ra jest jednym z obszar\u00f3w o przeci\u0119tnym stopniu upowszechniania wychowania przedszkolnego w wojew\u00f3dztwie podlaskim. Projekt zak\u0142ada utworzenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego dla 25 dzieci w wolnym pomieszczeniu w budynku Przedszkola w Ku\u017anicy, w tym m.in. wyposa\u017cenie pomieszczenia, cz\u0119\u015bciow\u0105 modernizacj\u0119 placu zabaw, zakupu wyposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych oraz wsparcie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania oddzia\u0142u. Projekt wpisuje si\u0119 w cel 6 Strategii Rozwoju Gminy Ku\u017anica na lata 2015-2020 (Strefa spo\u0142eczna- edukacja, aktywizacja zawodowa, zapobieganie wykluczeniu spo\u0142ecznemu) poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej. Projekt jest zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi III Osi Priorytetowej Szczeg\u00f3\u0142owego Opisu Priorytet\u00f3w Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego na lata 2014-2020, poniewa\u017c wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie na terenie wojew\u00f3dztwa odsetka dzieci w wieku 3-4 lata obj\u0119tych edukacj\u0105 przedszkoln\u0105 (w tym zw\u0142aszcza dzieci z obszar\u00f3w wiejskich). Jego g\u0142\u00f3wnym rezultatem b\u0119d\u0105 wi\u0119ksze szanse edukacyjne dzieci z Gminy Ku\u017anica w kolejnym etapie edukacji, jakim jest szko\u0142a. Beneficjent (wnioskodawca) zobowi\u0105zuje si\u0119 do zachowania trwa\u0142o\u015bci utworzonych w ramach projektu miejsc wychowania przedszkolnego przez okres co najmniej 2 lata od daty zako\u0144czenia realizacji projektu. Po zako\u0144czeniu realizacji projektu oddzia\u0142 przedszkolny finansowany b\u0119dzie ze \u015brodk\u00f3w bud\u017cetu Gminy Ku\u017anica. Beneficjent uwzgl\u0119dni w arkuszu organizacyjnym Plac\u00f3wki dok\u0142adn\u0105 liczb\u0119 miejsc wychowania przedszkolnego utworzonych w projekcie. Organem prowadzacym Przedszkole jest Gmina Ku\u017anica.", "BENEFICJENT": "GMINA KU\u0179NICA", "TYTUL": "Ka\u017cdy chce by\u0107 przedszkolakiem - zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci dzieci do przedszkola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.53}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2020-12-01", "DOFINANSOWANIE": "21394006.28", "WARTOSC": "30999713.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz jednostkom publicznym tj. jednostkom Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d, na terenie powiat\u00f3w bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego i miasta Bia\u0142ystok, poprzez budow\u0119 niezb\u0119dnej infrastruktury telekomunikacyjnej. Szczeg\u00f3lnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest maksymalizacja pokrycia obszaru nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA, umo\u017cliwiaj\u0105cymi \u015bwiadczenie us\u0142ugi dost\u0119pu do Internetu o parametrach co najmniej 100 Mb/s, telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego. Obszar oddzia\u0142ywania sieci stanowi sp\u00f3jn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem infrastruktury i topologii. Zaprojektowana sie\u0107 zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym. Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 m.in. do podniesienia poziomu edukacji poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do materia\u0142\u00f3w naukowych i dydaktycznych, zapobieganiu zjawisku wykluczenia cyfrowego, poprawie poziomu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz aktywizacji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Sie\u0107 zostanie wybudowana w technologii FTTH. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 gospodarstwa domowe oraz jednostki publiczne (OSP) wskazane przez UKE jako \u201ebia\u0142e plamy\u201d. Przygotowana koncepcja projektu zak\u0142ada utworzenie sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 665,611 km, w tym wybudowanie 650,413 km sieci oraz wykorzystanie istniej\u0105cej sieci (dzier\u017cawa) o d\u0142ugo\u015bci 15,198 km, kt\u00f3ra obejmie swoim zasi\u0119giem 8 991 gospodarstw domowych oraz umo\u017cliwi pod\u0142\u0105czenie 8 jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne sieci, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej, (np.: ruroci\u0105gi, kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem.", "BENEFICJENT": "KOBA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 KOBA Sp. z o.o. na obszarze podlaskim cz\u0119\u015b\u0107 A (ID Obszaru: 4.20a)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "103222.51", "WARTOSC": "121438.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica", "OPIS": "Projekt dotyczy dzia\u0142a\u0144 z zakresu wsparcia funkcjonowania \u015brodowiskowej plac\u00f3wki wsparcia dziennego - \u015awietlicy \u015arodowiskowej w Ku\u017anicy w kt\u00f3rej obecnie wsparciem obj\u0119tych jest 15 dzieci i m\u0142odzie\u017cy zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach projektu zostanie poszerzona oferta wsparcia skierowana do dzieci obecnie korzystaj\u0105cych ze wsparcia \u015bwietlicy oraz zostan\u0105 utworzone nowe miejsca dla grupy 5 dzieci. W ramach projektu zostan\u0105 wdro\u017cone tak\u017ce dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce wspieraniu rodzin w rozwoju i samodzielnym wype\u0142nianiu funkcji spo\u0142ecznych oraz rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci opieku\u0144czo-wychowawczych poprzez warsztaty dla rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w prawnych dzieci korzystaj\u0105cych ze wsparcia \u015bwietlicy oraz innych rodzin z ich \u015brodowiska, w kt\u00f3rych udzia\u0142 we\u017amie grupa 20 os\u00f3b (11K, 9M), kt\u00f3rych dzieci korzystaj\u0105 ze wsparcia plac\u00f3wek wsparcia dziennego. Projekt zak\u0142ada wsparcie 20-osobowej grupy dzieci (10K, 10M) korzystaj\u0105cych lub maj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 korzystanie ze wsparcia plac\u00f3wki wsparcia dziennego. W ramach projektu dzieci i m\u0142odzie\u017c zagro\u017cona wykluczaniem spo\u0142ecznym skorzystaj\u0105 z takich forma wsparcia zwi\u0119kszaj\u0105cych kompetencje kluczowe jak: zaj\u0119cia z j\u0119zyka angielskiego oraz \"Matematyka - umys\u0142u gimnastyka\". Oferta \u015bwietlicy zostanie tak\u017ce poszerzona o zaj\u0119cia sportowe i zaj\u0119cia korekcyjne, gdy\u017c to w\u0142a\u015bnie w tych obszarach dostrze\u017cono najwi\u0119ksze deficyty rozwojowe. Ponadto kompetencje kluczowe w zakresie \u015bwiadomo\u015bci i ekspresji kulturalnej uczestnicy b\u0119d\u0105 mieli tak\u017ce okazje podnie\u015b\u0107 w trakcie terapii psychospo\u0142ecznej poprzez teatr. W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone prace s\u0142u\u017c\u0105ce przystosowaniu plac\u00f3wki do zwi\u0119kszenia ilo\u015bci miejsc. Zatrudniony zostanie dodatkowy wychowawca, aby zapewni\u0107 efektywn\u0105 opiek\u0119 nad wi\u0119ksz\u0105 grup\u0105. W ramach projektu b\u0119dzie tak\u017ce prowadzona wsp\u00f3\u0142praca z rodzicami lub opiekunami dzieci, a tak\u017ce plac\u00f3wkami o\u015bwiatowymi i podmiotami leczniczymi prowadzona przez terapeut\u00f3w i wychowawc\u00f3w. Trwa\u0142o\u015b\u0107 plac\u00f3wki zostanie zapewniona przez 2 lata po projekc", "BENEFICJENT": "CARITAS ARCHIDIECEZJI BIA\u0141OSTOCKIEJ", "TYTUL": "Budujemy swoj\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 w \u015bwietlicy w Ku\u017anicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-17", "DOFINANSOWANIE": "586671.31", "WARTOSC": "618104.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wykonanie zada\u0144 maj\u0105cych na celu realizacj\u0119 operacji uj\u0119tych w LSR oraz sprawne realizowanie Planu komunikacji. B\u0119d\u0105 to mi\u0119dzy innymi: zadania wspieraj\u0105ce funkcjonowanie biura LGD (zatrudnienie pracownik\u00f3w, zapewnienie funkcjonowania biura), zwi\u0119kszanie kwalifikacji pracownik\u00f3w biura i cz\u0142onk\u00f3w Rady; dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu aktywizacj\u0119 lokalnej spo\u0142eczno\u015bci m.in. poprzez realizacj\u0119 Planu komunikacji (tj. m.in. kampanie informacyjno-promocyjne, warsztaty, spotkania, utrzymanie strony internetowej); organizacja wydarze\u0144 promocyjnych; tworzenie i rozpowszechnianie materia\u0142\u00f3w promocyjno-informacyjnych oraz monitorowanie i ewaluacja wdra\u017cania Lokalnej Strategii Rozwoju. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 kierowane do mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA SZLAK TATARSKI", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania Szlak Tatarski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "52626.60", "WARTOSC": "52626.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa Firma Produkcyjno Handlowo Us\u0142ugowa \"AS\" Stefan Garkowski w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO HANDLOWO US\u0141UGOWA \"AS\" STEFAN GARKOWSKI", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa Firma Produkcyjno Handlowo Us\u0142ugowa \"AS\" Stefan Garkowski w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "499998.00", "WARTOSC": "543723.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "CEL G\u0141. Wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej 20 (9 kobiet i 11 m\u0119\u017cczyzn) mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD Szlak Tatarski znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez udzielenie im wsparcia prowadz\u0105cego do utworzenia przez nich 10 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych na terenie LGD Szlak Tatarski. G\u0141.REZ. -utworzenie min.10 miejsc pracy w ramach udzielonych dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp. -obj\u0119cie wsparciem pomostowym finansowym i niefinansowym 10 UP, -zwi\u0119kszenie wiedzy u 15 UP (7K i 8M) z zakresu m.in.podejmowania i prowadzenia dzia\u0142.gosp., przygotowania biznesplanu. - min. 4 os. b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y przez okres 6 m/cypo opuszczeniu programu(SPE\u0141NIENIE KRYT.NR2 ZA\u0141.7,str.10) GR.DOCELOWA : Os. fiz. w wieku od 30 r.\u017c. (wiek ustala si\u0119 na podstawie daty ur. w dniu rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142.gosp. (z wy\u0142\u0105czeniem os. kt\u00f3re posiadaly aktywny wpis CEIDG,by\u0142y zarejestrowane jako przedsiebiorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142.gosp. na podst.odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 ms-cy poprzedzajacych dzien przystapienia do projektu jako dzien z\u0142o\u017cenia dokumentacji rekrutacyjnej ) zamieszkuj\u0105ce obszar obj\u0119ty Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Dzia\u0142ania LGD Szlak Tatarski na lata 2014-2020 w rozumieniu przepis\u00f3w KC b\u0119d\u0105ce osobami bezrobotnymi , biernymi zaw.,jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (ON), osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz os. o niskich kwlaifikacjach. Jednoczesnie min. 60% GD b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os.bezrobotne lub os. bierne zawodowo, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej syt.na rynku pracy, tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz os. o niskich kwalifikacjach ( ZGD.Z ZA\u0141.1 Warunki udzielenia wsparcia ...,s. 20) G\u0141.ZADANIA: 1. Rekrutacja, 2. Doradztwo indywidualne, 3. Dotacja inwestycyjna, 4. Wsparcie pomostowe finansowe, 5. Specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIZNES I PRAWO", "TYTUL": "Czas na zmian\u0119! Czas na biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "422571.34", "WARTOSC": "445126.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wykonanie zada\u0144 maj\u0105cych na celu realizacj\u0119 operacji uj\u0119tych w LSR oraz sprawne realizowanie Planu Komunikacji. B\u0119d\u0105 to mi\u0119dzy innymi: zadania wspieraj\u0105ce funkcjonowanie biura LGD (zatrudnienie pracownik\u00f3w, zapewnienie funkcjonowania biura), zwi\u0119kszanie kwalifikacji pracownik\u00f3w biura i cz\u0142onk\u00f3w Rady (szkolenia); dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu aktywizacj\u0119 lokalnej spo\u0142eczno\u015bci m.in. poprzez realizacj\u0119 Planu Komunikacji (tj. m.in. kampanie informacyjno-promocyjne, warsztaty, spotkania, utrzymanie strony internetowej); organizacja wydarze\u0144 promocyjnych; tworzenie i rozpowszechnianie materia\u0142\u00f3w promocyjno-informacyjnych oraz monitorowanie i ewaluacja wdra\u017cania Lokalnej Strategii Rozowju. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 kierowane do mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego Lokalna Strategi\u0105 Rozwoju.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA SZLAK TATARSKI", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania Szlak Tatarski w 2018 roku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "409408.80", "WARTOSC": "431350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wykonanie zada\u0144 maj\u0105cych na celu realizacj\u0119 operacji uj\u0119tych w LSR oraz sprawne realizowanie Planu Komunikacji. B\u0119d\u0105 to mi\u0119dzy innymi: zadania wspieraj\u0105ce funkcjonowanie biura LGD (zatrudnienie pracownik\u00f3w, zapewnienie funkcjonowania biura), zwi\u0119kszanie kwalifikacji pracownik\u00f3w biura i cz\u0142onk\u00f3w Rady (szkolenia); dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu aktywizacj\u0119 lokalnej spo\u0142eczno\u015bci m.in. poprzez realizacj\u0119 Planu Komunikacji (tj. m.in. kampanie informacyjno-promocyjne, warsztaty, spotkania, utrzymanie strony internetowej); organizacja wydarze\u0144 promocyjnych; tworzenie i rozpowszechnianie materia\u0142\u00f3w promocyjno-informacyjnych oraz monitorowanie i ewaluacja wdra\u017cania Lokalnej Strategii Rozwoju. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 kierowane do mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego Lokalna Strategi\u0105 Rozwoju.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141NIA SZLAK TATARSKI", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania Szlak Tatarski w 2019 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-12", "DATA_START": "2018-11-21", "DOFINANSOWANIE": "41801.38", "WARTOSC": "53489.93", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia, kt\u00f3re b\u0119dzie realizowane w ramach projektu, jest odbi\u00f3r ju\u017c zdj\u0119tych i zabezpieczonych odpad\u00f3w z teren\u00f3w Gminy Ku\u017anica. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 odbi\u00f3r z 62 posesji wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest o \u0142\u0105cznej wadze 142,321 MG (zgodnie z zapisami dokumentami do naboru -1 m2 wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest wa\u017cy 0,011 Mg). Projekt b\u0119dzie realizowany od 21.11.2018 do 12.06.2019 roku. W projekcie przewidziano tylko jednio zadanie \u2013 Selektywna zbi\u00f3rka i usuni\u0119cie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z teren\u00f3w Gminy Ku\u017anica.", "BENEFICJENT": "GMINA KU\u0179NICA", "TYTUL": "Usuwanie i unieszkodliwianie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z terenu Gminy Ku\u017anica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "380984.68", "WARTOSC": "401425.88", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wykonanie zada\u0144 maj\u0105cych na celu realizacj\u0119 operacji uj\u0119tych w LSR oraz sprawne realizowanie Planu Komunikacji. B\u0119d\u0105 to mi\u0119dzy innymi: zadania wspieraj\u0105ce funkcjonowanie biura LGD (zatrudnienie pracownik\u00f3w, zapewnienie funkcjonowania biura), zwi\u0119kszanie kwalifikacji pracownik\u00f3w biura i cz\u0142onk\u00f3w Rady, cz\u0142onk\u00f3w Zarz\u0105du (szkolenia); dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu aktywizacj\u0119 lokalnej spo\u0142eczno\u015bci m.in. poprzez realizacj\u0119 Planu Komunikacji (tj. m.in. kampanie informacyjno-promocyjne, warsztaty, spotkania, utrzymanie strony internetowej); organizacja wydarze\u0144 promocyjnych; tworzenie i rozpowszechnianie materia\u0142\u00f3w promocyjno-informacyjnych oraz monitorowanie i ewaluacja wdra\u017cania Lokalnej Strategii Rozwoju. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 kierowane do mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego Lokalna Strategi\u0105 Rozwoju.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141NIA SZLAK TATARSKI", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania Szlak Tatarski w 2020 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "664203.60", "WARTOSC": "781416.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Cel:Wzrost kompetencji spo\u0142.-zaw.niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d 72(44K,28M)os.niepracuj\u0105cych,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszka\u0142ych w gm.powiatu bia\u0142ostockiego,hajnowskiego,siemiatyckiego,sok\u00f3lskiego,w kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.z tytu\u0142u bezrob.jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj.podlaskim,poprzez realizacj\u0119 programu us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142.i zaw.,w okresie 01.03-31.12.2020. Rezultaty: L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-19K,11M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-7K,4M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-10K,5M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,poszukuj\u0105cych pracy,uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu,zdobywaj\u0105cych kwalifikacje,pracuj\u0105cych(\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu-22K,14M GD:72(44K,28M)os.niepracuj\u0105cych,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszka\u0142ych w gm.powiatu bia\u0142ostockiego,hajnowskiego,siemiatyckiego,sok\u00f3lskiego,w kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.z tytu\u0142u bezrob.jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj.podlaskim-zgodnie z przepisami KC w stosunku do os.fizycznych. Zadania: 1 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.spo\u0142.\u2013poradnictwo specjalistyczne psychologiczne i prawne 2 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.spo\u0142.\u2013trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i coaching 3 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.zaw.\u2013poradnictwo zawodowe 4 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.zaw.\u2013szkolenia zawodowe 5 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.zaw.\u2013po\u015brednictwo pracy 6 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.zaw.\u2013sta\u017c zawodowy 7 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.zaw.\u2013zatrudnienie wspomagane", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Sta\u0142a \u015bcie\u017cka aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "760969.30", "WARTOSC": "895258.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Cel:Wzrost kompetencji spo\u0142.-zaw.niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d 72(44K,28M)os. niepracuj\u0105cych,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszka\u0142ych w gm.powiatu augustowskiego,grajewskiego,monieckiego,sok\u00f3lskiego,w kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.z tytu\u0142u bezrob.jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj.podlaskim,poprzez realizacj\u0119 programu us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142.i zaw.,w okresie 01.01-31.10.2020. Rezultaty: L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,5M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-7K,4M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-18K,11M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,poszukuj\u0105cych pracy,uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu,zdobywaj\u0105cych kwalifikacje,pracuj\u0105cych(\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek)po opuszczeniu programu-18K,11M GD:72(44K,28M)os. niepracuj\u0105ce,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszka\u0142e w gminach powiatu augustowskiego,grajewskiego,monieckiego,sok\u00f3lskiego,w kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z tytu\u0142u bezrobocia jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj.podlaskim(kryterium premiuj\u0105ce 4)-zgodnie z przepisami KC w stosunku do os.fizycznych. Zadania: 1 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.spo\u0142.\u2013trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i coaching 2 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.spo\u0142.\u2013poradnictwo specjalistyczne:prawne oraz mediacja 3 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013poradnictwo zawodowe 4 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013kursy i szkolenia zawodowe 5 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013po\u015brednictwo pracy 6 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013sta\u017c zawodowy 7 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013zatrudnienie wspomagane", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "W\u0142a\u015bciwa \u015bcie\u017cka aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "666192.91", "WARTOSC": "783756.37", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 50 MATEK z gmin Subregionu Bia\u0142ostockiego o ponadprzeci\u0119tnym odsetku \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z tytu\u0142u bezrobocia do\u015bwiadczaj\u0105cych WIELOKROTNEGO WYKLUCZENIA z powodu dw\u00f3ch przes\u0142anek. Celem jest zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i reintegracja spo\u0142eczna poprzez kompleksowe wsparcie w oparciu o I\u015aR. Projekt powsta\u0142 po wnikliwej analizie potrzeb oraz oczekiwa\u0144 kobiet i odpowiada na niski poziom kompetencji \u017cyciowych, wycofywanie si\u0119 z RP i dezaktualizacj\u0119 kwalifikacji zawodowych MATEK oraz ich niedostateczne do\u015bwiadczenie, jest te\u017c odpowiedzi\u0105 na niedostosowanie instrument\u00f3w wsparcia reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej do ich indywidualnych potrzeb. Lider i Partner w ramach wielosektorowego partnerstwa opracowali zestaw kompleksowych i zindywidualizowanych form wsparcia: wypracowanie I\u015aR dla ka\u017cdej beneficjentki, spotkania grup wsparcia, warsztaty rozwijaj\u0105ce kompetencje \u017cyciowe, przez ca\u0142y projekt opieka psychologa, socjoterapeuty, prawnika i mediatora. Dodatkowo podczas trwania zaj\u0119\u0107 z MATKAMI - b\u0119d\u0105 organizowane zaj\u0119cia animacyjne dla ich dzieci. 40 BO przejdzie kurs zawodowy potwierdzaj\u0105cy kwalifikacje/kompetencje zawodowe (przygotowane kursy zawodowe dotycz\u0105 zawod\u00f3w poszukiwanych na lokalnym RP), indywidualne po\u015brednictwo pracy, a 20 odb\u0119dzie 4-miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe. Instrumenty wsparcia zostan\u0105 zaadaptowane do konkretnych potrzeb danych uczestniczek (ze wzgl\u0119du na wiek, wykszta\u0142cenie i status na RP), wsparcie dostosowane jest do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Projekt wpisuje si\u0119 w: SRWP do 2020, Krajowy Program Przeciwdzia\u0142ania Ub\u00f3stwu i Wykluczeniu Spo\u0142ecznemu 2020, Strategi\u0119 Polityki Spo\u0142ecznej Woj. Podlaskiego do 2020. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce warunki premiuj\u0105ce: 1.partnerstwo wielosektorowe, 2.wsparcie os. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia, 3. z gmin o ponadprzeci\u0119tnym odsetku \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z tytu\u0142u bezrobocia, 4.wykorzystanie rozwi\u0105za\u0144 innowacyjnych PO KL.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU KOMPETENCJI PRO-SKILLS", "TYTUL": "superMAMA \u2013 kompleksowy program reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej kobiet", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "601007.58", "WARTOSC": "707067.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 50 KOBIET zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie 10 gmin Subregionu Bia\u0142ostockiego o ponadprzeci\u0119tnym odsetku \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z tytu\u0142u bezrobocia, korzystaj\u0105cych z lub kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u015bwiadcze\u0144 PS , do\u015bwiadczaj\u0105cych WIELOKROTNEGO WYKLUCZENIA spo\u0142ecznego. Celem jest zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i reintegracja spo\u0142eczna poprzez kompleksowe wsparcie w oparciu o I\u015aR. Projekt powsta\u0142 po wnikliwej analizie potrzeb oraz oczekiwa\u0144 kobiet i odpowiada na niski poziom kompetencji \u017cyciowych, wycofywanie si\u0119 z RP i dezaktualizacj\u0119 kwalifikacji zawodowych KOBIET oraz ich niedostateczne do\u015bwiadczenie, jest te\u017c odpowiedzi\u0105 na niedostosowanie instrument\u00f3w wsparcia reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej do ich indywidualnych potrzeb. Lider i Partner w ramach wielosektorowego partnerstwa opracowali zestaw kompleksowych i zindywidualizowanych form wsparcia: wypracowanie I\u015aR dla ka\u017cdej beneficjentki, warsztaty rozwijaj\u0105ce kompetencje \u017cyciowe oraz spo\u0142eczne, przez ca\u0142y projekt opieka psychologa, socjoterapeuty, prawnika i mediatora. 40 BO przejdzie kurs zawodowy potwierdzaj\u0105cy kwalifikacje/kompetencje zawodowe (przygotowane kursy zawodowe dotycz\u0105 zawod\u00f3w poszukiwanych na lokalnym RP), indywidualne po\u015brednictwo pracy, a 20 odb\u0119dzie 4-miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe. Instrumenty wsparcia zostan\u0105 zaadaptowane do konkretnych potrzeb danych uczestniczek (ze wzgl\u0119du na wiek, wykszta\u0142cenie i status na RP), wsparcie dostosowane jest do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Projekt wpisuje si\u0119 w: SRWP do 2020, Krajowy Program Przeciwdzia\u0142ania Ub\u00f3stwu i Wykl. Spo\u0142. 2020, Strategi\u0119 Polityki Spo\u0142ecznej Woj. Podl. do 2020. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce warunki premiuj\u0105ce: 1.partnerstwo wielosektorowe, 2.wsparcie os. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia, 3. z gmin o ponadprzeci\u0119tnym odsetku \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z tytu\u0142u bezrobocia, 4.wykorzystanie rozwi\u0105za\u0144 innowacyjnych PO KL.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU KOMPETENCJI PRO-SKILLS", "TYTUL": "NIEwykluczone! - aktywna integracja spo\u0142eczno-zawodowa Kobiet", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.49}], "children": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1897.044800680603, "v": "7,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 88.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1897,04 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "69.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "68.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1533.9289936801167, "v": "6,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 2572.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 362.9907219251337, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.12508507535245503, "v": "0,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1162.8317136606709, "v": "4,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1162,83 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "41.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 554.5888381137578, "v": "2,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 223.1299562469616, "v": "917,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 172.55982012639765, "v": "709,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 89.78130043753039, "v": "369,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 70.78440933398153, "v": "291,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40.28888915896937, "v": "165,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.967457462323773, "v": "24,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3.509846864365581, "v": "14,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1.56490034030141, "v": "6,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 0.6562955760816723, "v": "2,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1005.8797253281479, "v": "4,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "1005,88 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "22.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "51.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 704.1421706368498, "v": "2,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 267.45401798736026, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 31.66178901312591, "v": "130,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.254025279533301, "v": "9,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.23734564900340302, "v": "0,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.130376762275158, "v": "0,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 379.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 510.3150996596988, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "510,32 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "12.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 400.5898784637823, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45.5164924647545, "v": "187,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 23.453726300437527, "v": "96,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 22.80782936315022, "v": "93,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 17.947173067574138, "v": "73,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 497.9473456490033, "v": "2,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "497,95 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "7.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "8.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 245.78975449684006, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 812.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 88.8186071949441, "v": "365,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 75.72144628099173, "v": "311,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 42.73598930481283, "v": "175,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 17.50121536217793, "v": "72,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 13.001927564414196, "v": "53,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 11.756541079241615, "v": "48,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1.7985926105979582, "v": "7,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.823271754982985, "v": "3,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 265.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 196.63157024793384, "v": "808,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "196,63 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "49.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 68.77683762761302, "v": "282,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 47.66343218279047, "v": "196,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 31.623050559066602, "v": "130,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 26.86886242100146, "v": "110,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17.11426835196889, "v": "70,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.7170126397666508, "v": "11,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.6042780748663101, "v": "6,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.2638283908604764, "v": "1,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 188.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 101.26397666504619, "v": "416,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "101,26 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "59.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 60.76810889645114, "v": "250,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 38.065143412736994, "v": "156,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.430724355858046, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 59.421259115216344, "v": "244,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "59,42 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "54.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "92.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 54.7832547399125, "v": "225,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 2.0590058337384542, "v": "8,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 1.215362177929023, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.215362177929023, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.1482741857073408, "v": "0,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 55.240221195916384, "v": "227,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "55,24 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "65.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 41.38330092367525, "v": "170,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 11.426195916383083, "v": "47,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 2.430724355858046, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 55.096103548857556, "v": "226,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "55,10 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "47.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "88.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49.753213417598445, "v": "204,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3.6780578512396693, "v": "15,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.6648322800194457, "v": "6,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 45.87703937773456, "v": "188,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "45,88 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "77.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 45.87703937773456, "v": "188,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 23.454314535731648, "v": "96,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "23,45 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "80.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 17.13443121050073, "v": "70,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.076810889645114, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.24307243558580457, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 18.730038891589693, "v": "77,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "18,73 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "65.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 18.730038891589693, "v": "77,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 16.285853184248907, "v": "67,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "16,29 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "89.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 16.285853184248907, "v": "67,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12.111570247933884, "v": "49,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "12,11 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "61.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "5.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.996840058337384, "v": "24,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.87603305785124, "v": "24,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20952843947496355, "v": "0,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.02916869227029655, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2.90034030140982, "v": "11,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,90 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "96.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 2.90034030140982, "v": "11,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}