{"gmina": "Jan\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Jan\u00f3w", "kod_gus": "062013711022", "kod_gus_podregionu": "062013700000", "eurostat": "PL841", "ludnosc": 4203, "budzet": {"dochody": "23,96 mln z\u0142", "wydatki": "22,72 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 17.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 18165669.45, "dane1": 18955253.8, "dane2": 18165669.45, "dane4": 789584.3500000015}, {"label": "2017", "dane0": 18350325.78000001, "dane1": 20846188.790000014, "dane2": 18350325.78000001, "dane4": 2495863.0100000054}, {"label": "2018", "dane0": 20067444.830000002, "dane1": 22663380.06, "dane2": 20067444.830000002, "dane4": 2595935.2299999967}, {"label": "2019", "dane0": 21548616.139999997, "dane1": 19368056.410000004, "dane2": 19368056.410000004, "dane3": 2180559.729999993}, {"label": "2020", "dane0": 23960915.189999998, "dane1": 22719712.599999998, "dane2": 22719712.599999998, "dane3": 1241202.5899999999}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4045632.2399999998, "dane1": 5186486.7200000025}, {"label": "2017", "dane0": 3829857.6999999997, "dane1": 5256082.580000001}, {"label": "2018", "dane0": 3723438.65, "dane1": 5413676.82}, {"label": "2019", "dane0": 4142042.69, "dane1": 6016728.329999999}, {"label": "2020", "dane0": 3909413.66, "dane1": 6407674.020000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "0,00 tys z\u0142", "wydatki": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.0, "wydatki_kierunek": "brak danych", "dochody_zmiana": 0.0, "dochody_kierunek": "brak danych"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7895843500000015}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7895843500000015}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.495863010000005}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.495863010000005}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.5959352299999967}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.5959352299999967}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.180559729999993}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.180559729999993}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 1.2412025899999999}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 1.2412025899999999}], "dochod_ue": "597,22 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "6,19 mln z\u0142", "gmina_pc": "1472.3 z\u0142", "powiat": "3,03 mln z\u0142", "powiat_pc": "721.0 z\u0142", "wojewodztwo": "1,83 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "113,08 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "842,02 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,40 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3909413.66, "wydatki": 6407674.020000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-05-24", "DATA_START": "2018-10-16", "DOFINANSOWANIE": "1343552.50", "WARTOSC": "1580650.01", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci i atrakcyjno\u015bci szkolnictwa zawodowego w powiecie sok\u00f3lskim, a tak\u017ce polepszenie warunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego, dostosowanych do potrzeb gospodarczych i spo\u0142ecznych regionu oraz stworzenie warunk\u00f3w zbli\u017conych do rzeczywistego \u015brodowiska pracy zawodowej poprzez doposa\u017cenie pracowni zawodowych Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego w Janowie. Realizacja projektu umo\u017cliwi zintegrowanie kszta\u0142cenia zawodowego z rynkiem pracy w powiecie sok\u00f3lskim. Dzia\u0142ania w zakresie wyposa\u017cenia/doposa\u017cenia Szko\u0142y w sprz\u0119t, urz\u0105dzenia i narz\u0119dzia do praktycznej nauki zawodu wynikaj\u0105 z diagnozy potrzeb przeprowadzonej przez plac\u00f3wk\u0119, Strategii Rozwoju Szko\u0142y na lata 2018-2023 oraz s\u0105 zgodne z opisami rekomendowanego przez KOWEZiU wyposa\u017cenia pracowni i warsztat\u00f3w szkolnych. Przewidywane nak\u0142ady inwestycyjne: Dotacja (84,99%): 1 343 552,50 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 237 097,51 z\u0142 Razem wydatki kwalifikowane: 1 580 650,01z\u0142 Wydatki niekwalifikowane: 0,00 z\u0142 Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 1 580 650,01 z\u0142 Okres realizacji projektu: III kw 2018- II kw 2019", "BENEFICJENT": "MINISTERSTWO ROLNICTWA I ROZWOJU WSI", "TYTUL": "Nowoczesna baza dydaktyczna przysz\u0142o\u015bci\u0105 kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego w Janowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 319.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-12-20", "DOFINANSOWANIE": "836220.00", "WARTOSC": "1870092.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem i celem projektu jest rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia znacz\u0105co udoskonalonej us\u0142ugi rob\u00f3t in\u017cynieryjnych polegaj\u0105cych na zag\u0119szczaniu grunt\u00f3w spoistych na rynku budowlanym poprzez zakup niezb\u0119dnych zaawansowanych technologicznie maszyn i urz\u0105dze\u0144. Przedsi\u0119biorstwo zajmuje si\u0119 wykonywaniem szeroko poj\u0119tych us\u0142ug rob\u00f3t in\u017cynieryjnych. Projektanci i wykonawcy rob\u00f3t in\u017cynieryjnych czy tez drogowych nie maj\u0105 wp\u0142ywu na rodzaj gruntu, jaki wyst\u0119puje w miejscu budowy. Nowa, udoskonalona us\u0142uga wraz z jej technologi\u0105 stosowania nie tylko bardzo pozwoli wykorzysta\u0107 powstaj\u0105cy odpad \u2013 grunty spoiste ponownie poprzez ich stabilizowanie wapnem palonym, to spowoduje znaczne oszcz\u0119dno\u015bci surowcowe i materia\u0142owe. Tu doskonale sprawdz\u0105 si\u0119 w\u0142a\u015bnie nowe technologie zapewniaj\u0105ce du\u017c\u0105 efektywno\u015b\u0107 i szybko\u015b\u0107 \u015bwiadczenia rob\u00f3t in\u017cynieryjnych oraz zapewni\u0105 jak najmniejsz\u0105 ingerencj\u0119 negatywn\u0105 w \u015brodowisko naturalne. Przedsi\u0119biorstwo zwi\u0119kszy swoj\u0105 wydajno\u015b\u0107, jako\u015b\u0107, terminowo\u015b\u0107 oraz wykona swoje us\u0142ugi z najwi\u0119ksz\u0105 dba\u0142o\u015bci\u0105 o \u015brodowisko. Zastosowanie nowego procesu zwi\u0105zane jest z zastosowaniem, wykorzystaniem oraz zakupem specjalistycznych maszyn i urz\u0105dze\u0144, kt\u00f3re razem tworz\u0105 now\u0105 us\u0142ug\u0119 i metod\u0105 wykonywania rob\u00f3t in\u017cynieryjnych na rynku regionalnym \u2013 zag\u0119szczanie grunt\u00f3w spoistych stanowi\u0105cych odpad budowlany wapnem palonym. Dzi\u0119ki tej technologii oszcz\u0119dzamy wykorzystanie kruszywa, kt\u00f3re nie jest zasobem odnawialnym. Firma AQUA stanie si\u0119 bardziej konkurencyjna na rynku regionalnym. B\u0119dzie mog\u0142a pozyskiwa\u0107 wi\u0119ksz\u0105 ilo\u015b\u0107 zlece\u0144 w tym wi\u0119kszych zlece\u0144, kontrakt\u00f3w. Zakres projektu b\u0119dzie realizowany w 3 zadaniach: Zadanie 1: Nabycie koparki ko\u0142owej. Zadanie 2: Nabycie specjalistycznych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w postaci: szybkoz\u0142\u0105cza wraz z monta\u017cem, zag\u0119szczarki z p\u0142yt\u0105 adapterow\u0105, skoczka wraz z p\u0142yt\u0105, recyklera gruntu, dozownika spoiwa, grabi rozdrabniaj\u0105cych. Zadanie 3: Nabycie koparko \u2013 \u0142adowarki. Projekt zostanie zrealizowany w okresie od 20/12/2019 do 31/12/2020.", "BENEFICJENT": "P.H.U. \"AQUA\" RENATA SZKI\u0141\u0104D\u0179", "TYTUL": "Wdro\u017cenie ekoinnowacji procesowych i wzrost zatrudnienia poprzez nowe inwestycje w przedsi\u0119biorstwie \u201eAQUA\u201d.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 198.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-03-08", "DOFINANSOWANIE": "666888.02", "WARTOSC": "1060910.01", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje renowacj\u0119 drewnianego budynku zlokalizowanego we wsi Kizielany (gmina Jan\u00f3w) na dzia\u0142ce nr 150, w kt\u00f3rym niegdy\u015b mie\u015bci\u0142a si\u0119 szko\u0142a podstawowa. Zmodernizowany obiekt b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142 spo\u0142eczno\u015bci lokalnej przede wszystkim do zwi\u0119kszenia potencja\u0142u kapita\u0142u spo\u0142ecznego poprzez podnoszenie kompetencji mieszka\u0144c\u00f3w, nabywanie przez nich nowych umiej\u0119tno\u015bci. W ramach prac budowlanych konieczne b\u0119dzie przeprowadzenie prac termomodernizacyjnych (wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, docieplenie \u015bcian), wymiana pokrycia dachowego, wykonanie centralnego ogrzewania, instalacji elektrycznej, a tak\u017ce generalny remont pomieszcze\u0144. Budynek zostanie dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych poprzez m.in. wykonanie pochylni dla w\u00f3zk\u00f3w inwalidzkich. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest r\u00f3wnie\u017c zapewnienie dobrych warunk\u00f3w do rozwoju i wychowywania dzieci we wsi Kizielany oraz z ni\u0105 s\u0105siaduj\u0105cych. Dlatego na dzia\u0142ce, na kt\u00f3rej znajduje si\u0119 budynek zostanie wybudowany plac zabaw. Wa\u017cnym efektem przedsi\u0119wzi\u0119cia poza znacz\u0105cym poprawieniem funkcjonalno\u015bci cz\u0119\u015bci obszaru wskazanej miejscowo\u015bci jest r\u00f3wnie\u017c podniesienie jej estetyki. W chwili obecnej budynek po dawnej szkole niszczeje, jak r\u00f3wnie\u017c jego otoczenie staje si\u0119 coraz bardziej zaniedbane, w zwi\u0105zku z czym cierpi na tym wizerunek tego terenu.", "BENEFICJENT": "GMINA JAN\u00d3W", "TYTUL": "Rewitalizacja wsi Kizielany poprzez nadanie nowych funkcji dawnej szkole oraz jej otoczeniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 158.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-16", "DATA_START": "2018-04-03", "DOFINANSOWANIE": "434999.99", "WARTOSC": "934597.30", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem, celem projektu jest wdro\u017cenie nowego procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug budowalnych, poprzez zakup kruszarki z konstrukcj\u0105, zestawu ta\u015bmoci\u0105g\u00f3w i przesiewacza stanowi\u0105cych linii/ci\u0105g technologicznego do kruszenia kruszyw naturalnych. Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone na rynku lokalnym, regionalnym oraz krajowym. Przedsi\u0119biorstwo P.U.H. KAMPOL wykorzystuje kruszywa zar\u00f3wno do budowy i modernizacji dr\u00f3g oraz do produkcji mieszanek mineralno \u2013 asfaltowych. Bez kruszyw naturalnych nie powstanie ani asfalt, ani droga. Firma obecnie w 70% pozyskuje kruszywa do swojej dzia\u0142alno\u015bci od dostawc\u00f3w zewn\u0119trznych, a w 30% ze swoich \u017cwirowni. Wnioskodawca wdra\u017caj\u0105c nowy proces zapewni sobie ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 dostaw wysokiej jako\u015bci niezb\u0119dnego kruszywa do procesu produkcji masy mieszanek bitumicznych, asfaltowych i \u015bwiadczonych us\u0142ug budowalnych. Firma zwi\u0119kszy wydajno\u015b\u0107, jako\u015b\u0107, terminowo\u015b\u0107 swojego procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug oraz zwi\u0119kszy ilo\u015b\u0107 i wielko\u015b\u0107 pozyskiwanych zlece\u0144 z przetarg\u00f3w. Z przetarg\u00f3w pozyskuje wi\u0119kszo\u015b\u0107 swoich zlece\u0144. Wdro\u017cenie nowego procesu powi\u0105zane jest z zastosowaniem nowoczesnej linii do kruszenia, tzw. kruszarki, kt\u00f3ra zapewni dodatkowo przedsi\u0119biorstwu mo\u017cliwo\u015b\u0107 recyklingu kruszywa powsta\u0142ego w wyniku odpad\u00f3w budowlanych. Kruszywo po recyklingu mo\u017ce by\u0107 wykorzystywane do ponownego u\u017cycia np. do budowy dr\u00f3g, jest ta\u0144sze i ma pozytywny wp\u0142yw na ochron\u0119 \u015brodowiska oraz oszcz\u0119dza wydobycie kruszywa naturalnego kt\u00f3re nie jest zasobem odnawialnym. Us\u0142ugi s\u0105 i b\u0119d\u0105 kierowane g\u0142\u00f3wnie do jednostek samorz\u0105du lokalnego (gminy, miasta), powiatowych i wojew\u00f3dzkich zarz\u0105d\u00f3w dr\u00f3g oraz w mniejszym stopniu do odbiorc\u00f3w niepublicznych instytucjonalnych i indywidualnych. Poprzez realizacje projektu wzro\u015bnie kompleksowo\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug przez przedsi\u0119biorstwo. KAMPOL stanie si\u0119 bardziej konkurencyjny na rynku lokalnym i regionalnym. B\u0119dzie m\u00f3g\u0142 pozyskiwa\u0107 wi\u0119ksza ilo\u015b\u0107 zlece\u0144 w tym wi\u0119kszych zlece\u0144 z rynku krajowego. Poprzez to wzro\u015bnie konkurencyjno\u015b\u0107 naszego regionu.", "BENEFICJENT": "P. U. H. KAMPOL BARBARA SZYMCZYK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa P.U.H. KAMPOL poprzez inwestycje.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-25", "DATA_START": "2020-04-30", "DOFINANSOWANIE": "380546.22", "WARTOSC": "447701.44", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w", "OPIS": "Projekt planowany do realizacji przez Gmin\u0119 Jan\u00f3w polega\u0107 b\u0119dzie na rewitalizacji so\u0142ectwa Nowowola poprzez przebudow\u0119 budynku po dawnym skupie mleka z my\u015bl\u0105 o prowadzaniu tam dzia\u0142a\u0144 ukierunkowanych na podnoszenie potencja\u0142u kapita\u0142u spo\u0142ecznego poprzez kszta\u0142towanie kompetencji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, nabywanie przez ni\u0105 nowych umiej\u0119tno\u015bci oraz wiedzy. Ponadto celem inwestycji jest zapewnienie warunk\u00f3w do gier i zabaw dzieci \u2013 utworzenie placu zabaw, jak r\u00f3wnie\u017c miejsca realizacji podstawowych praw i swob\u00f3d obywatelskich. W chwili obecnej komisje wyborcze mieszcz\u0105 si\u0119 w wynajmowanych mieszkaniach prywatnych, natomiast zaj\u0119cia z religii dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy wyznania prawos\u0142awnego odbywaj\u0105 si\u0119 w domu jednej z mieszkanek. Realizacja projektu pozwoli na odwr\u00f3cenie tej niekorzystnej sytuacji. Warto zauwa\u017cy\u0107, i\u017c Beneficjent pierwotnie zak\u0142ada\u0142 utworzenie w obiekcie b\u0119d\u0105cym przedmiotem dofinansowania typowej \u015bwietlicy wiejskiej \u2013 bez programu i koncepcji jej funkcjonowania. Poniewa\u017c mieszka\u0144cy so\u0142ectwa Nowowola dostrzegaj\u0105 szereg problem\u00f3w spo\u0142ecznych wyst\u0119puj\u0105cych w ich miejscu zamieszkania, zwr\u00f3cili si\u0119 oni z pro\u015bb\u0105 do W\u00f3jta o mo\u017cliwo\u015b\u0107 stworzenia oferty pozwalaj\u0105cej na zahamowanie sytuacji kryzysowych. W zwi\u0105zku z tym w budynku przewidzianym do modernizacji zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: kursy w zakresie wycinki i piel\u0119gnacji drzew, kursy obs\u0142ugi maszyn rolniczych, w tym szkolenie z zakresu obs\u0142ugi opryskiwacza wraz z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 uzyskania certyfikatu, kursy z zakresu bezpiecze\u0144stwa i higieny pracy w rolnictwie, szkolenia z zakresu rolnictwa ekologicznego, nauka gry w szachy dla dzieci, zaj\u0119cia dodatkowe dla dzieci \u2013 przyk\u0142adowo z matematyki, zaj\u0119cia z zakresu nauki podstawowych kompetencji informatycznych dla os\u00f3b starszych, spotkania z policj\u0105 i innymi podmiotami, ukierunkowane na rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w zwi\u0105zanych z bezpiecze\u0144stwem.", "BENEFICJENT": "GMINA JAN\u00d3W", "TYTUL": "REWITALIZACJA SO\u0141ECTWA NOWOWOLA POPRZEZ TWORZENIE WY\u017bSZEJ JAKO\u015aCI KAPITA\u0141U SPO\u0141ECZNEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "357154.82", "WARTOSC": "420182.15", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizuje typ 2. Celem g\u0142\u00f3wnym jest wdro\u017cenie do ko\u0144ca IX 2019 r. kompleksowego programu rozwojowego w Technikum im. prof. J\u00f3zefa Marcinkiewicza w Zespole Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego w Janowie (woj. podlaskie) poprzez realizacj\u0119 m.in. zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe, pomocy stypendialnej i sta\u017cy zawodowych dla 72 uczni\u00f3w (min. 45M) i 1 nauczyciela (1M) z uwzgl\u0119dnieniem sytuacji na regionalnym i lokalnym rynku pracy. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 uczniowie Technikum im. prof. J\u00f3zefa Marcinkiewicza w Zespole Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego w Janowie: 17 uczni\u00f3w technikum mechanizacji rolnictwa (17M) 35 uczni\u00f3w technikum rolniczego (min.30M) 15 uczennic technikum \u017cywienia i us\u0142ug gastronom. (15K), \u0141\u0105cznie 67uczni\u00f3w (w tym min 45M). GD stanowi\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c 1 nauczyciel (1M). G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje lub uzyskali kwalifikacje po opuszczeniu programu: 54 Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS: 1 ZADANIA: 1: Rozwijamy kompetencje kluczowe uczni\u00f3w Technikum im. prof. J\u00f3zefa Marcinkiewicza w Zespole Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego w Janowie [typ 2 a] 2: Nowe kwalifikacje zawodowe uczni\u00f3w Technikum im. prof. J\u00f3zefa Marcinkiewicza w Zespole Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego w Janowie [typ 2 b] 3: Wyr\u00f3wnujemy szanse edukacyjne uczni\u00f3w Technikum im. prof. J\u00f3zefa Marcinkiewicza w Zespole Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego w Janowie [typ 2 c] 4: Sta\u017ce zawodowe dla uczni\u00f3w Technikum im. prof. J\u00f3zefa Marcinkiewicza w Zespole Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego w Janowie [typ 2 e] 5: Pomoc stypendialna dla szczeg\u00f3lnie uzdolnionych uczni\u00f3w Technikum im. prof. J\u00f3zefa Marcinkiewicza w Zespole Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego w Janowie [typ 2 f] 6:Doposa\u017cenie w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne pracowni Technikum im. prof. J\u00f3zefa Marcinkiewicza w Zespole Szk\u00f3\u0142 CKR w Janowie [typ 2 i]", "BENEFICJENT": "MINISTERSTWO ROLNICTWA I ROZWOJU WSI - SKARB PA\u0143STWA", "TYTUL": "M\u0142odzi, konkurencyjni - kszta\u0142cenie zawodowe i sta\u017ce dla uczni\u00f3w Technikum im. prof. J\u00f3zefa Marcinkiewicza w Zespole Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego w Janowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "346529.03", "WARTOSC": "407681.22", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3w.jest wdro\u017cenie kompleksowego programu rozwojowego w Technikum wZSCKR w Janowie(woj.podlaskie)poprzez realizacj\u0119 m.in.zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje klucz.,pomoc stypendialn\u0105,sta\u017ce zawod.dla min.68 uczni\u00f3w oraz kurs\u00f3w zawod.dla 3N z uwzgl\u0119dnieniem sytuacji na regional. i lokalnym rynku pracy w pow.sok\u00f3lskim i ca\u0142ym woj.podlaskim w okresie do ko\u0144ca VIII2021r. Celem szczeg\u00f3\u0142.P jest doposa\u017cenie ZSCKR w Janowie w w\u00f3zek wid\u0142owy z zachowaniem zasad uniwersal. projektowania do ko\u0144ca XI2019r GD projektu stanowi\u0107 b\u0119dzie 1 szko\u0142a prowadz\u0105ca kszta\u0142cenie zawodowe(tj.Technikum im.Prof.J\u00f3zefa Marcinkiewicza w ZSCKR w Janowie) oraz 71 os\u00f3b (K,M), tj. min. 68 uczni\u00f3w/uczennic (10K,58M) oraz 3 nauczycieli (K,M-podzia\u0142 zostanie okre\u015blony na etapie Rekrutacji)Technikum im. Prof. J\u00f3zefa Marcinkiewicza w Zespole Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego w Janowie w woj.podlaskim. Grupa docelowa projektu jest zgodna z katalogiem grup docelowych dla przedmiotowego Poddzia\u0142ania wymienionych ZADANIA: Projekt jest kompleksowym programem rozwojowym szko\u0142y (Typ projektu nr 2 a,b,c, e,f,h,i).Projekt obejmuje m.in. wsparcie w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych dla uczni\u00f3w oraz indywidualne podej\u015bcie do ucznia w zakresie zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych, szkolenia i kursy zawodowe dla uczni\u00f3w oraz nauczycieli, wsparcie w postaci pomocy stypendialnej dla uczni\u00f3w uzdolnionych z przedmiot\u00f3w zawodowych, sta\u017ce zawodowe. NAJWA\u017bNIEJSZE REZULTATY: Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji i nabywania kwalifikacji w programie \u2013 10K,58M = 68 Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego doposa\u017conych w programie w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne niezb\u0119dne do realizacji kszta\u0142cenia zawodowego \u20131 Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 3 Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje lub uzyskali kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013 8K, 47M=55", "BENEFICJENT": "MINISTERSTWO ROLNICTWA I ROZWOJU WSI - SKARB PA\u0143STWA", "TYTUL": "NOWOCZESNE KSZTA\u0141CENIE ZAWODOWE - Technikum im. prof. J\u00f3zefa Marcinkiewicza w Zespole Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego w Janowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.44}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "249284.00", "WARTOSC": "262416.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w", "OPIS": "Projekt \"Szansa dla Janowa\"- realizowany w gminie Jan\u00f3w - skierowany jest do 30 os\u00f3b z obszaru terytorialnego gminy Jan\u00f3w. Preferencyjnie traktowane b\u0119d\u0105 osoby lub rodziny korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa 2014-2020 (PO P\u017b), a zakres wsparcia dla tych os\u00f3b lub rodzin stanowi uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re dana osoba otrzyma\u0142a lub otrzymuje z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych. W ramach projektu zostanie zrealziowany Program Aktywno\u015bci Lokalnej skierowany do w/w grupy docelowej, kt\u00f3ego elementem b\u0119d\u0105 us\u0142ugi aktywnej integracji. Celem projektu jest zmniejszenie w gm. Jan\u00f3w obszar\u00f3w wykluczenia spo\u0142ecznego 30 mieszka\u0144c\u00f3w/mieszkanek gminy poprzez podniesienie poziomu ich aktywno\u015bci \u017cyciowej, spo\u0142ecznej, zdrowotnej i zawodowej, wzrost kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci \u017cyciowych, podniesienie kwalifikacji istotnych do podj\u0119cia zatrudnienia w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej gminy Jan\u00f3w w okresie trwania projektu poprzez realizacj\u0119 US\u0141UG AKTYWNEJ INTEGRACJI, wykorzystanie instrument\u00f3w aktywnej integracji wynikaj\u0105cych z indywidualnych \u015bcie\u017cek reintegracji. Projekt oferuje zestaw kompleksowych i zindywidualizowanych form wsparcia maj\u0105cych na celu wyprowadzenie os\u00f3b z ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego \u2013 na podstawie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji, stworzonej dla ka\u017cdej osoby, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji i potrzeb. Podstaw\u0105 realizacji wsparcia w projekcie b\u0119dzie podpisywana z uczestnikami umowa na wz\u00f3r kontraktu socjalnego. Proces wsparcia os\u00f3b i rodzin w projekcie odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby i rodziny zagro\u017conej ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA DIALOG", "TYTUL": "Szansa dla Janowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2020-02-28", "DOFINANSOWANIE": "233264.54", "WARTOSC": "292284.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy dostawy i monta\u017cu instalacji fotowoltaicznych produkuj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby 2 obiekt\u00f3w: * Urz\u0105d Gminy Jan\u00f3w * Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Samorz\u0105dowych w Janowie Strategicznym celem niniejszego projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego (powietrza) na terenie gminy, poprzez rozw\u00f3j wykorzystywania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Realizacja celu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 powietrza wskutek zmniejszenia emisji CO2, py\u0142\u00f3w PM2,5 i PM 10 i in. Rezultatem projektu b\u0119dzie dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych oraz spadek emisji CO2 dzi\u0119ki produkcji energii elektrycznej z OZE. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: 1. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE (szt.) \u2013 2 2. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2) \u2013 33,229 3. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (MW) \u2013 0,049 WSKA\u0179NIKI REZULTATU 1. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE (MWh/rok) \u2013 40,922 OKRES REALZIACJI PROJEKTU: II kwarta\u0142 2020 PRZEWIDYWANE NAK\u0141ADY INWESTYCYJNE Dotacja: 233 264,54 z\u0142 Ca\u0142kowity wk\u0142ad w\u0142asny: 59 020,36 z\u0142 Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 292 284,90 z\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA JAN\u00d3W", "TYTUL": "Wykorzystanie OZE na potrzeby budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Jan\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-13", "DATA_START": "2018-02-13", "DOFINANSOWANIE": "25396790.86", "WARTOSC": "37207500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustwo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d na obszarze bia\u0142ostockim. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 ten cel Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 wybudowanie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu. Zaprojektowana w przedmiotowej inwestycji sie\u0107 zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Obszar oddzia\u0142ywania sieci obejmuje wybrane miejscowo\u015bci z powiatu bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego oraz m. Bia\u0142ystok (286), stanowi on sp\u00f3jn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem infrastruktury i topologii. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 gospodarstwa domowe oraz plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane prze UKE jako \u201eBia\u0142e plamy\u201d,zlokalizowane na obszarach wskazanych miejscowo\u015bci, b\u0119d\u0105ce w zasi\u0119gu wybudowanej infrastruktury.Technologi\u0105 przyj\u0119t\u0105 do realizacji projektu jest FTTH.Przygotowana koncepcja projektu zak\u0142ada utworzenie sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 799,46 km,w tym budowa 763,73km oraz dzier\u017cawa 35,73 km, kt\u00f3ra obejmie swoim zasi\u0119giem 15 222 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie 116 jednostek o\u015bwiatowych.Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np. kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi grupie docelowej dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustwo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "KOBA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 KOBA Sp. z o.o. w wybranych miejscowo\u015bciach na obszarze bia\u0142ostockim (ID Obszaru: 3.3.20.37)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-17", "DATA_START": "2020-08-03", "DOFINANSOWANIE": "199488.62", "WARTOSC": "267769.98", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest remont elewacji frontowej oraz wymiana opasek ochronnych zabytkowego Ko\u015bcio\u0142a Parafialnego w Janowie. Planowany zakres prac remontowo-budowlanych obejmuje grupy rob\u00f3t wskazane w zaleceniach pokontrolnych Podlaskiego Wojew\u00f3dzkiego Konserwatora Zabytk\u00f3w nr AD.020.81.2013.AP-W. Zakres prac remontowych obejmuje: \u2022 czyszczenie i uzupe\u0142nienie ceglanej elewacji frontowej, \u2022 usuni\u0119cie istniej\u0105cej opaski betonowej oraz wykonanie nowej opaski z kruszywa, \u2022 wykonanie spadk\u00f3w terenu z izolacj\u0105 z folii PE. Projekt b\u0119dzie realizowany na dzia\u0142ce oznaczonej numerem geodezyjnym 368, obr\u0119b Jan\u00f3w stanowi\u0105c\u0105 w\u0142asno\u015b\u0107 Parafii. Projekt jest gotowy do realizacji. Wnioskodawca posiada kompletn\u0105 dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia oraz kosztorys inwestorski. Zawarto r\u00f3wnie\u017c umow\u0119 dotycz\u0105c\u0105 sporz\u0105dzenia Analizy wykonalno\u015bci projektu. Wydatki w zakresie zakupu us\u0142ugi nadzoru inwestorskiego za\u0142o\u017cono na podstawie cen rynkowych i do\u015bwiadcze\u0144 Wnioskodawcy p\u0142yn\u0105cych z realizacji wcze\u015bniejszych inwestycji. Wykonanie rzeczowe i finansowe inwestycji za\u0142o\u017cono okresie od sierpnia 2020r. do listopada 2020r. Parafia posiada wszystkie wymagane przepisami pozwolenia i uzgodnienia, w tym: \u2022 decyzj\u0119 nr 349/19 Starosty Sok\u00f3lskiego z dnia 22.10.2019r. o udzieleniu pozwolenia na budow\u0119 (decyzja niniejsza sta\u0142a si\u0119 ostateczna 23.10.2019r.) \u2022 decyzj\u0119 nr Z.5142.84.2019.APW Podlaskiego Wojew\u00f3dzkiego Konserwatora Zabytk\u00f3w z dnia 15 pa\u017adziernika 2019r. pozwalaj\u0105c\u0105 na wykonanie rob\u00f3t budowlanych w zabytkowym budynku Ko\u015bcio\u0142a w Janowie, \u2022 dokumentacj\u0119 w\u0142a\u015bciw\u0105 dla charakteru i rodzaju projektu: za\u0142\u0105czniki Formularz w zakresie Oceny Oddzia\u0142ywania na \u015arodowisko oraz deklaracja organu odpowiedzialnego za monitorowanie obszar\u00f3w Natura 2000.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYM.-KAT. PW. \u015aWI\u0118TEGO JERZEGO", "TYTUL": "Remont elewacji frontowej oraz zabezpieczenie opaskami ochronnymi \u015bcian zewn\u0119trznych zabytkowego ko\u015bcio\u0142a p.w. \u015bw. Jerzego w Janowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2015-10-05", "DOFINANSOWANIE": "190473.34", "WARTOSC": "612701.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje zmian\u0119 sposobu u\u017cytkowania istniej\u0105cego budynku w Janowie na budynek mieszkalny z mieszkaniami komunalnymi (w ramach koszt\u00f3w niekwalifikowanych) z wykonaniem jego termomodernizacji (koszty kwalifikowalne). Jest to obiektu murowany, podpiwniczony, dwukondygnacyjny o wysoko\u015bci 8,29 m, zbudowany na planie kwadratu, zwie\u0144czony stropodachem pe\u0142nym. Funkcjonalnie budynek sk\u0142ada si\u0119 z lokalu na parterze (pomieszczenia biurowe) przeznaczonego pod u\u017cyteczno\u015b\u0107 publiczn\u0105 , dw\u00f3ch niezale\u017cnych mieszka\u0144 na pi\u0119trze oraz pomieszcze\u0144 gospodarczych i kot\u0142owni w piwnicy. Docelowy program u\u017cytkowy zak\u0142ada zmian\u0119 funkcji - przewiduje si\u0119 jedno mieszkanie 3-pokojowe na pi\u0119trze i trzy dwupokojowe (1 na pi\u0119trze i 2 na paterze). Ogrzewanie zapewnia obecnie stalowy niskotemperaturowy kocio\u0142 na w\u0119giel kamienny, za\u015b ciep\u0142a woda przygotowywana jest w elektrycznych ogrzewaczach pojemno\u015bciowych. Przewiduje si\u0119 demonta\u017c kot\u0142a i instalacj\u0119 nowego kot\u0142a dwufunkcyjnego na propan-butan. W ramach termomodernizacji zak\u0142ada si\u0119 ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych metod\u0105 BSO, ocieplenie stropodachu pe\u0142nego budynku p\u0142ytami z we\u0142ny mineralnej od zewn\u0105trz i wykonanie w\u0142a\u015bciwej nawierzchni z papy termozgrzewalnej oraz systemu rynien i obr\u00f3bek blacharskich, ocieplenie stropu od strony piwnicy p\u0142ytami z we\u0142ny mineralnej, wymian\u0119 okien istniej\u0105cych na okna z PCV, wymian\u0119 drzwi zewn\u0119trznych klatki schodowej na stalowe pe\u0142ne, zamurowanie zb\u0119dnych drzwi i ocieplenie \u015bciany domurowanej. Podj\u0119cie inwestycji jest konieczne ze wzgl\u0119du na bardzo niskie parametry izolacyjno\u015bci cieplnej budynku oraz ma\u0142o ekologiczn\u0105 technologi\u0119 produkcji ciep\u0142a. Dzi\u0119ki dzia\u0142aniom okre\u015blonym w audycie energetycznym mo\u017cliwa jest redukcja zu\u017cycia energii ko\u0144cowej na poziomie 402,4 GJ, co wi\u0105za\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z rocznym ograniczeniem emisji dwutlenku w\u0119gla wynosz\u0105cym 44,36 Mg.", "BENEFICJENT": "GMINA JAN\u00d3W", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA KOMUNALNEGO BUDYNKU MIESZKALNEGO W JANOWIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.31}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2020-12-01", "DOFINANSOWANIE": "21394006.28", "WARTOSC": "30999713.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz jednostkom publicznym tj. jednostkom Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d, na terenie powiat\u00f3w bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego i miasta Bia\u0142ystok, poprzez budow\u0119 niezb\u0119dnej infrastruktury telekomunikacyjnej. Szczeg\u00f3lnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest maksymalizacja pokrycia obszaru nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA, umo\u017cliwiaj\u0105cymi \u015bwiadczenie us\u0142ugi dost\u0119pu do Internetu o parametrach co najmniej 100 Mb/s, telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego. Obszar oddzia\u0142ywania sieci stanowi sp\u00f3jn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem infrastruktury i topologii. Zaprojektowana sie\u0107 zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym. Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 m.in. do podniesienia poziomu edukacji poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do materia\u0142\u00f3w naukowych i dydaktycznych, zapobieganiu zjawisku wykluczenia cyfrowego, poprawie poziomu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz aktywizacji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Sie\u0107 zostanie wybudowana w technologii FTTH. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 gospodarstwa domowe oraz jednostki publiczne (OSP) wskazane przez UKE jako \u201ebia\u0142e plamy\u201d. Przygotowana koncepcja projektu zak\u0142ada utworzenie sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 665,611 km, w tym wybudowanie 650,413 km sieci oraz wykorzystanie istniej\u0105cej sieci (dzier\u017cawa) o d\u0142ugo\u015bci 15,198 km, kt\u00f3ra obejmie swoim zasi\u0119giem 8 991 gospodarstw domowych oraz umo\u017cliwi pod\u0142\u0105czenie 8 jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne sieci, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej, (np.: ruroci\u0105gi, kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem.", "BENEFICJENT": "KOBA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 KOBA Sp. z o.o. na obszarze podlaskim cz\u0119\u015b\u0107 A (ID Obszaru: 4.20a)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "127484.06", "WARTOSC": "149981.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji zawodowych 40 uczni\u00f3w/uczennic (25M, 15K) oraz 3 nauczycieli (K,M) Technikum im. prof. J\u00f3zefa Marcinkiewicza w Zespole Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego w Janowie (woj. podlaskie) poprzez realizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych dla uczni\u00f3w oraz praktyk zawodowych dla nauczycieli z uwzgl\u0119dnieniem sytuacji na regionalnym i lokalnym rynku pracy w powiecie sok\u00f3lskim i ca\u0142ym wojew\u00f3dztwie podlaskim w okresie do ko\u0144ca X 2019 r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119dzie 1 szko\u0142a prowadz\u0105ca kszta\u0142cenie zawodowe (tj. Technikum im. Prof. J\u00f3zefa Marcinkiewicza w Zespole Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego w Janowie) 40 uczni\u00f3w/uczennic (34M,6K)oraz 3 nauczycieli (K,M-podzia\u0142 zostanie okre\u015blony na etapie R)Technikum im. Prof. J\u00f3zefa Marcinkiewicza w Zespole Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego w Janowie w wojew\u00f3dztwie podlaskim. Grupa docelowa projektu jest zgodna z katalogiem grup docelowych dla przedmiotowego Poddzia\u0142ania wymienionych w SZOOP RPOWP 2014-2020\u2013co oznacza, \u017ce uczestnicy projektu zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC,ucz\u0105 si\u0119 lub pracuj\u0105 na obszarze woj.podlaskiego. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba uczni\u00f3w kt\u00f3rzy nabyli kompetencje lub uzyskali kwalifikacje po opuszczeniu programu: 38 Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszceniu programu: 3. ZADANIA: Zadanie 1: Sta\u017ce zawodowe dla uczni\u00f3w Technikum im. prof. J\u00f3zefa Marcinkiewicza w Zespole Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego w Janowie. Zadanie 2: Praktyki zawodowe dla nauczycieli Technikum im. prof. J\u00f3zefa Marcinkiewicza w Zespole Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego w Janowie.", "BENEFICJENT": "MINISTERSTWO ROLNICTWA I ROZWOJU WSI - SKARB PA\u0143STWA", "TYTUL": "Sta\u017ce zawodowe - szansa na rozw\u00f3j uczni\u00f3w i nauczycieli Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego w Janowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2020-04-10", "DOFINANSOWANIE": "118326.00", "WARTOSC": "182040.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na uruchomienia elektrowni produkuj\u0105cej energi\u0119 elektryczn\u0105 w oparciu o wykorzystanie energii s\u0142onecznej z wykorzystaniem ogniw fotowoltaicznych. Inwestycja b\u0119dzie zlokalizowana w wojew\u00f3dztwie podlaskim gmina Jan\u00f3w miejscowo\u015b\u0107 Franckowa Buda 14. Instalacja elektrowni fotowoltaicznej b\u0119dzie zamontowana na dachu budynku inwentarskiego. Wskazana lokalizacja jest optymalna i odpowiednio dobrana do zakresu projektu. W ramach projektu zamierzam zakupi\u0107 instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105 o mocy instalacyjnej 39,96 kWp. Dzia\u0142anie to obejmuje wyb\u00f3r dostawc\u00f3w, zap\u0142at\u0119 za kolektory, ich monta\u017c i uruchomienie. Zakres rzeczowy zapewnia kompleksowe uruchomienie elektrowni wytwarzaj\u0105cej energi\u0119 elektryczn\u0105 z energii s\u0142onecznej i zapewnia bezpo\u015brednio po jego realizacji jej produkcj\u0119.", "BENEFICJENT": "GOSPODARSTWO ROLNE ZBIGNIEW JARO\u015a", "TYTUL": "Uruchomienie produkcji energii elektrycznej z energii s\u0142onecznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "957946.50", "WARTOSC": "1030050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Projekt Business Point Fundusz Biebrza\u0144ski zosta\u0142 skierowany do mieszka\u0144c\u00f3w obszaru dzia\u0142ania LGD Fundusz Biebrza\u0144ski t.j.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka, Jan\u00f3w Korycin, Nowy Dw\u00f3r, Suchowola, Lipsk Sztabin, Goni\u0105dz, Ja\u015bwi\u0142y, Mo\u0144ki, Trzcianne, chc\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, kt\u00f3re nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci przez ostatnie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cy moment przyst\u0105pienia do projektu. S\u0105 to osoby bezrobotne, nieaktywne zawodowo, poszukuj\u0105ce pracy i jednocze\u015bnie spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jeden z poni\u017cszych warunk\u00f3w: - kobiety, - osoby z orzeczeniem o niepe\u0142nosprawno\u015bci, - osoby po 50 roku \u017cycia, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby o niskich kwalifikacjach. PROJEKT W SZCZEG\u00d3LNY SPOS\u00d3B SKIEROWANY JEST DO GRUPY DEFAWORYZOWANEJ zidentyfikowanej w LSR LGD Fundusz Biebrza\u0144ski. Dzia\u0142ania: - rekrutacja i doradztwo zawodowe \u2013 60 os\u00f3b (36K, 24M) - doradztwo z pisania biznesplanu \u2013 40 os\u00f3b (24K, 16M) \u2013 (4h/osob\u0119) - ocena Wniosk\u00f3w o przyznanie dotacji inwestycyjnej oraz wsparcia pomostowego \u2013 40 os\u00f3b (24K, 16M) - podpisanie um\u00f3w o udzielenie dotacji inwestycyjnej oraz wsparcia pomostowego \u2013 24 os\u00f3b. Rezultaty: - liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w projekcie \u2013 24 - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie pomostowe finansowe w projekcie \u2013 24 - liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 24 Wszystkie dzia\u0142ania w projekcie realizowane b\u0119d\u0105 z poszanowaniem zasad Polityk Horyzontalnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SCIENCE POINT", "TYTUL": "Business Point Fundusz Biebrza\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1162638.50", "WARTOSC": "1370400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w woj. podlaskim na terenie gmin Czarna Bia\u0142ostocka, D\u0105browa Bia\u0142ostocka, Dobrzyniewo Ko\u015bcielne, Jan\u00f3w, Knyszyn, Sok\u00f3\u0142ka, Suchowola, Supra\u015bl, Szudzia\u0142owo, Wasilk\u00f3w, w granicach obszaru Natura 2000 \"Ostoja Knyszy\u0144ska\" (PLH 200006). Celem projektu jest poprawa stanu siedlisk niekt\u00f3rych typ\u00f3w torfowisk oraz widnych las\u00f3w, a tak\u017ce poprawa stanu populacji zagro\u017conych gatunk\u00f3w ro\u015blin zwi\u0105zanych z tego typu siedliskami przez zahamowanie zmian sukcesyjnych, a na siedliskach bagiennych - tak\u017ce przez popraw\u0119 warunk\u00f3w wodnych. Planowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zabiegi ochronne: Na siedlisku ciep\u0142olubnych d\u0105br\u00f3w typu 91I0 - miejscowe usuni\u0119cie podszytu zacieniaj\u0105cego dno lasu lub trwa\u0142e zmniejszenie zwarcia podszytu do ok. 20% a tak\u017ce miejscowe wykaszanie ekspansywnych bylin po\u0142\u0105czone z usuwaniem biomasy, Na siedliskach sosnowych bor\u00f3w \u015bwie\u017cych - miejscowe usuni\u0119cie podszytu a nast\u0119pnie miejscowe r\u0119czne usuwanie krzewinek i bylin oraz zdejmowanie nadk\u0142adowej warstwy pr\u00f3chnicy w celu ods\u0142oni\u0119cia nagiej gleby, po\u0142\u0105czone z usuwaniem biomasy Na torfowiskach z inicjalnymi, zast\u0119pczymi drzewostanami brzozowymi na siedlisku boru bagiennego - usuwanie drzewostanu brzozowego, powoduj\u0105cego silne przesuszanie pod\u0142o\u017ca w wyniku transpiracji. Przewiduje si\u0119 powtarzanie ci\u0119\u0107 i usuwanie odro\u015bli w kolejnych latach, w trzech nawrotach w ka\u017cdym wydzieleniu obj\u0119tym ochron\u0105. Zabiegi ochronne zostan\u0105 poprzedzone inwentaryzacj\u0105 maj\u0105c\u0105 na celu uszczeg\u00f3\u0142owienie danych o rozmieszczeniu siedlisk, oraz wyb\u00f3r wydziele\u0144 najbardziej odpowiednich do dzia\u0142a\u0144 ochronnych. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c wiele dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych takich jak publikacje, konferencje, sesje popularno-naukowe i warsztaty oraz dedykowany serwis internetowy.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"UROCZYSKO\"", "TYTUL": "Poprawa stanu siedlisk widnych las\u00f3w i mokrade\u0142 oraz zwi\u0105zanych z nimi zagro\u017conych gatunk\u00f3w ro\u015blin w Ostoi Knyszy\u0144skiej przez ochron\u0119 czynn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.75}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-17", "DOFINANSOWANIE": "642869.14", "WARTOSC": "676845.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 dla obszaru Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \u2013 Fundusz Biebrza\u0144ski, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji. Projekt jest zgodny z celem g\u0142\u00f3wnym 5 LSR oraz celem szczeg\u00f3\u0142owym 5.1 Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i kultywowanie dziedzictwa obszaru LGD. Projekt zak\u0142ada stworzenie warunk\u00f3w do jego realizacji poprzez zapewnienie zaplecza kadrowego i technicznego w postaci biura stowarzyszenia. Grup\u0105 docelow\u0105 jest lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107 obszaru obj\u0119tego LSR, w tym osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W okresie 2016-2017 b\u0119d\u0105 realizowane dzia\u0142ania z zakresu: - zapewnienia funkcjonowania biura LGD, - realizacji Planu komunikacji, - podnoszenia kwalifikacji os\u00f3b odpowiedzialnych za wdra\u017canie LSR (pracownik\u00f3w biura, cz\u0142onk\u00f3w Zarz\u0105du oraz rady dokonuj\u0105cej oceny i wyboru projekt\u00f3w do realizacji), - aktywizacji os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Projet realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego na lata 2014-2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy: Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA - FUNDUSZ BIEBRZA\u0143SKI", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania - Fundusz Biebrza\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "427845.50", "WARTOSC": "458205.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Projekt daje zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie i odpowiada na potrzeby os. z gr. docelowej oraz ich otoczenia nieograniczajgc mozliwosci dostqpu do us\u0142ug aktywnej integracji- wsparcia indywidualnego,rodzinnego,srodowiskowego. Pierwszym elementem wsparcia bqdg instrumenty aktywizacji o charakterze spo\u0142ecznym. Druga formg wsparcia bqdg instrumenty aktywizacji o charak zawodowym:a)poradnictwo zaw. ind.i grupowe b) pomoc wejsciu na rynek pracy za posred. broker\u00f3w pracy c)kursy i szkolenia umozliwiajgce nabycie, zmianq kwalifikacji i kompetencji zawodowych zgodnie z indywidualnymi predysp. ucz. i zdiagnozowanymi potrzebami lokalnego i regionalnego rynku pracy (podst. analizy opis zawod\u00f3w deficyt., dostqpny w Barometrze zawod\u00f3w).Dla kazdego uczestnika zostanie opracowana ISR oraz zostanie podpisana umowa posiadajgca formq kontr. socjal. Kontr. powst. w oparciu o indywid. diagnozq z uwzglqdnieniem diag. syt. problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u , predyspozycji, potrzeb kazdego ucz. przeprowadzong przez psychologa w porozumieniu z GOPSfMOPSfPCPR (w wypadku kl. tych instytucji). Projekt jest realizowany w ca\u0142o\u015bci przez sektor spo\u0142eczny tj. przez dwie organizacje pozarz\u0105dowej. Projektodawcy obejm\u0105wsparciem osoby z conajmniej 2 grup defaworyzowanych tj. -osoby bezrobotne, -osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, -osoby niepe\u0142nosprawne i niesamodzielne -osoby bierne zawodowo Realizacja projektu oparta jest Strategia Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Spo\u0142ecznych Dla Powiatu Augustowskiego Na Lata 2017 \u2013 2022, Program Przeciwdzia\u0142ania Przemocy w Rodzinie i Ochrony Ofiar Przemocy w Rodzinie w Powice Monieckim na lata 2015-2020 Partner proj. realizowa\u0142 projekty z MSiT i ASOS na obszarze m.in. powiatu augustowskiego (gmina lipsk i Sztabin). Lider by\u0142 wsp\u00f3\u0142realizatorem projektu odpowiedzialnym za rekrutacj\u0119 uczestnik\u00f3w i dzia\u0142ania promocyjne.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WIEJSKIE \"PO DRABINIE\"", "TYTUL": "Pobudzenie aktywno\u015bci lokalnej - powr\u00f3t do tradycji w gastronomii i rzemio\u015ble", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "427845.50", "WARTOSC": "458205.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Projekt daje zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie i odpowiada na potrzeby os. z gr. docelowej oraz ich otoczenia nieograniczajgc mozliwosci dostqpu do us\u0142ug aktywnej integracji- wsparcia indywidualnego,rodzinnego,srodowiskowego. Pierwszym elementem wsparcia bqdg instrumenty aktywizacji o charakterze spo\u0142ecznym. Druga formg wsparcia bqdg instrumenty aktywizacji o charak zawodowym:a)poradnictwo zaw. ind.i grupowe b) pomoc wejsciu na rynek pracy za posred. broker\u00f3w pracy c)kursy i szkolenia umozliwiajgce nabycie, zmianq kwalifikacji i kompetencji zawodowych zgodnie z indywidualnymi predysp. ucz. i zdiagnozowanymi potrzebami lokalnego i regionalnego rynku pracy (podst. analizy opis zawod\u00f3w deficyt., dostqpny w Barometrze zawod\u00f3w).Dla kazdego uczestnika zostanie opracowana ISR oraz zostanie podpisana umowa posiadajgca formq kontr. socjal. Kontr. powst. w oparciu o indywid. diagnozq z uwzglqdnieniem diag. syt. problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u , predyspozycji, potrzeb kazdego ucz. przeprowadzong przez psychologa w porozumieniu z GOPSfMOPSfPCPR (w wypadku kl. tych instytucji). Projekt jest realizowany w ca\u0142o\u015bci przez sektor spo\u0142eczny tj. przez dwie organizacje pozarz\u0105dowej. Projektodawcy obejm\u0105wsparciem osoby z conajmniej 2 grup defaworyzowanych tj. -osoby bezrobotne, -osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, -osoby niepe\u0142nosprawne i niesamodzielne -osoby bierne zawodowo Realizacja projektu oparta jest Strategia Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Spo\u0142ecznych Dla Powiatu Augustowskiego Na Lata 2017 \u2013 2022, Program Rozwoju Powiatu Sok\u00f3lskiego na lata 2015 - 2022 Gminny Programu Przeciwdzia\u0142ania Przemocy w Rodzinie oraz Ochrony Ofiar Przemocy w Rodzinie na lata 2011\u2013 2016 (Suchowola) Partner proj. realizowa\u0142 projekty z MSiT i ASOS na obszarze m.in. powiatu augustowskiego (gmina lipsk i Sztabin). Lider by\u0142 wsp\u00f3\u0142realizatorem projektu odpowiedzialnym za rekrutacj\u0119 uczestnik\u00f3w i dzia\u0142ania promocyjne.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WIEJSKIE \"PO DRABINIE\"", "TYTUL": "Pobudzenie aktywno\u015bci lokalnej - rozw\u00f3j lokalnego rzemios\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "426536.00", "WARTOSC": "449136.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 dla obszaru Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \u2013 Fundusz Biebrza\u0144ski, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji planu komunikacji. Projekt jest zgodny z celem g\u0142\u00f3wnym 5 LSR oraz celem szczeg\u00f3\u0142owym 5.1 Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i kultywowanie dziedzictwa obszaru LGD. Projekt zak\u0142ada stworzenie warunk\u00f3w do jego realizacji poprzez zapewnienie zaplecza kadrowego i technicznego w postaci biura stowarzyszenia. Zgodnie z katalogiem grup docelowych dla dzia\u0142ania 9.1 w SZOOP RPOWP 2014-2020, typ projektu nr 11 grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna z obszaru obj\u0119tego LSR, podmioty deklaruj\u0105ce/realizuj\u0105ce wsparcie na obszarze LSR, pracownicy biura LGD oraz cz\u0142onkowie organ\u00f3w stowarzyszenia LGD, w tym osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: -zatrudnianie pracownik\u00f3w biura, -obs\u0142uga posiedze\u0144 organ\u00f3w LGD, -zapewnienia funkcjonowania biura LGD, -realizacja Planu komunikacji. Projekt realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego na lata 2014-2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy: Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA - FUNDUSZ BIEBRZA\u0143SKI", "TYTUL": "Wsparcie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania - Fundusz Biebrza\u0144ski na 2020 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "421940.21", "WARTOSC": "444375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 dla obszaru Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \u2013 Fundusz Biebrza\u0144ski, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji. Projekt jest zgodny z celem g\u0142\u00f3wnym 5 LSR oraz celem szczeg\u00f3\u0142owym 5.1 Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i kultywowanie dziedzictwa obszaru LGD. Projekt zak\u0142ada stworzenie warunk\u00f3w do jego realizacji poprzez zapewnienie zaplecza kadrowego i technicznego w postaci biura stowarzyszenia. Grup\u0105 docelow\u0105 jest lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107 obszaru obj\u0119tego LSR, w tym osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. B\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: -zatrudnianie pracownik\u00f3w biura, -obs\u0142uga posiedze\u0144 organ\u00f3w LGD, -zapewnienia funkcjonowania biura LGD, -realizacji Planu komunikacji. Projekt realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego na lata 2014-2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy: Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA - FUNDUSZ BIEBRZA\u0143SKI", "TYTUL": "Wsparcie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania - Fundusz Biebrza\u0144ski na 2018 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-22", "DATA_START": "2017-06-23", "DOFINANSOWANIE": "833952.92", "WARTOSC": "1010240.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie rozwoju kompetencji w zakresie nauczania programowania i stworzenie warunk\u00f3w do wprowadzenia nauki programowania do klas 1-3 szk\u00f3\u0142 podstawowych w gminach powiatu bia\u0142ostockiego i sok\u00f3lskiego. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez przeszkolenie w zakresie programowania i nauki programowania nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej, pracownik\u00f3w publicznych bibliotek i instytucji kultury oraz uczni\u00f3w w gminach wiejskich lub wiejsko-miejskich na terenie NUTS-3 bia\u0142ostocki, i w efekcie przyczyni si\u0119 do podniesienia e-aktywizacji os\u00f3b o podstawowych kompetencjach cyfrowych i rozwoju ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych. Dodatkowo nauczyciele wsparci zostan\u0105 niezb\u0119dnymi pomocami dydaktycznymi, w postaci scenariuszy zaj\u0119\u0107 oraz tabletami. Pozosta\u0142y sprz\u0119t, tj. maty edukacyjne, tablety i roboty wykorzystany b\u0119dzie w trakcie szkolenia, a po jego zako\u0144czeniu zostanie przekazany szko\u0142om.", "BENEFICJENT": "POLITECHNIKA BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Programowanie od podstaw - rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych w\u015br\u00f3d nauczycieli i uczni\u00f3w klas 1-3 szk\u00f3\u0142 powiat\u00f3w bia\u0142ostockiego i sok\u00f3lskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "377302.00", "WARTOSC": "397160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 dla obszaru Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \u2013 Fundusz Biebrza\u0144ski, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji. Projekt jest zgodny z celem g\u0142\u00f3wnym 5 LSR oraz celem szczeg\u00f3\u0142owym 5.1 Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i kultywowanie dziedzictwa obszaru LGD. Projekt zak\u0142ada stworzenie warunk\u00f3w do jego realizacji poprzez zapewnienie zaplecza kadrowego i technicznego w postaci biura stowarzyszenia. Grup\u0105 docelow\u0105 jest lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107 obszaru obj\u0119tego LSR, w tym osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. B\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: -zatrudnianie pracownik\u00f3w biura, -obs\u0142uga posiedze\u0144 organ\u00f3w LGD, -zapewnienia funkcjonowania biura LGD, -realizacji Planu komunikacji. Projekt realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego na lata 2014-2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy: Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA - FUNDUSZ BIEBRZA\u0143SKI", "TYTUL": "Wsparcie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania - Fundusz Biebrza\u0144ski na 2019 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1260116.6199999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 481421.12}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 373226.24}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 298609.03}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 271465.2}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 170712.25}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 136920.26}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 102428.89000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 70489.31}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 67566.76999999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 45130.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 41079.08}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 40935.46000000001}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 39339.82}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 35719.48}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 28731.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 27655.7}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 24862.93}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 22557.65}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 21617.280000000002}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 18706.39}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 16699.02}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 15790.5}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15297.45}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 7535.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6684.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 6311.37}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 6237.48}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 5944.28}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4718.38}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 2000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 983.14}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 914.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 493.99}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 421.25}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 62.1}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4.05}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1769262.17}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 229085.49}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 77549.64}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 57000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3759067.3500000006}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1304947.2699999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 545187.8200000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 412145.11999999994}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 304100.83999999997}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 269041.85}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 244227.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 232903.82}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 108739.23}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 84765.44}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 62026.31}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 50895.840000000004}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 44607.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 28475.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 27567.17}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 25673.16}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10165.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 8607.249999999998}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7127.87}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3655.9999999999995}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 887.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 298119.62}, {"name": "Biblioteki", "value": 138875.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 9122.62}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 113769.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 586986.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 193215.44}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 61814.01}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1284638.34}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 59020.66}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 12592.57}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3647650.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1503872.97}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 236178.7}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 212759.88}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 190085.28}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 151200.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 137100.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 57150.88}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 36910.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 26829.04}, {"name": "Przedszkola", "value": 20537.87}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20338.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 15600.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 11456.9}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 11277.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7047.88}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2853.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2183.34}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1030.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 172405.92}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 113077.71}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6917.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1068152.88}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 713988.8300000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 481421.12}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 370203.2199999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 352430.85}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 298609.03}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 104428.89}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 87158.22}, {"name": "Rodzina", "value": 75869.1}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 70489.31}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 21617.280000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 18706.39}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6311.37}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1769262.17}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 229085.49}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 77549.64}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 57000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 40000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5266751.39}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1569513.09}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 331668.00999999995}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 108739.23}, {"name": "Rodzina", "value": 98586.44}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 62026.31}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 50895.840000000004}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 25673.16}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 12945.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8014.87}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 436994.62}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9122.62}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 113769.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 780201.44}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 61814.01}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1343659.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 12592.57}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5288623.07}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 449772.92}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 249939.09}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 215612.88}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 61235.88}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11277.74}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 172405.92}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 113077.71}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6917.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6407674.020000002, "v": "6,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.2, "v_pc": "1524,55 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "26.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "3.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4322378.87, "v": "4,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.45}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 606065.3799999999, "v": "606,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.45}, {"name": "Przedszkola", "value": 593381.3900000001, "v": "593,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.26}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 315201.8499999999, "v": "315,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.91}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 280546.8300000001, "v": "280,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 197457.41, "v": "197,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 171.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.08}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 28731.0, "v": "28,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 28475.0, "v": "28,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 125.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 26829.04, "v": "26,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 8607.249999999998, "v": "8,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Rodzina", "value": 5463078.61, "v": "5,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.04, "v_pc": "1299,80 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "17.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "13.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3664499.1, "v": "3,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.07}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1605337.43, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.38}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 141670.0, "v": "141,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.59}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 35719.48, "v": "35,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 15790.5, "v": "15,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 62.1, "v": "0,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2527187.1300000004, "v": "2,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 752.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.12, "v_pc": "601,28 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "1.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1990086.9500000002, "v": "1,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 2176.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.74}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 291575.92000000004, "v": "291,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 11.53}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 170712.25, "v": "170,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 74318.02, "v": "74,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.94}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 493.99, "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 133.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2190762.82, "v": "2,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.64, "v_pc": "521,24 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "52.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "39.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2067871.2, "v": "2,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 994.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.39}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 113769.0, "v": "113,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.19}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 9122.62, "v": "9,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 904.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2000952.1899999997, "v": "2,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.8, "v_pc": "476,08 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "19.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "20.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1576412.4699999997, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 285664.64999999997, "v": "285,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.27}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 52142.0, "v": "52,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.6}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 42854.28, "v": "42,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.14}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 22557.65, "v": "22,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 247.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.12}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21321.14, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.06}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1158647.52, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.09, "v_pc": "275,67 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "177.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "6.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1059562.95, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.44}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 83787.12, "v": "83,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 216.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.23}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15297.45, "v": "15,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 868599.1500000003, "v": "868,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.82, "v_pc": "206,66 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "49.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "25.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 345036.2999999999, "v": "345,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.72}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 236178.7, "v": "236,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.19}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 151200.0, "v": "151,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.4}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 57150.88, "v": "57,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.57}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 41079.08, "v": "41,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.72}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 27988.42, "v": "27,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 289.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.22}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4718.38, "v": "4,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3060.0, "v": "3,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 449.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2187.3900000000003, "v": "2,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 784913.19, "v": "784,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.45, "v_pc": "186,75 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "8.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "108.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 784913.19, "v": "784,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 436994.62, "v": "436,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.92, "v_pc": "103,97 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "56.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "32.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 298119.62, "v": "298,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.22}, {"name": "Biblioteki", "value": 138875.0, "v": "138,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.77}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 296345.57999999996, "v": "296,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.3, "v_pc": "70,51 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "56.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 212759.88, "v": "212,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.79}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 83585.69999999998, "v": "83,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.2}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 264445.86, "v": "264,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.16, "v_pc": "62,92 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "56.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "10.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 262445.86, "v": "262,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.24}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.75}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 172405.92, "v": "172,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75, "v_pc": "41,02 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "6.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 172405.92, "v": "172,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 70489.31, "v": "70,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31, "v_pc": "16,77 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "88.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "11.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 70489.31, "v": "70,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 47290.439999999995, "v": "47,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2, "v_pc": "11,25 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "92.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "76.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 47290.439999999995, "v": "47,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 29926.24, "v": "29,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "7,12 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "1.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "32.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 29039.24, "v": "29,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.03}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 887.0, "v": "0,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.96}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}