{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Sok\u00f3\u0142ka", "kod_gus": "062013711000", "ludnosc": 25835, "budzet": {"dochody": "123,21 mln z\u0142", "wydatki": "120,58 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 23.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,38 mln z\u0142", "wydatki": "2,84 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -3.3194934500000177}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -3.3194934500000177}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -8.648074580000028}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -8.648074580000028}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -9.935758409999936}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -9.935758409999936}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.631632100000009}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.631632100000009}], "dochod_ue": "3,54 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "366,19 mln z\u0142", "gmina_pc": "14174.0 z\u0142", "powiat": "18,63 mln z\u0142", "powiat_pc": "721.0 z\u0142", "wojewodztwo": "11,26 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,67 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "8,02 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,30 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-11-15", "DATA_START": "2018-06-14", "DOFINANSOWANIE": "164041671.20", "WARTOSC": "246217143.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zaprojektowanie oraz rewitalizacja jednotorowych, niezelektryfikowanych, szerokotorowych (1520 mm) linii kolejowych nr 57 (na odcinku od km 161,496 do km 188,260) oraz nr 923 (na odcinku od km 0,000 do km 1,120) wraz z urz\u0105dzeniami sterowania ruchem kolejowym i obiektami in\u017cynieryjnymi. Kategoria linii nr 57 \u2013 pierwszorz\u0119dna, kategoria linii nr 923 \u2013 znaczenia miejscowego. Linia nr 57 jest na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci r\u00f3wnoleg\u0142a do linii kolejowej nr 6. Linia kolejowa nr 923 odchodzi od linii nr 57 w km 176,952 (w rozje\u017adzie nr 6) i tam ma sw\u00f3j pocz\u0105tek. Ca\u0142o\u015b\u0107 przedmiotu zam\u00f3wienia obejmuje wykonanie: 1) Dokumentacji projektowej niezb\u0119dnej do prawid\u0142owego wykonania wszystkich rob\u00f3t budowlanych i uzyskania dla niej wszystkich wymaganych opinii, uzgodnie\u0144, dopuszcze\u0144, warunk\u00f3w, decyzji i pozwole\u0144 niezb\u0119dnych do realizacji przedmiotu zam\u00f3wienia; 2) Wszystkich rob\u00f3t budowlanych zgodnie z zakresem zam\u00f3wienia na podstawie opracowanej przez Wykonawc\u0119 i zatwierdzonej przez Zamawiaj\u0105cego dokumentacji projektowej, o kt\u00f3rej mowa w ppkt 1), oraz wszystkich rob\u00f3t przygotowawczych niezb\u0119dnych do wykonania zakresu Umowy oraz wszelkich czynno\u015bci wymaganych Prawem; 3) Przeprowadzenie oceny zgodno\u015bci ka\u017cdego podsystemu strukturalnego obj\u0119tego zakresem zam\u00f3wienia na ka\u017cdym etapie (projektowania, budowy i ko\u0144cowych pr\u00f3b podsystemu). Zam\u00f3wienie obejmuje zaprojektowanie i wykonanie zakresu torowego, in\u017cynieryjnego i sterowania ruchem kolejowym oraz wszystkich bran\u017c niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego wykonania zadania. Zamawiaj\u0105cy zwraca szczeg\u00f3ln\u0105 uwag\u0119, i\u017c ca\u0142o\u015b\u0107 przedmiotu Zam\u00f3wienia powinna by\u0107 wykonana zgodnie z Standardami Technicznymi.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "\u201eRewitalizacja linii kolejowej nr 57 na odcinku Ku\u017anica Bia\u0142ostocka \u2013 Gieniusze (S)\u201d \"Rewitalizacja linii kolejowej nr 923 na odcinku Bufa\u0142owo Wsch\u00f3d \u2013 Bufa\u0142owo (S)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5477.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-24", "DATA_START": "2015-10-31", "DOFINANSOWANIE": "188582074.08", "WARTOSC": "226680577.39", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt D\u0105browa Bia\u0142ostocka\u2013 Sok\u00f3\u0142ka\u2013 przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 673 obejmuje budow\u0119 z rozbudow\u0105 drogi wraz z obiektami in\u017cynierskimi i niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 na odcinku od km 10+971,32 do km 41+923 o d\u0142ugo\u015bci 30,95 km przebiegaj\u0105cym przez gminy D\u0105browa Bia\u0142ostocka, Sidra i Sok\u00f3\u0142ka w powiecie sok\u00f3lskim. Planowana inwestycja obejmuje istotne zmiany przebiegu drogi. Trasa z Lipska w kierunku Sok\u00f3\u0142ki prowadzi\u0107 b\u0119dzie od ronda na wje\u017adzie do D\u0105browy Bia\u0142ostockiej przebiegiem wsp\u00f3lnym z DW 670 w kierunku Osowca, po czym po oko\u0142o 1 km skr\u0119ci w lewo i nowym \u015bladem ominie od wschodu miasto. Nast\u0119pnie na wysoko\u015bci Jasion\u00f3wki przetnie istniej\u0105cy przebieg DW 673 i pod\u0105\u017cy na odcinku oko\u0142o 14 km r\u00f3wnolegle do niego, omijaj\u0105c ci\u0105g wsi na terenie gminy D\u0105browa Bia\u0142ostocka i gminy Sidra. Dalej droga wojew\u00f3dzka od wysoko\u015bci m. Makowlany pobiegnie po istniej\u0105cym \u015bladzie przez tereny niezabudowany, po czym na terenie gminy Sok\u00f3\u0142ka zn\u00f3w od niego odejdzie, co pozwoli omin\u0105\u0107 miejscowo\u015bci Sokolany, Woroniany i Kra\u015bniany. Trasa powr\u00f3ci na obecny jej przebieg ju\u017c na terenie Sok\u00f3\u0142ki. Projekt przewiduje wykonanie wszystkich niezb\u0119dnych element\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych sprawnemu, bezpiecznemu i bardziej komfortowemu poruszaniu si\u0119 wszystkich uczestnik\u00f3w ruchu, wykonanie odpowiedniego systemu odwodnienia oraz przebudow\u0119 koliduj\u0105cych z inwestycj\u0105 sieci uzbrojenia. Zakres podstawowych rob\u00f3t w ramach inwestycji obejmuje: \u2022 wykonanie jezdni o szeroko\u015bci 7,0 m z konstrukcj\u0105 nawierzchni przystosowan\u0105 do przenoszenia obci\u0105\u017cenia ruchem KR5, \u2022 budow\u0119 i przebudow\u0119 obiekt\u00f3w in\u017cynierskich - most\u00f3w i przepust\u00f3w, \u2022 budow\u0119 dr\u00f3g serwisowych o nawierzchni bitumicznej i odcink\u00f3w ci\u0105gu pieszo-rowerowego, \u2022 przebudow\u0119 dr\u00f3g gminnych i powiatowych (g\u0142\u00f3wnie w zwi\u0105zku z dowi\u0105zaniem do nowego przebiegu DW) oraz miejsc dost\u0119pu do drogi (zjazdy). \u2022 przebudow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144 z drogami powiatowymi i gminnymi, \u2022 budow\u0119 nowych i przebudow\u0119 istniej\u0105cych zatok autobusowych, (SW rozdz.1 str. 47-55)", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE", "TYTUL": "D\u0105browa Bia\u0142ostocka - Sok\u00f3\u0142ka - przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 673", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4581.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-30", "DOFINANSOWANIE": "39994993.00", "WARTOSC": "81061930.94", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Celem Projektu jest utworzenie nowego terminalu intermodalnego w Sok\u00f3\u0142ce, co umo\u017cliwi rozpocz\u0119cie sp\u00f3\u0142ce Barter S.A. \u015bwiadczenie kompleksowej us\u0142ugi prze\u0142adunku kontener\u00f3w intermodalnych. Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia strategiczne Dzia\u0142ania 4.2 zwi\u0105zane z ograniczeniem pracy przewozowej realizowanej przez transport drogowy poprzez prze\u0142o\u017cenie jej na inne ga\u0142\u0119zie transportu za pomoc\u0105 platform intermodalnych oraz popraw\u0105 dost\u0119pno\u015bci transportowej regionu (docelowa warto\u015b\u0107 wska\u017anik\u00f3w \u201eLiczba wspartych intermodalnych terminali prze\u0142adunkowych\u201d: 1, \u201eDodatkowa zdolno\u015b\u0107 prze\u0142adunkowa intermodalnych terminali prze\u0142adunkowych\u201d: 51 840 TEU/rok). Zakres rzeczowy Projektu realizowany b\u0119dzie od 01.10.2019 r. do 31.12.2021 r. (27 m-cy) i sk\u0142ada si\u0119 z dw\u00f3ch zada\u0144. W ramach pierwszego z nich zrealizowane zostan\u0105 prace budowlane zwi\u0105zane z przebudow\u0105 torowiska oraz przygotowaniem powierzchni do sk\u0142adowania kontener\u00f3w oczekuj\u0105cych na prze\u0142adunek, a tak\u017ce wykonaniem niezb\u0119dnej infrastruktury towarzysz\u0105cej. Drugie zadanie b\u0119dzie natomiast obejmowa\u0107 zakup i instalacj\u0119 urz\u0105dze\u0144 niezb\u0119dnych do obs\u0142ugi terminalu takich jak suwnice bramowe, pojazdy do prze\u0142adowywania kontener\u00f3w (tzw. reachstackery) oraz system zarz\u0105dzania i monitorowania ruchu. Bezpo\u015bredni\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 rezultat\u00f3w Projektu b\u0119d\u0105 podmioty korzystaj\u0105ce z us\u0142ug prze\u0142adunku kontener\u00f3w intermodalnych w terminalu. Infrastruktura b\u0119dzie udost\u0119pniania zainteresowanym u\u017cytkowanikom na otwartych, przejrzystych i niedyskryminacyjne zasadach, a cena za u\u017cytkowanie odpowiada\u0107 b\u0119dzie cenie rynkowej. Odbiorcami rezultat\u00f3w b\u0119d\u0105 tak\u017ce mieszka\u0144cy w regionie ze wzgl\u0119du na pozytywny po\u015bredni wp\u0142yw inwestycji na stan \u015brodowiska naturalnego w wyniku przeniesienia cz\u0119\u015bci transportowanych \u0142adunk\u00f3w z dr\u00f3g na kolej. Kwota pomocy nie przekracza progu pomocy inwestycyjnej na infrastruktur\u0119 lokaln\u0105 w wysoko\u015bci 10 mln EUR oraz \u0142\u0105czne koszty nie przekraczaj\u0105 20 mln EUR na t\u0119 sam\u0105 infrastruktur\u0119.", "BENEFICJENT": "BARTER SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Budowa nowego terminalu intermodalnego oraz zakup i instalacja kompletu urz\u0105dze\u0144 niezb\u0119dnych do jego obs\u0142ugi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1548.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-14", "DOFINANSOWANIE": "5813017.29", "WARTOSC": "7724847.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Beneficjentem projektu jest Powiat Sok\u00f3lski. Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka termomodernizacja 4 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz jednego budynku mieszkalnego komunalnego na terenie powiatu sok\u00f3lskiego. W ramach inwestycji zostan\u0105 poniesione wydatki zwi\u0105zane z termomodernizacj\u0105 wynikaj\u0105ce z audyt\u00f3w energetycznych (koszty kwalifikowane) oraz wydatki na roboty dodatkowe niezb\u0119dne do wykonania w trakcie inwestycji (koszty niekwalifikowane). Projekt ma na celu ochron\u0119 \u015brodowiska naturalnego poprzez redukcj\u0119 emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza poprzez zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119. Efekty projektu odczuj\u0105 przede wszystkim u\u017cytkownicy budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem (pracownicy, uczniowie, mieszka\u0144cy budynku komunalnego, itp.), za\u015b po\u015brednio wszyscy mieszka\u0144cy powiatu. Rezultatem projektu b\u0119dzie poprawa efektywno\u015bci energetycznej oraz spadek emisji CO2. Wska\u017aniki rezultatu: - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej \u2013 61,72 MWh/rok - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej \u2013 4 873,350 GJ/rok Wska\u017aniki produktu: - Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych \u2013 4 662 256 kWh/rok - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 441,584 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok - Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w \u2013 5 szt. - Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a - 1szt. - Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji \u2013 10 861,12m2 - Liczba wykonanych instalacji OZE - 4 szt. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu brutto: 7 724 847,10z\u0142. Koszty kwalifikowane: 6 838 843,89z\u0142. Dofinansowanie 85%: 5 813 017,29z\u0142. Okres rzeczowej realizacji: II kw.2017 \u2013 IV kw.2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT SOK\u00d3LSKI", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynk\u00f3w Powiatu Sok\u00f3lskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 176.94}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2015-04-20", "DOFINANSOWANIE": "5305032.82", "WARTOSC": "6744178.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w szkolnych Powiatu Sok\u00f3lskiego poprzez ich kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119. W ramach inwestycji planuje si\u0119 podj\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1.Termomodernizacja budynku Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego w Sok\u00f3\u0142ce obejmuj\u0105ca: - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, - ocieplenie stropodach\u00f3w, - wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, - modernizacja instalacji c.o., - monta\u017c instalacji fotowoltaicznej; 2. Termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w D\u0105browie Bia\u0142ostockiej: - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, - ocieplenie stropodach\u00f3w, - wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, - monta\u017c instalacji fotowoltaicznej; 3. Termomodernizacja budynku szko\u0142y i warsztat\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Sok\u00f3\u0142ce obejmuj\u0105ca: - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, dach\u00f3w i stropodach\u00f3w, - wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, - modernizacja instalacji c.o. i c.w.u., - monta\u017c instalacji fotowoltaicznej. Rezultatem projektu b\u0119dzie zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 o ok. 70%, obni\u017cenie rocznych koszt\u00f3w utrzymania obiekt\u00f3w, zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do \u015brodowiska, wzrost poziomu wykorzystania OZE oraz poprawa komfortu cieplnego w pomieszczeniach plac\u00f3wek. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi przede wszystkim ponad 800 uczni\u00f3w i nauczycieli w/w plac\u00f3wek.", "BENEFICJENT": "POWIAT SOK\u00d3LSKI", "TYTUL": "\"Modernizacja obiekt\u00f3w szkolnych Powiatu Sok\u00f3lskiego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 141.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-15", "DATA_START": "2018-07-31", "DOFINANSOWANIE": "3399999.99", "WARTOSC": "13409217.41", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt dotyczy rozbudowy SPZOZ w Sok\u00f3\u0142ce oraz zakupu aparatury medycznej. Prace zwi\u0105zane z rozbudow\u0105 dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 zada\u0144: l.nadbudowa Bloku Operacyjnego nad istniej\u0105cym parterowym, podpiwniczonym blokiem \u201eE\";2. rozbudowa bloku \u201eE\" o dwie klatki schodowe zapewniaj\u0105ce zgodn\u0105 z przepisami ewakuacj\u0119 z budynku; 3. przebudowa pi\u0119tra 1 bloku \u201eB\" na potrzeby \u015bluz Bloku Operacyjnego i szatni dla personelu. 4. rozbudowa o \u0142\u0105cznik na poziomie pi\u0119tra 1 \u0142\u0105cz\u0105cy istniej\u0105cy blok \u201eB\" z projektowan\u0105 nadbudow\u0105 nad blokiem \u201eE\". Inwestycja obejmuje r\u00f3wnie\u017c zakup wyposa\u017cenia bloku operacyjnego oraz zakup aparatury medycznej na blok operacyjny oraz do poradni chirurgicznej. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i poprawa jako\u015bci funkcjonowania opieki w zakresie diagnostyki, sprawno\u015bci zabiegowej i opieki pooperacyjnej os\u00f3b z niewydolno\u015bci\u0105 \u017cyln\u0105 (CHUK) oraz chorobami uk\u0142adu kostno - stawowo - mi\u0119\u015bniowego. Inwestycja prowadzona jest dla oddzia\u0142\u00f3w zabiegowych: Oddzia\u0142 chirurgii og\u00f3lnej \u2013 ilo\u015b\u0107 \u015bwiadcze\u0144 zabiegowych w stosunku do wszystkich \u015bwiadcze\u0144 udzielonych na oddziale wynosi \u2013 82,02 %, Oddzia\u0142 urazowo \u2013 ortopedyczny - ilo\u015b\u0107 \u015bwiadcze\u0144 zabiegowych w stosunku do wszystkich \u015bwiadcze\u0144 udzielonych na oddziale wynosi \u2013 89,81%. W wyniku realizacji projektu na oddzia\u0142ch obj\u0119tych projektem b\u0119dzie wykonywanych minimalnie 60 zabieg\u00f3w kompleksowych. Projekt jest gotowy do realizacji, posiada pozwolenie na budow\u0119. Projekt b\u0119dzie realizowany od 07.2018 do 07.2020r. Ca\u0142kowite koszty projektu wynosz\u0105 13 409 217,41 z\u0142, koszty kwalifikowalne 4000000,00 z\u0142, dotacja 85% 3399999,99 z\u0142", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W SOK\u00d3\u0141CE", "TYTUL": "POPRAWA DOST\u0118PNO\u015aCI DO US\u0141UG MEDYCZNYCH W OBSZARZE CHOR\u00d3B B\u0118D\u0104CYCH PRZYCZYN\u0104 DEZAKTYWIZACJI ZAWODOWEJ W SPZOZ W SOK\u00d3\u0141CE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 131.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3169761.60", "WARTOSC": "5733539.37", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy PSZOK na terenie Gminy Sok\u00f3\u0142ka. Celem projektu jest zmniejszenie ilo\u015bci odpad\u00f3w komunalnych podlegaj\u0105cych sk\u0142adowaniu poprzez racjonalizacj\u0119 systemu gospodarki odpadami, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez zapewnienie w\u0142a\u015bciwej infrastruktury do zagospodarowania odpad\u00f3w.Projekt obejmuje dzia\u0142ania inwestycyjne zwi\u0105zane z zapobieganiem powstawaniu odpad\u00f3w o koszcie ca\u0142kowitym nie mniejszym ni\u017c 300 000 z\u0142, w tym m. in.: - salka edukacyjna z zapleczem socjalno-biurowym - 309.406,50 PLN brutto, - \u015bcie\u017cka ekologiczna - 84.722,4 PLN brutto, - magazyn na odpady niebezpieczne i ZSEE 110,0m2 - 148.830,00 PLN brutto, - magazyn na odpady do ponownego u\u017cycie z warsztatem 295,0m2 wraz z wyposa\u017ceniem - 478.962,00 PLN brutto, - magazyn na odpady 150,0m2 - 177.120,00 PLN brutto, - boksy magazynowe z zadaszeniem 87,0m2 - 100.368,00 PLN brutto. W ramach projektu zaplanowano dzia\u0142ania promocyjne, informacyjne i edukacyjne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y ca\u0142y obszar realizacji projektu. G\u0142\u00f3wnym celem dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie promocja: - zapobiegania powstawania odpad\u00f3w komunalnych, - selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych, w tym odpad\u00f3w komunalnych ulegaj\u0105cych biodegradacji, odpad\u00f3w zielonych, - oddawania odpad\u00f3w komunalnych do PSZOK.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa Punktu Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych dla Miasta i Gminy Sok\u00f3\u0142ka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 122.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-23", "DATA_START": "2018-06-29", "DOFINANSOWANIE": "3083112.29", "WARTOSC": "4770146.73", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Przedmiotowy projekt jest elementem lub cz\u0119\u015bci\u0105 kompleksowej rewitalizacji fizycznej, gospodarczej i spo\u0142ecznej obszar\u00f3w zmarginalizowanych na obszarach miejskich. Zakres inwestycji wynika z zapis\u00f3w, zatwierdzonego przez Zarz\u0105d Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego Lokalnego Programu Rewitalizacji Gminy Sok\u00f3\u0142ka. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przeciwdzia\u0142anie degradacji przestrzeni zurbanizowanej, zjawiskom kryzysowym, pobudzanie rozwoju i zmian jako\u015bciowych, prowadzonych wsp\u00f3lnie przez w\u0142adz\u0119 samorz\u0105dow\u0105, spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 i innych uczestnik\u00f3w. Z efekt\u00f3w projektu korzysta\u0107 b\u0119dzie rocznie oko\u0142o 2000 mieszka\u0144c\u00f3w gminy Sok\u00f3\u0142ka(w roku 2020). Zakres inwestycji (lokalizacja Osiedle Zielone) obejmuje wykonanie: \u2013 ci\u0105gu pieszo \u2013 rowerowego wraz z miejscami odpoczynku dla pieszych i rower\u00f3w \u2013 slipu do wodowania sprz\u0119tu wodnego \u2013 pomostu i k\u0142adki p\u0142ywaj\u0105cej \u2013 schod\u00f3w terenowych w miejscu istniej\u0105cych schod\u00f3w \u2013wykonanie placu zabaw wraz z si\u0142owni\u0105 plenerow\u0105 oraz towarzysz\u0105c\u0105 infrastruktur\u0105 komunikacyjn\u0105: chodnik, zatoczki postojowe na rowery, \u015bcie\u017cka piesza oraz ma\u0142ej architektury: urz\u0105dzenia rekreacyjne, \u0142awki, kosze na \u015bmieci, stojaki rowerowe, ogrodzenie, tablice informacyjne jak i terenem zieleni urz\u0105dzonej: trawnik, nasadzenia, palisada drewniana \u2013 ambony widokowej. Okres realizacji projektu to III kwarta\u0142 2018 -III kwarta\u0142 2019 r. Warto\u015b\u0107 kwalifikowalna projektu to ponad 4,4 mln z\u0142, z czego 70 % stanowi dotacja z EFRR, a 10% dotacja z bud\u017cetu pa\u0144stwa. Niniejszy projekt jest uzupe\u0142nieniem interwencji EFS.", "BENEFICJENT": "GMINA SOK\u00d3\u0141KA", "TYTUL": "Modernizacja terenu nad zalewem w Sok\u00f3\u0142ce w zakresie zagospodarowania sportowo-rekreacyjnego wraz z wykonaniem ci\u0105gu pieszo-rowerowego i infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 119.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2695439.42", "WARTOSC": "3648006.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Zakres projektu zak\u0142ada modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego (opraw sodowych) na terenie Miasta Sok\u00f3\u0142ka, po\u0142o\u017conego poza terenem BOF. Inwestycja obejmuje: - modernizacj\u0119 wyeksploatowanych lamp sodowych na nowoczesne oprawy ze \u017ar\u00f3d\u0142ami typu LED z indywidualnym system sterowania moc\u0105 opraw i monitoringiem dzia\u0142ania opraw (2116 szt.); - modernizacj\u0119 uk\u0142ad\u00f3w pomiarowo-sterowniczych z zainstalowaniem indywidualnego system sterowania oprawami (36 szt.); - dowieszenie 22 opraw na istniej\u0105cych s\u0142upach; - instalacj\u0119 OZE \u2013 tj. 3 opraw o\u015bwietlenia ulicznego zasilanych z instalacji fotowoltaicznej; - zainstalowanie i uruchomienie systemu sterowania pozwalaj\u0105cego na indywidualne sterowanie moc\u0105 i czasem \u015bwiecenia ka\u017cdej oprawy zainstalowan\u0105 na terenie Miasta, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zbierania danych dotycz\u0105cych czasu pracy, zu\u017cyciu energii, wydajno\u015bci oprawy oraz informowaniem obs\u0142ugi o awariach zaistnia\u0142ych w systemie. Ponadto w ramach projektu za\u0142o\u017cono wydatki na nadz\u00f3r inwestorski, dokumentacj\u0119 projektow\u0105 (projekt wykonawczy) oraz promocj\u0119 projektu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zmniejszenie niskiej emisji oraz poprawa jako\u015bci powietrza na terenie Gminy Sok\u00f3\u0142ka poprzez modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wynika z Planu Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy Sok\u00f3\u0142ka. Inwestycja przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w produktu: - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 496,35 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2; - Liczba zmodernizowanych punkt\u00f3w o\u015bwietlenia ulicznego \u2013 2116 szt.; - Ilo\u015b\u0107 energii pierwotnej zaoszcz\u0119dzonej w wyniku realizacji projektu \u2013 1 588,83 MWh/rok. Inwestycja jest realizowana w ramach 2 typu projektu: Monta\u017c/instalacja efektywnego energetycznie o\u015bwietlenia w gminach lub obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz systemy sterowania o\u015bwietleniem (ulicznym).", "BENEFICJENT": "GMINA SOK\u00d3\u0141KA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej poprzez modernizacj\u0119 infrastruktury o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Miasta Sok\u00f3\u0142ka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-08-31", "DOFINANSOWANIE": "2490985.67", "WARTOSC": "7163153.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie pod nazw\u0105 \u201eBudowa farmy fotowoltaicznej o mocy do 2000 kW w miejscowo\u015bci S\u0142ojniki\u201d dotyczy wykonania 2 instalacji fotowoltaicznych (999,68 kW ka\u017cda) umo\u017cliwiaj\u0105cych produkcj\u0119 energii elektrycznej za pomoc\u0105 paneli fotowoltaicznych - urz\u0105dze\u0144 dokonuj\u0105cych konwersji promieniowania s\u0142onecznego na pr\u0105d elektryczny. Przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 inwestycji o mocy nominalnej \u0142\u0105cznej do 2 MW wraz z pod\u0142\u0105czeniem do sieci dystrybucyjnej/przesy\u0142owej. Farma fotowoltaiczna zostanie zlokalizowana na dzia\u0142ce o nr ewd. 29,30,33 po\u0142o\u017conej w obr\u0119bie grunt\u00f3w wsi S\u0142ojniki, gm. Sok\u00f3\u0142ka. Instalacja fotowoltaiczna sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: \u2022 Modu\u0142y fotowoltaiczne zamontowane na konstrukcji wsporczej. \u2022 Naziemna i podziemna infrastruktura elektryczna. \u2022 Inwertery. \u2022 Kablowa linia energetyczna. \u2022 Przy\u0142\u0105cze elektroenergetyczne. \u2022 Kontenerowa stacja transformatorowa SN/nn \u2022 Inne niezb\u0119dne elementy infrastruktury zwi\u0105zane z budow\u0105 i eksploatacj\u0105 elektrowni fotowoltaicznej ( ogrodzenie, system monitoringu wizyjnego) Projekt wprost realizuje Cel szczeg\u00f3\u0142owy: Zwi\u0119kszony udzia\u0142 rozproszonej produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych Dzia\u0142ania 5.1 RPOWP. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia udzia\u0142u energii odnawialnej w produkcji energii og\u00f3\u0142em. Efektem realizacji dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie redukcja emisji CO2 i poprawa stanu \u015brodowiska. Przedsi\u0119wzi\u0119cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika rezultatu RPOWP : Udzia\u0142 energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w ko\u0144cowym zu\u017cyciu energii brutto z 15,5%w 2012 do 18,6% w 2023 r. Przedsi\u0119wzi\u0119cie jest gotowe do realizacji i zostanie zrealizowane do 12.2020r. Ca\u0142kowity koszt inwestycji brutto - 7 163 153,25 z\u0142, koszty kwalifikowalne - 4 151 642,79 z\u0142, dofinansowanie na poziomie - 2 490 985,67 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PW LISKI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej o mocy do 2000 kW w miejscowo\u015bci S\u0142ojniki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2478000.00", "WARTOSC": "4354200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Inwestycja b\u0119dzie polega\u0142a na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych przeprowadzonych we w\u0142asnym zakresie przez firm\u0119 AVANGER - wyniki prac zostan\u0105 zaimplementowane do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa. W efekcie firma wprowadzi na rynek innowacyjny produkt na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 w postaci spersonalizowanych, wielofunkcyjnych modu\u0142\u00f3w do bezinwazyjnego i samodzielnego monta\u017cu zabudowy pojazd\u00f3w. Innowacyjno\u015b\u0107 nowego rozwi\u0105zania b\u0119dzie polega\u0142a na nieinwazyjnym monta\u017cu paneli, mo\u017cliwo\u015bci samodzielnego monta\u017cu, precyzyjnym dopasowaniu zabudowy do wn\u0119trza przestrzeni pojazdu, wielofunkcyjno\u015bci i u\u017cyteczno\u015bci produktu oraz mo\u017cliwo\u015bci jego personalizacji. Produkt dedykowany jest bran\u017cy motoryzacyjnej, transportowej oraz sektorom pokrewnym. Od 2017 r. AVANGER jest koordynatorem ponadregionalnego powi\u0105zania kooperacyjnego. Przedmiot projektu zak\u0142ada zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 maj\u0105cych pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko. W wyniku realizacji inwestycji nast\u0105pi wzrost zatrudnienia. Potrzeba realizacji inwestycji wynika ze zidentyfikowanych wymaga\u0144 i oczekiwa\u0144 ze strony u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych oraz wysokiego zapotrzebowania rynkowego na produkty do adaptacji samochod\u00f3w u\u017cytkowych. Przeprowadzona dog\u0142\u0119bna analiza potrzeb rynkowych, kt\u00f3re zostan\u0105 zaspokojone poprzez realizacj\u0119 niniejszego projektu oraz ogromny popyt rynkowy s\u0105 gwarancj\u0105, \u017ce b\u0119dzie szerokie zapotrzebowanie na produkty, kt\u00f3re w wyniku inwestycji b\u0119dzie oferowa\u0107 firma AVANGER. Z uwagi na poziom innowacyjno\u015bci, nowy produkt ma ogromny potencja\u0142 eksportowy. W celu osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w konieczne jest przeprowadzenie inwestycji polegaj\u0105cej na poniesieniu nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych na rozbudow\u0119 hali produkcyjnej oraz nabycie nowoczesnych maszyn i urz\u0105dze\u0144 niezb\u0119dnych do wytwarzania nowego asortymentu. Inwestycja b\u0119dzie realizowana w Sok\u00f3\u0142ce (woj. podlaskie), \u015brednim mie\u015bcie na terenie makroregionu Polski Wschodniej. Projekt jest przedsi\u0119wzi\u0119ciem rentownym i cechuje si\u0119 znacz\u0105c\u0105 op\u0142acalno\u015bci\u0105 wdro\u017cenia.", "BENEFICJENT": "AVANGER ANDRZEJ KIE\u017bEL", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 produktowych dla sektora motoryzacyjnego w oparciu o wyniki w\u0142asnych prac badawczo-rozwojowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1956057.31", "WARTOSC": "2301243.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu w Starostwie Powiatowym w Sok\u00f3\u0142ce i jednostkach org. systemu e-us\u0142ug wraz z dokonaniem zakupu niezb\u0119dnego sprz\u0119tu i oprog. Zostanie uruchomionych 23 elek. us\u0142ug pub. o wysokim poziomie doj., bezpiecze\u0144stwa, zintegrowanymi z systemami dziedzinowymi. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci, jako\u015bci i efektywno\u015bci us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych przez jed. uczestnicz\u0105ce w projekcie poprzez wdro\u017cenie systemu us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105. 3 dzia\u0142ania:. 1. zakupu sprz\u0119tu i WNiP, 2 Uruchomienie e-us\u0142ug w ST i jed. org. P. 3 Promocja. Wska\u017aniki produktu: -Liczba pod. kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publicznego - 1 szt. -Liczba us\u0142ug pub. udost. on-line w stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 - dwustronna interakcja \u20138 szt. -Liczba us\u0142ug pub. Udost. on-line w stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 \u2013 transakcja - 15 szt. -Liczba uruchomionych syst. teleinform. w pod. wykonuj\u0105cych zad. Pub. \u2013 1 szt. -Liczba urz\u0119d\u00f3w kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y katalog rek. dot. awansu cyfrowego \u2013 3 szt. -Liczba baz danych udost. on-line poprzez API \u2013 1 szt. -Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkol./doradzt w zakresie komp. Cyf, \u2013 84 osoby -Liczba utworzonych API \u2013 1 szt. Wsk. rezultatu: Liczba pobra\u0144/odtworze\u0144 \u2026.\u2013 76995 szt./rok Interesariuszami s\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy Powiatu Sok\u00f3lskiego korzystaj\u0105cy z us\u0142ug adm. Sam., tj. interesanci za\u0142atwiaj\u0105cy swe sprawy w Starostwie Powiatowym, urz\u0119dnicy, w\u0142adze, interesanci/pracownicy PCPR i PZD, dzieci, rodzice, nauczyciele, pracownicy ZS w: D\u0105browie Bia\u0142ostockiej, Sok\u00f3\u0142ce, Suchowoli, ZSR Sok\u00f3\u0142ce, ZSZ w Sok\u00f3\u0142ce oraz osoby nie b\u0119d\u0105ce mieszka\u0144cami Powiatu, ale korzystaj\u0105cy z us\u0142ug \u015bwiadczonych przez Starostwo Powiatowe. W ramach projektu nast\u0105pi opracowanie zintegrowanej wieloportalowej platformy e-us\u0142ug na kt\u00f3rej zostan\u0105 umieszczone wszystkie e-us\u0142ugi obj\u0119te zakresem rzeczowym projektu wraz z integracj\u0105 z e-PUAP. System wdra\u017cany w ramach projektu b\u0119dzie spe\u0142nia\u0107 wymagania dot. Interop. i wytyczne WCAG 2.0 w zakresie dost\u0119pno\u015bci.", "BENEFICJENT": "POWIAT SOK\u00d3LSKI", "TYTUL": "\u201eRozw\u00f3j us\u0142ug \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 w administracji Powiatu Sok\u00f3lskiego\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-10", "DATA_START": "2018-07-11", "DOFINANSOWANIE": "1917160.20", "WARTOSC": "2130178.00", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "The implemented project includes actions related to expanding and improving the infrastructure of the border crossing point in Ku\u017anica Bia\u0142ostocka. The actions are aimed at preventing and counteracting illegal migration, combating smuggling, fighting organized crime, as well as counteracting and eliminating illegal trade in rare and endangered species. The implementation of these actions will contribute to the cross-border effect by more efficient and effective screening of vehicles and goods crossing the border, improving and facilitating border traffic, as well as increasing trade and boosting business contacts on both sides of the border. Shorter and more successful controls results from increased numbers of cleared vehicles, rising the number of people and cars crossing the border. Also, the quality of clearances on the Ku\u017anica Bia\u0142ostocka road crossing-point will improve, which is a strategic objective related to fulfilling Schengen zone standards in relation to the protection of EU\u2019s external borders. The investments will also improve the working conditions of the border authorities. The location of the Ku\u017anica Bia\u0142ostocka and Bruzgi border crossings will become more attractive. The implementation of the project will be beneficial for the border guard, customs service, the staff of the Border Crossing Service Unit using the infrastructure created within the project, as well as entrepreneurs importing and exporting goods, and local government authorities. The investment will influence the socio-economic development of the region, positively affecting the local population. As a result of the planned actions, contact and cooperation will be established with the Partner. The Belarusian partner built a logistics centre which will significantly influence the capacity to receive heavy goods vehicles cleared in the Ku\u017anica Bia\u0142ostocka border crossing. The expansion of the border crossing results from the demands in relation to export and import of goods.", "BENEFICJENT": "WOJEWODA PODLASKI", "TYTUL": "Remodelling of passport and customs control pavilions in the road border crossing point in Kuznica Bia\u0142ostocka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-06-29", "DOFINANSOWANIE": "1868613.47", "WARTOSC": "3198000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Przedmiotowy projekt jest elementem lub cz\u0119\u015bci\u0105 kompleksowej rewitalizacji fizycznej, gospodarczej i spo\u0142ecznej obszar\u00f3w zmarginalizowanych na obszarach miejskich. Zakres inwestycji wynika z zapis\u00f3w, zatwierdzonego przez Zarz\u0105d Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego Lokalnego Programu Rewitalizacji Gminy Sok\u00f3\u0142ka. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przeciwdzia\u0142anie degradacji przestrzeni zurbanizowanej, zjawiskom kryzysowym, pobudzanie rozwoju i zmian jako\u015bciowych, prowadzonych wsp\u00f3lnie przez w\u0142adz\u0119 samorz\u0105dow\u0105, spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 i innych uczestnik\u00f3w, maj\u0105c na cele aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w. Z efekt\u00f3w projektu korzysta\u0107 b\u0119dzie rocznie oko\u0142o 877 mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Sok\u00f3\u0142ka(w roku 2020). Przedmiotem inwestycji jest rozbudowa i przebudowa istniej\u0105cej kamienicy wraz z zagospodarowaniem terenu, zlokalizowanej przy ul. D\u0105browskiego 12 w Sok\u00f3\u0142ce, po\u0142o\u017conej na dzia\u0142kach nr 884/2, 884/3. Okres realizacji projektu to IV kwarta\u0142 2019 r. Warto\u015b\u0107 kwalifikowalna projektu to ponad 2,6 mln z\u0142, z czego 70 % stanowi dotacja z EFRR, a 10% dotacja z bud\u017cetu pa\u0144stwa. Niniejszy projekt jest uzupe\u0142nieniem interwencji EFS.", "BENEFICJENT": "GMINA SOK\u00d3\u0141KA", "TYTUL": "Przebudowa budynku istniej\u0105cej kamienicy z przeznaczeniem na cele spo\u0142eczne w Sok\u00f3\u0142ce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-07-03", "DOFINANSOWANIE": "1829994.50", "WARTOSC": "2687349.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt dotyczy kompleksowej modernizacji energetycznej 3 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w podziale na zadania: 1 Przedszkole nr 1 w Sok\u00f3\u0142ce 2 Przedszkole nr 2 w Sok\u00f3\u0142ce 3 Szko\u0142a Podstawowa w Starej Rozedrance. Termin realizacji projektu: 01-11.2020 rok. Celem g\u0142\u00f3wnym projekt jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej 3 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej: Przedszkola nr 1 w Sok\u00f3\u0142ce, Przedszkola nr 2 w Sok\u00f3\u0142ce oraz Szko\u0142y Podstawowej w Starej Rozedrance, poprzez wykonanie kompleksowej termomodernizacji do ko\u0144ca wrze\u015bnia 2020 roku. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu: 1. Zmniejszenie zu\u017cycia energii cieplnej w 3 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej. 2. Zmniejszenie zu\u017cycia energii elektrycznej w 3 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Wska\u017aniki produktu projektu kluczowe dla programu: 1. Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w, 3szt. 2. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 1szt. 3. Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji, 2 738,79m2. 4. Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, 1szt. 5. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, \u0142\u0105cznie 245,86 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. 6. Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych, 815 528,99kWh/rok. Wska\u017aniki rezultatu kluczowe dla programu (osi\u0105gni\u0119cie w 2021 r.): 1. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej-35,80MWh/rok 2. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej-1822,40GJ/rok Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy regionu. Projekt w spos\u00f3b kompleksowy poprawi energooszcz\u0119dno\u015b\u0107 budynk\u00f3w z jednoczesnym wykorzystaniem instalacji OZE na potrzeby w\u0142asne. Zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 cielpn\u0105 i elektryczn\u0105 przyczyni si\u0119 do redukcji emisji CO2.", "BENEFICJENT": "GMINA SOK\u00d3\u0141KA", "TYTUL": "\"Podniesienie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie gminy Sok\u00f3\u0142ka.\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-15", "DATA_START": "2018-12-18", "DOFINANSOWANIE": "1717565.24", "WARTOSC": "2020664.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada unowocze\u015bnienie pracowni i warsztat\u00f3w do praktycznej nauki zawodu w istniej\u0105cej bazie dydaktyczno-technicznej Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Sok\u00f3\u0142ce i Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Rolniczych w Sok\u00f3\u0142ce na potrzeby Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego w Sok\u00f3\u0142ce,w sprz\u0119t,narz\u0119dzia,urz\u0105dzenia z etykietowaniem \u015brodowiskowym s\u0142u\u017c\u0105ce doskonaleniu zawodowemu i praktycznej nauki zawodu w szko\u0142ach i plac\u00f3wkach kszta\u0142cenia zawodowego oraz ustawicznego w wyposa\u017cenie wg katalogu wyposa\u017cenia pracowni/warsztat\u00f3w szkolnych oprac. przez MEN,w oparciu o indywidualne diagnozy rzeczywistych potrzeb i deficyt\u00f3w w obszarze interwencji z uwzgl\u0119dnieniem analizy pod k\u0105tem trend\u00f3w demograficznych,opracowanych przez plac\u00f3wki obj\u0119te wsparciem i zatwierdzone przez organ prowadz\u0105cy,Powiat Sok\u00f3lski. Efektem realizacji projektu jest stworzenie w pe\u0142ni funkcjonalnej i operacynej infrastruktury szkoleniowej w budynku Pracowni \u0106wicze\u0144 Technicznych Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Sok\u00f3\u0142ce oraz budynku szko\u0142y i warsztat\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Rolniczych w Sok\u00f3\u0142ce poprzez unowocze\u015bnienie wyposa\u017cenia pracowni i warsztat\u00f3w do praktycznej nauki zawodu na potrzeby 423 uczni\u00f3w 3 szk\u00f3\u0142:CKP przy ZSR w S-ce,ZSZ w S-ce,ZSR w S-ce;oraz nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego i ustawicznego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu,i os\u00f3b doros\u0142ych od 18 r.\u017c.,kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy podnosz\u0105,uzupe\u0142niaj\u0105 kompetencje i kwalifikacje zawodowe jako s\u0142uchacze CKP i uczni\u00f3w wymienionych plac\u00f3wek;stworzenie warunk\u00f3w do doskonalenia/zdobycia kwalifikacji przez uczni\u00f3w kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w zawodach:technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych,technik hotelarz,technik rolnik,technik mechanik oraz operator obrabiarek skrawaj\u0105cych,z wykorzystaniem infrastruktury b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu.Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego oraz wzmocnienie wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem zewn. szko\u0142y/plac\u00f3wki w celu realizacji program\u00f3w edukacyjnych zgodnych z potrzebami lokalnego rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SOK\u00d3LSKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j infrastruktury edukacyjno- szkoleniowej w Powiecie Sok\u00f3lskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1656267.23", "WARTOSC": "1948549.69", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest g\u0142\u0119boka termomodernizacja obiekt\u00f3w pozostaj\u0105cych w u\u017cytkowaniu KPPSP zlokalizowanych wg poni\u017cszej charakterystyki: 1. Obiekty po\u0142o\u017cone w miejscowo\u015bci Sok\u00f3\u0142ka, kod 16 \u2013 100, ul. Plac Ko\u015bciuszki - Budynek zaplecza technicznego z sal\u0105 \u0107wicze\u0144 i edukacyjn\u0105 zlokalizowany w m. Sok\u00f3\u0142ka jest budynkiem u\u017cyteczno\u015bci publicznej, wzniesionym w 1965 r. w technologii tradycyjnej murowanej po\u0142o\u017cony na nieruchomo\u015bci o nr geod. 4247 w obr\u0119bie 0034 Sok\u00f3\u0142ka. 2. Obiekty po\u0142o\u017cone w miejscowo\u015bci D\u0105browa Bia\u0142ostocka, kod 16-200, ul. Tysi\u0105clecia Pa\u0144stwa Polskiego 23: - budynek administracyjno - koszarowy po\u0142o\u017cony na nieruchomo\u015bci o nr geod.2203 w obr\u0119bie 0001 D\u0105browa Bia\u0142ostocka, - budynek gara\u017cowo - warsztatowy po\u0142o\u017cony na nieruchomo\u015bci o nr geod.2203 w obr\u0119bie 0001 D\u0105browa Bia\u0142ostocka, - modernizacja kot\u0142owni lokalnej z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a stanowi\u0105cego zasilanie obiekt\u00f3w zlokalizowanych na nieruchomo\u015bci o nr geod.2203 w obr\u0119bie 0001 D\u0105browa Bia\u0142ostocka.", "BENEFICJENT": "KOMENDA POWIATOWA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W SOK\u00d3\u0141CE", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja obiekt\u00f3w Komendy Powiatowej Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w Sok\u00f3\u0142ce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-10", "DATA_START": "2018-07-11", "DOFINANSOWANIE": "1624795.20", "WARTOSC": "1805328.00", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "The implemented project will involve actions relating to the improvement and modernisation of the infrastructure of the border crossing. The implementation of the project will serve the improvement of infrastructure and border procedures, and boosting of safety while crossing the border between the two countries. The number of road lanes for passenger cars and heavy goods vehicles will be increased. It must be stressed that the initiative is also connected with the common position of the Polish side and the Belarusian side, including the border services of both sides, that was also presented in meetings of the Subcommittee of Border Crossings and Infrastructure of the Poland-Belarus Intergovernmental Coordination Committee on Cross-border Cooperation. The partnership meetings with the State Customs Committee of the Republic of Belarus indicated that the Belarusian partner has undertaken actions aimed at remodelling the road system on their side. The restructuring of the road system in both border posts will improve the capacity of the border crossing and will speed up the control process of vehicles waiting in lines. This will streamline the border traffic, reducing the queues in sensitive periods of the year, not only in the border crossing platform, but also along the national road no. 19 before the border crossing. The implementation of the project will be beneficial for the border guard, customs chamber, the staff of the Border Crossing Service Unit using the created infrastructure, as well as entrepreneurs and local authorities. The implementation of the project will improve the cross-border effect. The border crossing services for person, means of transport, and flow of goods within international trade will be improved. The strategic result is the fulfilment of Schengen zone standards in relation to the protection of the external borders of the EU.", "BENEFICJENT": "WOJEWODA PODLASKI", "TYTUL": "Improvement to the capacity, control and security of the road border crossing in Kuznica Bia\u0142ostocka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.89}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1388143.50", "WARTOSC": "1633110.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "W ramach projektu na terenie Gminy Sok\u00f3\u0142ka 90 os (60K i 30M) w wieku 60 + kobiety oraz 65+ m\u0119\u017cczy\u017ani zostanie obj\u0119tych kompleksowym wsparciem w postaci us\u0142ug opieku\u0144czych oraz otrzyma dost\u0119p do centrum teleopieki. Celem b\u0119dzie zorganizowanie kompleksowego systemu opieki, umo\u017cliwiaj\u0105cego osobom niesamodzielnym jak najd\u0142u\u017csze bezpieczne pozostanie w ich \u015brodowisku oraz miejscu zamieszkania. Formy wsparcia przewidziane w projekcie:Us\u0142ugi opieku\u0144cze: zatrudnienie 5 opiekunek (umowa o prac\u0119 pe\u0142en etat). Uczestnicy projektu, wed\u0142ug potrzeb otrzymaj\u0105 wsparcie w formie us\u0142ug opieku\u0144czych w wymiarze160 godz. opieki na opiekunk\u0119 w miesi\u0105cu przy czym liczba godzin w poszczeg\u00f3lnych dniach, jak r\u00f3wnie\u017c w przypadku poszczeg\u00f3lnych os\u00f3b, mo\u017ce by\u0107 r\u00f3\u017cna i b\u0119dzie wynika\u0107 z decyzji adm o\u015brodka pomocy spo\u0142ecznej. W ramach \u015bwiadczonych us\u0142ug opieku\u0144czych Uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z pomocy w zachowaniu higeny osobistej, pomocy w wykonywaniu czynno\u015bci \u017cycia codziennego, wsparcia emocjonalnego. Opiekunki b\u0119d\u0105 \u015bwiadczy\u0107 us\u0142ugi opieku\u0144cze r\u00f3wnolegle u tych samych uczestnik\u00f3w u kt\u00f3rych zainstalowany zostanie system TELEOPIEKI. Us\u0142ugi opieku\u0144cze \u015bwiadczone w ramach projektu dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 os\u00f3b nowych. Teleopieka jest to us\u0142uga wykorzystuj\u0105ca nowoczesne technologie informacyjno-komunikacyjnych oraz nowe modele organizacji udzielania pomocy. Umo\u017cliwia wezwania pomocy w przypadku nag\u0142ych zdarze\u0144 wymagaj\u0105cych interwencji opiekuna, zagro\u017cenia bezpiecze\u0144stwa lub zdarze\u0144 medycznych, kt\u00f3re s\u0105 problematyczne lub niebezpieczne. Pomoc wzywana jest przy u\u017cyciu urz\u0105dzania alarmowego i komunikacyjnego posiadaj\u0105cego przycisk SOS. Ca\u0142odobowe Centrum Telemedyczne organizuje i zarz\u0105dza procesem udzielania pomocy aktywuj\u0105c odpowiednie s\u0142u\u017cby na terenie powiatu, lub przekazuj\u0105c opiekunkom odpowiedzialnym za danego podopiecznego informacje o konieczno\u015bci interwencji. Us\u0142ugi opieku\u0144cze wraz ze wsparciem Teleopieki pozwalaj\u0105 realizowa\u0107 za\u0142o\u017cenia projektowe w spos\u00f3b indywidualny i kompleksowy.", "BENEFICJENT": "GMINA SOK\u00d3\u0141KA", "TYTUL": "Wsparcie opieki nad osobami niesamodzielnymi poprzez wykorzystanie nowoczesnych technologii w formie teleopieki na terenie Gminy Sok\u00f3\u0142ka.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-13", "DATA_START": "2018-02-13", "DOFINANSOWANIE": "25396790.86", "WARTOSC": "37207500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustwo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d na obszarze bia\u0142ostockim. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 ten cel Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 wybudowanie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu. Zaprojektowana w przedmiotowej inwestycji sie\u0107 zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Obszar oddzia\u0142ywania sieci obejmuje wybrane miejscowo\u015bci z powiatu bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego oraz m. Bia\u0142ystok (286), stanowi on sp\u00f3jn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem infrastruktury i topologii. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 gospodarstwa domowe oraz plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane prze UKE jako \u201eBia\u0142e plamy\u201d,zlokalizowane na obszarach wskazanych miejscowo\u015bci, b\u0119d\u0105ce w zasi\u0119gu wybudowanej infrastruktury.Technologi\u0105 przyj\u0119t\u0105 do realizacji projektu jest FTTH.Przygotowana koncepcja projektu zak\u0142ada utworzenie sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 799,46 km,w tym budowa 763,73km oraz dzier\u017cawa 35,73 km, kt\u00f3ra obejmie swoim zasi\u0119giem 15 222 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie 116 jednostek o\u015bwiatowych.Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np. kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi grupie docelowej dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustwo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "KOBA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 KOBA Sp. z o.o. w wybranych miejscowo\u015bciach na obszarze bia\u0142ostockim (ID Obszaru: 3.3.20.37)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-08-31", "DOFINANSOWANIE": "1237202.49", "WARTOSC": "3717856.67", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie pod nazw\u0105 \u201eBudowa farmy fotowoltaicznej do 1000kW w miejscowo\u015bci Nowa Kamionka\u201d dotyczy budowy nowej instalacji fotowoltaicznej umo\u017cliwiaj\u0105cej produkcj\u0119 energii elektrycznej za pomoc\u0105 paneli fotowoltaicznych - urz\u0105dze\u0144 dokonuj\u0105cych konwersji promieniowania s\u0142onecznego na pr\u0105d elektryczny. Przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 inwestycji o mocy nominalnej do 1000 kWp wraz z pod\u0142\u0105czeniem do sieci dystrybucyjnej/przesy\u0142owej zgodnie z dokumentacj\u0105 techniczn\u0105. Farma fotowoltaiczna zostanie zlokalizowana na dzia\u0142ce o nr ewd. 223, po\u0142o\u017conej w obr\u0119bie ewid. 0017 Nowa Kamionka, gm. Sok\u00f3\u0142ka, powiat sok\u00f3lski, wojdew\u00f3dztwo podlaskie. Instalacja fotowoltaiczna sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: \u2022 Modu\u0142y fotowoltaiczne zamontowane na konstrukcji wsporczej. \u2022 Naziemna i podziemna infrastruktura elektryczna. \u2022 Inwertery. \u2022 Kablowa linia energetyczna. \u2022 Przy\u0142\u0105cze elektroenergetyczne. \u2022 Kontenerowa stacja transformatorowa SN/nn \u2022 Inne niezb\u0119dne elementy infrastruktury zwi\u0105zane z budow\u0105 i eksploatacj\u0105 elektrowni fotowoltaicznej ( ogrodzenie, system monitoringu wizyjnego) Projekt wprost realizuje Cel szczeg\u00f3\u0142owy: Zwi\u0119kszony udzia\u0142 rozproszonej produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych Dzia\u0142ania 5.1 RPOWP. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia udzia\u0142u energii odnawialnej w produkcji energii og\u00f3\u0142em. Efektem realizacji dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie redukcja emisji CO2 i poprawa stanu \u015brodowiska. Przedsi\u0119wzi\u0119cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika rezultatu RPOWP : Udzia\u0142 energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w ko\u0144cowym zu\u017cyciu energii brutto z 15,5%w 2012 do 18,6% w 2023 r. Przedsi\u0119wzi\u0119cie jest gotowe do realizacji i zostanie zrealizowane do 06.2020r. Ca\u0142kowity koszt inwestycji brutto - 3 717 856,67 z\u0142, koszty kwalifikowalne - 2 062 004,16 z\u0142, dofinansowanie na poziomie - 1 237 202,49 z\u0142. Realizacja inwestycji przewidziana jest od 08.2010 do 12.2020 r. W trzecim kwartale 2020 roku planujemy przeprowadzenie procedury wyboru wykonawcy", "BENEFICJENT": "VALKIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej do 1000kW w miejscowo\u015bci Nowa Kamionka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2089778.12", "WARTOSC": "2458562.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Projektem obj\u0119te s\u0105 wszystkie szko\u0142y/plac\u00f3wki kszta\u0142cenia zawodowego, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat Sok\u00f3lski (5 szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek). Cel g\u0142\u00f3wny projektu: realizacja kompleksowego programu rozwojowego polegaj\u0105cego na kszta\u0142towaniu i rozwijaniu u ok. 628 uczni\u00f3w z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych im Elizy Orzeszkowej w Sok\u00f3\u0142ce, Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Rolniczych im mjra. Henryka Dobrza\u0144skiego - Hubala w Sok\u00f3\u0142ce, Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. gen. Nikodema Sulika w D\u0105browie Bia\u0142ostockiej, Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Suchowoli i Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego im. Janusza Korczaka w Sok\u00f3\u0142ce kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z typem projektu nr 2 wed\u0142ug SZOOP RPOWP na lata 2014 \u2013 2020 poprzez nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Proces rekrutacyjno - promocyjny (min. zatrudnienie kadry, rekrutacja uczestnik\u00f3w, przygotowanie program\u00f3w zaj\u0119\u0107, ustalenie harmonogramu realizacji zada\u0144) 2. Warsztaty - kszta\u0142towanie kompetencji kluczowych (zaj\u0119cia dodatkowe) z poszczeg\u00f3lnych przedmiot\u00f3w tj. j\u0119zyka angielskiego i informatyki (ICT) - zaj\u0119cia zwi\u0105zane z zawodem w kt\u00f3rym kszta\u0142c\u0105 si\u0119 uczniowie 3. Realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych z przedmiot\u00f3w og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych (matematyka, biologia, chemia) i zawodowych 4. Dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne (w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse na rynku pracy 5. Dodatkowe zaj\u0119cia dydaktyczno - wychowawcze w oparciu o indywidualne potrzeby uczni\u00f3w minimalizuj\u0105ce dysproporcje mi\u0119dzy uczniami 6. Przyznanie stypendi\u00f3w dla 180 uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie uzdolnionych w zakresie przedmiot\u00f3w zawodowych 7. Organizacja sta\u017cy i praktyk dla 150 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat Sok\u00f3lski. 9. Wyposa\u017cenie warsztat\u00f3w i pracowni w szko\u0142ach zgodnie ze szczeg\u00f3\u0142owym katalogiem wyposa\u017cenia pracowni i warsztat\u00f3w szkolnych opracowanym przez MEN (strona internetowa KOWEZiU) w oparciu o indywidualne diagnozy w tym zakresie... (Ci\u0105g dalszy opisu w punkcie VII.6.8)", "BENEFICJENT": "POWIAT SOK\u00d3LSKI", "TYTUL": "Kompetentni w dzia\u0142aniu, konkurencyjni na rynku pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.81}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1160386.40", "WARTOSC": "1365842.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt przewiduje utworzenie 50 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka. Organem prowadz\u0105cym nowopowsta\u0142ej plac\u00f3wki, po\u0142o\u017conej przy ul. Grodzie\u0144skiej 43, w Sok\u00f3\u0142ce b\u0119dzie Gmina Sok\u00f3\u0142ka. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 50 os\u00f3b, w tym 48 kobiet i 2 m\u0119\u017cczyzn b\u0119d\u0105cych rodzicami lub opiekunami prawnymi dzieci do lat 3, zamieszkuj\u0105cy na terenie gminy Sok\u00f3\u0142ka. Ze wzgl\u0119du na ograniczon\u0105 ofert\u0119 opieki instytucjonalnej nad dzie\u0107mi do lat 3, celowe jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych rodziny w zakresie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na trudn\u0105 sytuacj\u0119 rodzic\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci matek w Gminie Sok\u00f3\u0142ka, kt\u00f3rzy w wyniku braku mo\u017cliwo\u015bci zabezpieczenia alternatywnej formy opieki nad dzieckiem, nie s\u0105 w stanie powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy. Do zada\u0144 \u017c\u0142obka b\u0119dzie nale\u017ca\u0142o w szczeg\u00f3lno\u015bci zapewnienie dzieciom opieki w warunkach bytowych zbli\u017conych do warunk\u00f3w domowych; zagwarantowanie dzieciom w\u0142a\u015bciwej opieki piel\u0119gnacyjnej oraz edukacyjnej, przez prowadzenie zaj\u0119\u0107 zabawowych z elementami edukacji, z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb dzieci oraz prowadzenie zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czo-wychowawczych i edukacyjnych, uwzgl\u0119dniaj\u0105cych rozw\u00f3j psychomotoryczny dzieci, w\u0142a\u015bciwych do ich wieku. W ramach projektu przewidujemy wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 na potrzeby opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania nowych miejsc opieki oraz zakup pomocy dydaktycznych na potrzeby opieki. W wyniku projektu wzro\u015bnie liczba miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, z obecnego poziomu 32 miejsc do 82 miejsc (dotyczy og\u00f3\u0142em plac\u00f3wek publicznych). Gmina Sok\u00f3\u0142ka zapewni we w\u0142asnym zakresie funkcjonowanie 50 nowoutworzonych w ramach projektu miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, co najmniej 2 lata od daty zako\u0144czenia realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA SOK\u00d3\u0141KA", "TYTUL": "Gmina Sok\u00f3\u0142ka przyjazna rodzicom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.91}, {"DATA_KONIEC": "2016-09-30", "DATA_START": "2015-11-17", "DOFINANSOWANIE": "1135000.00", "WARTOSC": "2792100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie nowoczesnego Centrum Badawczo Rozwojowego w zakresie projektowania, wytwarzania i kontroli jako\u015bci produkowanych przez Metal-Fach k\u00f3\u0142.", "BENEFICJENT": "METAL-FACH JACEK KUCHAREWICZ", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego w przedsiebiostwie Metal-Fach Jacek Kucharewicz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.93}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2020-12-01", "DOFINANSOWANIE": "21394006.28", "WARTOSC": "30999713.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz jednostkom publicznym tj. jednostkom Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d, na terenie powiat\u00f3w bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego i miasta Bia\u0142ystok, poprzez budow\u0119 niezb\u0119dnej infrastruktury telekomunikacyjnej. Szczeg\u00f3lnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest maksymalizacja pokrycia obszaru nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA, umo\u017cliwiaj\u0105cymi \u015bwiadczenie us\u0142ugi dost\u0119pu do Internetu o parametrach co najmniej 100 Mb/s, telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego. Obszar oddzia\u0142ywania sieci stanowi sp\u00f3jn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem infrastruktury i topologii. Zaprojektowana sie\u0107 zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym. Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 m.in. do podniesienia poziomu edukacji poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do materia\u0142\u00f3w naukowych i dydaktycznych, zapobieganiu zjawisku wykluczenia cyfrowego, poprawie poziomu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz aktywizacji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Sie\u0107 zostanie wybudowana w technologii FTTH. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 gospodarstwa domowe oraz jednostki publiczne (OSP) wskazane przez UKE jako \u201ebia\u0142e plamy\u201d. Przygotowana koncepcja projektu zak\u0142ada utworzenie sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 665,611 km, w tym wybudowanie 650,413 km sieci oraz wykorzystanie istniej\u0105cej sieci (dzier\u017cawa) o d\u0142ugo\u015bci 15,198 km, kt\u00f3ra obejmie swoim zasi\u0119giem 8 991 gospodarstw domowych oraz umo\u017cliwi pod\u0142\u0105czenie 8 jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne sieci, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej, (np.: ruroci\u0105gi, kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem.", "BENEFICJENT": "KOBA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 KOBA Sp. z o.o. na obszarze podlaskim cz\u0119\u015b\u0107 A (ID Obszaru: 4.20a)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1075140.56", "WARTOSC": "1265140.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "W Gminie Sok\u00f3\u0142ka mieszka ok. 26 tys mieszka\u0144c\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym problemem spo\u0142ecznym jest bezrobocie kt\u00f3re wymaga d\u0142ugotrwa\u0142ych rozwi\u0105za\u0144 i jest wyzwaniem dla gminy. Z diagnozy kt\u00f3r\u0105 posiada OPS w Sok\u00f3\u0142ce wynika, \u017ce os korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej s\u0105 zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Bezrobotni w du\u017cym stopniu uzale\u017cniaj\u0105 si\u0119 od pomocy OPS. Zastosowanie instrument\u00f3w aktywnej integracji zapewni wsparcie dla os z trudno\u015bciami i problemami \u017cyciowymi zmierzaj\u0105ce do podj\u0119cia przez te osoby pracy. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej os korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 OPS w Sok\u00f3\u0142ce w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzona indywidualnie dla ka\u017cdej os z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej oraz potrzeb ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w. Narz\u0119dziem realizacji us\u0142ug aktywnej integracji b\u0119dzie konrakt socjalny w ramach kt\u00f3rego zostanie ustalona indywidualna \u015bcie\u017cka uczestnictwa. Kontrakt zostanie podpisany pomi\u0119dzy uczestnikiem a prac socjalnym. Dzia\u0142anie ma na celu okre\u015blenie wsp\u00f3\u0142dzia\u0142ania w celu rozwi\u0105zania problem\u00f3w os znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji \u017cyciowej. Rezultatem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej poprzez podniesienie ich kwalifikacji zawodowych umo\u017cliwiajacych powr\u00f3t na rynek pracy. Projektem zostanie obj\u0119tych 140 os\u00f3b (4 gr). Gr docelowa stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w tym os bezrobotne korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej do\u015b. wykluczenia z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki (100os) oraz os nale\u017c\u0105ce do III profilu pomocy (40os). Podczas rekrutacji preferowane b\u0119d\u0105 os korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa. Zadania projektu: 1. Program Aktywizacja Integrecja na podstawie porozumienia z Powiatowym Urz\u0119dem Pracy w Sok\u00f3\u0142ce 2. poradnictwo specjalistycznego 3. poradnictwo indywidualne oraz grupowe 4. kursy i szkolenia 5. sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "GMINA SOK\u00d3\u0141KA", "TYTUL": "Lepsze jutro - aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Sok\u00f3\u0142ce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-12-20", "DOFINANSOWANIE": "1016180.22", "WARTOSC": "1451686.05", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Przedmiotowy projekt jest cz\u0119\u015bci\u0105 kompleksowej rewitalizacji fizycznej, gospodarczej i spo\u0142ecznej obszar\u00f3w zmarginalizowanych na obszarach miejskich. Zakres inwestycji wynika z zapis\u00f3w, zatwierdzonego przez Zarz\u0105d Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego Lokalnego Programu Rewitalizacji Gminy Sok\u00f3\u0142ka. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przeciwdzia\u0142anie degradacji przestrzeni zurbanizowanej, zjawiskom kryzysowym, pobudzanie rozwoju i zmian jako\u015bciowych, prowadzonych wsp\u00f3lnie przez w\u0142adz\u0119 samorz\u0105dow\u0105, spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 i innych uczestnik\u00f3w, maj\u0105c na cele aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w. Z efekt\u00f3w projektu korzysta\u0107 b\u0119dzie rocznie oko\u0142o 1550 mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Sok\u00f3\u0142ka(w roku 2021). Przedmiotem inwestycji jest remont elewacji, przebudowa i remontu pomieszcze\u0144 wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania oraz zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 kamienicy, zlokalizowanej przy ul. Pl. Ko\u015bciuszki 26 w Sok\u00f3\u0142ce, po\u0142o\u017conej na dzia\u0142kach nr ewid. 3077/4, 3077/6, 3077/7. Okres realizacji projektu to III kwarta\u0142 2019 -IV kwarta\u0142 2020 r. Warto\u015b\u0107 kwalifikowalna projektu to ponad 1,4 mln z\u0142, z czego 70 % stanowi dotacja z EFRR, a 10% dotacja z bud\u017cetu pa\u0144stwa. Niniejszy projekt jest uzupe\u0142nieniem interwencji EFS.", "BENEFICJENT": "GMINA SOK\u00d3\u0141KA", "TYTUL": "Przebudowa budynku kamienicy na cele spo\u0142eczne z Centrum Wspierania Organizacji Pozarz\u0105dowych w Sok\u00f3\u0142ce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-15", "DATA_START": "2018-07-24", "DOFINANSOWANIE": "1013490.87", "WARTOSC": "1725756.83", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej 67 budynk\u00f3w mieszkalnych mieszka\u0144c\u00f3w gminy Sok\u00f3\u0142ka poprzez produkcj\u0119 energii cieplnej i/lub elektrycznej pochodz\u0105cej z energii s\u0142onecznej zu\u017cywanej na w\u0142asne potrzeby w terminie do 15.07.2019 roku. Termin realizacji projektu to 16.07.2018 \u2013 31.12.2019 rok. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu to: 1. Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych mieszka\u0144c\u00f3w gminy Sok\u00f3\u0142ka 2. Zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych wytwarzanych przez mieszka\u0144c\u00f3w gminy Sok\u00f3\u0142ka Wska\u017anik produktu: 1. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE \u2013 36 sztuk. 2. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE \u2013 50 szt. 3. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 167,18 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Do wska\u017anik\u00f3w produktu charakterystycznych dla projektu zaliczono: 1. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej i/lub elektrycznej z OZE na terenach wiejskich \u2013 20 sztuk. 2. Liczba wybudowanych instalacji hybrydowych \u2013 19 zestaw\u00f3w 3. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej i/lub elektrycznej z OZE \u2013 86 sztuk. Wska\u017aniki rezultatu: 1. Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 78,33 2. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 154,71 Wska\u017aniki charakterystyczne dla projektu (do osi\u0105gni\u0119cia w 2019 roku): 1. Redukcja emisji CO2 \u0142\u0105cznie: Warto\u015b\u0107 bazowa 220,48 Mg CO2/rok Warto\u015b\u0107 docelowa 53,29 Mg CO2/rok Gmina Sok\u00f3\u0142ka, jako instytucja publiczna realizuj\u0105ca du\u017co wi\u0119ksze warto\u015bciowo inwestycje, jest gwarantem zrealizowania projektu oraz osi\u0105gni\u0119cia wy\u017cej zak\u0142adanych wska\u017anik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA SOK\u00d3\u0141KA", "TYTUL": "\u201ePoprawa efektywno\u015bci energetycznej i stanu \u015brodowiska na terenie Gminy Sok\u00f3\u0142ka poprzez instalacj\u0119 na budynkach mieszkalnych odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1012261.52", "WARTOSC": "1194461.52", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji spo\u0142eczno - zawodowych mieszka\u0144c\u00f3w z Gminy Sok\u00f3\u0142ka, uaktywnienie \u017cycia zawodowego os\u00f3b bezrobotnych oraz zapobieganie wykluczeniu spo\u0142ecznemu poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach Klubu Integracji Spo\u0142ecznej 100 os\u00f3b (60K i 40M) w okresie od 01.03.2019 do 28.02.2021 roku. W ramach realizacji projektu zostanie utworzony Klub Integracji Spo\u0142ecznej przy O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w Sok\u00f3\u0142ce. Klub Integracji Spo\u0142ecznej, to jednostka, kt\u00f3rej celem s\u0105 dzia\u0142ania w zakresie integracji spo\u0142ecznej bezrobotnych s\u0142u\u017c\u0105ce kszta\u0142towaniu aktywnej postawy w \u017cyciu spo\u0142ecznym i zawodowym. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby, kt\u00f3re podlegaj\u0105 wykluczeniu spo\u0142ecznemu i ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 sytuacj\u0119 \u017cyciow\u0105 nie s\u0105 w stanie w\u0142asnymi staraniami zaspokoi\u0107 swoich podstawowych potrzeb \u017cyciowych. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby korzystaj\u0105ce z pomocy O\u015brodka. Narz\u0119dziem realizacji us\u0142ug w KIS b\u0119dzie kontrakt socjalny w celu okre\u015blenia wsp\u00f3\u0142dzia\u0142ania w rozwi\u0105zaniu problemu osoby znajduj\u0105cej si\u0119 w trudnej sytuacji \u017cyciowej. Rezultatem b\u0119dzie podniesienie kompetencji spo\u0142eczno - zawodowych, uaktywnienie \u017cycia zawodowego poprzez udzia\u0142 w \u015bcie\u017cce w ramach uczestnictwa w utworzonym Klubie Integracji Spo\u0142ecznej. Projektem zostanie obj\u0119tych 100 os\u00f3b. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w tym osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej. Zadania projektu: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Doradztwo psychologiczne 3. Praca socjalna 4. Doradztwo zawodowe 5. Kursy i szkolenia 6. Sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "GMINA SOK\u00d3\u0141KA", "TYTUL": "Klub Integracji Spo\u0142ecznej w Sok\u00f3\u0142ce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-30", "DATA_START": "2018-10-25", "DOFINANSOWANIE": "911594.39", "WARTOSC": "1097045.44", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt pn. Podniesienie jako\u015bci opieki nad matk\u0105 i dzieckiem na Oddziale Ginekologiczno - Po\u0142o\u017cniczym i Oddziale Noworodkowym w SPZOZ w Sok\u00f3\u0142ce obejmuje wymian\u0119 aparatury i sprz\u0119t\u00f3w medycznych na blok porodowy, oddzia\u0142 ginekologiczno - po\u0142o\u017cniczy, doposa\u017cenie oddzia\u0142u w aparatur\u0119 diagnostyczn\u0105 zgodnie ze standardami opieki oko\u0142oporodowej, doposa\u017cenie poradni ginekologicznej, wymian\u0119 i doposa\u017cenie w sprz\u0119t oddzia\u0142u noworodkowego. Inwestycja dotyczy nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Zadanie 1 obejmuje dzia\u0142ania: wymiana aparatury na trakcie porodowym: sto\u0142u operacyjnego, lampy operacyjnej, szaf operacyjnych; lamp zabiegowych, \u0142\u00f3\u017cek porodowych, w\u00f3zk\u00f3w transportowych noworodka, stolika instrumentalnego, mebli zabiegowych; Zadanie 2: doposa\u017cenie oddzia\u0142u ginekologiczno - po\u0142o\u017cniczego -zakup USG, wymiana stolika zabiegowego, wymiana \u0142\u00f3\u017cek szpitalnych, wymiana \u0142\u00f3\u017ceczek noworodkowych. Zadanie 3. doposa\u017cenie poradni ginekologicznej w kolposkop, Zadanie 4. wymiana i doposa\u017cenie oddzia\u0142u noworodkowego: zakup videolaryngoskopu, wymiana lampy do fototerapii, zakup system nieinwazyjnego wspomagania oddechu; wymiana inkubatora; wymiana stanowisk piel\u0119gnacji niemowl\u0105t. Ca\u0142kowity koszt projektu: 1 097 045,44 z\u0142, dotacja 85% 911 594,39 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 185 451,05 z\u0142. Projekt realizowany od 25.10.2018 r. do 30.07.2019 r.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W SOK\u00d3\u0141CE", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci opieki nad matk\u0105 i dzieckiem na Oddziale Ginekologiczno - Po\u0142o\u017cniczym i Oddziale Noworodkowym w SPZOZ w Sok\u00f3\u0142ce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-03-14", "DOFINANSOWANIE": "744675.00", "WARTOSC": "1167412.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.25 (odpowiedni artyku\u0142 z rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014) Przedmiotowy projekt polega\u0142 b\u0119dzie na realizacji dzia\u0142a\u0144 w ramach Bran\u017cowego Programu Promocji Mody Polskiej. Dzia\u0142aniami projektu b\u0119d\u0105 imprezy targowo-wystawiennicze oraz misje gospodarcze odbywaj\u0105ce si\u0119 na rynkach zagranicznych i krajowym. Wnioskodawca podczas realizacji projektu prowadzi\u0142 b\u0119dzie intensywne dzia\u0142ania promocyjne zmierzaj\u0105ce do pozyskania nowych partner\u00f3w biznesowych. Wnioskodawca wybra\u0142 3 rynki perspektywiczne: Chin, Japonii oraz Indii. Realizuj\u0105c dzia\u0142ania Wnioskodawca d\u0105\u017cy\u0142 b\u0119dzie do budowy konkurencyjno\u015bci marki produktowej, wzrostu poziom eksportu produkt\u00f3w i promocji Marki Polskiej Gospodarki. Wnioskodawca we\u017amie udzia\u0142 w charakterze wystawcy na 28 imprezach targowych tj.: 1) Beijing International Jewellery & Gem Fair, 6-9 kwiecie\u0144 2017,2018,2019, 2) IIJS India International Jewellery Show, Mumbaj, 27-31 sierpie\u0144 2017,2018,2019, 3) Shenzhen International Jewellery Fair, wrzesie\u0144 2017,2018,2019, 4) China International Jewellery Fair, Pekin, listopad 2017,2018,2019, 5) China International Fashion Fair, Szanghaj, marzec 2018,2019 6) China International Jewellery Fair UBM, Shenzhen, kwiecie\u0144 2018,2019, 7) IJK Jewellery Kobe, maj 2018, 2019, 8) Amberif, Gda\u0144sk, 22-25 marca 2017, 2018 i 2019, 9) ZS Czas, Warszawa, wrzesie\u0144/pa\u017adziernik 2017, 10) GOLDEXPO, Warszawa, 5-7 pa\u017adziernik 2017, 2018. Spo\u015br\u00f3d wymienionych targ\u00f3w, na 2 z nich b\u0119dzie organizowane stoisko narodowe. Opr\u00f3cz udzia\u0142u w targach Wnioskodawca zorganizuje 2 misje przyjazdowe do Polski. W projekcie przewidziano zakup 1 us\u0142ugi doradczej dot. rynku indyjskiego. Wszystkie rynki, na kt\u00f3rych zaplanowano dzia\u0142ania promocyjne wynikaj\u0105 z Strategii Eksportowej.", "BENEFICJENT": "BODEX BOGUS\u0141AW KLEPACKI", "TYTUL": "Promocja produkt\u00f3w firmy BODEX Bogus\u0142aw Klepacki na rynkach zagranicznych w ramach Bran\u017cowego Programu Promocji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "662542.50", "WARTOSC": "1086348.52", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 W ramach przedmiotowego projektu firma STEELER Marcin Piasecki planuje wzi\u0119cie udzia\u0142u w programie promocji bran\u017cy cz\u0119\u015bci samochodowych i lotniczych. Planuje si\u0119 zintensyfikowan\u0105 promocj\u0119 wiod\u0105cych produkt\u00f3w jakimi s\u0105 orurowania ze stali kwasoodpornej do samochod\u00f3w terenowych i dostawczych, a co za tym idzie zdobycie nowych rynk\u00f3w zbytu i zwi\u0119kszenie sprzeda\u017cy eksportowej wyrob\u00f3w. Wnioskodawca jest producentem orurowa\u0144 posiadaj\u0105cych europejsk\u0105 homologacj\u0119 dopuszczaj\u0105c\u0105 te produkty do sprzeda\u017cy i u\u017cytkowania na wszystkich rynkach europejskich. Przeprowadzone testy laboratoryjne i zderzeniowe potwierdzaj\u0105 zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa kierowcy poprzez minimalizacj\u0119 uszkodze\u0144 podczas zderzenia oraz w znacznym stopniu zmniejszaj\u0105 obra\u017cenia pieszego w por\u00f3wnaniu do samochodu, kt\u00f3ry nie posiada orurowa\u0144. Dodatkowym atutem jest r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 monta\u017cu lamp halogenowych jak i specjalistycznego osprz\u0119tu np. wyci\u0105garek. Orurowania wykorzystywane s\u0105 powszechnie w samochodach terenowych, specjalistycznych \u2013 policja, energetyka czy te\u017c wojskowych. W ramach projektu opracowano list\u0119 dzia\u0142a\u0144 promocyjnych ukierunkowanych na bezpo\u015bredni\u0105 promocj\u0119 marki i produkt\u00f3w poza granicami kraju, kt\u00f3re wpisuj\u0105 si\u0119 w dzia\u0142ania promuj\u0105ce polsk\u0105 bran\u017c\u0119 cz\u0119\u015bci samochodowych i lotniczych. Zakres projektu zosta\u0142 opracowany tak by zapewni\u0107 komplementarno\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 podejmowanych na poszczeg\u00f3lnych imprezach targowo-wystawienniczych wspartych marketingiem bezpo\u015brednim \u015bwiadczonym przez do\u015bwiadczonych pracownik\u00f3w firmy z wieloletnim sta\u017cem w handlu posiadaj\u0105cych szerok\u0105 wiedz\u0119 na temat oferowanych produkt\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 prezentowane na stoiskach wystawowych oraz podczas indywidualnych misji gospodarczych.Wybrane zosta\u0142y perspektywiczne rynki- Rosja, Australia, Stany Zjednoczone i Kanada oraz inne wymienione w BPP: Niemcy, W\u0142ochy, Wielka Brytania, Algieria, Francja, Turcja, Zjednoczone Emiraty Arabskie. Proje", "BENEFICJENT": "STEELER MARCIN PIASECKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j eksportu firmy Steeler Marcin Piasecki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-12-20", "DOFINANSOWANIE": "573222.51", "WARTOSC": "822820.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Przedmiotowy projekt jest elementem lub cz\u0119\u015bci\u0105 kompleksowej rewitalizacji fizycznej, gospodarczej i spo\u0142ecznej obszar\u00f3w zmarginalizowanych na obszarach miejskich. Zakres inwestycji wynika z zapis\u00f3w, zatwierdzonego przez Zarz\u0105d Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego Lokalnego Programu Rewitalizacji Gminy Sok\u00f3\u0142ka. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przeciwdzia\u0142anie degradacji przestrzeni zurbanizowanej, zjawiskom kryzysowym, pobudzanie rozwoju i zmian jako\u015bciowych, prowadzonych wsp\u00f3lnie przez w\u0142adz\u0119 samorz\u0105dow\u0105, spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 i innych uczestnik\u00f3w. Z efekt\u00f3w projektu korzysta\u0107 b\u0119dzie rocznie oko\u0142o 1000 mieszka\u0144c\u00f3w gminy Sok\u00f3\u0142ka. Zakres inwestycji (lokalizacja Osiedle Zielone) obejmuje wykonanie: -zagospodarowanie terenu -ogrodzenie terenu -o\u015bwietlenia parkowe -wykonanie ci\u0105g\u00f3w pieszych (chodnik\u00f3w, alejek) -renowacja zieleni (piel\u0119gnacja istniej\u0105cego zadrzewienia, urz\u0105dzenie trawnik\u00f3w, nasadzenia ro\u015blin) -odwodnienie terenu (odprowadzenie w\u00f3d opadowych) -wykonanie placu zabaw i si\u0142owni plenerowej -rozmieszczenie element\u00f3w ma\u0142ej architektury (\u0142awek, koszy na \u015bmieci, altan, stojak\u00f3w na rowery, tablic informacyjnych) -monitoring terenu. Okres realizacji projektu to III kwarta\u0142 2019 -III kwarta\u0142 2020 r. Warto\u015b\u0107 kwalifikowalna projektu to ponad 800 tys. z\u0142, z czego 70 % stanowi dotacja z EFRR, a 10% dotacja z bud\u017cetu pa\u0144stwa. Niniejszy projekt jest uzupe\u0142nieniem interwencji EFS.", "BENEFICJENT": "GMINA SOK\u00d3\u0141KA", "TYTUL": "Przebudowa i rewitalizacja parku na Osiedlu Zielonym w Sok\u00f3\u0142ce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541708.61", "WARTOSC": "1443867.04", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym beneficjentem projektu b\u0119dzie Gmina Sok\u00f3\u0142ka. Jest ona inwestorem oraz jednostk\u0105 zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105 projektem. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci i dostosowanie infrastruktury do potrzeb dzieci w wieku przedszkolnym, w tym niepe\u0142nosprawnych poprzez remont i modernizacj\u0119 przedszkola nr 5 w Sok\u00f3\u0142ce. Cel ten b\u0119dzie realizowany przez nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe: - Poprawa jako\u015bci infrastruktury edukacyjnej przedszkola; - Poprawa warunk\u00f3w przebywania dzieci i prowadzenia zaj\u0119\u0107 w przedszkolu; - Zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa pobytu dzieci w przedszkolu; - Dostosowanie pomieszcze\u0144 I pi\u0119tra do potrzeb dzieci w wieku przedszkolnym, w tym niepe\u0142nosprawnych; - Uatrakcyjnienie zaj\u0119\u0107 dla dzieci dzi\u0119ki organizacji wydarze\u0144 przez Stowarzyszenie \u201eBarka\u201d. Przedszkole przy wsp\u00f3\u0142pracy ze Stowarzyszeniem na Rzecz Rozwoju Ziemi Sok\u00f3lskiej \"BARKA\" b\u0119dzie organizowa\u0107 w wyremontowanych pomieszczeniach przedszkola dwa razy w roku wydarzenia integracyjne. Przedmiotowa inwestycja stanowi uzupe\u0142nienie interwencji EFS, tj. projekt\u00f3w w ramach Dzia\u0142ania 9.1. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 przede wszystkim dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do Przedszkola Nr 5 w Sok\u00f3\u0142ce, kt\u00f3re na co dzie\u0144 b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z wyremontowanej infrastruktury. Dodatkowo w ramach organizowanych wydarze\u0144 integracyjnych z infrastruktury tej b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 inne dzieci w wieku przedszkolnym z obszaru gminy Sok\u00f3\u0142ka. W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: 1. Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej - 1 szt. 2. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt. W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce WSKA\u0179NIKI REZULTATU: 3. Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej - 169 os\u00f3b. Dofinansowanie: 541 708,61 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 902 158,43 z\u0142 (do ca\u0142osci projektu) Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 1 443 867,04 z\u0142 Okres realizacji projektu: II kwarta\u0142 2020 - III kwarta\u0142 2021", "BENEFICJENT": "GMINA SOK\u00d3\u0141KA", "TYTUL": "Modernizacja i remont budynku Przedszkola nr 5 w Sok\u00f3\u0142ce w celu dostosowania do potrzeb dzieci w wieku przedszkolnym, w tym niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "524548.47", "WARTOSC": "617115.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt obejmie 539 uczni\u00f3w (272M/267K) i 80 nauczycieli 70K/10M z 8 szk\u00f3\u0142 podstawowych, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gm. Sok\u00f3\u0142ka. 100% szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych projektem min, raz w ci\u0105gu ostatnich 3 lat szkolnych mia\u0142a wynik poni\u017cej \u015bredniej wojew\u00f3dztwa w danym roku z danego egzaminu z przedmiot\u00f3w: matematyka, przedmioty przyrodnicze, j\u0119zyki obce. Na tej podst. zaplanowane zosta\u0142o wsparcie dla uczni\u00f3w w tym obszarze oraz wsparcie dla nauczycieli ucz\u0105cych tych przedmiot\u00f3w. Doposa\u017cona zostanie 1 pracownia przedmiot\u00f3w przyrodniczych (kl.VII-VIII) w SPnr1, w SP z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi nr 2(kl.IV-VI)- pracownia mi\u0119dzyszkolna oraz w SP nr 3 (kl.VII-VIII), z kt\u00f3rych korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 uczniowie i nauczyciele z okolicznych szk\u00f3\u0142 z gm. S-ka. Przeprowadzone zostan\u0105 zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w rozwijaj\u0105ce komp. z zakresu nauk przyrodn. i komp. kluczowych na rynku pracy. Zaj\u0119cia przyczyni\u0105 si\u0119 do kszta\u0142towania u uczni\u00f3w/uczennic postawy kreatywnej. W wyniku projektu: ujawni\u0105 si\u0119 indywidualne zaint. uczennic/uczni\u00f3w, zdolno\u015bci, uzdolnienia, potrzeby oraz aspiracje, uczennice i uczniowie zintegruj\u0105 si\u0119, naucz\u0105 wsp\u00f3\u0142pracy w grupie, b\u0119d\u0105 stosowa\u0107 zdobyt\u0105 w szkole wiedz\u0119 w praktyce, naucz\u0105 si\u0119 planowania, organizacji w\u0142asnej pracy, poszukiwania i selekcjonowania informacji, a tak\u017ce pos\u0142ugiwania si\u0119 nowymi \u017ar\u00f3d\u0142ami informacji, usamodzielni\u0105 si\u0119 pod przewodnictwem nauczycielki/nauczyciela, uzyskaj\u0105 wiedz\u0119 zintegrowan\u0105, nie podz. na kawa\u0142ki odpowiadaj\u0105ce szkolnym przedmiotom, projekt zaktywizuje uczennice i uczni\u00f3w w procesie uczenia si\u0119, pozwoli rozwin\u0105\u0107 uczennicom i uczniom umiej\u0119tno\u015bci potrzebne na wsp\u00f3\u0142czesnym rynku pracy, zach\u0119ci dzieci do poznawania wsp\u00f3\u0142czesnego \u015bwiata w aspekcie przesz\u0142ym i tera\u017aniejszym oraz dalszym i bli\u017cszym. Interwencja przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci edukacji w gminie Sok\u00f3\u0142ka. Rezultaty projektu b\u0119d\u0105 bezp\u0142atnie udost. na stronie internetowej Wnioskodawcy w ramach wolnej licencji CC.", "BENEFICJENT": "GMINA SOK\u00d3\u0141KA", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 edukacji w szko\u0142ach podstawowych i gimnazjalnych na terenie gminy Sok\u00f3\u0142ka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-20", "DATA_START": "2017-12-07", "DOFINANSOWANIE": "518678.38", "WARTOSC": "823609.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Realizacja przedmiotowego projektu dotyczy modernizacji pomieszcze\u0144 w budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Sok\u00f3\u0142ce, kt\u00f3re zostan\u0105 przeznaczone na now\u0105 lokalizacj\u0119 Poradni Psychologiczno-Pedagogicznej. W ramach projektu przyj\u0119to rozwi\u0105zania techniczne i technologiczne maj\u0105ce na celu przystosowanie obiektu do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi normami projektowymi i wytycznymi. Obiekt wykorzystywany b\u0119dzie ca\u0142orocznie do organizacji r\u00f3\u017cnego rodzaju warsztat\u00f3w, spotka\u0144, szkole\u0144, edukacji psychologiczno-edukacyjnej dzieci, nauczycieli i rodzic\u00f3w. Ponadto prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 statutow\u0105 Poradni, w tym diagnostyczna, profilaktyczna, informacyjno-szkoleniowa. Grup\u0105 docelow\u0105, do kt\u00f3rej skierowany jest projekt stanowi\u0105 dzieci, m\u0142odzie\u017c, rodzice, nauczyciele oraz grupy defaworyzowane, takie jak osoby niepe\u0142nosprawne i zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym. Celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dzi\u0119ki inwestycji w infrastruktur\u0119 spo\u0142eczn\u0105. Podj\u0119te dzia\u0142ania maj\u0105 na celu niwelowanie wykluczenia spo\u0142ecznego oraz pomoc grupom docelowym w integracji ze \u015brodowiskiem zewn\u0119trznym. Projekt o warto\u015bci 823 609,00 z\u0142, z dofinansowaniem na poziomie 67,35%.", "BENEFICJENT": "POWIAT SOK\u00d3LSKI", "TYTUL": "Modernizacja pomieszcze\u0144 na potrzeby Poradni Psychologiczno \u2013 Pedagogicznej w Sok\u00f3\u0142ce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "516834.00", "WARTOSC": "608040.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej oraz wzmocnienie atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia w Szkole Podstawowej nr z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi n w Sok\u00f3\u0142ce, ul Szkolna 2, 16-100 Sok\u00f3\u0142ka (na mocy zawartego porozumienia). Wsparciem zost. obj\u0119tych 150 uczni\u00f3w (74K,76M) klas I-VIII SP oraz 10(9K,1M) nauczycieli zatrudnionych na podst. Karty Nauczyciela w ww SP. Projekt stanowi odpowied\u017a na wyniki diagnozy uczni\u00f3w i potrzeb szko\u0142y sporz\u0105dzonej w SP przez kadr\u0119 nauczycieli przy wsparciu pedagoga, poradni specjalistycznych i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy. Dzia\u0142ania zostan\u0105 zrealizowane z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w. Materia\u0142y eduk. umieszczane b\u0119d\u0105 na Podlaskiej Platformie Edukacyjnej, za pomoc\u0105 kt\u00f3rej nast\u0105pi r\u00f3wnie\u017c wsparcie i monitorowanie uczestnika ze strony nauczyciela. Realizacja indywidualizacji pracy z uczniem ze sp. potrzebami edukacyjnymi uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z rodzicami, poprzez: spotkania podsumowuj\u0105ce wyniki i post\u0119p w nauce dziecka, dost\u0119p do PPE. Wnioskodawca, jak i SP- jako podmiot otrzymuj\u0105cy wsparcie, zobowi\u0105zuj\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia w okresie 6 m-cy od daty zako\u0144czenia realizacji projektu funkcjonalno\u015bci wskazanych w Regulaminie konkursu i w umowie o dof. Realizacja dzia\u0142a\u0144 projektowych stanowi uzupe\u0142nienie i poszerzenie dotychczasowej oferty edukacyjnej SP. Zaj\u0119cia finan. w ramach Projektu zwi\u0119ksz\u0105 skal\u0119 zaj\u0119\u0107 realizowanych w szkole. W ramach projektu zostan\u0105 wyposa\u017cone pracownie. Zasady udzielenia wsparcia i warnki realizacji projektu zgodne b\u0119d\u0105 z warunkami okre\u015blonymi przez IZ, o kt\u00f3rych mowa w Regulaminie konkursu i wytycznych MIiR w obszarze edukacji. G\u0142. zadaniami s\u0105 realizacja zaj\u0119\u0107 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy (zaj\u0119cia informatyczne), budowanie postaw przedsi\u0119biorczych, kompetencji spo\u0142.,wsparcie ucznia dysfunkcyjnego.Projekt jest konktynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 za\u0142o\u017conyc w projekcie z 2015r", "BENEFICJENT": "MS PRIME MARCIN SZCZEBIOT", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej w Szkole Podstawowej z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi w Sok\u00f3\u0142ce - 2 edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "855418.75", "WARTOSC": "1006375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Projektem obj\u0119te s\u0105 wszystkie szko\u0142y/plac\u00f3wki kszt. zaw., dla kt\u00f3rych org. prowadz. jest PowiatSok\u00f3lski.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: kszta\u0142towanie i rozwijanie ok 380 uczni\u00f3w z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych im E.Orzeszkowej w Sok\u00f3\u0142ce,Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Rolniczych im mjra.H.Dobrza\u0144skiego Hubala w Sok\u00f3\u0142ce,Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im.Nikodema Sulika w D\u0105browie Bia\u0142ostockiej,Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Suchowoli i Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego im. J.Korczaka w Sok\u00f3\u0142ce kompetencj kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy.Zadania zgodne z typem projektu nr2:1.proces rekrut.-promoc. (min.ztarudnienie kadry, rekrutacja uczestn.,przygotowanie program\u00f3w zaj\u0119\u0107,ustalenie harmonogramu)2.Warsztaty-kszta\u0142towanie kompetencji kluczowych(zaj\u0119cia dodatkowe,wyr\u00f3wnawcze)-j.ang.,przedsi\u0119b.,matemat.,informatyka(zwi\u0105z. z zawodem w kt\u00f3rym si\u0119 kszta\u0142c\u0105)3.Dod. zaj\u0119cia specjalist. (w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse na rynku pracy)4.Dodat. zaj. dydakt-wychow. w opraciu o indywidualne potrzeby uczni\u00f3w minimalizuj\u0105ce dysproporcje mi\u0119dzy uczniami5.Przyznanie stypendi\u00f3w dla 50 uczest. projektu udolnionych w zakresie przedmiot\u00f3w zawodowych 6.Wyposa\u017cenie warsztat\u00f3w i pracowni w szko\u0142ach zgodne ze szczeg\u00f3\u0142owym katalogiem wyposa\u017cenia pracowni i warsztat\u00f3w szkolnych opracowanym przez MEN(starona interentowa KOWEZiU)w oparciu o indywidualne diagnozy w tym zakresie z uwzgl\u0119dnieniem rekomendacji instytucji z otoczenia spo\u0142.-gosp.(METAL-FACH)zostanie wykorzystywane w dalszej perspektywie.7 nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem zewn. szko\u0142y lub plac\u00f3wki w celu realizacji program\u00f3w edukacyjnych zgodnych z potrzebami lokalnego rynku pracy(pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych ze szko\u0142ami, min.Metal Fach-najwi\u0119kszego przedsi\u0119biorcy w regionie)8.Porad. zawod.-edu. realizowane we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym.Dzia\u0142ania w ram proj. b\u0119d\u0105 prowadz. z uwzgl. indywid. potrzeb rozwoj. i edukacyjn. oraz mo\u017cl. psychofizycznych uczn. i s\u0142uch. obj\u0119tych wsparciem.CdVII.6p.8 Wk\u0142ad w\u0142asny wniesiony w kosztach po\u015brednich.", "BENEFICJENT": "POWIAT SOK\u00d3LSKI", "TYTUL": "Kompetentni i wykwalifikowani", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.16}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-17", "DOFINANSOWANIE": "586671.31", "WARTOSC": "618104.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wykonanie zada\u0144 maj\u0105cych na celu realizacj\u0119 operacji uj\u0119tych w LSR oraz sprawne realizowanie Planu komunikacji. B\u0119d\u0105 to mi\u0119dzy innymi: zadania wspieraj\u0105ce funkcjonowanie biura LGD (zatrudnienie pracownik\u00f3w, zapewnienie funkcjonowania biura), zwi\u0119kszanie kwalifikacji pracownik\u00f3w biura i cz\u0142onk\u00f3w Rady; dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu aktywizacj\u0119 lokalnej spo\u0142eczno\u015bci m.in. poprzez realizacj\u0119 Planu komunikacji (tj. m.in. kampanie informacyjno-promocyjne, warsztaty, spotkania, utrzymanie strony internetowej); organizacja wydarze\u0144 promocyjnych; tworzenie i rozpowszechnianie materia\u0142\u00f3w promocyjno-informacyjnych oraz monitorowanie i ewaluacja wdra\u017cania Lokalnej Strategii Rozwoju. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 kierowane do mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA SZLAK TATARSKI", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania Szlak Tatarski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "357861.68", "WARTOSC": "421013.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt kierujemy do 15 os\u00f3b(10K/5M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z gm. Sok\u00f3\u0142ka, kt\u00f3re s\u0105 zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu utrudnionego dost\u0119pu do rynku pracy. G\u0142\u00f3wnym celem jest zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej i zdolno\u015bci do uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych oraz uzyskania zatrudnienia poprzez zapewnienie udzia\u0142u w kompleksowym i zindywidualizowanym programie aktywnej integracji, obejmuj\u0105cym aktywn\u0105 integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105, zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji opracowan\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego odbiorcy/odbiorczyni. Podczas rekrutacji b\u0119d\u0105 preferowane do wsparcia osoby: korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa, do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki, o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105 oraz z zaburzeniami psychicznymi, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi. Zapewniamy kompleksowe wsparcie poprzez zastosowanie w odniesieniu do ka\u017cdego uczestnika/czki instrument\u00f3w aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym, wynikaj\u0105cych z indywidualnych \u015bcie\u017cek reintegracji spo\u0142-zawodowej. Realizacja instrument\u00f3w aktywnej integracji nast\u0105pi poprzez wykorzystanie wobec ka\u017cdego uczestnika narz\u0119dzia, jakim jest umowa na wz\u00f3r kontraktu socjalnego, o kt\u00f3rym mowa w ustawie z dnia 12.03.2004 r.o pomocy spo\u0142.Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w/ek skorzysta z co najmniej dw\u00f3ch form wsparcia, dostosowanych do jego potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. Uczestnicy/czki zwi\u0119ksz\u0105 aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodow\u0105. Wzmocni\u0105 kompetencje \u017cyciowe i spo\u0142eczne.Rozwin\u0105 umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania zatrudnienia.Uzyskaj\u0105 i rozwin\u0105 kompetencje zawodowe oraz umiej\u0119tno\u015bci po\u017c\u0105dane na lokalnym rynku pracy,zdolno\u015b\u0107 do samodzielnego lub przy wsparciu asystenta \u015bwiadczenia pracy. Co najmniej 12% z nich uzyska zatrudnienie lub samozatrudnienie.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU ZIEMI SOK\u00d3LSKIEJ \"BARKA\"", "TYTUL": "Aktywna integracja-sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "354015.69", "WARTOSC": "416489.05", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej oraz wzmocnienie atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia w ZSI w Sok\u00f3\u0142ce, ul Szkolna 2, 16-100 Sok\u00f3\u0142ka (na mocy porozumienia). Wsparciem zostanie obj\u0119tych 224uczni\u00f3w(94K, 130M) kl IV-VI SP, I-III Gimnazjum oraz 10 (9K,1M) nauczycieli zatrud. na podst. Karty N-la w ww ZSI. Projekt stanowi odp na wyniki diagnozy uczni\u00f3w i potrzeb szko\u0142y sporz\u0105dzonej w ZSI przez kadr\u0119 nauczycieli przy wsparciu pedagoga, poradni specjalistycznych i zatw.przez organ prowadz\u0105cy. Materia\u0142y edukacyjne umieszczane b\u0119d\u0105 na Podlaskiej Platformie Edukacyjnej, za pomoc\u0105 kt\u00f3rej nast\u0105pi r\u00f3wnie\u017c wsparcie i monitorowanie uczestnika ze strony nauczyciela. Realizacja indywid pracy z uczniem ze spec. potrzebami eduk. uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z rodzicami, poprzez: spotkania podsumowuj\u0105ce wyniki i post\u0119p w nauce dziecka, dost\u0119p do PPE. Wniosk., jak i ZSI- jako podmiot otrzymuj\u0105cy wsparcie, zobowi\u0105zuj\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia w okresie 6 m-cy od daty zak.realizacji projektu funkcjonalno\u015bci wsk. w Reg. konkursu i w umowie o dof. Realizacja dzia\u0142a\u0144 projekt. to uzupe\u0142nienie i poszerzenie dot.oferty eduk.ZS. Zaj\u0119cia finansowane w ramach Projektu zwi\u0119ksz\u0105 skal\u0119 zaj\u0119\u0107 realizowanych w szkole. Wyposazone pracownie to nauka metoda eksperymen Zasady udzielenia wsparcia zg. b\u0119d\u0105 z war. okr. przez IZ, o kt\u00f3rych mowa w Regulaminie konkursu i wytycznych MIiR w obszarze edukacji. G\u0142. zad. s\u0105 realizacja zaj\u0119\u0107 przycz. si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy (j. obce, zaj. inf.), budowanie postaw przedsi\u0119biorczych, a tak\u017ce wsparcie ucznia dysfunkcyjnego oraz trwa\u0142a poprawa jako\u015bci oferty edukacyjnej szk\u00f3\u0142 dzi\u0119ki podn.umiej\u0119tn. kadry ped. szk\u00f3\u0142 oraz wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w nowoczesne pomoce dydakt.wsparcie realizowane w ramach pr. stanowi uzup. dzia\u0142a\u0144 prow. przed rozp. rel. projektu przez szko\u0142\u0119. Nak\u0142ady na realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodat. nie ulegn\u0105 zmniejszeniu w trakcie trwania projektu w stos. do nakald\u00f3w z 2 m-cy poprz. rozpocz\u0119cie projektu", "BENEFICJENT": "MS PRIME", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej w Zespole Szk\u00f3\u0142 Integracyjnych w Sok\u00f3\u0142ce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "350652.51", "WARTOSC": "415004.95", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt obejmie 5 przedszkoli samorz\u0105dowych kt\u00f3rym gm. Sok\u00f3\u0142ka jest organem prowadz\u0105cym (skr\u00f3t: 5P). W ramach nowopowsta\u0142ego w Przedszkolu nr 5 w S-ce oddzia\u0142u powst. 25 miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci w wieku 3-4 lata (organem prowadz\u0105cym dla nowopowsta\u0142ego oddzia\u0142u b\u0119dzie Gmina Sok\u00f3\u0142ka). Przeprowadzenie zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych 100 K i 100 M, \u0142\u0105cznie 200U poprzez kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji kluczowych niezb. na rynku pracy tj. umiej\u0119tno\u015bci informatycznych, znajomo\u015bci j\u0119z. obcych, postaw/umiej\u0119tno\u015bci: kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, wsp\u00f3\u0142pracy w grupie oraz niwelowanie deficyt\u00f3w. Do realizacji celu g\u0142. przyczyni si\u0119 obj\u0119cie wsparciem 44 K-nauczycielek zatrudnionych w 5P poprzez doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych w zakresie stosowania metod oraz form organizacyjnych sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142towaniu i rozwijaniu u dzieci w wieku przedszk. komp. kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy. Do realizacji zaplanowano: zaj. z j. niemieckiego, ko\u0142o taneczne, zaj. z programowania z wykorzystaniem innowacyjnych robot\u00f3w, kt\u00f3re \"rozwijaj\u0105 si\u0119\" si\u0119 razem z dzie\u0107mi, zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w grupie; zaj. specjalistyczne w formie zaj\u0119\u0107 dodatkowych (m.in. logoped., zaj. kszta\u0142tuj\u0105ce koordynacj\u0119 wzrokowo-ruchow\u0105, zaj. socjoterapeutyczne), kursy dokszta\u0142caj\u0105ce dla kadry pedagogicznej, zakup pomocy dydaktycznych,doposa\u017cenie nowopowsta\u0142ych OWP. Realizacja projektu podniesie jako\u015b\u0107 procesu nauczania w przedszkolach z gminy Sok\u00f3\u0142ka. Dzi\u0119ki uruchomieniu dodatkowego oddzia\u0142u przedszkolnego 3 osoby (2 nauczycieli i 1 osoba z obs\u0142ugi-utrzymanie czysto\u015bci) znajd\u0105 prac\u0119, ulegnie polepszeniu ich sytuacja bytowa. Realizacja projektu pozytywnie wp\u0142ynie na lokalny rynek pracy matki/ojcowie, kt\u00f3rzy dot\u0105d opiekowali si\u0119 dzie\u0107mi w domu, dzi\u0119ki uruchomieniu dodatkowego oddzia\u0142u przedszkolnego b\u0119d\u0105 mogli podj\u0105\u0107 prac\u0119. Dzia\u0142ania w projekcie b\u0119d\u0105 tak zorganizowane, aby umo\u017cliwi\u0107 osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 udzia\u0142 w nich.", "BENEFICJENT": "GMINA SOK\u00d3\u0141KA", "TYTUL": "Nowoczesne Przedszkole", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-25", "DATA_START": "2019-11-26", "DOFINANSOWANIE": "6728375.59", "WARTOSC": "7915736.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty", "OPIS": "Projekt pn. \"ROZW\u00d3J CYFROWYCH US\u0141UG WOJEW\u00d3DZTWA PODLASKIEGO\" dotyczy rozwoju us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 oraz podniesienia ich jako\u015bci i bezpiecze\u0144stwa. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie na obszarze wojew\u00f3dztwa podlaskiego. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie Wojew\u00f3dztwo Podlaskie, jako jego Lider oraz 13 Partner\u00f3w - Jednostki Samorz\u0105du Terytorialnego. Realizacja przedmiotowego przedsi\u0119zwi\u0119cia przyczyni si\u0119 w istotny spos\u00f3b do rozwoju e-administracji w regionie oraz b\u0119dzie skutkowa\u0142a usprawnieniem obs\u0142ugi klient\u00f3w administracji, zmniejszeniem obci\u0105\u017ce\u0144 administracyjnych na linii obywatel-samorz\u0105d, obni\u017ceniem koszt\u00f3w funkcjonowania urz\u0119d\u00f3w, co w konsekwencji doprowadzi do poprawy dost\u0119pu do us\u0142ug mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa i przedsi\u0119biorc\u00f3w. Z produkt\u00f3w i rezultat\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 zar\u00f3wno mieszka\u0144cy, przedsi\u0119biorcy, jak i pracownicy instytucji samorz\u0105dowych i publicznych wojew\u00f3dztwa. Niniejsze zamierzenie inwestycyjne b\u0119dzie realizowane w latach 2019 - 2021.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j cyfrowych us\u0142ug wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "336538.92", "WARTOSC": "336538.92", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA PRODUCENT\u00d3W DROBIU \"EKO-GRIL\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Sp\u00f3\u0142dzielni Producent\u00f3w Drobiu EKO-GRIL", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "334089.96", "WARTOSC": "352939.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie i dostosowanie pracowni informatycznej i klasopracowni szkolnych dla 36 uczni\u00f3w szko\u0142y podstawowej ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 - 36 uczni\u00f3w w Specjalnym O\u015brodku Szkolno-Wychowawczym im. Janusza Korczaka w Sok\u00f3\u0142ce, kt\u00f3rego organem prowadz\u0105cym jest Powiat Sok\u00f3lski- w nowoczesne pomoce dydaktyczne oraz narz\u0119dzia TIK niezb\u0119dne do realizacji program\u00f3w nauczania oraz adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 na potrzeby wyposa\u017cenia klasopracown.(m.in. laptopy, monitor interaktywny z oprogramowaniem, oprogramowanie biurowe, antywirusowe itp., nowoczesne pomoce dydaktyczne oraz narz\u0119dzia TIK). S\u0105 one niezb\u0119dne do: realizacji program\u00f3w nauczania i wyr\u00f3wnania szans eduk. uczniom ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 oraz do podniesienia kompetencji cyfrowych 16 nauczycieli zatrudnionych w SOSW w Sok\u00f3\u0142ce w roku szkolnym 2020/2021. Zadania zgodne z typem projektu 5d. Operacja jest zgodna z Lokalnymi Strategiami. Cel sp\u00f3jny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPOWP 9.1 Rewitalizacja spo\u0142eczna i kszta\u0142towanie kapita\u0142u spo\u0142ecznego. Cel sp\u00f3jny z celem szczeg\u00f3\u0142owym LSR 1.4. Wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych dzieci i m\u0142odzie\u017cy w szczeg\u00f3lno\u015bci niepe\u0142nosprawnych, 1.4.2 Wyr\u00f3wnywanie szans dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Projekt jest skierowany do grupy defaworyzowanej. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone w ramach zintegrowania podmiot\u00f3w: Powiatu Sok\u00f3lskiego i SOSW w S-ce, s\u0105 to podmioty z r\u00f3\u017cnych sektor\u00f3w realizuj\u0105ce wsp\u00f3lny cel, wpisuj\u0105cy si\u0119 w cel z LSR. Przedsi\u0119wzi\u0119cia sfinansowane z projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzona przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu (nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119) nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ad\u00f3w) prowadzonych przez szko\u0142\u0119 w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wniosku o dofinansowanie (\u015bredniomiesi\u0119cznie).", "BENEFICJENT": "POWIAT SOK\u00d3LSKI", "TYTUL": "Rozwijamy si\u0119, zwi\u0119kszaj\u0105c wykorzystanie narz\u0119dzi TIK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "499998.00", "WARTOSC": "543723.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "CEL G\u0141. Wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej 20 (9 kobiet i 11 m\u0119\u017cczyzn) mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD Szlak Tatarski znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez udzielenie im wsparcia prowadz\u0105cego do utworzenia przez nich 10 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych na terenie LGD Szlak Tatarski. G\u0141.REZ. -utworzenie min.10 miejsc pracy w ramach udzielonych dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp. -obj\u0119cie wsparciem pomostowym finansowym i niefinansowym 10 UP, -zwi\u0119kszenie wiedzy u 15 UP (7K i 8M) z zakresu m.in.podejmowania i prowadzenia dzia\u0142.gosp., przygotowania biznesplanu. - min. 4 os. b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y przez okres 6 m/cypo opuszczeniu programu(SPE\u0141NIENIE KRYT.NR2 ZA\u0141.7,str.10) GR.DOCELOWA : Os. fiz. w wieku od 30 r.\u017c. (wiek ustala si\u0119 na podstawie daty ur. w dniu rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142.gosp. (z wy\u0142\u0105czeniem os. kt\u00f3re posiadaly aktywny wpis CEIDG,by\u0142y zarejestrowane jako przedsiebiorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142.gosp. na podst.odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 ms-cy poprzedzajacych dzien przystapienia do projektu jako dzien z\u0142o\u017cenia dokumentacji rekrutacyjnej ) zamieszkuj\u0105ce obszar obj\u0119ty Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Dzia\u0142ania LGD Szlak Tatarski na lata 2014-2020 w rozumieniu przepis\u00f3w KC b\u0119d\u0105ce osobami bezrobotnymi , biernymi zaw.,jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (ON), osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz os. o niskich kwlaifikacjach. Jednoczesnie min. 60% GD b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os.bezrobotne lub os. bierne zawodowo, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej syt.na rynku pracy, tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz os. o niskich kwalifikacjach ( ZGD.Z ZA\u0141.1 Warunki udzielenia wsparcia ...,s. 20) G\u0141.ZADANIA: 1. Rekrutacja, 2. Doradztwo indywidualne, 3. Dotacja inwestycyjna, 4. Wsparcie pomostowe finansowe, 5. Specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIZNES I PRAWO", "TYTUL": "Czas na zmian\u0119! Czas na biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "312332.50", "WARTOSC": "367450.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "W ramach projektu zostanie utworzony Klub Pi\u0119tnastu-\u015brodowiskowa plac\u00f3wka wsparcia dziennego w formie opieku\u0144czej i specjalistycznej dla m\u0142odzie\u017cy zagro\u017conej wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku 12-17 lat z gminy Sok\u00f3\u0142ka. Zapewniamy preferencje dla os\u00f3b, kt\u00f3re do\u015bwiadczaj\u0105 wielokrotnego wykluczenia z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek,o kt\u00f3rych mowa w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego oraz os\u00f3b korzystaj\u0105cych z PO P\u017b. G\u0142\u00f3wnym celem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie spo\u0142eczno-edukacyjnych szans uczestnik\u00f3w/ek poprzez likwidacj\u0119 barier ograniczaj\u0105cych te szanse.Projekt zak\u0142ada dzia\u0142ania profilaktyczne wspieraj\u0105ce rodzin\u0119 w wype\u0142nianiu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych,obejmuj\u0105ce opiek\u0105 i wychowaniem m\u0142odzie\u017c (zaj\u0119cia edukacyjne,pomoc w nauce,obozy socjoterapeutyczne) oraz wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z rodzicami/opiekunami/instytucjami, w szczeg\u00f3lno\u015bci zorganizowanie dla rodzin grupy samopomocowej, maj\u0105cej na celu wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 oraz zapobieganie izolacji. Klub b\u0119dzie miejscem, w kt\u00f3rym m\u0142odzie\u017c,b\u0119d\u0105c gospodarzem miejsca mo\u017ce sp\u0119dzi\u0107 czas po szkole,otrzyma\u0107 pomoc w nauce,uczestniczy\u0107 w ciekawych zaj\u0119ciach,spr\u00f3bowa\u0107 nowych rzeczy.B\u0119d\u0105 rozwijane kompetencje kluczowe:uczenie si\u0119,spo\u0142eczne i obywatelskie,inicjatywno\u015b\u0107 i przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107,\u015bwiadomo\u015b\u0107 i ekspresja kulturalna.M\u0142odzie\u017c zmniejszy braki w wiedzy i umiej\u0119tno\u015bciach.Z\u0142agodzi zaburzenia zachowania.Zwi\u0119kszy aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-edukacyjn\u0105.Zmniejsz\u0105 si\u0119 trudno\u015bci rodzic\u00f3w w wype\u0142nianiu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych, poczucie izolacji i osamotnienia.Przyczyni si\u0119 to do wyr\u00f3wnania spo\u0142eczno-edukacyjnych szans m\u0142odzie\u017cy.Zwi\u0119kszy szans\u0119 na pe\u0142n\u0105 integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105,zatrudnienie i trwa\u0142e utrzymanie si\u0119 na rynku pracy.Po zako\u0144czeniu projektu zapewniamy gotowo\u015b\u0107 przyj\u0119cia do klubu 15 uczestnik\u00f3w zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 12-17 lat przez okres 2,5 r. \u015arodki na realizacj\u0119 tego przedsi\u0119wzi\u0119cia pozyskamy z Gminy Sok\u00f3\u0142ka.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU ZIEMI SOK\u00d3LSKIEJ \"BARKA\"", "TYTUL": "Klub Pi\u0119tnastu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2020-01-27", "DOFINANSOWANIE": "299998.07", "WARTOSC": "389709.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 jest Powiat Sok\u00f3lski. Realizatorem jest Specjalny O\u015brodek Szkolno - Wychowawczy im. Janusza Korczaka w Sok\u00f3\u0142ce. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci i dostosowanie infrastruktury do potrzeb niepe\u0142nosprawnych dzieci w wieku przedszkolnym poprzez zagospodarowanie terenu przy Przedszkolu Specjalnym w Sok\u00f3\u0142ce i stworzenie na nim integracyjnego placu zabaw. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - Poprawa jako\u015bci infrastruktury przedszkolnej - Poprawa warunk\u00f3w i bezpiecze\u0144stwa przebywania dzieci i prowadzenia zaj\u0119\u0107 rekreacyjno - terapeutycznych w przedszkolu dzi\u0119ki stworzeniu bezpiecznego placu zabaw w pe\u0142ni dostosowanego do potrzeb dzieci o r\u00f3\u017cnych rodzajach niepe\u0142nosprawno\u015bci. - Uatrakcyjnienie zaj\u0119\u0107 dla dzieci dzi\u0119ki stworzeniu placu zabaw wyposa\u017conego w integracyjne urz\u0105dzenia rekreacyjno - terapeutyczne oraz organizacj\u0119 wydarze\u0144 integracyjnych na tym obiekcie. Przedszkole przy wsp\u00f3\u0142pracy ze Stowarzyszeniem \"POD SKRZYD\u0141AMI\" b\u0119dzie organizowa\u0107 na nowopowsta\u0142ym placu zabaw r\u00f3\u017cne wydarzenia integracyjne. Przedmiotowa inwestycja stanowi uzupe\u0142nienie interwencji EFS, tj. projekt\u00f3w w ramach Dzia\u0142ania 9.1. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 przede wszystkim dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do Przedszkola Specjalnego w Sok\u00f3\u0142ce, kt\u00f3re na co dzie\u0144 b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z powsta\u0142ej infrastruktury. Dodatkowo z placu zabaw w ramach organizowanych wydarze\u0144 integracyjnych b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 inne dzieci w wieku przedszkolnym z gmin powiatu sok\u00f3lskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad obszaru LGD \u201eSzlak Tatarski\u201d. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: 1. Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej - 1 szt. 2. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt. WSKA\u0179NIKI REZULTATU: 3. Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej - 7 os\u00f3b. Dofinansowanie: 299 998,07 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 89 711,05 z\u0142 Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 389 709,12 z\u0142 Okres realizacji projektu: II - IV kw 2020", "BENEFICJENT": "POWIAT SOK\u00d3LSKI", "TYTUL": "Rozbudowa infrastruktury przedszkolnej i dostosowanie jej do potrzeb podopiecznych Przedszkola Specjalnego w Sok\u00f3\u0142ce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-08-26", "DOFINANSOWANIE": "296958.14", "WARTOSC": "824883.73", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Przedmiotowy projekt jest cz\u0119\u015bci\u0105 kompleksowej rewitalizacji fizycznej, gospodarczej i spo\u0142ecznej obszar\u00f3w zmarginalizowanych na obszarach miejskich. Zakres inwestycji wynika z zapis\u00f3w, zatwierdzonego przez Zarz\u0105d Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego Lokalnego Programu Rewitalizacji Gminy Sok\u00f3\u0142ka. Realizacja przedmiotowego projektu dotyczy budowy boiska b\u0119d\u0105cego cz\u0119\u015bci\u0105 projektowanego kompleksu rekreacyjno - sportowego na terenie ZSZ w Sok\u00f3\u0142ce. LPR zosta\u0142 przyj\u0119ty uchwa\u0142\u0105 nr LXVIII/402/18 Rady Miejskiej w Sok\u00f3\u0142ce z dnia 19.I.2018r. W\u015br\u00f3d uzupe\u0142niaj\u0105cych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 rewitalizacyjnych LPR zapisano: Przedsi\u0119wzi\u0119cie uzupe\u0142niaj\u0105ce nr 5. Utworzenie parku sensorycznego wraz z infrastruktur\u0105 przyleg\u0142\u0105. Zakres inwestycji obejmuje budow\u0119 boiska wielofunkcyjnego wraz z ogrodzeniem i wyposa\u017ceniem: - 2 x boisko do gry w koszyk\u00f3wk\u0119 - 2x boisko do gry w siatk\u00f3wk\u0119 - boisko do gry w tenisa - boisko do gry w pi\u0142k\u0119 r\u0119czn\u0105. Okres realizacji projektu to III kwarta\u0142 2020 - IV kwarta\u0142 2021 r. Warto\u015b\u0107 kwalifikowalna projektu to ponad 824 tys. z\u0142, z czego 36 % stanowi dotacja z EFRR, a 64% to wk\u0142ad w\u0142asny Powiatu. Projekt jest finansowany ze \u015brodk\u00f3w RPOWP. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy w sferze spo\u0142ecznej, \u015brodowiskowej, gospodarczej, przestrzenno-funkcjonalnej i technicznej scharakteryzowane w ramach diagnozy obszaru zdegradowanego i rewitalizowanego. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wpisuje si\u0119 w ramy tzw. ma\u0142ej rewitalizacji. Docelowo oferta b\u0119d\u0105ca przedmiotem projektu b\u0119dzie kierowana do mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji: podopiecznych Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego, mieszka\u0144c\u00f3w Osiedla Zielone, uczni\u00f3w ZSZ w Sok\u00f3\u0142ce, a w dalszej kolejno\u015bci ca\u0142ej spo\u0142eczno\u015b\u0107 z powiatu sok\u00f3lskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci do dzieci w wieku przedszkolnym i szkolnym, os\u00f3b m\u0142odych, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i niesamodzielnych, rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (grupy defaworyzowane). Projekt zosta\u0142 opracowany przy wykorzystaniu doradztwa \u015bwiadczonego przez biuro LGD Szlak Tatarski.", "BENEFICJENT": "POWIAT SOK\u00d3LSKI", "TYTUL": "Modernizacja infrastruktury sportowej przy Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych im. Elizy Orzeszkowej w Sok\u00f3\u0142ce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2018-10-30", "DOFINANSOWANIE": "289503.14", "WARTOSC": "677517.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt pt. \"Rewitalizacja miasteczka ruchu drogowego w Sok\u00f3\u0142ce\" dotyczy przebudowy i rewitalizacji terenu miasteczka ruchu drogowego, znajduj\u0105cego si\u0119 przy ul. Osiedle Zielone w Sok\u00f3\u0142ce. Teren obecnie istniej\u0105cego miasteczka ruchu drogowego jest w z\u0142ym stanie technicznym. Wyst\u0119puj\u0105ca tam infrastruktura s\u0142u\u017c\u0105ca nauce zasad ruchu drogowego i w\u0142a\u015bciwego zachowania na drodze uniemo\u017cliwia prawid\u0142owe prowadzenie zaj\u0119\u0107 edukacyjnych i wychowawczych. W wyniku realizacji inwestycji, przedmiotowy teren ma sta\u0107 si\u0119 przede wszystkim bardziej reprezentatywny i nowoczesny. Ponadto, nowoutworzone miasteczko ruchu drogowego b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142o funkcj\u0119 edukacyjn\u0105 w sferze nauki o zasadach ruchu drogowego. Projekt b\u0119dzie sprzyja\u0142 aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i poprawie bezpiecze\u0144stwa w ruchu drogowym, poprzez szkolenie dzieci i m\u0142odzie\u017cy w zakresie teoretycznym i praktycznym z zasad ruchu drogowego. Projekt przyczyni si\u0119 do propagowania aktywnych form wypoczynku i sp\u0119dzania wolnego czasu. Ostatecznym odbiorc\u0105 wsparcia b\u0119dzie spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna zamieszkuj\u0105ca obszar obj\u0119ty Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Szlak Tatarski. Projekt jest skierowany do wszystkich grup spo\u0142ecznych oraz wszystkich grup wiekowych z obszaru rewitalizacji, w szczeg\u00f3lno\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy (w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami), jak r\u00f3wnie\u017c do wszystkich os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych teren gminy Sok\u00f3\u0142ka. Funkcj\u0119 Zamawiaj\u0105cego b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 Burmistrz Sok\u00f3\u0142ki. Stron\u0105 umowy o dofinansowanie projektu w ramach RPO WP b\u0119dzie Gmina Sok\u00f3\u0142ka. Projekt pozwoli na realizacj\u0119 cel\u00f3w na poziomie produktu: 1) Powierzchnia zrewitalizowanych obszar\u00f3w [ha] - 0,3250. 2) Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach [szt.] - 1. oraz na poziomie rezultatu: 1) Otwarta przestrze\u0144 utworzona lub rekultywowana na obszarach miejskich [m2] - 3250. Opis spe\u0142nienia lokalnych kryteri\u00f3w wyboru zosta\u0142 zawarty w Analizie Wykonalno\u015bci Projektu - za\u0142\u0105cznik nr 9 do Wniosku (strony: 3-15).", "BENEFICJENT": "GMINA SOK\u00d3\u0141KA", "TYTUL": "Rewitalizacja miasteczka ruchu drogowego w Sok\u00f3\u0142ce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "278141.39", "WARTOSC": "327297.95", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt obejmie min. 80% dzieci, tj. 162 dz.(78K/84M) w wieku 3-6 lat z Gm. Sok\u00f3\u0142ka ucz\u0105cych si\u0119 w 7 OWP (5 ZWP dzia\u0142aj\u0105cych przy szko\u0142ach podstaw. na obszarze wiejskim i 2 OP- przy szko\u0142ach podst. w Sok\u00f3\u0142ce)-organem prowadz\u0105cym dla wszystkich OWP jest Gmina Sok\u00f3\u0142ka. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 program\u00f3w rozwojowych 7 OWP, kt\u00f3rych wdro\u017cenie przyczyni si\u0119 do wyr\u00f3wnania szans eduk. poprzez kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy, postaw/umiej\u0119tno\u015bci: m.in. kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci. Zaj. rozwijaj\u0105ce komp. (3-6l.) i dydakt.-wyr\u00f3w. (5-6l.) b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dnia\u0142y indywidualne potrzeby rozwojowe, edukacyjne i mo\u017cliwo\u015bci psychofizyczne dzieci. Projekt b\u0119dzie tak\u017ce promowa\u0142 i upowszechnia\u0142 wysokiej jako\u015bci edukacj\u0119 przedszkoln\u0105, zw\u0142aszcza na terenach wiejskich oraz wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci rodzic\u00f3w/op. prawnych na temat wp\u0142ywu edukacji przedszkol. na prawid\u0142owy rozw\u00f3j dzieci. G\u0142\u00f3wny cel osi\u0105gniemy dzi\u0119ki obj\u0119ciu wsparciem 17 nauczycielek zatrudnionych w 7 OWP poprzez ich udzia\u0142 w szkoleniach w zakresie stosowania nowoczesnych metod i form organizacyjnych sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142towaniu i rozwijaniu u dzieci kompet. kluczowych i postaw niezb\u0119dnych w warunkach nowoczesnej gospodarki oraz zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania rodz./op. praw. w edukacj\u0119 dzieci i wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z kadr\u0105 pedagogiczn\u0105 na rzecz rozwoju dzieci poprzez udzia\u0142 rodz./opiek. praw. w warsztatach kompet.wychowawczych i indywidualnych konsultacjach psych.-pedagog. Planowane zaj\u0119cia m.in.: zaj. z j. angielskiego, zaj\u0119cia konstrukcyjno-matemat. z elementami programowania, zaj. rozwijaj\u0105ce kompet. spo\u0142eczno-emocjonalne, wycieczki-s\u0105 uzupe\u0142nieniem zaj. prowadzonych w OWP. Projekt jest zgodny z RPOWP2014-2020, Planem Rozwoju Lokalnego Gm. S-ka 2016-2020, zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans KiM, szans i niedyskryminacji, zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby wynikaj\u0105ce z diagnoz przeprowadzonych przez 7 OWP na dzie\u0144 30.06.2016r. i zatwierdzonych przez organ prowadz\u0105cy.", "BENEFICJENT": "GMINA SOK\u00d3\u0141KA", "TYTUL": "\"Przedszkole szans\u0105 na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1162638.50", "WARTOSC": "1370400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w woj. podlaskim na terenie gmin Czarna Bia\u0142ostocka, D\u0105browa Bia\u0142ostocka, Dobrzyniewo Ko\u015bcielne, Jan\u00f3w, Knyszyn, Sok\u00f3\u0142ka, Suchowola, Supra\u015bl, Szudzia\u0142owo, Wasilk\u00f3w, w granicach obszaru Natura 2000 \"Ostoja Knyszy\u0144ska\" (PLH 200006). Celem projektu jest poprawa stanu siedlisk niekt\u00f3rych typ\u00f3w torfowisk oraz widnych las\u00f3w, a tak\u017ce poprawa stanu populacji zagro\u017conych gatunk\u00f3w ro\u015blin zwi\u0105zanych z tego typu siedliskami przez zahamowanie zmian sukcesyjnych, a na siedliskach bagiennych - tak\u017ce przez popraw\u0119 warunk\u00f3w wodnych. Planowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zabiegi ochronne: Na siedlisku ciep\u0142olubnych d\u0105br\u00f3w typu 91I0 - miejscowe usuni\u0119cie podszytu zacieniaj\u0105cego dno lasu lub trwa\u0142e zmniejszenie zwarcia podszytu do ok. 20% a tak\u017ce miejscowe wykaszanie ekspansywnych bylin po\u0142\u0105czone z usuwaniem biomasy, Na siedliskach sosnowych bor\u00f3w \u015bwie\u017cych - miejscowe usuni\u0119cie podszytu a nast\u0119pnie miejscowe r\u0119czne usuwanie krzewinek i bylin oraz zdejmowanie nadk\u0142adowej warstwy pr\u00f3chnicy w celu ods\u0142oni\u0119cia nagiej gleby, po\u0142\u0105czone z usuwaniem biomasy Na torfowiskach z inicjalnymi, zast\u0119pczymi drzewostanami brzozowymi na siedlisku boru bagiennego - usuwanie drzewostanu brzozowego, powoduj\u0105cego silne przesuszanie pod\u0142o\u017ca w wyniku transpiracji. Przewiduje si\u0119 powtarzanie ci\u0119\u0107 i usuwanie odro\u015bli w kolejnych latach, w trzech nawrotach w ka\u017cdym wydzieleniu obj\u0119tym ochron\u0105. Zabiegi ochronne zostan\u0105 poprzedzone inwentaryzacj\u0105 maj\u0105c\u0105 na celu uszczeg\u00f3\u0142owienie danych o rozmieszczeniu siedlisk, oraz wyb\u00f3r wydziele\u0144 najbardziej odpowiednich do dzia\u0142a\u0144 ochronnych. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c wiele dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych takich jak publikacje, konferencje, sesje popularno-naukowe i warsztaty oraz dedykowany serwis internetowy.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"UROCZYSKO\"", "TYTUL": "Poprawa stanu siedlisk widnych las\u00f3w i mokrade\u0142 oraz zwi\u0105zanych z nimi zagro\u017conych gatunk\u00f3w ro\u015blin w Ostoi Knyszy\u0144skiej przez ochron\u0119 czynn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.75}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "276618.50", "WARTOSC": "326507.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt obejmie 5 Przedszkoli samorz\u0105dowych dla kt\u00f3rych gm. Sok\u00f3\u0142ka jest organem prowadz\u0105cym(skr\u00f3t: 5P), w tym Pnr5 z 2 oddz. specjalnymi dostos. do potrzeb dzieci niepe\u0142n. Wsparcie skierowane b\u0119dzie do 145dz, 151ch w wieku 3-5 lat w tym 1 dz i 5ch z orzeczeniem o niepe\u0142nospr. (autyzm). W projekcie zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 program\u00f3w rozwojowych 5P, kt\u00f3rych wdro\u017cenie przyczyni si\u0119 do wyr\u00f3wnania szans eduk. 145dz i 151ch w wieku 3-5 lat poprzez kszta\u0142towanie i rozwijanie komp. kluczowych niezb. na rynku pracy, postaw/umiej\u0119tno\u015bci: kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i rozszerz, oferty eduk. Pnr5 o dodatk. zaj. wyr\u00f3wn. szanse eduk. w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w. Projekt przewiduje podniesienie wynik\u00f3w nauczania 145dz i 151ch poprzez zwi\u0119kszenie um.matematycznych i naukowo technicznych, um. informatycznych, um. poprawnego porozumiewania si\u0119 w j. obcych, a tak\u017ce rozbudzenie i wzmocnienie zainteresowa\u0144 naukami technicznymi, rozw\u00f3j komp. spo\u0142. - edukacyjnych oraz wzrost kreatywno\u015bci i innowacyjno\u015bci dzieci oraz zmniejszenie dysfunkcji i dysharm. rozwoj. Do realizacji celu g\u0142. przyczyni si\u0119 obj\u0119cie wsparciem 44 K-nauczycielek poprzez doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych w zakresie stosowania metod oraz form organizacyjnych sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142towaniu i rozwijaniu u dzieci w wieku przedszkolnym kompetencji kluczowych niezb. na rynku pracy postaw/umiej\u0119tno\u015bci: kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci oraz 1 nauczycielka z zakresu Integracji Sensorycznej. Do realizacji zaplanowano: zaj. z j. angielskiego, - zaj. rozwijaj\u0105ce komp. spo\u0142., -zaj. konstrukcyjne Ma\u0142y Konstruktor, - Tw\u00f3rczy Przedszkolak, -zaj. rozwij. komp. matemat, - zaj. Ma\u0142y Badacz, - zaj. specjalistyczne w formie zaj\u0119\u0107 dodatkowych (m.in.logoped., zaj. rozwij. komp. spo\u0142.-emocjonalne), -wyjazdy edukacyjne, kursy dokszta\u0142caj\u0105ce dla kadry pedagogicznej, zakup pomocy dydaktycznych, specjalistycznego sprz\u0119tu. Realizacja projektu podniesie jako\u015b\u0107 procesu nauczania w przedszkolach z gm. Sok\u00f3\u0142ka.", "BENEFICJENT": "GMINA SOK\u00d3\u0141KA", "TYTUL": "Akademia Przedszkolaka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "422571.34", "WARTOSC": "445126.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wykonanie zada\u0144 maj\u0105cych na celu realizacj\u0119 operacji uj\u0119tych w LSR oraz sprawne realizowanie Planu Komunikacji. B\u0119d\u0105 to mi\u0119dzy innymi: zadania wspieraj\u0105ce funkcjonowanie biura LGD (zatrudnienie pracownik\u00f3w, zapewnienie funkcjonowania biura), zwi\u0119kszanie kwalifikacji pracownik\u00f3w biura i cz\u0142onk\u00f3w Rady (szkolenia); dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu aktywizacj\u0119 lokalnej spo\u0142eczno\u015bci m.in. poprzez realizacj\u0119 Planu Komunikacji (tj. m.in. kampanie informacyjno-promocyjne, warsztaty, spotkania, utrzymanie strony internetowej); organizacja wydarze\u0144 promocyjnych; tworzenie i rozpowszechnianie materia\u0142\u00f3w promocyjno-informacyjnych oraz monitorowanie i ewaluacja wdra\u017cania Lokalnej Strategii Rozowju. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 kierowane do mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego Lokalna Strategi\u0105 Rozwoju.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA SZLAK TATARSKI", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania Szlak Tatarski w 2018 roku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-02-28", "DOFINANSOWANIE": "974007.18", "WARTOSC": "2607372.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest wykonanie instalacji fotowoltaicznej o mocy do 40 kW na dachach sklep\u00f3w Arhelan w wojew\u00f3dztwie podlaskim. Inwestor planuje instalacje paneli fotowoltaicznych na 11 sklepach w nast\u0119puj\u0105cych miejscowo\u015bciach: Bielsk Podlaski, Bo\u0107ki, Ciechanowiec, Gr\u00f3dek, Hajn\u00f3wka, Mielnik, Narew, Nurzec \u2013 Stacja, Sok\u00f3\u0142ka, Zab\u0142ud\u00f3w. Planowana \u0142\u0105czna produkcja energii elektrycznej z OZE to 333,15 MWh/rok. Wyprodukowana energia b\u0119dzie wykorzystywana na potrzeby w\u0142asne Wnioskodawcy - sklepy Arhelan. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Arhelan sp\u00f3\u0142ka z ograniczona odpowiedzialno\u015bci\u0105 sp\u00f3\u0142ka komandytowa. Celem strategicznym projektu jest upowszechnienie gospodarki niskoemisyjnej we wszystkich sektorach na rzecz poprawy bilansu energetycznego, natomiast celem bezpo\u015brednim jest zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii przez firm\u0119 Arhelan Sp. z o. o. Sp. K. Cele projektu wpisuj\u0105 si\u0119 w Dzia\u0142anie 5.1 Energetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii Osi Priorytetowej V. Gospodarka niskoemisyjna, tj. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u rozproszonej produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Realizacja wska\u017anik\u00f3w pozwoli na osi\u0105gniecie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: a)na poziomie produktu: -Liczba wybudowanych jednostek wytworzenia energii elektrycznej z OZE \u2013 11 szt. -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 270,52 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 -Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych \u2013 0,3872 MW, -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie \u2013 1 szt. b)na poziomie rezultatu: -Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 333,15 MWh/rok. \u0141\u0105czny koszt inwestycji wyniesie 2 607 372,99z\u0142, z czego wydatki kwalifikowalne b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 2 119 815,44z\u0142. Termin realizacji projektu zaplanowano od 01.04.2020 r. do 30.06.2021 r.", "BENEFICJENT": "ARHELAN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wykonanie instalacji fotowoltaicznych do 40 kW na potrzeby sklep\u00f3w Arhelan", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "409408.80", "WARTOSC": "431350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wykonanie zada\u0144 maj\u0105cych na celu realizacj\u0119 operacji uj\u0119tych w LSR oraz sprawne realizowanie Planu Komunikacji. B\u0119d\u0105 to mi\u0119dzy innymi: zadania wspieraj\u0105ce funkcjonowanie biura LGD (zatrudnienie pracownik\u00f3w, zapewnienie funkcjonowania biura), zwi\u0119kszanie kwalifikacji pracownik\u00f3w biura i cz\u0142onk\u00f3w Rady (szkolenia); dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu aktywizacj\u0119 lokalnej spo\u0142eczno\u015bci m.in. poprzez realizacj\u0119 Planu Komunikacji (tj. m.in. kampanie informacyjno-promocyjne, warsztaty, spotkania, utrzymanie strony internetowej); organizacja wydarze\u0144 promocyjnych; tworzenie i rozpowszechnianie materia\u0142\u00f3w promocyjno-informacyjnych oraz monitorowanie i ewaluacja wdra\u017cania Lokalnej Strategii Rozwoju. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 kierowane do mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego Lokalna Strategi\u0105 Rozwoju.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141NIA SZLAK TATARSKI", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania Szlak Tatarski w 2019 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2020-02-28", "DOFINANSOWANIE": "254159.69", "WARTOSC": "299011.41", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 jest Parafia pw. Przemienienia Pa\u0144skiego w Sokolanach. Realizacja projektu jest odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane problemy Wnioskodawcy. Parafia boryka si\u0119 z przede wszystkim z niemo\u017cno\u015bci\u0105 utrzymania komfortu cieplnego, kt\u00f3ry ma wp\u0142yw nie tylko na dobrostan wiernych, ale g\u0142\u00f3wnie na stan infrastruktury. Namarzanie mur\u00f3w ko\u015bcio\u0142a zim\u0105 i kondensacj\u0119 pary w miesi\u0105cach wiosennych powoduje degradacj\u0119 \u015bcian, zagro\u017cenie grzybem, dekompozycj\u0105 \u015bcian. Podj\u0119to decyzj\u0119 o inwestycji, kt\u00f3ra pozwoli na zmian\u0119 tego stanu rzeczy przy ograniczeniu koszt\u00f3w. Projekt polega na monta\u017cu na dachu koscio\u0142a instalacji fotowoltaicznej na zasilanie pomp ciep\u0142a zamontowanych w ramach projektu. Instalacja fotow. o mocy 25 kW zasila\u0107 b\u0119dzie zesp\u00f3\u0142 pomp ciep\u0142a o mocy sumarycznej 30 kW. W celu zapewnienia odpowiednich parametr\u00f3w ciep\u0142a w pomieszczeniach zaprojektowano instalacj\u0119 grzewcz\u0105 opart\u0105 o pompy ciep\u0142a powietrze-powietrze: - System grzewczy pomp ciep\u0142a b\u0119dzie pracowa\u0142 w oparciu o dwa uk\u0142ady, w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodzi: dwie jednostki zewn\u0119trzne po\u0142\u0105czone z czterema wewn\u0119trznymi za pomoc\u0105 instalacji freonowej. Jednostki zewn\u0119trzne zlokalizowane b\u0119d\u0105 obok budynku. - Mikroinstalacja fotowoltaiczna to zestaw 82 paneli 300 W ka\u017cdy wraz z inwerterami, instalacja kablow\u0105 rozmieszczona na dachu Na poziomie produktu zosta\u0142y okre\u015blone wska\u017aniki dla 2020 r: \u2022Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE-szt.1 \u2022Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE-szt.1 \u2022Szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI) tony ekwiwalentu CO2 \u201336,16 Mg CO2/rok \u2022Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawiawialnych - 0,030MW \u2022Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawiawialnych - 0,025MW Projekt b\u0119dzie realizowany od 02.2020 do 06.2010. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 Projektu: 299 011,41 z\u0142 Koszty kwalifikowane: 352 865,72 z\u0142. Wnioskowana warto\u015b\u0107 wsparcia: 254 159,69 z\u0142. Przedmiotowy projekt nie jest obj\u0119ty pomoc\u0105 publiczn\u0105.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKO KATOLICKA PW PRZEMIENIENIA PA\u0143SKIEGO", "TYTUL": "Ekologiczna Parafia - OZE w Parafii Sokolany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.83}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "253551.00", "WARTOSC": "272855.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada udzia\u0142 22 os\u00f3b (K i M)z rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, zamieszka\u0142ych na terenie gmin: Sok\u00f3\u0142ka, Ku\u017anica, Krynki, Szudzia\u0142owo, Sidra - b\u0119d\u0105cych podopiecznymi Stowarzyszenia na Rzecz Wspierania Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych \"Pod Skrzyd\u0142ami\" oraz beneficjentami PCPR w Sok\u00f3\u0142ce. (B\u0119d\u0105 to osoby z orzeczeniem o niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby opuszczaj\u0105ce piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 (rodziny zast\u0119pcze). Przewidujemy realizacj\u0119 projektu w okresie od 1.08.2020r. do 28.02.2022 r. Zostan\u0105 zrekrutowane: 22 osoby (11M i 11K), w tym 4 ON. G\u0142\u00f3wnymi za\u0142o\u017ceniami realizacji projektu b\u0119d\u0105: wzrost umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142ecznych niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego poruszania si\u0119 na rynku pracy; podwy\u017cszenie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu, zdobycie /podwy\u017cszenie kompetencji lub kwalifikacji zawodowych os\u00f3b u\u0142atwiaj\u0105cych podj\u0119cie zatrudnienia- 10 os\u00f3b; przeciwdzia\u0142anie izolacji spo\u0142ecznej, nabycie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i wzbudzenie potrzeby funkcjonowania w spo\u0142ecze\u0144stwie, przygotowanie do samodzielnego \u017cycia. Osoby bior\u0105ce udzia\u0142 w projekcie b\u0119d\u0105 mia\u0142y zapewniony szeroki i zr\u00f3\u017cnicowany zakres wsparcia d\u0105\u017c\u0105c do zapewnienia niezb\u0119dnych i koniecznych umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji. Osoby skorzystaj\u0105 ze specjalistycznego wsparcia, m.in.: psychologa, prawnika, mediatora, doradcy zawodowego. Realizacja b\u0119dzie zgodna z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci p\u0142ci i niedyskryminacji. Zasada b\u0119dzie realizowana poprzez udzia\u0142 obu p\u0142ci w dzia\u0142aniach projektowych odzwierciedlaj\u0105cy struktur\u0119 grupy docelowej, w tym OzN.", "BENEFICJENT": "POWIAT SOK\u00d3LSKI", "TYTUL": "Powiat Sok\u00f3lski wspiera aktywn\u0105 integracj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "380984.68", "WARTOSC": "401425.88", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wykonanie zada\u0144 maj\u0105cych na celu realizacj\u0119 operacji uj\u0119tych w LSR oraz sprawne realizowanie Planu Komunikacji. B\u0119d\u0105 to mi\u0119dzy innymi: zadania wspieraj\u0105ce funkcjonowanie biura LGD (zatrudnienie pracownik\u00f3w, zapewnienie funkcjonowania biura), zwi\u0119kszanie kwalifikacji pracownik\u00f3w biura i cz\u0142onk\u00f3w Rady, cz\u0142onk\u00f3w Zarz\u0105du (szkolenia); dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu aktywizacj\u0119 lokalnej spo\u0142eczno\u015bci m.in. poprzez realizacj\u0119 Planu Komunikacji (tj. m.in. kampanie informacyjno-promocyjne, warsztaty, spotkania, utrzymanie strony internetowej); organizacja wydarze\u0144 promocyjnych; tworzenie i rozpowszechnianie materia\u0142\u00f3w promocyjno-informacyjnych oraz monitorowanie i ewaluacja wdra\u017cania Lokalnej Strategii Rozwoju. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 kierowane do mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego Lokalna Strategi\u0105 Rozwoju.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141NIA SZLAK TATARSKI", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania Szlak Tatarski w 2020 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-01", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "202290.00", "WARTOSC": "239250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na rozwini\u0119ciu dzia\u0142alno\u015bci i wyd\u0142u\u017ceniu czasu pracy dw\u00f3ch \u015bwietlic \u015brodowiskowych \"Stokrotka\" i \"Koniczynka\". Do \u015bwietlic ucz\u0119szcza oko\u0142o 30 dzieci z rodzin dotkni\u0119tych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. \u015awietlice dysponuj\u0105 niewielkim bud\u017cetem, w zwi\u0105zku z tym brakuje w nich zar\u00f3wno odpowiedniego wyposa\u017cenia, jak i profesjonalnych zaj\u0119\u0107. W ramach projektu planujemy wyd\u0142u\u017cenie czasu pracy \u015bwietlic (zamiast 14 -18 b\u0119dzie 12 - 18), zatrudnienie dodatkowych wychowawc\u00f3w, odnowienie pomieszcze\u0144, wymian\u0119 zniszczonych mebli, doposa\u017cenie plac\u00f3wek w nowoczesny sprz\u0119t elektorniczny (m.in. komputery, drukarki, konsole ps4 pro), ale przde wszystkim chcemy zorganizowa\u0107 szereg zaj\u0119\u0107 naszym podopiecznym w zakresie wieloj\u0119zyczno\u015bci, matematyki, informatyki, rozwijaj\u0105cych relacje interpersonalne, (sportowe basen z instruktorem,treningi pi\u0142ki no\u017cnej) oraz w zakresie \u015bwiadomo\u015bci i ekspresji kulturalnej (zaj\u0119cia teatralne i plastyczne). Realizacja projektu dotycz\u0105cego wsparcia rodzin b\u0119dzie wdra\u017cana z wykorzystaniem narz\u0119dzi, o kt\u00f3rych mowa w ustawie z dnia 9 czerwca 2011r. o wpieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej. G\u0142\u00f3wne rezultaty to wyd\u0142u\u017cenie czasu pracy \u015bwietlic, rozwini\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci poprzez zatrudnienie dodatkowego wychowawcy, pomoc w nauce, zabawa i organizacja czasu wolnego, rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 oraz opieka i wychowanie, a tak\u017ce odnowienie i doposa\u017cenie dw\u00f3ch \u015bwietlic.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"SOK\u00d3LSKI FUNDUSZ LOKALNY\"", "TYTUL": "\u015awietlice marze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "188546.22", "WARTOSC": "222481.92", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt obejmie 5 przedszkoli samorz\u0105dowych dla kt\u00f3rych Gmina Sok\u00f3\u0142ka jest organem prowadz\u0105cym (Przedszkole nr 1 w Sok\u00f3\u0142ce, Przedszkole nr 2 w Sok\u00f3\u0142ce, Przedszkole nr 3 w Sok\u00f3\u0142ce, Przedszkole nr 4 w Sok\u00f3\u0142ce, Przedszkole nr 5 w Sok\u00f3\u0142ce). Przeprowadzenie zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych 31 K i 36 M, \u0142\u0105cznie 67 U poprzez niwelowanie deficyt\u00f3w, w tym deficyt\u00f3w wynikaj\u0105cych z niepe\u0142nosprawno\u015bci u 17 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105(6 K,11 M). Do realizacji zaplanowano dzia\u0142ania skierowane bezpo\u015brednio do dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, tj. indywidualne zaj\u0119cia z psychologiem/pedagogiem, indywidualne zaj\u0119cia logopedyczne, w Przedszkolu nr 3 i nr 5 - terapi\u0119 integracji sensorycznej (SI), w Przedszkolu nr 1 - zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce og\u00f3ln\u0105 sprawno\u015b\u0107 ruchow\u0105, a w Przedszkolu nr 5 dodatkowo grupowe zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczne, w tym komunikacyjne oraz indywidualne zaj\u0119cia. prowadzone przez fizjoterapeut\u0119. Dla dzieci ze stwierdzonymi deficytami w Przedszkolu nr 1 w Sok\u00f3\u0142ce: gimnastyka korekcyjna, zaj\u0119cia spo\u0142eczne, zaj\u0119cia korekcyjno-kompensacyjne. W Przedszkolu nr 4 w Sok\u00f3\u0142ce : gimnastyka korekcyjna, zaj\u0119cia logopedyczne, zaj\u0119cia spo\u0142eczne, zaj\u0119cia korekcyjno-kompensacyjne. Ponadto zaplanowano zakup pomocy dydaktycznych i sprz\u0119tu dostosowanego do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, doposa\u017cenie Przedszkola nr 1 i nr 4, w pomoce niezb\u0119dne do prowadzenia zaj\u0119\u0107 niweluj\u0105cych stwierdzone deficyty. Realizacja projektu podniesie jako\u015b\u0107 procesu nauczania w przedszkolach z gminy Sok\u00f3\u0142ka. Dzia\u0142ania w projekcie b\u0119d\u0105 tak zorganizowane, aby umo\u017cliwi\u0107 udzia\u0142 w nich osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Projekt obejmuje wy\u0142\u0105cznie OWP, kt\u00f3re nie zosta\u0142y objete dofinansowaniem w ramach konkurs\u00f3w na projekty zintegrowane dotyczace dzia\u0142a\u0144 3.1.3 i 8.2.2, dedykowanych obszarowi BOF lub zosta\u0142y z\u0142o\u017cone w r\u00f3wnolegle trwaj\u0105cych konkursach w ramach dzia\u0142a\u0144 3.1.3 i 8.2.2, dedykowanych obszarowi BOF.", "BENEFICJENT": "GMINA SOK\u00d3\u0141KA", "TYTUL": "Spotkajmy si\u0119 w przedszkolu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "185400.00", "WARTOSC": "370800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "SA 42799(2015/X) W ramach projektu firma STEELER Marcin Piasecki planuje wzi\u0105\u0107 udzia\u0142u w programie promocji bran\u017cy cz\u0119\u015bci samochodowych i lotniczych spe\u0142niaj\u0105c warunek prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci w ramach PKD 2562Z Obr\u00f3bka mechaniczna element\u00f3w metalowych. STEELER jest producentem orurowa\u0144 posiadaj\u0105cych europejsk\u0105 homologacj\u0119 dopuszczaj\u0105c\u0105 te produkty do sprzeda\u017cy i u\u017cytkowania na wszystkich rynkach europejskich. Planuje si\u0119 zintensyfikowan\u0105 promocj\u0119 wiod\u0105cych produkt\u00f3w jakimi s\u0105 orurowania ze stali kwasoodpornej do samochod\u00f3w terenowych i dostawczych, a co za tym idzie zdobycie nowych rynk\u00f3w zbytu i zwi\u0119kszenie sprzeda\u017cy eksportowej wyrob\u00f3w. Celem projektu b\u0119dzie bezpo\u015brednia promocja marki STEELER i produkt\u00f3w w kraju na stoiskach o statusie mi\u0119dzynarodowym oraz poza granicami kraju (Niemcy i USA, Wlk. Brytania), kt\u00f3re wpisuj\u0105 si\u0119 w dzia\u0142ania promuj\u0105ce bran\u017c\u0119 cz\u0119\u015bci samochodowych i lotniczych. Zakres projektu zosta\u0142 opracowany tak, by zapewni\u0107 optymaln\u0105 promocj\u0119 marki, mo\u017cliwo\u015b\u0107 wystawienia si\u0119 z eksponatami tam, gdzie b\u0119dzie to mo\u017cliwe (auta z orurowaniem na stoisku) i zaprezentowania oferty wykonania i dostosowania orurowa\u0144 do potrzeb rynku eksportowego. Firma planuje udzia\u0142 jako wystawca w 7 targach: 1. WARSAW MOTOR SHOW, Nadarzyn, Polska, 25-27.10.2019 2. The Commercial Vehicle Show, Birmingham, Wielka Brytania, 04/05.2020 3. Mi\u0119dzynarodowy Salon Przemys\u0142u Obronnego MSPO, Kielce, Polska 09.2020 4. AUTOMECHANIKA FRANKFURT, Niemcy 8-12.09.2020 5. IAA Commercial Vehicles Hannover, Niemcy, 24.09\u201301.10.2020 6. WARSAW MOTOR SHOW, Nadarzyn, Polska, 10.2020 7. AAPEX Las Vegas, USA, 11.2020 Wybrane zosta\u0142y perspektywiczne rynki - USA, gdzie zostanie spe\u0142niony warunek udzia\u0142u jako wystawca w targach AAPEX poza granicami RP na narodowym stoisku informacyjno-promocyjnym. Projekt b\u0119dzie finansowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych do czasu zwrotu w formie refundacji lub z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wnioskowania po podpisaniu umowy o zaliczki. Firma dzia\u0142a od 2006 r. i ma zdolno\u015b\u0107 do prefi", "BENEFICJENT": "STEELER MARCIN PIASECKI", "TYTUL": "Promocja marki Steeler Marcin Piasecki poprzez wystawiennictwo w targach mi\u0119dzynarodowych dla bran\u017cy cz\u0119\u015bci samochodowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-24", "DATA_START": "2017-04-05", "DOFINANSOWANIE": "183180.87", "WARTOSC": "578736.32", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszony udzia\u0142 rozproszonej produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych poprzez monta\u017c paneli fotowoltaicznych na budynkach Powiatu Sok\u00f3lskiego. Przedmiotowy projekt realizowany b\u0119dzie w ramach typu 2. Energetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii (wykorzystanie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na w\u0142asne potrzeby). W ramach inwestycji planuje si\u0119 podj\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: - monta\u017c paneli fotowoltaicznych na dachach budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Sok\u00f3\u0142ce oraz budynku warsztat\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Sok\u00f3\u0142ce o mocy zainstalowanej nie przekraczaj\u0105cej 40kW ka\u017cda, - modernizacj\u0119 instalacji odgromowej w budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Sok\u00f3\u0142ce oraz budynku warsztat\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Sok\u00f3\u0142ce, - modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia w budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Sok\u00f3\u0142ce. Dodatkowo projektuje si\u0119 wykonanie dodatkowej konstrukcji wsporczej, rozk\u0142adaj\u0105cej obci\u0105\u017cenie skupione na obci\u0105\u017cenie liniowe na dachu budynk\u00f3w szk\u00f3\u0142. Przedmiotowy projekt b\u0119dzie mia\u0142 na celu budow\u0119 mikro-instalacji fotowoltaicznych do 40KW umo\u017cliwiaj\u0105cych produkcj\u0119 energii elektr. za pomoc\u0105 modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych \u2013 urz\u0105dze\u0144 dokonuj\u0105cych konwersji promieniowania s\u0142onecznego na pr\u0105d elektr. na dachach budynku ZS w Sok\u00f3\u0142ce oraz budynku warsztat\u00f3w ZSZ w Sok\u00f3\u0142ce. Modernizacja o\u015bwietlenia w budynku ZS w Sok\u00f3\u0142ce b\u0119dzie obejmowa\u0142a wymian\u0119 istniej\u0105cych opraw o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego na energooszcz\u0119dne typu LED oraz wykonanie nowej instalacji z monta\u017cem opraw o\u015bwietlenia awaryjnego. Modernizacja instalacji odgromowych b\u0119dzie mia\u0142a na celu wykonywanie wszelkiego rodzaju uziemie\u0144 wraz z monta\u017cem osprz\u0119tu i urz\u0105dze\u0144 piorunochronnych w budynkach ZS w Sok\u00f3\u0142ce oraz budynku warsztat\u00f3w ZSZ w Sok\u00f3\u0142ce. Rezultatem projektu b\u0119dzie zmniejszenie koszt\u00f3w utrzymania obiekt\u00f3w, zmniejszenie zanieczyszcze\u0144 do \u015brodowiska, wzrost wykorzystania OZE oraz poprawa bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkowni\u00f3w budynk\u00f3w poddanych modernizacji. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi przede wszystkim oko\u0142o 400 uczni\u00f3w i nauczycieli w/w plac\u00f3wek.", "BENEFICJENT": "POWIAT SOK\u00d3LSKI", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w budynkach szkolnych Powiatu Sok\u00f3lskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "168539.27", "WARTOSC": "198281.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "W ramach projektu zostanie utworzona \u015bwietlica m\u0142odzie\u017cowa BAZA-\u015brodowiskowa plac\u00f3wka wsparcia dziennego dla m\u0142odzie\u017cy wykluczonej lub zagro\u017conej ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku 13-18 lat z gminy Sok\u00f3\u0142ka. Zapewniamy preferencje dla os\u00f3b korzystaj\u0105cych z PO P\u017b i do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego. G\u0142\u00f3wnym celem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-edukacyjnej uczestnik\u00f3w/uczestniczek poprzez likwidacj\u0119 barier ograniczaj\u0105cych t\u0119 aktywno\u015b\u0107. BAZA b\u0119dzie miejscem, w kt\u00f3rym m\u0142odzie\u017c mo\u017ce sp\u0119dzi\u0107 sw\u00f3j czas po szkole, otrzyma\u0107 pomoc w nauce, porozmawia\u0107 z osobami godnymi zaufania, uczestniczy\u0107 w ciekawych zaj\u0119ciach, spotka\u0107 interesuj\u0105cych ludzi, spr\u00f3bowa\u0107 nowych rzeczy, b\u0119d\u0105c gospodarzem miejsca i organizuj\u0105c, przy wsparciu trener\u00f3w i wychowawc\u00f3w, zaj\u0119cia: warsztaty komunikacji spo\u0142ecznej, projekty edukacyjne, pomoc w nauce, obozy edukacyjno-sportowe, weekendowe spotkania edukacyjno-integracyjne. Podczas zaj\u0119\u0107 rozwijane b\u0119d\u0105 kompetencje kluczowe, w tym szczeg\u00f3lnie dwie: umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119 oraz kompetencje spo\u0142eczne i obywatelskie. Przyczyni si\u0119 to do wyr\u00f3wnywania szans w rozwoju m\u0142odzie\u017cy. Zwi\u0119kszy aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105, rozwinie wiedz\u0119, kompetencje i postawy. Zmniejszy ryzyko niepowodze\u0144 w nauce, wypadni\u0119cia z systemu szkolnego, skierowania aktywno\u015bci w obszary niepo\u017c\u0105dane (uzale\u017cnienia, przemoc, przest\u0119pstwa). Zmniejszy zagro\u017cenie rozdzielenia dziecka z rodzin\u0105 i umieszczenia go w pieczy zast\u0119pczej. Ograniczy zale\u017cno\u015b\u0107 od instytucji pomocowych. Zwi\u0119kszy szans\u0119 na pe\u0142n\u0105 integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, zatrudnienie i trwa\u0142e utrzymanie si\u0119 na rynku pracy. Poprzez dzia\u0142ania zapewniaj\u0105ce przestrzeganie zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn przyczyni si\u0119 do zmniejszania barier r\u00f3wno\u015bciowych. Zapewniamy, \u017ce po zako\u0144czeniu projektu \u015bwietlica b\u0119dzie funkcjonowa\u0142a przez okres co najmniej 2 lat.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU ZIEMI SOK\u00d3LSKIEJ \"BARKA\"", "TYTUL": "\u015awietlica M\u0142odzie\u017cowa BAZA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "664203.60", "WARTOSC": "781416.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Cel:Wzrost kompetencji spo\u0142.-zaw.niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d 72(44K,28M)os.niepracuj\u0105cych,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszka\u0142ych w gm.powiatu bia\u0142ostockiego,hajnowskiego,siemiatyckiego,sok\u00f3lskiego,w kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.z tytu\u0142u bezrob.jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj.podlaskim,poprzez realizacj\u0119 programu us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142.i zaw.,w okresie 01.03-31.12.2020. Rezultaty: L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-19K,11M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-7K,4M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-10K,5M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,poszukuj\u0105cych pracy,uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu,zdobywaj\u0105cych kwalifikacje,pracuj\u0105cych(\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu-22K,14M GD:72(44K,28M)os.niepracuj\u0105cych,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszka\u0142ych w gm.powiatu bia\u0142ostockiego,hajnowskiego,siemiatyckiego,sok\u00f3lskiego,w kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.z tytu\u0142u bezrob.jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj.podlaskim-zgodnie z przepisami KC w stosunku do os.fizycznych. Zadania: 1 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.spo\u0142.\u2013poradnictwo specjalistyczne psychologiczne i prawne 2 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.spo\u0142.\u2013trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i coaching 3 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.zaw.\u2013poradnictwo zawodowe 4 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.zaw.\u2013szkolenia zawodowe 5 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.zaw.\u2013po\u015brednictwo pracy 6 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.zaw.\u2013sta\u017c zawodowy 7 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.zaw.\u2013zatrudnienie wspomagane", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Sta\u0142a \u015bcie\u017cka aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3390135.00", "WARTOSC": "4516160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144", "OPIS": "SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014) Pasze obj\u0119to\u015bciowe stanowi\u0105 podstaw\u0119 w \u017cywieniu byd\u0142a, zar\u00f3wno mlecznego, jak i mi\u0119snego. Ich jako\u015b\u0107 ma istotny wp\u0142yw na efekty produkcyjne hodowli. Z przegl\u0105du literatury wynika, \u017ce dominuj\u0105c\u0105 technologi\u0105 przygotowywania takich pasz jest produkcja kiszonek. W krajach Europy Zachodniej udzia\u0142 kiszonek w bilansie paszowym prze\u017cuwaczy wynosi 80-90%, natomiast siana 10 - 20%. Tak\u017ce w Polsce w ostatnich latach obserwuje si\u0119 wyra\u017any wzrost zainteresowania zakiszaniem traw podsuszonych. Obecnie popularn\u0105 form\u0105 konserwacji pasz pochodz\u0105cych z u\u017cytk\u00f3w zielonych jest zakiszanie ich w cylindrycznych belach owini\u0119tych foli\u0105. Projekt dotyczy opracowania stosowanych do ich produkcji prasy roluj\u0105cej i prasoowijarki wyposa\u017conych w uk\u0142ady umo\u017cliwiaj\u0105ce monitorowanie procesu tworzenia bel i wp\u0142ywanie na jego przebieg, tak by poprawi\u0107 jako\u015b\u0107 uzyskiwanej sianokiszonki oraz zwi\u0119kszy\u0107 efektywno\u015b\u0107 i ergonomi\u0119 pracy maszyny. Projektowana maszyna wyposa\u017cona b\u0119dzie w: - uk\u0142ad reguluj\u0105cy dawkowanie dodatk\u00f3w zakiszaj\u0105cych w zale\u017cno\u015bci od intensywno\u015bci podawanego strumienia materia\u0142u, jego wilgotno\u015bci i rodzaju oraz od warunk\u00f3w atmosferycznych; - czujniki optyczne umo\u017cliwiaj\u0105ce operatorowi skuteczne naprowadzanie nad pokos i dostosowanie parametr\u00f3w pracy prasy, by uzyskiwa\u0107 r\u00f3wnomiern\u0105 i sta\u0142\u0105 g\u0119sto\u015b\u0107 bel; - zestaw czujnik\u00f3w monitoruj\u0105cy stopie\u0144 zgniotu beli w komorze; - elektroniczny system wagowy, co pozwoli na uzyskiwanie bel o sta\u0142ym ci\u0119\u017carze, niezale\u017cnie od wilgotno\u015bci zbieranej masy ro\u015blinnej; - system GPS okre\u015blaj\u0105cy lokalizacj\u0119 maszyny na polu; dane o lokalizacji oraz informacje z uk\u0142ad\u00f3w b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 wykorzystane do utworzenia map cyfrowych o zasobno\u015bci pola (\u0142\u0105ki) stosowanych w rolnictwie precyzyjnym.", "BENEFICJENT": "SIE\u0106 BADAWCZA \u0141UKASIEWICZ - PRZEMYS\u0141OWY INSTYTUT MASZYN ROLNICZYCH", "TYTUL": "Prasa i prasoowijarka do zbioru pasz obj\u0119to\u015bciowych w cylindryczne bele z systemem monitorowania i oddzia\u0142ywania na proces ich tworzenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-22", "DATA_START": "2017-06-23", "DOFINANSOWANIE": "833952.92", "WARTOSC": "1010240.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie rozwoju kompetencji w zakresie nauczania programowania i stworzenie warunk\u00f3w do wprowadzenia nauki programowania do klas 1-3 szk\u00f3\u0142 podstawowych w gminach powiatu bia\u0142ostockiego i sok\u00f3lskiego. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez przeszkolenie w zakresie programowania i nauki programowania nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej, pracownik\u00f3w publicznych bibliotek i instytucji kultury oraz uczni\u00f3w w gminach wiejskich lub wiejsko-miejskich na terenie NUTS-3 bia\u0142ostocki, i w efekcie przyczyni si\u0119 do podniesienia e-aktywizacji os\u00f3b o podstawowych kompetencjach cyfrowych i rozwoju ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych. Dodatkowo nauczyciele wsparci zostan\u0105 niezb\u0119dnymi pomocami dydaktycznymi, w postaci scenariuszy zaj\u0119\u0107 oraz tabletami. Pozosta\u0142y sprz\u0119t, tj. maty edukacyjne, tablety i roboty wykorzystany b\u0119dzie w trakcie szkolenia, a po jego zako\u0144czeniu zostanie przekazany szko\u0142om.", "BENEFICJENT": "POLITECHNIKA BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Programowanie od podstaw - rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych w\u015br\u00f3d nauczycieli i uczni\u00f3w klas 1-3 szk\u00f3\u0142 powiat\u00f3w bia\u0142ostockiego i sok\u00f3lskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "144280.58", "WARTOSC": "169741.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest w czasie 21 miesi\u0119cy zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 15 os\u00f3b (10K/5M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z pow. sok\u00f3lskiego i ich zdolno\u015bci do uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych oraz uzyskania zatrudnienia poprzez zapewnienie udzia\u0142u w kompleksowym i zindywidualizowanym programie aktywnej integracji, obejmuj\u0105cym aktywn\u0105 integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105, zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji opracowan\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego odbiorcy/odbiorczyni. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie 15 os\u00f3b(10K/5M), kt\u00f3re z powodu niepe\u0142nosprawno\u015bci zagro\u017cone s\u0105 ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. B\u0119d\u0105 to osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi lub z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi. Podczas rekrutacji b\u0119d\u0105 preferowane osoby korzystaj\u0105ce z PO P\u017b. Projekt zapewnia kompleksowe wsparcie poprzez zastosowanie w odniesieniu do ka\u017cdego uczestnika co najmniej dw\u00f3ch r\u00f3\u017cnych form wsparcia, wynikaj\u0105cych z indywidualnych \u015bcie\u017cek reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej. Zostan\u0105 zrealizowane zadania: poradnictwo psychologiczne, trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, poradnictwo zawodowe, szkolenia z r\u0119kodzie\u0142a ludowego, z florystyki i z piel\u0119gnacji teren\u00f3w zielonych, po\u015brednictwo pracy, sta\u017ce i praktyki zawodowe. W rezultacie uczestnicy/uczestniczki zwi\u0119ksz\u0105 aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodow\u0105. Wzmocni\u0105 kompetencje \u017cyciowe i spo\u0142eczne (zaradno\u015b\u0107, samodzielno\u015b\u0107 i aktywno\u015b\u0107, mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych oraz wsp\u00f3\u0142dzia\u0142ania w zespole w miejscu pracy, zamieszkania lub pobytu). Rozpoznaj\u0105 swoje predyspozycje w zakresie wyboru zawodu.Rozwin\u0105 umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania zatrudnienia. Uzyskaj\u0105 i rozwin\u0105 kompetencje zawodowe oraz umiej\u0119tno\u015bci po\u017c\u0105dane na lokalnym rynku pracy, zdolno\u015bci do samodzielnego lub przy wsparciu asystenta, \u015bwiadczenia pracy. Co najmniej 12% uczestnik\u00f3w/uczestniczek uzyska zatrudnienie lub samozatrudnienie.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU ZIEMI SOK\u00d3LSKIEJ \"BARKA\"", "TYTUL": "Centrum Aktywnej Integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.58}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3399841.73", "WARTOSC": "3999813.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w", "OPIS": "Projekt gwarantuje dost\u0119p dla uczestnik\u00f3w (Ucz) bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, religi\u0119, pochodzenie, wyznanie, status spo\u0142, orientacj\u0119 seksualn\u0105. Rekrutacja do udzia\u0142u w proj. odb\u0119dzie si\u0119 z zachowaniem ZRS. Reg.Rekrut i inf. proj.zostan\u0105 napisane j.zrozumia\u0142ym dla Ucz i ich opiekun\u00f3w prawnych, co zapobiegnie wykluczeniu os.maj\u0105cych trudno\u015bci ze zrozumieniem j.urz\u0119dowego i zm. barier\u0119 dost\u0119pu do projektu. Dzia\u0142ania w projekcie -b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzg.indyw. potrzeb rozw. i eduk. oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem b\u0119d\u0105 uwzg. status ekon. Ucz poprzez bezp\u0142atne zaj. ucz. projektu-niwelowanie bariery finansowej uniemo\u017cliwiaj\u0105cej udzia\u0142 Cel b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 zada\u0144: Zadanie 1 PODLASKA SIE\u0106 Doradztwa Zawodowego (PSDZ) dzia\u0142ania zapewniaj\u0105ce komplementarno\u015b\u0107 sieci - wsparcie merytoryczne w\u0119z\u0142\u00f3w sieci Zadanie 2 W\u0119ze\u0142 REGIONALNY w ramach PSDZ Zadanie 3 W\u0119ze\u0142 SUBREGIONALNY w ramach PSDZ Zadanie 4 W\u0119ze\u0142 LOKALNY w ramach PSDZ Zadanie 5 Podlaski SYSTEM INFORMACJI edukacyjno-zawodowej PSI Zadanie 6 ROZW\u00d3J doradztwa edukacyjno-zawodowego w ramach PSDZ Zadanie 7 PROGRAMY zewn\u0119trznego wsparcia szk\u00f3\u0142 w ramach PSDZ Zadanie 8 KOMPETENCJE doradc\u00f3w zawodowych PSDZ Zadanie 9 KOMPETENCJE KLUCZOWE uczni\u00f3w w PIK wg. standardu PSDZ Projekt skierowanych do 33 szk\u00f3\u0142 zaw., kt\u00f3re na etapie tworzenia projektu zosta\u0142y zdiagnozowane w obszarze doradztwa zaw. Diagnoza jest zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy b\u0105d\u017a osob\u0119 upowa\u017cnion\u0105 do podejmowania decyzji. Na etapie tworzenia projektu jego koncepcja i planowane dzia\u0142ania zosta\u0142y skonsultowane z Centrum Edukacji Nauczycieli w Bia\u0142ymstoku. Zosta\u0142o uzgodnione partnerstwo merytoryczne do realizacji zewn\u0119trznego wsparcia szk\u00f3\u0142 w obszarze doradztwa zawodowego na poziomie regionalnym i lokalnym. Projekt obejmuje etapy wskazane w Regulaminie konkursu str. 24-25. Projekt skonsultowano z Dyrekcj\u0105 WUP w Bia\u0142ymstoku w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy i komplementarno\u015bci dzia\u0142a\u0144 PSDZ z Wojew\u00f3dzk\u0105 Rad\u0105 ds. Rynku Pracy", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKA FUNDACJA KSZTA\u0141CENIA KADR", "TYTUL": "Podlaska Sie\u0107 Doradztwa Zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "760969.30", "WARTOSC": "895258.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Cel:Wzrost kompetencji spo\u0142.-zaw.niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d 72(44K,28M)os. niepracuj\u0105cych,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszka\u0142ych w gm.powiatu augustowskiego,grajewskiego,monieckiego,sok\u00f3lskiego,w kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.z tytu\u0142u bezrob.jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj.podlaskim,poprzez realizacj\u0119 programu us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142.i zaw.,w okresie 01.01-31.10.2020. Rezultaty: L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,5M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-7K,4M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-18K,11M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,poszukuj\u0105cych pracy,uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu,zdobywaj\u0105cych kwalifikacje,pracuj\u0105cych(\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek)po opuszczeniu programu-18K,11M GD:72(44K,28M)os. niepracuj\u0105ce,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszka\u0142e w gminach powiatu augustowskiego,grajewskiego,monieckiego,sok\u00f3lskiego,w kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z tytu\u0142u bezrobocia jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj.podlaskim(kryterium premiuj\u0105ce 4)-zgodnie z przepisami KC w stosunku do os.fizycznych. Zadania: 1 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.spo\u0142.\u2013trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i coaching 2 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.spo\u0142.\u2013poradnictwo specjalistyczne:prawne oraz mediacja 3 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013poradnictwo zawodowe 4 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013kursy i szkolenia zawodowe 5 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013po\u015brednictwo pracy 6 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013sta\u017c zawodowy 7 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013zatrudnienie wspomagane", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "W\u0142a\u015bciwa \u015bcie\u017cka aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-30", "DATA_START": "2018-11-19", "DOFINANSOWANIE": "114844.48", "WARTOSC": "162360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest elektrownia fotowoltaiczna Etap 1 przeznaczona do produkcji energii elektrycznej pracuj\u0105cej r\u00f3wnolegle z sieci\u0105 dystrybucyjnej energetyki zawodowej o mocy 38,43 kWp. Produkowana energia elektryczna b\u0119dzie wykorzystana na potrzeby w\u0142asne, nadwy\u017cka produkcji oddawana b\u0119dzie do sieci dystrybucyjnej. Planowany termin realizacji projektu : wrzesie\u0144 2017 r.Celem g\u0142\u00f3wnym realizowanego projektu jest wytwarzanie energii elektrycznej z OZE na potrzeby w\u0142asne szpitala, co pozwoli na ograniczenie emisji CO2.Cel ten realizowany b\u0119dzie poprzez instalacj\u0119 urz\u0105dze\u0144 pozwalaj\u0105cych na produkcj\u0119 energii z OZE Celem operacyjnym jest: \u2022 budowa instalacji OZE o mocy 0,03843 MWp W wyniku kt\u00f3rej realizowane b\u0119d\u0105 cele szczeg\u00f3\u0142owe \u2022 Produkcja energii elektrycznej z OZE \u2022 Zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery Wytwarzanie energii elektrycznej z energii s\u0142onecznej pozwoli na zwi\u0119kszenie wolumenu energii produkowanej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142, co przyczyni si\u0119 do wype\u0142nienia zobowi\u0105za\u0144 Polski w ramach pakietu klimatycznego. Realizacja projektu wp\u0142ynie tak\u017ce na zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, wyeliminuje cz\u0119\u015b\u0107 energii produkowanej z w\u0119gla W wyniku realizacji projektu wnioskodawca zredukuje emisj\u0119 CO2 wynikaj\u0105c\u0105 z korzystania z energii elektrycznej o 10 % (za\u0142o\u017cono sta\u0142y poziom zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105). Koszty ca\u0142kowite projektu wynosz\u0105 162 360,00 z\u0142, koszty kwalifikowalne wynosz\u0105 161 752,80 z\u0142, oczekiwana kwota dotacji 114 844,48 z\u0142, co stanowi 71% dotacji.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W SOK\u00d3\u0141CE", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w Samodzielnym Publicznym Zak\u0142adzie Opieki Zdrowotnej w Sok\u00f3\u0142ce ETAP I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "114221.72", "WARTOSC": "121521.72", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt zapewni dzieciom w wieku przedszkolnym z Przedszkola nr 4 w Sok\u00f3\u0142ce, mo\u017cliwo\u015b\u0107 oraz przestrze\u0144 na przyjazne i efektywne uczenie si\u0119, kt\u00f3re pozwoli im prawid\u0142owo rozwin\u0105\u0107 kompetencje kluczowe i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dne w \u017cyciu. Zorganizowane zostan\u0105 dodatkowe zaj\u0119cia, w postaci k\u00f3\u0142 zainteresowa\u0144 i warsztat\u00f3w: \"Ma\u0142y Programista\", \"Ma\u0142y Ekolog\", \"Ma\u0142y Matematyk\" oraz wyjazdy edukacyjne, w wyniku kt\u00f3rych u dzieci rozwini\u0119te zostan\u0105 kompetencje informatyczne, matematyczno-przyrodnicze, kreatywno\u015b\u0107, wsp\u00f3\u0142praca w grupie. Proces edukacyjny b\u0119dzie wspomagany dzi\u0119ki doposa\u017ceniu Przedszkola nr 4 w pomoce dydaktyczne i sprz\u0119t rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe u dzieci. Dzi\u0119ki projektowi, w przysz\u0142o\u015bci przedszkolne mury opuszcz\u0105 kreatywne i ciekawe \u015bwiata dzieci. Projekt zapewnia zintegrowanie zasob\u00f3w, tj. zak\u0142ada jednoczesne wykorzystanie r\u00f3\u017cnych zasob\u00f3w lokalnych, miejsc, obiekt\u00f3w oraz element\u00f3w stanowiacych dziedzictwo przyrodnicze i kulturowe. Operacja zapewnia zintegrowanie cel\u00f3w: projekt wpisuje si\u0119 w cel 1.4 LSR LGD Szlak Tatarski, jednocze\u015bnie poprzez przygotowanie dzieci na potrzeby rynku pracy i rozw\u00f3j komp. cyfrowych wspierana b\u0119dzie realizacja cel\u00f3w 1.1 i 1.5 LSR LGD Szlak Tatarski. Grupa docelowa projektu (dzieci w wieku przedszkolnym) zosta\u0142a zdefiniowana w Lokalnej Strategii Rozwoju LGD Szlak Tatarski jako grupa defaworyzowana. Projekt wpisuje si\u0119 w Cel g\u0142\u00f3wny 1: Zwi\u0119kszenie w\u0142\u0105czania spo\u0142ecznego i rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci; Cel szczeg\u00f3\u0142owy 1.4: Wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych dzieci i m\u0142odzie\u017cy w szczeg\u00f3lno\u015bci niepe\u0142nosprawnych; PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIE 1.4.1. Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej, w ramach dzia\u0142ania 9.1 SZOOP RPOWP, zgodnie z Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju LGD Szlak Tatarski oraz w cele szczeg\u00f3\u0142owe Dzia\u0142ania 9.1 Rewitalizacja spo\u0142eczna i kszta\u0142towanie kapita\u0142u spo\u0142ecznego okre\u015blone dla Osi Priorytetowej IX. Rozw\u00f3j lokalny - typ projektu nr 4 RPOWP na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA SOK\u00d3\u0141KA", "TYTUL": "Aktywne przedszkole", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "109846.95", "WARTOSC": "131050.95", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w Cel g\u0142. 1: Zwi\u0119ksz. w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci - LGD Szlak Tatarski; Cel szczeg\u00f3\u0142. 1.4 Wyr\u00f3wn. szans eduk. dzieci i m\u0142odzie\u017cy w szczeg\u00f3lno\u015bci niepe\u0142nosprawnych; PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIE 1.4.2 Wyr\u00f3wnywanie szans dzieci i m\u0142odzie\u017cy, w ramach Dzia\u0142ania 9.1 SZOOP RPOWP, zgodnie z LSR LGD Szlak Tatarski oraz wpisuje si\u0119 w cele szczeg\u00f3\u0142. Dzia\u0142ania 9.1 Rewitalizacja spo\u0142. i kszta\u0142t. kapita\u0142u spo\u0142. okre\u015blone dla Osi Priorytetowej IX. Rozw\u00f3j lokalny - typ projektu nr 5 RPOWP na l. 2014-2020. Operacja zapewnia zintegrowanie cel\u00f3w LSR, tj. wpisuje si\u0119 w cel 1.4 LSR LGD Szlak Tatarski, jednocze\u015bnie poprzez przygot. dzieci i m\u0142odzie\u017cy na potrzeby rynku pracy i rozw\u00f3j komp. cyfrowych wspierana b\u0119dzie realizacja cel\u00f3w 1.1 i 1.5 LSR LGD Szlak Tatarski. Cele LSR planowane do realizacji tworz\u0105 logiczne zwi\u0105zki i wzajemnie na siebie oddzia\u0142uj\u0105. Projekt b\u0119dzie integrowa\u0107 podmioty z r\u00f3\u017cnych sektor\u00f3w. Zak\u0142adamy wykorzyst. lokalnych dostawc\u00f3w i podmiot\u00f3w. Podczas realizacji projektu b\u0119dziemy bazowa\u0107 na lokalnych dobrach dziedzictwa przyrodniczego i turyst. Operacja skierowana jest do 42(23K, 19M) uczni\u00f3w i uczennic Szko\u0142y Podstawowej w Boguszach. Dzieci i m\u0142odzie\u017c z gm. Sok\u00f3\u0142ka to jedna z grup defaworyzowanych, zdef. w LSR LGD Szlak Tatarski. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 realizowane przede wszystkim dzia\u0142ania rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe i niezb\u0119dne na rynku pracy u uczni\u00f3w, zakup wyposa\u017cenia pracowni przyrodniczej i matematycznej, narz\u0119dzi TIK i pomocy dydaktycznych, niezb\u0119dnych do realizacji program\u00f3w nauczania i metody eksperymentu. Zostan\u0105 zorganizowane dodatkowe zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze z matematyki; zaj. dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze z j. angielskiego, Ko\u0142o Origami, dodatk. zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce komp. cyfrowe uczni\u00f3w i uczennic, zaj. przyrodnicze, zakupiony sprz\u0119t b\u0119dzie wykorzyst. na zaj\u0119ciach. W wyniku operacji 42U(23 K, 19M) nab\u0119dzie kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu. Wszyscy uczestnicy projektu rozwin\u0105 postaw\u0119 kreatywn\u0105 i innowacy", "BENEFICJENT": "GMINA SOK\u00d3\u0141KA", "TYTUL": "SZKOLNA PRACOWNIA MY\u015aLENIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "99630.00", "WARTOSC": "118090.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projektem zostanie obj\u0119tych min. 100 dzieci (49K/51M) w wieku 2,5-6l. z Przedszkola nr 2 w Sok\u00f3\u0142ce, dla kt\u00f3rego Gmina Sok\u00f3\u0142ka jest organem prowadz\u0105cym. Zaplanowane dzia\u0142ania s\u0105 odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby dzieci i nauczycielek z tej plac\u00f3wki. Dzi\u0119ki zaj\u0119ciom dzieci nab\u0119d\u0105 i/lub rozwin\u0105 kompetencje kluczowe matematyczno-przyrodnicze, naukowo-techniczne, informatyczne oraz uniwersalne umiej\u0119tno\u015bci/postawy takie jak kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119, umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy zespo\u0142owej, logiczne my\u015blenie. Dzi\u0119ki zaj\u0119ciom \"Tw\u00f3rcy kod\u00f3w\" dzieci naucz\u0105 si\u0119 zasad kodowania/programowania i oswoj\u0105 si\u0119 z nowoczesnymi technologiami, zdob\u0119d\u0105 podstawy algorytmicznego my\u015blenia, zadaniowego podej\u015bcia do stawianych problem\u00f3w, szukania kompromis\u00f3w i optymalnych rozwi\u0105za\u0144. Podejmuj\u0105c zabaw\u0119 badawcz\u0105 podczas zaj\u0119\u0107 \"Badacze przyrody\" dzieci zaspokoj\u0105 ciekawo\u015b\u0107 i naturaln\u0105 potrzeb\u0119 poznania \u015bwiata. Obserwuj\u0105c i eksperymentuj\u0105c poznaj\u0105 zale\u017cno\u015bci mi\u0119dzy rozwojem \u015bwiata zwierz\u0105t i ro\u015blin, r\u00f3\u017cnorodne zjawiska, a tak\u017ce rozmaite zale\u017cno\u015bci przyczynowo-skutkowe mi\u0119dzy badanymi przez siebie przedmiotami i zjawiskami, wykszta\u0142c\u0105 umiej\u0119tno\u015b\u0107 planowania. Dzi\u0119ki mikroskopom odkryj\u0105 \u015bwiat niewidoczny \"go\u0142ym okiem\". Zaj\u0119cia rozwin\u0105 u dzieci zdolno\u015bci poznawcze, tw\u00f3rcze my\u015blenie, wyobra\u017ani\u0119. Podczas wszystkich realizowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119d\u0105 przestrzegane zapisy dotycz\u0105ce zasad horyzontalnych. Zakupione w ramach projektu innowacyjne pomoce dydaktyczne b\u0119d\u0105 zach\u0119ca\u0142y do nauki poprzez tw\u00f3rcz\u0105 zabaw\u0119, w tym do realizowania w\u0142asnych pomys\u0142\u00f3w. Bezp\u0142atny udzia\u0142 w zaj\u0119ciach zwi\u0119kszy szanse na lepszy start w edukacji wczesnoszkolnej. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 cel g\u0142\u00f3wny, niezb\u0119dne jest obj\u0119cie wsparciem min. 8 nauczycielek zatrudnionych w Przedszkolu nr 2, kt\u00f3re zdob\u0119d\u0105 niezb\u0119dn\u0105 praktyczn\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci w trakcie zaplanowanych szkole\u0144 i poszerz\u0105 w\u0142asny warsztat pracy. Poprawi si\u0119 jako\u015b\u0107 pracy przedszkola, zostanie poszerzona oferta edukacyjna mi\u0119dzy innymi o zaj\u0119cia zgodne z ide\u0105 edukacji STEM.", "BENEFICJENT": "GMINA SOK\u00d3\u0141KA", "TYTUL": "\"Nauczanie przez kodowanie w Przedszkolu nr 2 w Sok\u00f3\u0142ce\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "99151.72", "WARTOSC": "105601.72", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt zapewni dzieciom w wieku przedszkolnym z Przedszkola nr 1 w Sok\u00f3\u0142ce, mo\u017cliwo\u015b\u0107 oraz przestrze\u0144 na przyjazne i efektywne uczenie si\u0119, kt\u00f3re pozwoli im prawid\u0142owo rozwin\u0105\u0107 kompetencje kluczowe i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dne w \u017cyciu. Zorganizowane zostan\u0105 dodatkowe zaj\u0119cia, w postaci k\u00f3\u0142 zainteresowa\u0144 i warsztat\u00f3w: \"Ma\u0142y Programista\", \"Akademia Ma\u0142ego Kucharza\", \"Pomaluj m\u00f3j \u015bwiat\" oraz \"Klub M\u0142odego Aktora\" oraz wyjazdy edukacyjne, w wyniku kt\u00f3rych u dzieci rozwini\u0119te zostan\u0105 kompetencje informatyczne, matematyczne, kreatywno\u015b\u0107, wsp\u00f3\u0142praca w grupie, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 i inicjatywno\u015b\u0107. Proces edukacyjny b\u0119dzie wspomagany dzi\u0119ki doposa\u017ceniu Przedszkola nr 1 w pomoce dydaktyczne i sprz\u0119t rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe u dzieci oraz szkolenia dla nauczycieli doskonal\u0105ce kompetencje w zakresie kszta\u0142towania i rozwijania u dzieci w wieku przedszkolnym kompetencji matematycznych oraz postaw kreatywnych. Dzi\u0119ki projektowi, w przysz\u0142o\u015bci przedszkolne mury opuszcz\u0105 kreatywne i ciekawe \u015bwiata dzieci. Grupa docelowa projektu (dzieci w wieku przedszkolnym) zosta\u0142a zdefiniowana w Lokalnej Strategii Rozwoju LGD Szlak Tatarski jako grupa defaworyzowana. Projekt wpisuje si\u0119 w Cel g\u0142\u00f3wny 1: Zwi\u0119kszenie w\u0142\u0105czania spo\u0142ecznego i rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci; Cel szczeg\u00f3\u0142owy 1.4: Wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych dzieci i m\u0142odzie\u017cy w szczeg\u00f3lno\u015bci niepe\u0142nosprawnych; PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIE 1.4.1. Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej, w ramach dzia\u0142ania 9.1 SZOOP RPOWP, zgodnie z Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju LGD Szlak Tatarski oraz w cele szczeg\u00f3\u0142owe Dzia\u0142ania 9.1 Rewitalizacja spo\u0142eczna i kszta\u0142towanie kapita\u0142u spo\u0142ecznego okre\u015blone dla Osi Priorytetowej IX. Rozw\u00f3j lokalny - typ projektu nr 4 RPOWP na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA SOK\u00d3\u0141KA", "TYTUL": "Tw\u00f3rcze Przedszkole", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "97396.68", "WARTOSC": "97396.68", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "STEELER MARCIN PIASECKI", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla STEELER Marcin Piasecki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "94293.50", "WARTOSC": "99893.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projektem zostanie obj\u0119tch 32 uczn. 17K/15M ucz\u0105cych si\u0119 w klasach I-VIII (w roku szkol. 2018/2019 nie ma klasy III, w 2019/2020 nie b\u0119dzie uczni\u00f3w w kl. IV) oraz 10 nauczycieli (9K/1M) ze Szko\u0142y Podstawowej w Malawiczach Dolnych dla kt\u00f3rej Gmina Sok\u00f3\u0142ka jest organem prowadz\u0105cym. Realizacja projektu umo\u017cliwi uczniom wszechstronny rozw\u00f3j z uwzgl\u0119dnieniem cech osobowo\u015bci oraz uzdolnie\u0144/problem\u00f3w. Udzia\u0142 w dodatkowych zaj\u0119ciach rozwijaj\u0105cych prowadzonych innowacyjnymi metodami aktywizuj\u0105cymi umo\u017cliwi nabycie i rozw\u00f3j kompetencji informatycznych, matematycznych i naukowo-technicznych, porozumiewania sie w j\u0119zykach obcych, postawy kreatywnej, inicjatywno\u015bci oraz umiej\u0119tno\u015bci pracy w zespole, umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119. Dodatkowe zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze s\u0105 niezb\u0119dne do wyr\u00f3wnania dysprporcji edukacyjnych, aby umo\u017cliwi\u0107 uczniom nabywanie/rozw\u00f3j kompet. kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw na rynku pracy. Udzia\u0142 w zaj\u0119ciach praktycznych przyczyni si\u0119 do kszta\u0142towania pozytywnego nastawienia do podejmowania wysi\u0142ku intelektualnego, nawyku szukania wielu rozwi\u0105za\u0144, pobudzi u uczni\u00f3w wyobra\u017ani\u0119 i my\u015blenie tw\u00f3rcze. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 ten cel niezb\u0119dne jest doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji 10 nauczycieli w zakresie stosowania metod i form organizacyjnych sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142towaniu i rozwijaniu u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy (porozumiewania si\u0119 w j\u0119zykach obcych, matematycznych, podstawowych kompetencji naukowo-technicznych, informatycznych) oraz niezb\u0119dnych na rynku pracy postaw/umiej\u0119tno\u015bci (umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119, kreatywno\u015b\u0107, inicjatywno\u015b\u0107, praca zespo\u0142owa).Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142\u0119 przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do okresu 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wniosku (\u015bredniomiesi\u0119cznie). Zaplanowane dzia\u0142ania stanowi\u0105 uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142\u0119 i s\u0105 odpowiedzi\u0105 na problemy przedstawione w diagnozie zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy.", "BENEFICJENT": "GMINA SOK\u00d3\u0141KA", "TYTUL": "Nauczanie przez dzia\u0142anie w Szkole Podstawowej w Malawiczach Dolnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "93923.00", "WARTOSC": "99700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie i dostosowanie pracowni informatycznej i klasopracowni dla 38 uczni\u00f3w szko\u0142y podstawowej ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 - 30 uczni\u00f3w w Specjalnym O\u015brodku Szkolno-Wychowawczym im. Janusza Korczaka w Sok\u00f3\u0142ce, kt\u00f3rego organem prowadz\u0105cym jest Powiat Sok\u00f3lski- w nowoczesne pomoce dydaktyczne oraz narz\u0119dzia TIK niezb\u0119dne do realizacji program\u00f3w nauczania oraz adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 na potrzeby pracowni komputerowej i klasopracown.(m.in. laptopy, monitor interaktywny z oprogramowaniem, oprogramowanie biurowe, antywirusowe itp., nowoczesne pomoce dydaktyczne oraz narz\u0119dzia TIK). S\u0105 one niezb\u0119dne do: realizacji program\u00f3w nauczania i wyr\u00f3wnania szans eduk. uczniom ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 oraz do podniesienia kompetencji cyfrowych 18 nauczycieli zatrudnionych w SOSW w Sok\u00f3\u0142ce w roku szkolnym 2019/2020. Zadania zgodne z typem projektu 5d. Projekt jest skierowany do plac\u00f3wki systemu o\u015bwiaty osi\u0105gaj\u0105cej najs\u0142absze wyniki edukacyjne. Operacja jest zgodna z Lokalnymi Strategiami. Cel sp\u00f3jny z celem szczeg\u00f3\u0142owym RPOWP 9.1 Rewitalizacja spo\u0142eczna i kszta\u0142towanie kapita\u0142u spo\u0142ecznego. Cel sp\u00f3jny z celem szczeg\u00f3\u0142owym LSR 1.4. Wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych dzieci i m\u0142odzie\u017cy w szczeg\u00f3lno\u015bci niepe\u0142nosprawnych, 1.4.2 Wyr\u00f3wnywanie szans dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Projekt jest skierowany do grupy defaworyzowanej. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone w ramach zintegrowania podmiot\u00f3w: Powiatu Sok\u00f3lskiego i SOSW w S-ce, s\u0105 to podmioty z r\u00f3\u017cnych sektor\u00f3w realizuj\u0105ce wsp\u00f3lny cel, wpisuj\u0105cy si\u0119 w cel z LSR. Przedsi\u0119wzi\u0119cia sfinansowane z projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzona przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu (nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119) nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ad\u00f3w) prowadzonych przez szko\u0142\u0119 w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wniosku o dofinansowanie (\u015bredniomiesi\u0119cznie).", "BENEFICJENT": "POWIAT SOK\u00d3LSKI", "TYTUL": "Wsparcie Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego im. Janusza Korczaka w Sok\u00f3\u0142ce na rzecz zwi\u0119kszenia wykorzystania TIK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "94026.25", "WARTOSC": "98975.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projektem obj\u0119ty zostanie Specjalny O\u015brodek Szkolno-Wychowawczy im. Janusza Korczaka w Sok\u00f3\u0142ce Przedszkole Specjalne w Sok\u00f3\u0142ce, dla kt\u00f3rego organem prowadz\u0105cym jest Powiat Sok\u00f3lski. Przedmiotem projektu jest dostosowanie przedszkola specjalnego do potrzeb kolejnych 4 wychowank\u00f3w w wieku przedszkolnym z r\u00f3\u017cnymi rodzajami niepe\u0142nosprawno\u015bci, kt\u00f3rzy tworz\u0105 kolejn\u0105 grup\u0119 przedszkoln\u0105. Dzia\u0142ania podj\u0119te w projekcie maj\u0105 na celu zwi\u0119kszenie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug edukacyjnych w zakresie wychowania przedszkolnego na obszarze Powiatu Sok\u00f3lskiego. Realizacja projektu jest odpowiedzi\u0105, na zidentyfikowane na etapie planowania, problemy zwi\u0105zane z ograniczon\u0105 dost\u0119pno\u015bci\u0105 do us\u0142ug edukacji przedszkolnej dzieci niepe\u0142nosprawnych w szczeg\u00f3lno\u015bci w kontek\u015bcie prognozowanego popytu na tego typu infrastruktur\u0119 w przysz\u0142o\u015bci. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z typem projektu nr 4 poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: wyposa\u017cenie Przedszkola Specjalnego w Sok\u00f3\u0142ce w pomoce dydaktyczne i terapeutyczne, sprz\u0119t multimedialny i TIK dla nowoutworzonej grupy przedszkolnej oraz doskonalenie kwalifikacji 3 nauczycieli Przedszkola Specjalnego, z uwagi na niewystarczj\u0105ce kwalifikacje i kompetencje w zakresie zwi\u0105zanym z wykonywanym zawodem w szczeg\u00f3lno\u015bci na temat pedagogiki specjalnej oraz niepe\u0142nosprawno\u015bci dzieci w wieku przedszkolnym. W wyniku realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce cele og\u00f3lne projektu: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug edukacyjnych w zakresie wychowania przedszkolnego dla dzieci niepe\u0142nosprawnych, poprawa warunk\u00f3w wychowania edukacyjnego dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, dostosowanie plac\u00f3wki wychowania przedszkolnego do prognozowanych trend\u00f3w demograficznych i spo\u0142ecznego zapotrzebowania na nowe miejsca. Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107, \u017ce zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug przedszkolnych stanowi istotny element w\u0142\u0105czenia dzieci w \u017cycie spo\u0142eczne i przygotowania najm\u0142odszych do dalszej edukacji.", "BENEFICJENT": "POWIAT SOK\u00d3LSKI", "TYTUL": ",,Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci niepe\u0142nosprawnych poprzez dostosowanie Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego im. Janusza Korczaka w Sok\u00f3\u0142ce Przedszkole Specjalne w Sok\u00f3\u0142ce\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-27", "DATA_START": "2018-12-28", "DOFINANSOWANIE": "92803.99", "WARTOSC": "125410.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt odpowiada na zidentyfikowane w LSR problemy niszczej\u0105cych zabytk\u00f3w, braku dba\u0142o\u015bci o zabytki oraz o zachowanie dziedzictwa przyrodniczego i historycznego. Celem og\u00f3lnym Projektu jest poprawa atrakcyjno\u015bci Gminy Sok\u00f3\u0142ka jako miejsca zamieszkania i destynacji turystycznej poprzez zachowanie i promocj\u0119 dziedzictwa kulturowego obszaru . Celem bezpo\u015brednim projektu jest zachowanie i szerokie udost\u0119pnienie cennego dziedzictwa kulturowego poprzez konserwacj\u0119 ko\u015bcio\u0142a p.w. \u015awi\u0119tego Antoniego w Sok\u00f3\u0142ce. Bezpo\u015bredni\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Sok\u00f3\u0142ka, wierni ko\u015bcio\u0142a rzymskokatolickiego oraz osoby odwiedzaj\u0105ce zabytkowe obiekty kultu w celach religijnych. Jednak\u017ce realizacja inwestycji przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci obiektu sakralnego r\u00f3wnie\u017c dla przyjezdnych spoza Gminy oraz turyst\u00f3w zainteresowanych ofert\u0105 kulturaln\u0105. Przedmiotem projektu jest drugi etap prac konserwatorskich o\u0142tarza g\u0142\u00f3wnego ko\u015bcio\u0142a p.w. \u015aw. Antoniego w Sok\u00f3\u0142ce, w tym: - rekonstrukcja brakuj\u0105cych element\u00f3w o\u0142tarza, - uzupe\u0142nienie ubytk\u00f3w gruntu kitami renowacyjnymi - rekonstrukcja polichromii /w oparciu o badania stratygraficzne/ i rekonstrukcja z\u0142oce\u0144 z\u0142otem p\u0142atkowym / 23 % karata/ - wykonanie ko\u0144cowych uzupe\u0142nie\u0144 i retuszy . Efekty projektu: - Liczba zabytk\u00f3w ruchomych obj\u0119tych wsparciem \u2013 1 szt. - Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne [odwiedziny/rok] (Cl 9) \u2013 400 odwiedzin/rok w 2021 r.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYM.-KAT. PW. \u015aWI\u0118TEGO ANTONIEGO PADEWSKIEGO", "TYTUL": "\u201eKonserwacja o\u0142tarza g\u0142\u00f3wnego w Ko\u015bciele Parafialnym p.w. \u015aw. Antoniego Padewskiego w Sok\u00f3\u0142ce \u2013 II etap\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "91826.46", "WARTOSC": "91826.46", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "STANIS\u0141AW PIASECKI \u201eMETALOPLASTYKA\u201d APTEKA \u201eMELISSA\u201d S.C. STANIS\u0141AW PIASECKI WSP\u00d3LNIK SP\u00d3\u0141KI CYWILNEJ", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla STANIS\u0141AW PIASECKI \"METALOPLASTYKA\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "90697.00", "WARTOSC": "95542.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt obejmie 98dz. 49K/49M: 4l.-14K/9M, 5l.-12K/13M, 6l.-11K/14M,4-6l. 12K/13M i 8 nauczyc.(K). Opisane dzia\u0142ania s\u0105 odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby dz/nauczyc. Przedszkola nr 2 w S-ce. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 program\u00f3w rozwojowych, kt\u00f3rych wdro\u017cenie przyczyni si\u0119 do wyr\u00f3wnania szans edukac. dzieci. Zak\u0142ada wsparcie na rzecz kszta\u0142towania i rozwijania u dzieci kompet. klucz. niezb\u0119dnych na rynku pracy (kompet. matemat., naukowo-techn., informat., um. uczenia si\u0119, kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, praca zespo\u0142owa) poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 \"Odkrywcy i konstruktorzy\" i \"Matematyka pod lup\u0105\" oraz realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dydaktycz.-wyr\u00f3wnaw. u dzieci kt\u00f3re nie opanowa\u0142y badanych w diagnozie umiej\u0119t.matemat.-przyrod. i grafomotorycz. -\"Mam sw\u00f3j czas\". B\u0119dzie promowa\u0142 i upowszechnia\u0142 wysokiej jako\u015bci eduk. przedszkoln\u0105. Zaj\u0119cia prowadzone za pomoc\u0105 nowoczesnych aktywizuj\u0105cych metod/odpowiednio dobranych pomocy dydaktycz. pozytywnie wp\u0142yn\u0105 na rozw\u00f3j aktywno\u015bci dziecka, rozbudzanie kreatywno\u015bci, zaspokajanie ciekawo\u015bci poznawczej; dodatkowo wykszta\u0142ci w\u0142a\u015bciwe postawy proekologiczne m. in. przez wykorzystywanie \"niepotrzebnych\" przedmiot\u00f3w podczas zaj\u0119\u0107 konstrukcyjnych. \u0106wiczenia w trakcie zaj\u0119\u0107 b\u0119d\u0105 stymulowa\u0142y rozwijanie indywidualnych predyspozycji i uzdolnie\u0144, b\u0119d\u0105 pozytywnie wp\u0142ywa\u0142y na rozw\u00f3j intelektualny. Dzieci naucz\u0105 si\u0119 korzystania nowoczesnych technologii informacyjnych. Zostan\u0105 stworzone odpowiednie warunki do rozbudzania wyobra\u017ani tw\u00f3rczej, kszta\u0142towania umiej\u0119tno\u015bci konstrukcyjno-przestrzennych, rozwijania umiej\u0119tno\u015bci wsp\u00f3\u0142pracy w zespole. Aby osi\u0105gn\u0105c cel g\u0142\u00f3wny niezb\u0119dne jest obj\u0119cie wsparciem 8 nauczyc. pracuj\u0105cych w Przedszk. nr2 poprzez ich udzia\u0142 w zaplanowanych szkoleniach ucz\u0105cych nowatorskiego podej\u015bcia do nauki matematyki, rozwij. komp. techn. Nauczyciel powinien pe\u0142ni\u0107 rol\u0119 przewodnika, zach\u0119ca\u0107 dzieci do samodzielno\u015bci, tw\u00f3rczej aktywno\u015bci, swobody dzia\u0142ania, w tym podejmowania ryzyka, wychodzenia poza schemat i dawa\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 pope\u0142niania b\u0142\u0119d\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA SOK\u00d3\u0141KA", "TYTUL": "Matematyka i technika pod lup\u0105 w Przedszkolu nr 2 w Sok\u00f3\u0142ce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "90404.00", "WARTOSC": "96144.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w Cel g\u0142. 1: Zwi\u0119ksz. w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci - LGD Szlak Tatarski; Cel szczeg\u00f3\u0142. 1.4 Wyr\u00f3wn. szans eduk. dzieci i m\u0142odzie\u017cy w szczeg\u00f3lno\u015bci niepe\u0142nosprawnych; PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIE 1.4.2 Wyr\u00f3wnywanie szans dzieci i m\u0142odzie\u017cy, w ramach Dzia\u0142ania 9.1 SZOOP RPOWP, zgodnie z LSR LGD Szlak Tatarski oraz wpisuje si\u0119 w cele szczeg\u00f3\u0142. Dzia\u0142ania 9.1 Rewitalizacja spo\u0142. i kszta\u0142t. kapita\u0142u spo\u0142. okre\u015blone dla Osi Priorytetowej IX. Rozw\u00f3j lokalny - typ projektu nr 5 RPOWP na l. 2014-2020. Projekt b\u0119dzie integrowa\u0107 podmioty z r\u00f3\u017cnych sektor\u00f3w. Tam, gdzie b\u0119dzie to mo\u017cliwe zak\u0142adamy wykorzyst. lokalnych dostawc\u00f3w i podmiot\u00f3w. Podczas realizacji projektu b\u0119dziemy bazowa\u0107 na lokalnych dobrach dziedzictwa przyrodniczego i turyst. Projekt wpisuje si\u0119 w cel 1.4 LSR LGD Szlak Tatarski, jednocze\u015bnie poprzez przygot. dzieci i m\u0142odzie\u017cy na potrzeby rynku pracy i rozw\u00f3j komp. cyfrowych wspierana b\u0119dzie realizacja cel\u00f3w 1.1 i 1.5 LSR LGD Szlak Tatarski. Operacja skierowana jest do 50 (29K,21 M) dzieci i m\u0142odzie\u017cy z teren\u00f3w wiejskich gm. Sok\u00f3\u0142ka. Jest to jedna z grup defaworyzowanych, zdef. w LSR LGD Szlak Tatarski. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 realizowane przede wszystkim dzia\u0142ania rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe i niezb\u0119dne na rynku pracy u uczni\u00f3w, zakup wyposa\u017cenia, w tym narz\u0119dzia TIK i pomocy dydaktycznych, niezb\u0119dnych do realizacji program\u00f3w nauczania. Zostan\u0105 zorganizowane dodatkowe zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze z matematyki; zaj. dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze i rozwijaj\u0105ce komp. z j. angielskiego, Ko\u0142o Szachowe, dodatk. zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce komp. cyfrowe uczni\u00f3w i uczennic, w tym z uwzgl\u0119dnieniem bezpiecze\u0144stwa w cyberprzestrzeni i wynikaj\u0105cych z tego zagro\u017ce\u0144, Ko\u0142o Taneczne oraz wyjazd edukacyjny do Centrum Edukacji Matematycznej \u0141amig\u0142\u00f3wka w Poznaniu, zakupiony sprz\u0119t b\u0119dzie wykorzyst. na zaj\u0119ciach. W wyniku operacji 50U(29 K,21 M) nab\u0119dzie kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu. Wszyscy uczestnicy rozwin\u0105 postaw\u0119 kreatywn\u0105 i innowacyjn\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA SOK\u00d3\u0141KA", "TYTUL": "Kompetentna Szko\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "89326.00", "WARTOSC": "94027.37", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projektem obj\u0119ty zostanie Specjalny O\u015brodek Szkolno - Wychowawczy w Sok\u00f3\u0142ce Przedszkole Specjalne w Sok\u00f3\u0142ce (nazwa pe\u0142na), dla kt\u00f3rego organem prowadz\u0105cym jest Powiat Sok\u00f3lski. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest dostosowanie plac\u00f3wki dydaktyczno - wychowawczej Specjalnego O\u015brodka Szkolno - Wychowawczego im. Janusza Korczaka w Sok\u00f3\u0142ce Przedszkole Specjalne w Sok\u00f3\u0142ce do potrzeb 4 wychowank\u00f3w Przedszkola z r\u00f3\u017cnymi rodzajami niepe\u0142nosprawno\u015bci (liczba dzieci okre\u015blona zgodnie z par. 6 ust. 4 rozp. MEN z dnia 17 marca 2017 r. - Dz. U. z 2017 r. poz. 649). Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z typem projektu nr 4 poprzez nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Wyposa\u017cenie Przedszkola Specjalnego w Sok\u00f3\u0142ce w pomoce dydaktyczne i terapeutyczne, sprz\u0119t mutimedialny i TIK (zgodnie z katalogiem pomocy dydaktycznych opracowanym w uzgonieniu z dyrektorem SOSW w Sok\u00f3\u0142ce) oraz wyposa\u017cenie wypoczynkowe 2. Doskonalenie kwalifikacji nauczycieli Przedszkola Specjalnego w Sok\u00f3\u0142ce - cykl 4 szkole\u0144 dla 2 nauczycieli. Projekt b\u0119dzie realizowany i skierowany do nauczycieli Przedszkola Specjalnego jako grupy defaworyzowanej z uwagi na niewystarczaj\u0105ce kwalifikacje i kompetencje w zakresie zwi\u0105zanym z wykonywnym zawodem w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie wiedzy dotycz\u0105cej niepe\u0142nosprawno\u015bcimi wychowank\u00f3w Przedszkola. Realizacja projektu zak\u0142ada \u015bcis\u0142\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 Specjalnego O\u015brodek Szkolno - Wychowawczy w Sok\u00f3\u0142ce Przedszkole Specjalne w Sok\u00f3\u0142ce z Powiatem Sok\u00f3lskim, Stowarzyszeniem LGD Szlak Tatarski i Instytucj\u0105 Zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105 UMPW. Poprzez realizacj\u0119 projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: doposa\u017cenie 1 plac\u00f3wki w sprz\u0119t dydaktyczny, sprz\u0119t multimedialny, TIK i wyposa\u017cenie wypoczynkowe zakupione ze \u015brodk\u00f3w EFS oraz podniesienie kompetencji i kwalifikacji 2 nauczycieli Przedszkola Specjalnego w Sok\u00f3\u0142ce. Dzia\u0142ania w ramach projektu b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych wychowank\u00f3w i nauczycieli obj\u0119tych wsparciem. C.d. VII.6 pkt 8", "BENEFICJENT": "POWIAT SOK\u00d3LSKI", "TYTUL": "\"Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej poprzez dostosowanie Specjalnego O\u015brodka Szkolno - Wychowawczego im. Janusza Korczaka w Sok\u00f3\u0142ce Przedszkole Specjalne w Sok\u00f3\u0142ce do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "81703.20", "WARTOSC": "81703.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "CHMEAT S\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA CHMeat Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "77283.48", "WARTOSC": "77283.48", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "APTEKA \"MELISSA\" S.C. AGNIESZKA PIASECKA, STANIS\u0141AW PIASECKI", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla APTEKA \"MELISSA\" S.C. AGNIESZKA PIASECKA, STANIS\u0141AW PIASECKI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "47070.66", "WARTOSC": "47070.66", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa KAWETA Mariusz Woronowicz w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "KAWETA MARIUSZ WORONOWICZ", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa KAWETA Mariusz Woronowicz w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "45037.46", "WARTOSC": "52985.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Jedn\u0105 z form pracy z rodzin\u0105 dysfunkcyjn\u0105 jest asystentura rodzinna. Profesjonalna pomoc asystenta rodziny powinna rozpoczyna\u0107 si\u0119 od zrozumienia rodziny i jej problem\u00f3w. Asystent najcz\u0119\u015bciej pracuje z takimi rodzinami, w kt\u00f3rych wyst\u0119puje taki problem jak ub\u00f3stwo, bezrobocie, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, przemoc, nadu\u017cywanie alkoholu i innych u\u017cywek, problemy opieku\u0144czo - wychowawcze. Bardzo cz\u0119sto charakter pracy asystenta z rodzin\u0105 ma wymiar pracy socjalno - wychowawczej. Asystent w pewnych sferach \u017cycia rodziny nie jest w stanie do ko\u0144ca pom\u00f3c rodzinie w rozwi\u0105zaniu problemu. Rodzina cz\u0119sto potrzebuje specjalistycznej pomocy. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zapewnienie kompleksowego wsparcia dla 30 rodzic\u00f3w 20K i 10M oraz 15 dzieci (8K i 7M) prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w wype\u0142nianiu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych obj\u0119tych asystentur\u0105 rodzinn\u0105 prowadz\u0105ce do podniesienia wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w pe\u0142nieniu r\u00f3l rodzicielskich poprzez zapewnienie ca\u0142o\u015bciowej pomocy w tym: szko\u0142y dla rodzic\u00f3w, pomocy psychologicznej, pedagogicznej, terapeutycznej, prawnej oraz aktualizacja wiedzy i kompetencji 4 asystent\u00f3w rodziny poprzez cykl szkole\u0144 w okresie od 01.10.2018 do 30.09.2019. Rezultatem b\u0119dzie podniesienie kompetencji \u017cyciowych i spo\u0142ecznych poprzez udzia\u0142 w \u015bcie\u017cce w ramach uczestnictwa w specjalistycznym poradnictwie rodzin obj\u0119tych asystentur\u0105 rodzinn\u0105. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 rodziny, w tym rodziny z dzie\u0107mi zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym. Podczas rekrutacji preferowane b\u0119d\u0105 osoby korzystaj\u0105ce z POP\u017b. Projekt b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0142 z dw\u00f3ch modu\u0142\u00f3w: 1) w ramach realizacji projektu chcemy obj\u0105\u0107 rodziny, kt\u00f3re wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105 z asystentem rodziny, profesjonalnym wsparciem w postaci: Zadanie 1 : Szko\u0142y dla Rodzic\u00f3w zadanie 2: Terapii Zadanie 3: Poradnictwa psychologicznego Zadanie 4: Poradnictwa pedagogicznego zadanie 5: Pomocy prawnej 2) aktualizacja wiedzy i kompetencji asystent\u00f3w rodziny poprzez cykl szkole\u0144", "BENEFICJENT": "GMINA SOK\u00d3\u0141KA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug asystentury rodzinnej na terenie Gminy Sok\u00f3\u0142ka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "666192.91", "WARTOSC": "783756.37", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 50 MATEK z gmin Subregionu Bia\u0142ostockiego o ponadprzeci\u0119tnym odsetku \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z tytu\u0142u bezrobocia do\u015bwiadczaj\u0105cych WIELOKROTNEGO WYKLUCZENIA z powodu dw\u00f3ch przes\u0142anek. Celem jest zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i reintegracja spo\u0142eczna poprzez kompleksowe wsparcie w oparciu o I\u015aR. Projekt powsta\u0142 po wnikliwej analizie potrzeb oraz oczekiwa\u0144 kobiet i odpowiada na niski poziom kompetencji \u017cyciowych, wycofywanie si\u0119 z RP i dezaktualizacj\u0119 kwalifikacji zawodowych MATEK oraz ich niedostateczne do\u015bwiadczenie, jest te\u017c odpowiedzi\u0105 na niedostosowanie instrument\u00f3w wsparcia reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej do ich indywidualnych potrzeb. Lider i Partner w ramach wielosektorowego partnerstwa opracowali zestaw kompleksowych i zindywidualizowanych form wsparcia: wypracowanie I\u015aR dla ka\u017cdej beneficjentki, spotkania grup wsparcia, warsztaty rozwijaj\u0105ce kompetencje \u017cyciowe, przez ca\u0142y projekt opieka psychologa, socjoterapeuty, prawnika i mediatora. Dodatkowo podczas trwania zaj\u0119\u0107 z MATKAMI - b\u0119d\u0105 organizowane zaj\u0119cia animacyjne dla ich dzieci. 40 BO przejdzie kurs zawodowy potwierdzaj\u0105cy kwalifikacje/kompetencje zawodowe (przygotowane kursy zawodowe dotycz\u0105 zawod\u00f3w poszukiwanych na lokalnym RP), indywidualne po\u015brednictwo pracy, a 20 odb\u0119dzie 4-miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe. Instrumenty wsparcia zostan\u0105 zaadaptowane do konkretnych potrzeb danych uczestniczek (ze wzgl\u0119du na wiek, wykszta\u0142cenie i status na RP), wsparcie dostosowane jest do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Projekt wpisuje si\u0119 w: SRWP do 2020, Krajowy Program Przeciwdzia\u0142ania Ub\u00f3stwu i Wykluczeniu Spo\u0142ecznemu 2020, Strategi\u0119 Polityki Spo\u0142ecznej Woj. Podlaskiego do 2020. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce warunki premiuj\u0105ce: 1.partnerstwo wielosektorowe, 2.wsparcie os. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia, 3. z gmin o ponadprzeci\u0119tnym odsetku \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z tytu\u0142u bezrobocia, 4.wykorzystanie rozwi\u0105za\u0144 innowacyjnych PO KL.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU KOMPETENCJI PRO-SKILLS", "TYTUL": "superMAMA \u2013 kompleksowy program reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej kobiet", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "601007.58", "WARTOSC": "707067.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 50 KOBIET zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie 10 gmin Subregionu Bia\u0142ostockiego o ponadprzeci\u0119tnym odsetku \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z tytu\u0142u bezrobocia, korzystaj\u0105cych z lub kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u015bwiadcze\u0144 PS , do\u015bwiadczaj\u0105cych WIELOKROTNEGO WYKLUCZENIA spo\u0142ecznego. Celem jest zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i reintegracja spo\u0142eczna poprzez kompleksowe wsparcie w oparciu o I\u015aR. Projekt powsta\u0142 po wnikliwej analizie potrzeb oraz oczekiwa\u0144 kobiet i odpowiada na niski poziom kompetencji \u017cyciowych, wycofywanie si\u0119 z RP i dezaktualizacj\u0119 kwalifikacji zawodowych KOBIET oraz ich niedostateczne do\u015bwiadczenie, jest te\u017c odpowiedzi\u0105 na niedostosowanie instrument\u00f3w wsparcia reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej do ich indywidualnych potrzeb. Lider i Partner w ramach wielosektorowego partnerstwa opracowali zestaw kompleksowych i zindywidualizowanych form wsparcia: wypracowanie I\u015aR dla ka\u017cdej beneficjentki, warsztaty rozwijaj\u0105ce kompetencje \u017cyciowe oraz spo\u0142eczne, przez ca\u0142y projekt opieka psychologa, socjoterapeuty, prawnika i mediatora. 40 BO przejdzie kurs zawodowy potwierdzaj\u0105cy kwalifikacje/kompetencje zawodowe (przygotowane kursy zawodowe dotycz\u0105 zawod\u00f3w poszukiwanych na lokalnym RP), indywidualne po\u015brednictwo pracy, a 20 odb\u0119dzie 4-miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe. Instrumenty wsparcia zostan\u0105 zaadaptowane do konkretnych potrzeb danych uczestniczek (ze wzgl\u0119du na wiek, wykszta\u0142cenie i status na RP), wsparcie dostosowane jest do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Projekt wpisuje si\u0119 w: SRWP do 2020, Krajowy Program Przeciwdzia\u0142ania Ub\u00f3stwu i Wykl. Spo\u0142. 2020, Strategi\u0119 Polityki Spo\u0142ecznej Woj. Podl. do 2020. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce warunki premiuj\u0105ce: 1.partnerstwo wielosektorowe, 2.wsparcie os. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia, 3. z gmin o ponadprzeci\u0119tnym odsetku \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z tytu\u0142u bezrobocia, 4.wykorzystanie rozwi\u0105za\u0144 innowacyjnych PO KL.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU KOMPETENCJI PRO-SKILLS", "TYTUL": "NIEwykluczone! - aktywna integracja spo\u0142eczno-zawodowa Kobiet", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa HANDEL ARTYKU\u0141AMI PRODUKCJI ROLNEJ I LE\u015aNEJ GRA\u017bYNA KARCZEWSKA w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "HANDEL ARTYKU\u0141AMI PRODUKCJI ROLNEJ I LE\u015aNEJ GRA\u017bYNA KARCZEWSKA", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa HANDEL ARTYKU\u0141AMI PRODUKCJI ROLNEJ I LE\u015aNEJ GRA\u017bYNA KARCZEWSKA w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa Kancelaria Adwokacka Adwokat Anna Koz\u0142owska w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy us\u0142ug) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniem gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "KANCELARIA ADWOKACKA ADWOKAT ANNA KOZ\u0141OWSKA", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa \"Kancelaria Adwokacka Adwokat Anna Koz\u0142owska\" w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa PSIA BAJKA Joanna Bajkowska w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "PSIA BAJKA JOANNA BAJKOWSKA", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa PSIA BAJKA Joanna Bajkowska w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa BAR \"SMAKOSZ\" BO\u017bENA MATUK w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "BAR \"SMAKOSZ\" BO\u017bENA MATUK", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa BAR \"SMAKOSZ\" BO\u017bENA MATUK w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa Centrum Rozwoju Biznesu w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU BIZNESU EL\u017bBIETA BABYNKO", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa Centrum Rozwoju Biznesu w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa Poradnia Dietetyczna mgr Ewelina Jacewicz w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "PORADNIA DIETETYCZNA MGR EWELINA JACEWICZ", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa Poradnia Dietetyczna mgr Ewelina Jacewicz w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa CHAMPIONS - SZKO\u0141A J\u0118ZYKOWA DARIUSZ NOWAK w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "CHAMPIONS - SZKO\u0141A J\u0118ZYKOWA DARIUSZ NOWAK", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa CHAMPIONS - SZKO\u0141A J\u0118ZYKOWA DARIUSZ NOWAK w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa SALON FRYZJERSKI \"SHANTI-FRYZ\" EWELINA \u0141UKASZEWICZ w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "SALON FRYZJERSKI \"SHANTI-FRYZ\" EWELINA \u0141UKASZEWICZ", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa SALON FRYZJERSKI \"SHANTI-FRYZ\" EWELINA \u0141UKASZEWICZ w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1570.8011995355134, "v": "40,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1570,80 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "20.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 908.434918521386, "v": "23,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 230.34972904973876, "v": "5,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 116.67411534739692, "v": "3,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 78.60633326882136, "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 65.82400851557965, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 54.42053648151732, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 33.30837623379137, "v": "860,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 29.83367795626089, "v": "770,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 27.101830075479004, "v": "700,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 8.325862589510352, "v": "215,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.478546932455971, "v": "141,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 5.290477646603445, "v": "136,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.176772595316431, "v": "107,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.9760143216566672, "v": "76,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1089.5394964195852, "v": "28,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1089,54 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "16.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 746.1252107605959, "v": "19,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 274.9262736597639, "v": "7,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 50.31333694600349, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 13.611938842655313, "v": "351,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.7900925101606346, "v": "72,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 1.7143119798722664, "v": "44,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 680.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.05833172053415909, "v": "1,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 462.37067427907874, "v": "11,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "462,37 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "19.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "68.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 215.58626746661506, "v": "5,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 213.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 103.9921095413199, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 32.97615869943875, "v": "851,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 28.670752467582737, "v": "740,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 23.450545771240563, "v": "605,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 21.767962454035224, "v": "562,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 19.990438939423264, "v": "516,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 10.513333462357268, "v": "271,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.6136202825624153, "v": "67,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.464101025740275, "v": "37,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 3142.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1.3453841687633057, "v": "34,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 350.0109030385136, "v": "9,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 106.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "350,01 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "124.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "80.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 185.82728198180763, "v": "4,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 703.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 148.88235378362688, "v": "3,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 15.301267273079159, "v": "395,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 311.6174445519643, "v": "8,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "311,62 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "42.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "44.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 109.9674085542868, "v": "2,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 84.63643622992065, "v": "2,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 492.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 51.09973485581575, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 34.193877685310625, "v": "883,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 15.876782272111477, "v": "410,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 8.364330946390556, "v": "216,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 7.478874008128508, "v": "193,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 278.95721269595515, "v": "7,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "278,96 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "52.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "27.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 207.499779369073, "v": "5,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 29.09495064834527, "v": "751,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 224.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16.25943255273853, "v": "420,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 14.368458680085158, "v": "371,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.734591445713178, "v": "303,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 132.2316589897426, "v": "3,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 68.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "132,23 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "47.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "30.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 50.93864563576544, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 1416.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 42.33346235726727, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 38.959550996709886, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 127.42079504548094, "v": "3,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "127,42 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "38.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "26.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 65.14955602864332, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 62.27123901683762, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 120.7867288562028, "v": "3,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 78.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "120,79 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "75.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 98.24669479388427, "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 77.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 18.79181691503774, "v": "485,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 1.8973342365008712, "v": "49,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.1612154054577124, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.6071437971743758, "v": "15,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad", "value": 0.054925488678149795, "v": "1,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.02759821946971163, "v": "0,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 62.352636733114, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 88.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "62,35 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "41.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "77.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39.542259338107215, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 22.070904199729053, "v": "570,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 2339.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.739473195277724, "v": "19,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 41.97542945616413, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "41,98 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "73.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "27.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 32.64362841107025, "v": "843,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 5.098438939423263, "v": "131,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 2.520843816527966, "v": "65,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1.7125182891426358, "v": "44,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 31.426001548287207, "v": "811,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "31,43 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "75.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "38.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 17.36262086317012, "v": "448,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10.452785755757695, "v": "270,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.4557662086317014, "v": "89,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.154828720727695, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 27.674299593574606, "v": "714,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "27,67 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "63.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "116.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27.095240178053025, "v": "700,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 0.5790594155215792, "v": "14,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 26.711639249080704, "v": "690,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "26,71 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "50.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "23.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 26.711639249080704, "v": "690,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18.941736791174765, "v": "489,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "18,94 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "83.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "45.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 16.989098896845366, "v": "438,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.9353590090961874, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 0.01727888523321076, "v": "0,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 8.030515579640022, "v": "207,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,03 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "83.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "47.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 6.312260112250821, "v": "163,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1.7182554673892005, "v": "44,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.5395649312947555, "v": "168,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,54 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "12.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.2087667892394043, "v": "82,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.125263015289337, "v": "80,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2055351267660151, "v": "5,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}