{"gmina": "Krynki", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Krynki", "kod_gus": "062013711043", "kod_gus_powiatu": "062013711000", "kod_gus_podregionu": "062013700000", "podregion_eurostat": "PL841", "ludnosc": "3'156", "budzet": {"dochody": "14,31 mln z\u0142", "wydatki": "14,98 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 20.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 2.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 11732538.030000003, "dane1": 11605189.889999999, "dane2": 11605189.889999999, "dane3": 127348.14000000432}, {"label": "2017", "dane0": 12081786.21, "dane1": 14061209.130000018, "dane2": 12081786.21, "dane4": 1979422.9200000167}, {"label": "2018", "dane0": 13930703.110000001, "dane1": 12464750.399999995, "dane2": 12464750.399999995, "dane3": 1465952.7100000065}, {"label": "2019", "dane0": 14305744.499999996, "dane1": 14977849.47, "dane2": 14305744.499999996, "dane4": 672104.9700000044}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 1698996.19, "dane1": 2835143.83}, {"label": "2017", "dane0": 1700331.66, "dane1": 3095891.300000001}, {"label": "2018", "dane0": 1823350.08, "dane1": 3199604.8099999996}, {"label": "2019", "dane0": 1986022.55, "dane1": 3302124.7600000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "333,85 tys z\u0142", "wydatki": "332,87 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 37.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 65.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.12734814000000433}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.12734814000000433}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.9794229200000166}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.9794229200000166}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4659527100000065}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4659527100000065}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6721049700000044}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6721049700000044}], "dochod_ue": "0,00 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "2,37 mln z\u0142", "gmina_pc": "751.9 z\u0142", "powiat": "2,28 mln z\u0142", "powiat_pc": "721.0 z\u0142", "wojewodztwo": "1,38 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "448,15 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,26 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 1986022.55, "wydatki": 3302124.7600000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "357888.16", "WARTOSC": "421044.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju kompetencji matematyczno-przyrodniczych, informatycznych, j\u0119zykowych, umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119 oraz rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci 103 uczni\u00f3w/uczennic Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Samorz\u0105dowych w Krynkach, a tak\u017ce wzrost kompetencji zawodowych 20 nauczycieli Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Samorz\u0105dowych w Krynkach w zakresie rozwijania u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych i stosowania narz\u0119dzi TiK do 30.06.2019 roku. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 103 uczni\u00f3w (51-dz, 52-ch) oraz 20 nauczycieli (17-K,3-M) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Samorz\u0105dowych w Krynkach. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: 1) produktu - liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wyposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-2 - l. nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie- 20 (17-K, 3-M) - l. nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w zakresie TIK w programie- 20 (17-K, 3-M) - l. uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych- 103 (51-dz, 52-ch) - l. szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe zosta\u0142y doposa\u017cone w programie-2 - l. os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyforywch-20 (17-K, 3-M) 2) rezultatu bezpo\u015bredniego: - l. szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-2 - l. uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu-93 (46-dz, 47-ch) - l. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-2 - l. nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-20 (17-K, 3-M) Zadania: 1. Wyposa\u017cenie pracowni 2. Szkolenia dla nauczycieli 3. Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje informatyczne 4. Zaj. przyrodnicze z wykorzystaniem metody eksperymentu 5. Zaj. rozwijaj\u0105ce umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119 6. Zaj\u0119cia j\u0119zykowe 7. Zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze w SP 8. Zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze w gimnazjum 9. Warsztaty z przedsi\u0119biorczo\u015bci 10. Wyjazdy edukacyjne", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO WSPIERANIA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH ALPI", "TYTUL": "Rozwijanie komptencji kluczowych oraz przedsi\u0119biorczo\u015bci uczni\u00f3w/uczennic Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Samorz\u0105dowych w Krynkach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 113.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-05", "DATA_START": "2018-03-17", "DOFINANSOWANIE": "299985.02", "WARTOSC": "476126.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki", "OPIS": "Zakres projektu zak\u0142ada rewitalizacj\u0119 basenu odkrytego zlokalizowanego w Krynkach. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zaplanowano: - roboty rozbi\u00f3rkowe zniszczonych element\u00f3w konsystencji betonowych i tynk\u00f3w z basenu oraz chodnik\u00f3w wok\u00f3\u0142 basenu, - uzupe\u0142nienie \u015bcian basenu od wewn\u0105trz, napraw\u0119 p\u0119kni\u0119\u0107 lub uszkodze\u0144 powierzchni \u015bcian oporowych oraz u\u0142o\u017cenie p\u0142ytek mrozoodpornych, antypo\u015blizgowych, - uzupe\u0142nienie dna basenu, - remont schod\u00f3w wyko\u0144czonych p\u0142ytkami kamionkowymi GRES, - zabezpieczenie \u015bcian basenu od zewn\u0105trz, - remont chodnika i placu z betonowej kostki brukowej, - remont \u015bluzy zasilaj\u0105cej i spustowej, - remont \u0142awek, murk\u00f3w kamiennych i siedzisk. W ramach inwestycji zostan\u0105 tak\u017ce poniesione wydatki na nadz\u00f3r inwestorski, promocj\u0119 oraz dokumentacj\u0119 techniczn\u0105. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury spe\u0142niaj\u0105cej oczekiwania spo\u0142eczno\u015bci poprzez ulepszenie estetyki oraz nadanie walor\u00f3w funkcjonalnych przestrzeni zlokalizowanej w Krynkach. Inwestycja przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: 1) produktu - Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 - 0,12 ha; - Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach \u2013 1 szt.; 2) rezultatu: - Otwarta przestrze\u0144 utworzona lub rekultywowana na obszarach miejskich \u2013 1242,60 m2. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze zdegradowanym i obszarze rewitalizacji wyznaczonym w Programie Rewitalizacji dla Gminy Krynki.", "BENEFICJENT": "GMINA KRYNKI", "TYTUL": "Rewitalizacja basenu odkrytego w Krynkach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-03-05", "DOFINANSOWANIE": "292895.96", "WARTOSC": "359625.98", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki", "OPIS": "Zakres projektu zak\u0142ada renowacj\u0119 zabytkowej synagogi zlokalizowanej w Krynkach. Obiekt jest wpisany do rejestru zabytk\u00f3w na podstawie decyzji Prezydium Wojew\u00f3dzkiej Rady Narodowej Wydzia\u0142u Kultury Wojew\u00f3dzkiego Konserwatora Zabytk\u00f3w w Bia\u0142ymstoku z dnia 22 pa\u017adziernika 1966 roku, znak KL.III-1/226/66, numer rejestru A-221. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zaplanowano: 1. Remont wi\u0119\u017aby dachowej. 2. Wymian\u0119 pokrycia dachu. 3. Wymian\u0119 obr\u00f3bek blacharskich i orynnowania. 4. Zabezpieczenie wi\u0119\u017aby dachowej. 5. Wymian\u0119 ocieplenia. 6. Remont elewacji. 7. Remont coko\u0142u. W ramach inwestycji zostan\u0105 tak\u017ce poniesione wydatki na nadz\u00f3r inwestorski, promocj\u0119 oraz dokumentacj\u0119 techniczn\u0105. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zachowanie dziedzictwa kulturowego i historycznego Gminy Krynki poprzez wykonanie renowacji obiektu zabytkowego (synagogi) zlokalizowanej w Krynkach. Inwestycja przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: 1) produktu: - Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem \u2013 1 szt.; - Liczba instytucji kultury obj\u0119tych wsparciem \u2013 1 szt.; 2) rezultatu: - Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne \u2013 1 300 odwiedzin/rok (warto\u015b\u0107 bazowa: 1 000 odwiedzin/rok). Projekt opracowany i realizowany we wsp\u00f3lpracy z Fundacj\u0105 \"MultiOcalenie\" z siedzib\u0105 w Warszawie ul. Wilcza 35/41 lok.29, filia w Krynkach pl. Jagiello\u0144ski 6, 16-120 Krynki.", "BENEFICJENT": "GMINA KRYNKI", "TYTUL": "Renowacja zabytkowej synagogi w Krynkach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-15", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "285856.63", "WARTOSC": "336301.92", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki", "OPIS": "Projekt dotyczy zagospodarowania placu przy Przedszkolu w Krynkach na dzia\u0142ce o nr geod. 2865 przez Gmin\u0119 Krynki we wsp\u00f3\u0142pracy z Fundacj\u0105 \"MultiOcalenie\". Zaplanowana operacja wpisana jest w Program Rewitalizacji dla Gminy Krynki. W ramach inwestycji planuje si\u0119: - Wykonanie nowego placu zabaw i konserwacj\u0119 istniej\u0105cych urz\u0105dze\u0144, - Wykonanie nawierzchni na placu zabaw i wok\u00f3\u0142 niego, - Wyposa\u017cenie placu zabaw w elementy mobilne, - Wykonanie nowego ogrodzenia, - Odmalowanie istniej\u0105cego budynku gospodarczego. W projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania zwi\u0105zane z wykonaniem dokumentacji projektowo-kosztorysowej oraz studium wykonalno\u015bci. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w produktu: \u2022 Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej [szt.] - 1. \u2022 Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [szt.] - 1. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w rezultatu: \u2022 Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej [osoby] - 60. \u0141\u0105czny koszt inwestycji wyniesie 336 301,92 z\u0142 (brutto), z czego wydatki kwalifikowane b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 336 301,92 z\u0142, podatek VAT jest kosztem kwalifikowanym. Dotacja w wysoko\u015bci 95% b\u0119dzie stanowi\u0107 319 486,82 z\u0142. Pozosta\u0142a kwota stanowi wk\u0142ad w\u0142asny Wnioskodawcy. Prace przygotowawcze w ramach projektu rozpocz\u0119to 1 lipca 2019 r., wtedy podpisano umow\u0119 na wykonanie projektu architektoniczno-budowlanego placu zabaw wraz z kosztorysem budowlanym. Nast\u0119pnie 21 sierpnia 2019 r. podpisano umow\u0119 na wykonanie studium wykonalno\u015bci projektu. Natomiast infrastrukturalna cz\u0119\u015b\u0107 realizowana b\u0119dzie od 20 sierpnia do 15 grudnia 2020 r.", "BENEFICJENT": "GMINA KRYNKI", "TYTUL": "Rozbudowa infrastruktury przedszkolnej w Gminie Krynki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-16", "DATA_START": "2016-10-05", "DOFINANSOWANIE": "276405.31", "WARTOSC": "380470.27", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina Krynki. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na kompleksowej termomodernizacji budynku Urz\u0119du Miejskiego w Krynkach poprzez: 1. Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych piwnic budynku 2. Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych nadziemia budynku 3. Ocieplenie stropu pod nieogrzewanym poddaszem ni\u017cszej cz\u0119\u015bci budynku 4. Wymian\u0119 okien w cz\u0119\u015bci piwnicznej budynku 5. Wymian\u0119 okien w cz\u0119\u015bci nadziemnej budynku 6. Wymian\u0119 drzwi wej\u015bciowych do cz\u0119\u015bci piwnicznej 7. Wykonanie instalacji fotowoltaicznej 8. Kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 istniej\u0105cego systemu grzewczego. Celem strategicznym projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym poprzez termomodernizacj\u0119, inteligentne zarz\u0105dzanie energi\u0105 i wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w infrastrukturze publicznej. Cel bezpo\u015bredni projektu to poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Krynki poprzez: redukcj\u0119 koszt\u00f3w ogrzewania, co wp\u0142ynie jednocze\u015bnie na obni\u017cenie koszt\u00f3w funkcjonowania instytucji publicznych, podniesienie \u015bwiadomo\u015bci pracownik\u00f3w budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci gospodarowania energi\u0105. Poprzez realizacj\u0119 przedmiotowego projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu: 1. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 550,37 Gj/rok 2. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej - 2,55 Mwh/rok Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te r\u00f3wnie\u017c nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu: 1. Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych - 175 820 kWh/rok 2. Szacowany roczny spadek emisjii gaz\u00f3w cieplarnianych - 44,71 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok 3. Liczna zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 1 szt. 4. Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji - 767,40 m2. 5. Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a - 1 szt. 6. Liczba wykonanych instalacji OZE - 1 szt. 7. Liczba z\u0142o\u017conych audyt\u00f3w energetycznych ex post- 1 szt. Bud\u017cet projektu: 380 470,27 z\u0142, Dof: 276 405,31 z\u0142 Okres realizacji projektu: X 2016-VIII 2018", "BENEFICJENT": "GMINA KRYNKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Urz\u0119du Miejskiego w Krynkach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-12-21", "DOFINANSOWANIE": "205891.40", "WARTOSC": "245357.06", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina Krynki. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na kompleksowej termomodernizacji budynku Biblioteki Publicznej w Krynkach poprzez: - docieplenie \u015bcian i stropu, - wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, - modernizacj\u0119 systemu grzewczego, - modernizacj\u0119 instalacji elektrycznej wraz z monta\u017cem paneli fotowoltaicznych. Celem strategicznym projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym poprzez termomodernizacj\u0119, inteligentne zarz\u0105dzanie energi\u0105 i wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w infrastrukturze publicznej. Celem bezpo\u015brednim projektu jest redukcja energoch\u0142onno\u015bci i emisyjno\u015bci budynku Biblioteki Publicznej w Krynkach poprzez znacz\u0105c\u0105 redukcj\u0119 emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, redukcj\u0119 zu\u017cycia energii pierwotnej oraz oszcz\u0119dno\u015bci w zu\u017cyciu energii elektrycznej, w tym zastosowanie OZE. Drugim wa\u017cnym celem b\u0119dzie podniesienie \u015bwiadomo\u015bci pracownik\u00f3w i u\u017cytkownik\u00f3w budynku w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci gospodarowania energi\u0105. Poprzez realizacj\u0119 przedmiotowego projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu: 1. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 399,82 GJ/rok 2. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej \u2013 0,78 MWh/rok Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te r\u00f3wnie\u017c nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu: 1. Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych - 164 163,89 kWh/rok 2. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 36,91 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok 3. Liczna zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 1 szt. 4. Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji \u2013 205,20 m2 5. Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a - 1 szt. 6. Liczba wykonanych instalacji OZE - 2 szt. Bud\u017cet projektu: 245 357,06 z\u0142. Dofinansowanie (85%): 205 891,40 z\u0142. Okres realizacji projektu: XII 2018 \u2013 IX 2020.", "BENEFICJENT": "GMINA KRYNKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Biblioteki Publicznej w Krynkach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-13", "DATA_START": "2018-02-13", "DOFINANSOWANIE": "25396790.86", "WARTOSC": "37207500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustwo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d na obszarze bia\u0142ostockim. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 ten cel Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 wybudowanie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu. Zaprojektowana w przedmiotowej inwestycji sie\u0107 zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Obszar oddzia\u0142ywania sieci obejmuje wybrane miejscowo\u015bci z powiatu bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego oraz m. Bia\u0142ystok (286), stanowi on sp\u00f3jn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem infrastruktury i topologii. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 gospodarstwa domowe oraz plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane prze UKE jako \u201eBia\u0142e plamy\u201d,zlokalizowane na obszarach wskazanych miejscowo\u015bci, b\u0119d\u0105ce w zasi\u0119gu wybudowanej infrastruktury.Technologi\u0105 przyj\u0119t\u0105 do realizacji projektu jest FTTH.Przygotowana koncepcja projektu zak\u0142ada utworzenie sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 799,46 km,w tym budowa 763,73km oraz dzier\u017cawa 35,73 km, kt\u00f3ra obejmie swoim zasi\u0119giem 15 222 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie 116 jednostek o\u015bwiatowych.Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np. kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi grupie docelowej dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustwo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "KOBA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 KOBA Sp. z o.o. w wybranych miejscowo\u015bciach na obszarze bia\u0142ostockim (ID Obszaru: 3.3.20.37)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.64}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2020-12-01", "DOFINANSOWANIE": "21394006.28", "WARTOSC": "30999713.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz jednostkom publicznym tj. jednostkom Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d, na terenie powiat\u00f3w bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego i miasta Bia\u0142ystok, poprzez budow\u0119 niezb\u0119dnej infrastruktury telekomunikacyjnej. Szczeg\u00f3lnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest maksymalizacja pokrycia obszaru nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA, umo\u017cliwiaj\u0105cymi \u015bwiadczenie us\u0142ugi dost\u0119pu do Internetu o parametrach co najmniej 100 Mb/s, telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego. Obszar oddzia\u0142ywania sieci stanowi sp\u00f3jn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem infrastruktury i topologii. Zaprojektowana sie\u0107 zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym. Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 m.in. do podniesienia poziomu edukacji poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do materia\u0142\u00f3w naukowych i dydaktycznych, zapobieganiu zjawisku wykluczenia cyfrowego, poprawie poziomu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz aktywizacji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Sie\u0107 zostanie wybudowana w technologii FTTH. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 gospodarstwa domowe oraz jednostki publiczne (OSP) wskazane przez UKE jako \u201ebia\u0142e plamy\u201d. Przygotowana koncepcja projektu zak\u0142ada utworzenie sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 665,611 km, w tym wybudowanie 650,413 km sieci oraz wykorzystanie istniej\u0105cej sieci (dzier\u017cawa) o d\u0142ugo\u015bci 15,198 km, kt\u00f3ra obejmie swoim zasi\u0119giem 8 991 gospodarstw domowych oraz umo\u017cliwi pod\u0142\u0105czenie 8 jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne sieci, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej, (np.: ruroci\u0105gi, kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem.", "BENEFICJENT": "KOBA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 KOBA Sp. z o.o. na obszarze podlaskim cz\u0119\u015b\u0107 A (ID Obszaru: 4.20a)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.07}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-17", "DOFINANSOWANIE": "586671.31", "WARTOSC": "618104.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wykonanie zada\u0144 maj\u0105cych na celu realizacj\u0119 operacji uj\u0119tych w LSR oraz sprawne realizowanie Planu komunikacji. B\u0119d\u0105 to mi\u0119dzy innymi: zadania wspieraj\u0105ce funkcjonowanie biura LGD (zatrudnienie pracownik\u00f3w, zapewnienie funkcjonowania biura), zwi\u0119kszanie kwalifikacji pracownik\u00f3w biura i cz\u0142onk\u00f3w Rady; dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu aktywizacj\u0119 lokalnej spo\u0142eczno\u015bci m.in. poprzez realizacj\u0119 Planu komunikacji (tj. m.in. kampanie informacyjno-promocyjne, warsztaty, spotkania, utrzymanie strony internetowej); organizacja wydarze\u0144 promocyjnych; tworzenie i rozpowszechnianie materia\u0142\u00f3w promocyjno-informacyjnych oraz monitorowanie i ewaluacja wdra\u017cania Lokalnej Strategii Rozwoju. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 kierowane do mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA SZLAK TATARSKI", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania Szlak Tatarski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2020-04-21", "DOFINANSOWANIE": "42330.00", "WARTOSC": "61254.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki", "OPIS": "Realizacja przedmiotowego projektu ma doprowadzi\u0107 do wsparcia go us\u0142ug\u0105 prorozwojow\u0105 doradcz\u0105 \u015bwiadczon\u0105 przez IOB na rzecz MSP. Us\u0142uga polega na opracowaniu i przekazaniu wnioskodawcy profesjonalnego biznes planu, poparte wiedz\u0105 i do\u015bwiadczeniem ekspert\u00f3w w tej dziedzinie w celu podj\u0119cia odpowiedzialnej decyzji przez przedsi\u0119biorstwo czy i jak wdra\u017ca\u0107 innowacj\u0119. Firma przeprowadzi\u0142a we w\u0142asnym zakresie prace B+R nad nowymi produktami, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 zrealizowane na nowoczenej linii. Dlatego stworzenie odpowiedniego dokumentu \u2013 biznes planu, okre\u015blenie w nim nie tylko dobrego pomys\u0142u i korzy\u015bci, ale te\u017c wypunktowanie ryzyk, s\u0142abo\u015bci i sposob\u00f3w na ich pokonanie, da r\u00f3wnie\u017c pe\u0142ny obraz op\u0142acalno\u015bci inwestycji, efektywno\u015bci ekonomicznej i dalszego rozwoju oraz konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Koszt opracowania biznes planu jest bardzo wysoki i dlatego skorzystanie z us\u0142ugi prorozwojowej - specjalistycznej us\u0142ugi doradczej napisania biznes planu oraz skorzystania z wiedzy i do\u015bwiadcze\u0144 wykwalifikowanych ekspert\u00f3w jest jedyn\u0105 szans\u0105 na wdro\u017cenie ju\u017c opracowanej ju\u017c linii produkt\u00f3w. Stwarza szans\u0119 na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci i efektywno\u015bci ekonomicznej na rynku. Zakres projektu obejmuje jest nast\u0119puj\u0105cy: 1. Identyfikacja potrzeb przedsi\u0119biorcy oraz cel\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia inwestycyjnego 2. Analiza technicznej i prawnej wykonalno\u015bci przedsi\u0119wzi\u0119cia inwestycyjnego 3. Analiza rynku i opracowanie strategii marketingowej w kontek\u015bcie planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia 4. Opracowanie planu wdro\u017cenia i funkcjonowania przedsi\u0119wzi\u0119cia inwestycyjnego 5. Identyfikacja i analiza ryzyk dla przedsi\u0119wzi\u0119cia 6. Opracowanie analizy finansowej przedsi\u0119wzi\u0119cia inwestycyjnego Zostanie zrealizowane jedno zadanie: zakup us\u0142ugi doradczej prorozwojowej w zakresie opracowania Biznes Planu w zakresie ju\u017c realizowanej d\u0142ugofalowej strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa. Projekt zostanie zrealizowany w okresie od 11.05.2020 \u2013 24.07.2020.", "BENEFICJENT": "KRYNKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie biznes planu przedsi\u0119wzi\u0119cia inwestycyjnego w przedsi\u0119biorstwie KRYNKA.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3767366.71", "WARTOSC": "4432196.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie 50 gmin wojew\u00f3dztwa podlaskiego powstan\u0105 plac\u00f3wki wsparcia dziennego prowadzone w formie podw\u00f3rkowej, oraz Zesp\u00f3\u0142 Interdyscyplinarny Projekty tj zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi doradcze, mediacyjne i terapeutyczne. Plac\u00f3wki dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. przedsi\u0119biorczo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki deformalizacji struktur zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p rodzic\u00f3w do us\u0142ug specjalistycznego doradztwa, a wi\u0119zi rodziny zostan\u0105 wzmocnione. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji \u2013 4 132 456,14 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 314 460 z\u0142; Okres realizacji - 01.05.2020 \u2013 30.04.2022.", "BENEFICJENT": "ZHP CHOR\u0104GIEW BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Podlaskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "499998.00", "WARTOSC": "543723.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "CEL G\u0141. Wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej 20 (9 kobiet i 11 m\u0119\u017cczyzn) mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD Szlak Tatarski znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez udzielenie im wsparcia prowadz\u0105cego do utworzenia przez nich 10 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych na terenie LGD Szlak Tatarski. G\u0141.REZ. -utworzenie min.10 miejsc pracy w ramach udzielonych dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp. -obj\u0119cie wsparciem pomostowym finansowym i niefinansowym 10 UP, -zwi\u0119kszenie wiedzy u 15 UP (7K i 8M) z zakresu m.in.podejmowania i prowadzenia dzia\u0142.gosp., przygotowania biznesplanu. - min. 4 os. b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y przez okres 6 m/cypo opuszczeniu programu(SPE\u0141NIENIE KRYT.NR2 ZA\u0141.7,str.10) GR.DOCELOWA : Os. fiz. w wieku od 30 r.\u017c. (wiek ustala si\u0119 na podstawie daty ur. w dniu rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142.gosp. (z wy\u0142\u0105czeniem os. kt\u00f3re posiadaly aktywny wpis CEIDG,by\u0142y zarejestrowane jako przedsiebiorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142.gosp. na podst.odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 ms-cy poprzedzajacych dzien przystapienia do projektu jako dzien z\u0142o\u017cenia dokumentacji rekrutacyjnej ) zamieszkuj\u0105ce obszar obj\u0119ty Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Dzia\u0142ania LGD Szlak Tatarski na lata 2014-2020 w rozumieniu przepis\u00f3w KC b\u0119d\u0105ce osobami bezrobotnymi , biernymi zaw.,jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (ON), osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz os. o niskich kwlaifikacjach. Jednoczesnie min. 60% GD b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os.bezrobotne lub os. bierne zawodowo, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej syt.na rynku pracy, tj. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz os. o niskich kwalifikacjach ( ZGD.Z ZA\u0141.1 Warunki udzielenia wsparcia ...,s. 20) G\u0141.ZADANIA: 1. Rekrutacja, 2. Doradztwo indywidualne, 3. Dotacja inwestycyjna, 4. Wsparcie pomostowe finansowe, 5. Specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIZNES I PRAWO", "TYTUL": "Czas na zmian\u0119! Czas na biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "422571.34", "WARTOSC": "445126.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wykonanie zada\u0144 maj\u0105cych na celu realizacj\u0119 operacji uj\u0119tych w LSR oraz sprawne realizowanie Planu Komunikacji. B\u0119d\u0105 to mi\u0119dzy innymi: zadania wspieraj\u0105ce funkcjonowanie biura LGD (zatrudnienie pracownik\u00f3w, zapewnienie funkcjonowania biura), zwi\u0119kszanie kwalifikacji pracownik\u00f3w biura i cz\u0142onk\u00f3w Rady (szkolenia); dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu aktywizacj\u0119 lokalnej spo\u0142eczno\u015bci m.in. poprzez realizacj\u0119 Planu Komunikacji (tj. m.in. kampanie informacyjno-promocyjne, warsztaty, spotkania, utrzymanie strony internetowej); organizacja wydarze\u0144 promocyjnych; tworzenie i rozpowszechnianie materia\u0142\u00f3w promocyjno-informacyjnych oraz monitorowanie i ewaluacja wdra\u017cania Lokalnej Strategii Rozowju. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 kierowane do mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego Lokalna Strategi\u0105 Rozwoju.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA SZLAK TATARSKI", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania Szlak Tatarski w 2018 roku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "409408.80", "WARTOSC": "431350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wykonanie zada\u0144 maj\u0105cych na celu realizacj\u0119 operacji uj\u0119tych w LSR oraz sprawne realizowanie Planu Komunikacji. B\u0119d\u0105 to mi\u0119dzy innymi: zadania wspieraj\u0105ce funkcjonowanie biura LGD (zatrudnienie pracownik\u00f3w, zapewnienie funkcjonowania biura), zwi\u0119kszanie kwalifikacji pracownik\u00f3w biura i cz\u0142onk\u00f3w Rady (szkolenia); dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu aktywizacj\u0119 lokalnej spo\u0142eczno\u015bci m.in. poprzez realizacj\u0119 Planu Komunikacji (tj. m.in. kampanie informacyjno-promocyjne, warsztaty, spotkania, utrzymanie strony internetowej); organizacja wydarze\u0144 promocyjnych; tworzenie i rozpowszechnianie materia\u0142\u00f3w promocyjno-informacyjnych oraz monitorowanie i ewaluacja wdra\u017cania Lokalnej Strategii Rozwoju. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 kierowane do mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego Lokalna Strategi\u0105 Rozwoju.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141NIA SZLAK TATARSKI", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania Szlak Tatarski w 2019 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-29", "DATA_START": "2020-04-21", "DOFINANSOWANIE": "30600.00", "WARTOSC": "44280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki", "OPIS": "Realizacja przedmiotowego projektu ma doprowadzi\u0107 do wsparcia go us\u0142ug\u0105 prorozwojow\u0105 doradcz\u0105 \u015bwiadczon\u0105 przez IOB na rzecz MSP. na identyfikacji mo\u017cliwych do wdro\u017cenia technologii \u2013 analiza rynku pod k\u0105tem dost\u0119pnych technologii i dobranie technologii, adekwatnych i racjonalnych kosztowo do wdro\u017cenia w przedsi\u0119biorstwie us\u0142ugobiorcy. Koszt przeprowadzenia odpowiednich analiz jest bardzo wysoki i dlatego skorzystanie z us\u0142ugi prorozwojowej - specjalistycznej us\u0142ugi doradczej oraz skorzystania z wiedzy i do\u015bwiadcze\u0144 wykwalifikowanych ekspert\u00f3w jest jedyn\u0105 szans\u0105 na zidentyfikowanie i zweryfikowanie nowych technologii. Stwarza szans\u0119 na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci i efektywno\u015bci prowadzonej przez Przedsi\u0119biorstwo dzia\u0142alno\u015bci. Zak\u0142ada si\u0119, i\u017c us\u0142uga b\u0119dzie dostosowana do indywidulanych potrzeb przedsi\u0119biorstwa i sk\u0142ada\u0107 si\u0119 na ni\u0105 b\u0119d\u0105 takie elementy jak: 1. Przygotowanie wst\u0119pnej listy dost\u0119pnych na rynku technologii mo\u017cliwych do wdro\u017cenia w przedsi\u0119biorstwie. 2. Okre\u015blenie poziomu innowacyjno\u015bci poszczeg\u00f3lnych technologii (okres istnienia, poziom rozpowszechnienia na rynku). 3. Okre\u015blenie szacunkowego kosztu wdro\u017cenia poszczeg\u00f3lnych technologii. 4. Przygotowanie rankingu wybranych technologii wed\u0142ug poziomu innowacyjno\u015bci oraz kosztu wdro\u017cenia. 5. Przygotowanie wst\u0119pnej analizy u\u017cyteczno\u015bci poszczeg\u00f3lnych technologii w danym przedsi\u0119biorstwie. 6. Przygotowanie rekomendacji dotycz\u0105cej wdro\u017cenia konkretnej technologii. 7. Wsparcie w procesie negocjacji z dostawc\u0105 technologii. Zostanie zrealizowane jedno zadanie: zakup us\u0142ugi doradczej prorozwojowej w zakresie opracowania i identyfikacji mo\u017cliwych do wdro\u017cenia technologii. Projekt zostanie zrealizowany w okresie od 20.03.2020 \u2013 31.05.2020.", "BENEFICJENT": "KRYNKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Identyfikacja mo\u017cliwych do wdro\u017cenia technologii w przedsi\u0119biorstwie KRYNKA.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "380984.68", "WARTOSC": "401425.88", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wykonanie zada\u0144 maj\u0105cych na celu realizacj\u0119 operacji uj\u0119tych w LSR oraz sprawne realizowanie Planu Komunikacji. B\u0119d\u0105 to mi\u0119dzy innymi: zadania wspieraj\u0105ce funkcjonowanie biura LGD (zatrudnienie pracownik\u00f3w, zapewnienie funkcjonowania biura), zwi\u0119kszanie kwalifikacji pracownik\u00f3w biura i cz\u0142onk\u00f3w Rady, cz\u0142onk\u00f3w Zarz\u0105du (szkolenia); dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu aktywizacj\u0119 lokalnej spo\u0142eczno\u015bci m.in. poprzez realizacj\u0119 Planu Komunikacji (tj. m.in. kampanie informacyjno-promocyjne, warsztaty, spotkania, utrzymanie strony internetowej); organizacja wydarze\u0144 promocyjnych; tworzenie i rozpowszechnianie materia\u0142\u00f3w promocyjno-informacyjnych oraz monitorowanie i ewaluacja wdra\u017cania Lokalnej Strategii Rozwoju. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 kierowane do mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego Lokalna Strategi\u0105 Rozwoju.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141NIA SZLAK TATARSKI", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania Szlak Tatarski w 2020 roku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "664203.60", "WARTOSC": "781416.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Cel:Wzrost kompetencji spo\u0142.-zaw.niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d 72(44K,28M)os.niepracuj\u0105cych,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszka\u0142ych w gm.powiatu bia\u0142ostockiego,hajnowskiego,siemiatyckiego,sok\u00f3lskiego,w kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.z tytu\u0142u bezrob.jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj.podlaskim,poprzez realizacj\u0119 programu us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142.i zaw.,w okresie 01.03-31.12.2020. Rezultaty: L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-19K,11M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-7K,4M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-10K,5M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,poszukuj\u0105cych pracy,uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu,zdobywaj\u0105cych kwalifikacje,pracuj\u0105cych(\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu-22K,14M GD:72(44K,28M)os.niepracuj\u0105cych,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszka\u0142ych w gm.powiatu bia\u0142ostockiego,hajnowskiego,siemiatyckiego,sok\u00f3lskiego,w kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.z tytu\u0142u bezrob.jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj.podlaskim-zgodnie z przepisami KC w stosunku do os.fizycznych. Zadania: 1 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.spo\u0142.\u2013poradnictwo specjalistyczne psychologiczne i prawne 2 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.spo\u0142.\u2013trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i coaching 3 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.zaw.\u2013poradnictwo zawodowe 4 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.zaw.\u2013szkolenia zawodowe 5 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.zaw.\u2013po\u015brednictwo pracy 6 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.zaw.\u2013sta\u017c zawodowy 7 Us\u0142ugi akt.integracji o charakt.zaw.\u2013zatrudnienie wspomagane", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Sta\u0142a \u015bcie\u017cka aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-22", "DATA_START": "2017-06-23", "DOFINANSOWANIE": "833952.92", "WARTOSC": "1010240.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie rozwoju kompetencji w zakresie nauczania programowania i stworzenie warunk\u00f3w do wprowadzenia nauki programowania do klas 1-3 szk\u00f3\u0142 podstawowych w gminach powiatu bia\u0142ostockiego i sok\u00f3lskiego. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez przeszkolenie w zakresie programowania i nauki programowania nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej, pracownik\u00f3w publicznych bibliotek i instytucji kultury oraz uczni\u00f3w w gminach wiejskich lub wiejsko-miejskich na terenie NUTS-3 bia\u0142ostocki, i w efekcie przyczyni si\u0119 do podniesienia e-aktywizacji os\u00f3b o podstawowych kompetencjach cyfrowych i rozwoju ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych. Dodatkowo nauczyciele wsparci zostan\u0105 niezb\u0119dnymi pomocami dydaktycznymi, w postaci scenariuszy zaj\u0119\u0107 oraz tabletami. Pozosta\u0142y sprz\u0119t, tj. maty edukacyjne, tablety i roboty wykorzystany b\u0119dzie w trakcie szkolenia, a po jego zako\u0144czeniu zostanie przekazany szko\u0142om.", "BENEFICJENT": "POLITECHNIKA BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Programowanie od podstaw - rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych w\u015br\u00f3d nauczycieli i uczni\u00f3w klas 1-3 szk\u00f3\u0142 powiat\u00f3w bia\u0142ostockiego i sok\u00f3lskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "760969.30", "WARTOSC": "895258.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Cel:Wzrost kompetencji spo\u0142.-zaw.niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d 72(44K,28M)os. niepracuj\u0105cych,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszka\u0142ych w gm.powiatu augustowskiego,grajewskiego,monieckiego,sok\u00f3lskiego,w kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.z tytu\u0142u bezrob.jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj.podlaskim,poprzez realizacj\u0119 programu us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142.i zaw.,w okresie 01.01-31.10.2020. Rezultaty: L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,5M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-7K,4M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-18K,11M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,poszukuj\u0105cych pracy,uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu,zdobywaj\u0105cych kwalifikacje,pracuj\u0105cych(\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek)po opuszczeniu programu-18K,11M GD:72(44K,28M)os. niepracuj\u0105ce,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszka\u0142e w gminach powiatu augustowskiego,grajewskiego,monieckiego,sok\u00f3lskiego,w kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z tytu\u0142u bezrobocia jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj.podlaskim(kryterium premiuj\u0105ce 4)-zgodnie z przepisami KC w stosunku do os.fizycznych. Zadania: 1 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.spo\u0142.\u2013trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i coaching 2 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.spo\u0142.\u2013poradnictwo specjalistyczne:prawne oraz mediacja 3 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013poradnictwo zawodowe 4 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013kursy i szkolenia zawodowe 5 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013po\u015brednictwo pracy 6 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013sta\u017c zawodowy 7 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013zatrudnienie wspomagane", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "W\u0142a\u015bciwa \u015bcie\u017cka aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "666192.91", "WARTOSC": "783756.37", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 50 MATEK z gmin Subregionu Bia\u0142ostockiego o ponadprzeci\u0119tnym odsetku \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z tytu\u0142u bezrobocia do\u015bwiadczaj\u0105cych WIELOKROTNEGO WYKLUCZENIA z powodu dw\u00f3ch przes\u0142anek. Celem jest zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i reintegracja spo\u0142eczna poprzez kompleksowe wsparcie w oparciu o I\u015aR. Projekt powsta\u0142 po wnikliwej analizie potrzeb oraz oczekiwa\u0144 kobiet i odpowiada na niski poziom kompetencji \u017cyciowych, wycofywanie si\u0119 z RP i dezaktualizacj\u0119 kwalifikacji zawodowych MATEK oraz ich niedostateczne do\u015bwiadczenie, jest te\u017c odpowiedzi\u0105 na niedostosowanie instrument\u00f3w wsparcia reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej do ich indywidualnych potrzeb. Lider i Partner w ramach wielosektorowego partnerstwa opracowali zestaw kompleksowych i zindywidualizowanych form wsparcia: wypracowanie I\u015aR dla ka\u017cdej beneficjentki, spotkania grup wsparcia, warsztaty rozwijaj\u0105ce kompetencje \u017cyciowe, przez ca\u0142y projekt opieka psychologa, socjoterapeuty, prawnika i mediatora. Dodatkowo podczas trwania zaj\u0119\u0107 z MATKAMI - b\u0119d\u0105 organizowane zaj\u0119cia animacyjne dla ich dzieci. 40 BO przejdzie kurs zawodowy potwierdzaj\u0105cy kwalifikacje/kompetencje zawodowe (przygotowane kursy zawodowe dotycz\u0105 zawod\u00f3w poszukiwanych na lokalnym RP), indywidualne po\u015brednictwo pracy, a 20 odb\u0119dzie 4-miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe. Instrumenty wsparcia zostan\u0105 zaadaptowane do konkretnych potrzeb danych uczestniczek (ze wzgl\u0119du na wiek, wykszta\u0142cenie i status na RP), wsparcie dostosowane jest do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Projekt wpisuje si\u0119 w: SRWP do 2020, Krajowy Program Przeciwdzia\u0142ania Ub\u00f3stwu i Wykluczeniu Spo\u0142ecznemu 2020, Strategi\u0119 Polityki Spo\u0142ecznej Woj. Podlaskiego do 2020. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce warunki premiuj\u0105ce: 1.partnerstwo wielosektorowe, 2.wsparcie os. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia, 3. z gmin o ponadprzeci\u0119tnym odsetku \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z tytu\u0142u bezrobocia, 4.wykorzystanie rozwi\u0105za\u0144 innowacyjnych PO KL.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU KOMPETENCJI PRO-SKILLS", "TYTUL": "superMAMA \u2013 kompleksowy program reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej kobiet", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "601007.58", "WARTOSC": "707067.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 50 KOBIET zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie 10 gmin Subregionu Bia\u0142ostockiego o ponadprzeci\u0119tnym odsetku \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z tytu\u0142u bezrobocia, korzystaj\u0105cych z lub kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u015bwiadcze\u0144 PS , do\u015bwiadczaj\u0105cych WIELOKROTNEGO WYKLUCZENIA spo\u0142ecznego. Celem jest zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i reintegracja spo\u0142eczna poprzez kompleksowe wsparcie w oparciu o I\u015aR. Projekt powsta\u0142 po wnikliwej analizie potrzeb oraz oczekiwa\u0144 kobiet i odpowiada na niski poziom kompetencji \u017cyciowych, wycofywanie si\u0119 z RP i dezaktualizacj\u0119 kwalifikacji zawodowych KOBIET oraz ich niedostateczne do\u015bwiadczenie, jest te\u017c odpowiedzi\u0105 na niedostosowanie instrument\u00f3w wsparcia reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej do ich indywidualnych potrzeb. Lider i Partner w ramach wielosektorowego partnerstwa opracowali zestaw kompleksowych i zindywidualizowanych form wsparcia: wypracowanie I\u015aR dla ka\u017cdej beneficjentki, warsztaty rozwijaj\u0105ce kompetencje \u017cyciowe oraz spo\u0142eczne, przez ca\u0142y projekt opieka psychologa, socjoterapeuty, prawnika i mediatora. 40 BO przejdzie kurs zawodowy potwierdzaj\u0105cy kwalifikacje/kompetencje zawodowe (przygotowane kursy zawodowe dotycz\u0105 zawod\u00f3w poszukiwanych na lokalnym RP), indywidualne po\u015brednictwo pracy, a 20 odb\u0119dzie 4-miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe. Instrumenty wsparcia zostan\u0105 zaadaptowane do konkretnych potrzeb danych uczestniczek (ze wzgl\u0119du na wiek, wykszta\u0142cenie i status na RP), wsparcie dostosowane jest do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Projekt wpisuje si\u0119 w: SRWP do 2020, Krajowy Program Przeciwdzia\u0142ania Ub\u00f3stwu i Wykl. Spo\u0142. 2020, Strategi\u0119 Polityki Spo\u0142ecznej Woj. Podl. do 2020. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce warunki premiuj\u0105ce: 1.partnerstwo wielosektorowe, 2.wsparcie os. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia, 3. z gmin o ponadprzeci\u0119tnym odsetku \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z tytu\u0142u bezrobocia, 4.wykorzystanie rozwi\u0105za\u0144 innowacyjnych PO KL.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU KOMPETENCJI PRO-SKILLS", "TYTUL": "NIEwykluczone! - aktywna integracja spo\u0142eczno-zawodowa Kobiet", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.49}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 395309.86000000004}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 337690.19}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 305804.29999999993}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 289195.36}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 232084.63}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 149751.38}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 123322.3}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 110831.85}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 104121.57}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 92456.63999999998}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 56420.58000000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 49783.19}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 49588.85}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 45771.59999999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 37415.69}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 30586.680000000004}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 30240.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 29323.33}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 26891.870000000003}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 18608.52}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 15962.3}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 13075.009999999998}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 12610.55}, {"name": "Gimnazja", "value": 12264.529999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 11710.71}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 9641.61}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8770.86}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8576.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8232.95}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7950.92}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7090.379999999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 6932.88}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5050.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4164.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4031.72}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3889.2}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3573.81}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3410.68}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 3020.7400000000002}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 2600.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2467.89}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2126.76}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 2000.0}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 2000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 695.5600000000001}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 230.6}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 81.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1526814.23}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1022448.6799999999}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 428033.76}, {"name": "Przedszkola", "value": 348888.76999999996}, {"name": "Gimnazja", "value": 345865.24}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 228850.48}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 210626.67}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 164341.59}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 155649.04}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 128675.87000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 127150.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 122835.00000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 93591.10999999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 93109.47}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 81329.73}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 76927.79}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 43673.65}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 41531.47}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 21966.47}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19872.86}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16465.5}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 6741.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4709.28}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 4512.5}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3911.6800000000003}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 690.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1748704.15}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 986897.49}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 419194.01}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 124792.3}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 108130.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 78858.76}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 76546.8}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 67899.72}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 51667.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23895.52}, {"name": "Przedszkola", "value": 17618.78}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 17198.85}, {"name": "Gimnazja", "value": 16897.13}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10600.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10600.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 8920.53}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 8286.14}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4357.39}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2513.8}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 1858.12}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1695.25}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1266.23}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 979.8}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 565.22}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 308.86}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 232.94}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 257693.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 75500.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 738.5}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1732313.06}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 298360.52}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 149789.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 245038.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 174760.48}, {"name": "Przedszkola", "value": 25079.98}, {"name": "Biblioteki", "value": 13038.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 7900.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 124235.2}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 36900.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 44447.28}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 776837.4600000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 604079.9400000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 341638.67}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 309551.24}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 169331.44}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 115334.34}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 110831.85}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 93275.47}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 60420.58000000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 37519.560000000005}, {"name": "Rodzina", "value": 32024.21}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10700.84}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 7650.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7544.01}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 619.44}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2559345.1}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1150321.9599999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 799025.52}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 235998.28}, {"name": "Rodzina", "value": 151106.43999999997}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 128675.87000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 93591.10999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 77988.35}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 76927.79}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19872.86}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 11253.5}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9310.96}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3994.29}, {"name": "Turystyka", "value": 1800.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 2814460.3999999994}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 625322.54}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 113619.74}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 112487.39}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 77948.32}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21200.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12700.560000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8286.14}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2601.74}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1858.12}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 333193.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 738.5}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1732313.06}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 298360.52}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 149789.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 245038.02}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 174760.48}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 25079.98}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 20938.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 107418.36}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 36900.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16816.84}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 44447.28}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3302124.7600000002, "v": "3,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.04, "v_pc": "1046,30 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "47.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "43.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1932404.1400000001, "v": "1,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.52}, {"name": "Przedszkola", "value": 429003.22000000003, "v": "429,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.99}, {"name": "Gimnazja", "value": 375026.9, "v": "375,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.35}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 360686.91, "v": "360,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.92}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 174617.04, "v": "174,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.28}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 12610.55, "v": "12,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9200.0, "v": "9,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8576.0, "v": "8,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Rodzina", "value": 2997591.049999999, "v": "3,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.01, "v_pc": "949,81 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "26.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "29.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1772260.0299999998, "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.12}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1088777.82, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.32}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 122516.98999999999, "v": "122,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.08}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 9641.61, "v": "9,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.32}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4164.0, "v": "4,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 230.6, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 268.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2243213.32, "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 1340.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.97, "v_pc": "710,78 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "36.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1748275.36, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 10852.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.93}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 444610.61, "v": "444,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 326.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.82}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 50327.35, "v": "50,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.24}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1625463.5399999996, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.85, "v_pc": "515,04 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "4.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "10.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 597176.5900000001, "v": "597,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.73}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 332869.00999999995, "v": "332,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.47}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 259312.03, "v": "259,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.95}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 232084.63, "v": "232,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.27}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 175523.79, "v": "175,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15422.48, "v": "15,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.94}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 13075.009999999998, "v": "13,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.8}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1569908.95, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.48, "v_pc": "497,44 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "14.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "64.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1329232.7800000003, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.66}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 93040.43999999999, "v": "93,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.92}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 79567.54000000001, "v": "79,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 64657.509999999995, "v": "64,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.11}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3410.68, "v": "3,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1030652.26, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.88, "v_pc": "326,57 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "15.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 419194.01, "v": "419,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.67}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 256307.57, "v": "256,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.86}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 124792.3, "v": "124,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.1}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 104121.57, "v": "104,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.1}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 51667.16, "v": "51,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.01}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 30240.0, "v": "30,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22403.52, "v": "22,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.17}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 17198.85, "v": "17,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.66}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4031.72, "v": "4,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 695.5600000000001, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 759404.92, "v": "759,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.07, "v_pc": "240,62 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "54.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 707882.1799999999, "v": "707,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 181.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.21}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 51522.74, "v": "51,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.78}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 354750.44, "v": "354,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.36, "v_pc": "112,41 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "55.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 257693.0, "v": "257,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.64}, {"name": "Biblioteki", "value": 88538.0, "v": "88,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.95}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 7900.0, "v": "7,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 619.44, "v": "0,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 313545.53, "v": "313,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.09, "v_pc": "99,35 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "6.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 305594.61000000004, "v": "305,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.46}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7950.92, "v": "7,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.53}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 241365.84, "v": "241,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.61, "v_pc": "76,48 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "312.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "56.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 241365.84, "v": "241,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 197065.18, "v": "197,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.31, "v_pc": "62,44 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "60.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "49.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 108130.0, "v": "108,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 54.87}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 86335.18, "v": "86,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.81}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 2600.0, "v": "2,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.31}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 179114.66999999998, "v": "179,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.19, "v_pc": "56,75 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "56.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "38.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 158297.83, "v": "158,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16816.84, "v": "16,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 173.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.38}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.11}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 48773.06, "v": "48,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32, "v_pc": "15,45 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "92.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 35099.18, "v": "35,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.96}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 13673.880000000001, "v": "13,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.03}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 44447.28, "v": "44,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "14,08 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "73.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 44447.28, "v": "44,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 38054.97, "v": "38,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "12,06 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "60.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "6.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18883.09, "v": "18,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.62}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 18400.88, "v": "18,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.35}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 690.0, "v": "0,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.81}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 81.0, "v": "0,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 30573.699999999997, "v": "30,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2, "v_pc": "9,69 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "91.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 28105.809999999998, "v": "28,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.92}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2467.89, "v": "2,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 1800.0, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,57 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "96.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1800.0, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}