{"gmina": "Korycin", "typ_gminy": "gmina wiejska Korycin", "kod_gus": "062013711032", "kod_gus_powiatu": "062013711000", "kod_gus_podregionu": "062013700000", "podregion_eurostat": "PL841", "ludnosc": "3'307", "budzet": {"dochody": "20,63 mln z\u0142", "wydatki": "17,81 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 26.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 9.1, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 14883307.320000002, "dane1": 14479876.279999996, "dane2": 14479876.279999996, "dane3": 403431.04000000656}, {"label": "2017", "dane0": 16146011.389999999, "dane1": 19642708.560000002, "dane2": 16146011.389999999, "dane4": 3496697.1700000037}, {"label": "2018", "dane0": 22704734.25, "dane1": 24223128.119999994, "dane2": 22704734.25, "dane4": 1518393.8699999936}, {"label": "2019", "dane0": 20634623.829999994, "dane1": 17809497.85000001, "dane2": 17809497.85000001, "dane3": 2825125.9799999855}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3175239.71, "dane1": 4284080.8599999985}, {"label": "2017", "dane0": 3075988.27, "dane1": 4323177.640000003}, {"label": "2018", "dane0": 3214943.02, "dane1": 7129766.7200000025}, {"label": "2019", "dane0": 5214395.6, "dane1": 4704318.829999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "864,70 tys z\u0142", "wydatki": "849,94 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.40343104000000657}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.40343104000000657}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -3.4966971700000036}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -3.4966971700000036}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.5183938699999935}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.5183938699999935}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.8251259799999855}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.8251259799999855}], "dochod_ue": "4,64 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "15,36 mln z\u0142", "gmina_pc": "4643.7 z\u0142", "powiat": "2,38 mln z\u0142", "powiat_pc": "721.0 z\u0142", "wojewodztwo": "1,44 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "136,34 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,52 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,80 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5214395.6, "wydatki": 4704318.829999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-08-02", "DOFINANSOWANIE": "6588750.00", "WARTOSC": "16260066.81", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja w aktywa materialne zwi\u0105zane z rozbudow\u0105 zak\u0142adu przetw\u00f3rstwa drzewnego PHU KONAR Wojciech Stasie\u0142uk oraz dywersyfikacj\u0105 oferty produktowej. Realizacja inwestycji umo\u017cliwi r\u00f3wnie\u017c znacz\u0105ce (ponad dwukrotne) zwi\u0119kszenie mocy produkcyjnych i wydajno\u015bci produkcji. Realizacja pe\u0142nego zakresu rzeczowego projektu umo\u017cliwi komercjalizacj\u0119 wynik\u00f3w przeprowadzonych przez Wnioskodawc\u0119, przy wsp\u00f3\u0142pracy z jednostk\u0105 naukow\u0105 \u2013 Wydzia\u0142em In\u017cynierii Produkcji i Energetyki Uniwersytetu Rolniczego im. Hugona Ko\u0142\u0142\u0105taja w Krakowie prac B+R poprzez wdro\u017cenie wydajnej i op\u0142acalnej ekonomicznie technologii obr\u00f3bki okr\u0105g\u0142ego drewna iglastego z zastosowaniem wielosekcyjnej manipulacji oraz modyfikacji termicznej i wprowadzenie na rynek docelowy krajowy i zagraniczny wysokiej klasy segregowanego drewna budowlano-konstrukcyjnego oraz drewna dekoracyjno-wyko\u0144czeniowego, w szczeg\u00f3lno\u015bci produkt\u00f3w o wy\u017cszych parametrach jako\u015bciowych i wytrzyma\u0142o\u015bciowych, w tym r\u00f3wnie\u017c termomodyfikowanych o przed\u0142u\u017conej trwa\u0142o\u015bci w warunkach u\u017cytkowania wewn\u0119trznego i zewn\u0119trznego oraz zwi\u0119kszonej odporno\u015bci na czynniki niszcz\u0105ce m.in. biotyczne, ogie\u0144 czy czynniki atmosferyczne. Rezultatem projektu b\u0119dzie tak\u017ce zastosowanie nowatorskich metod produkcyjnych (ekoinnowacji procesowych), w oparciu o zg\u0142oszone do ochrony patentowej w\u0142asne rozwi\u0105zania technologiczne obj\u0119te zg\u0142oszeniem patentowym nr P.426303. Zastosowanie opracowanej technologii wykorzystuj\u0105cej wielosekcyjn\u0105 manipulacj\u0119 wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie dok\u0142adno\u015bci klasyfikacji jako\u015bciowo - wymiarowej otrzymanego surowca oraz zwi\u0119kszenie ilo\u015bci drewna u\u017cytkowego uzyskiwanego z ka\u017cdej k\u0142ody, a przez to umo\u017cliwi uzyskanie wysokiej jako\u015bci tarcicy u\u017cytkowej charakteryzuj\u0105cej si\u0119 zbli\u017conymi w\u0142asno\u015bciami mechanicznymi. Projekt b\u0119dzie pozytywnie oddzia\u0142ywa\u0142 na rozw\u00f3j ponadregionalnego powi\u0105zania kooperacyjnego: WSCHODNI KLASTER BUDOWLANY.", "BENEFICJENT": "PHU KONAR STASIE\u0141UK WOJCIECH", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii obr\u00f3bki okr\u0105g\u0142ego drewna iglastego z zastosowaniem wielosekcyjnej manipulacji oraz modyfikacji termicznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1992.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-02", "DATA_START": "2016-01-04", "DOFINANSOWANIE": "4613958.10", "WARTOSC": "5429186.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost wykorzystania lokalnych zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego na terenie Gminy Korycin. Ruch turystyczny wygenerowany w wyniku realizacji projektu prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost obrot\u00f3w lokalnych podmiot\u00f3w gospodarczych, co w rezultacie umo\u017cliwi wzrost dochod\u00f3w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Przedmiotem projektu jest budowa Parku kulturowego Korycin \u2013 Milewszczyzna. Kontekst historyczny miejsca zosta\u0142 oparty na trzech zabytkach: grodzisku i folwarku w Milewszczy\u017anie oraz wiatraku przeniesionym z miejscowo\u015bci Jatwie\u017a Du\u017ca. Projekt obejmuje prace polegaj\u0105ce na odrestaurowaniu, modernizacji, wizualizacji i ekspozycji zabytk\u00f3w w formie Parku kulturowego wyposa\u017conego w multimedialne \u015brodki przekazu. Planowany obiekt zwi\u0105zany b\u0119dzie tematycznie z nast\u0119puj\u0105cymi zabytkami wpisanymi do rejestru Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Ochrony Zabytk\u00f3w: 1. grodzisko wczesno\u015bredniowieczne w Milewszczy\u017anie \u2013 nr rej. C-44, decyzja nr KZA-535-1/13/95 z dnia 23 listopada 1995r., 2. wiatrak \u2013 w miejscowo\u015bci Jatwie\u017a Du\u017ca, Gmina Suchowola, nr ewid. 5069, 3. folwark w Milewszczy\u017anie \u2013 nr ewid. 4742, 4748, 4744, 4745. Rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie wzrost liczby turyst\u00f3w odwiedzaj\u0105cych planowany obiekt. Zrealizowanie projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w: A. produktu: 1. Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem \u2013 3 zabytki: grodzisko, wiatrak i zesp\u00f3\u0142 folwarczny, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 na Park kulturowy Korycin \u2013 Milewszczyzna. B. rezultatu: 1. Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem - 6.300 os\u00f3b od roku 2019. 2. Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne \u2013 6.300 os\u00f3b rocznie od roku 2019", "BENEFICJENT": "GMINA KORYCIN", "TYTUL": "Park kulturowy Korycin - Milewszczyzna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1395.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-04-27", "DOFINANSOWANIE": "983356.32", "WARTOSC": "1618179.59", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na wa\u017cny problem, jakim jest wzrost stopnia zanieczyszczenia \u015brodowiska w zwi\u0105zku z rosnaca emisj\u0105 szkodliwych py\u0142\u00f3w i gaz\u00f3w pochodz\u0105cych z konsumpcji energii w budynkach mieszkalnych w Gminie Korycin. Celem realizacji projektu jest ograniczenie emisji szkodliwych py\u0142\u00f3w i gaz\u00f3w pochodz\u0105cych z gospodarstw domowych w ramach tzw. niskiej emisji poprzez zakup i monta\u017c instalacji fotowoltaicznych i solarnych dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy Korycin. Cel ten b\u0119dzie realizowany poprzez nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe: -Zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, - Spadek emisji szkodliwych py\u0142\u00f3w i gaz\u00f3w do atmosfery, - Promocja wykorzystywania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w gospodarce lokalnej. Efektem projektu b\u0119dzie wzrost udzia\u0142u energii odnawialnej w bilansie energetycznym Beneficjenta i ca\u0142ego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego, a tak\u017ce wygenerowanie oszcz\u0119dno\u015bci finansowych oraz korzy\u015bci \u015brodowiskowych. Wska\u017aniki osi\u0105gni\u0119\u0107 projektu: Wska\u017aniki produktu - kluczowe/specyficzne dla programu Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE \u2013 35 szt. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,13 MWt Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 47 szt. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych \u2013 0,20 MWe Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony r\u00f3wnowa\u017cnika C02] (Cl 34) \u2013 176,87 ton r\u00f3wnowa\u017cnika C02 Wska\u017aniki rezultatu - kluczowe/specyficzne dla programu Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 58,64 MWht/rok w 2019 roku Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 193,26 MWhe/rok w 2019 roku", "BENEFICJENT": "GMINA KORYCIN", "TYTUL": "\u201eBudowa systemu instalacji fotowoltaicznych i solarnych w Gminie Korycin\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 297.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-19", "DATA_START": "2018-08-10", "DOFINANSOWANIE": "549867.50", "WARTOSC": "713653.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin", "OPIS": "Zaplanowano dwa rodzaje wzajemnie si\u0119 uzupe\u0142niaj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: -dzia\u0142ania inwestycyjne \u201etwarde\u201d \u2013 zwi\u0105zane z polepszeniem stanu infrastruktury w sferze przestrzenno-technicznej i funkcjonalnej. -dzia\u0142ania nieinwestycyjne \u201emi\u0119kkie\u201d \u2013 zwi\u0105zane z polepszeniem stanu spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz szans jej rozwoju \u2013 w tym wyj\u015bcia ze stanu kryzysowego. W ramach projektu zostanie uporz\u0105dkowany i zagospodarowany teren. Inwestycja obejmuje dzia\u0142ki 579 i 580 w Korycinie. W zakres niezb\u0119dnych prac wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce elementy: 1. Plac integracyjny Plac, kt\u00f3ry daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykorzystania go do r\u00f3\u017cnorodnych wielopokoleniowych aktywno\u015bci takich jak gry i zabawy oraz doskonalenie w\u0142asnych umiej\u0119tno\u015bci. Projektuje si\u0119 w placu dodatkowe zabetonowane tuleje do s\u0142upk\u00f3w do siatk\u00f3wki, tenisa ziemnego, badmintona. 2. Plac inicjatyw Plac inicjatyw zaprojektowano jako bezpieczn\u0105 przestrze\u0144 do r\u00f3\u017cnej aktywno\u015bci fizycznej ca\u0142ych rodzin do r\u00f3\u017cnej rywalizacji miedzy rodzinnej. Projektuje si\u0119 pi\u0142kochwyty na s\u0142upach o wysoko\u015bci 6 metr\u00f3w od strony po\u0142udniowej granicz\u0105cej z drog\u0105 publiczn\u0105, bandy wok\u00f3\u0142 placu, bramki do ulicznej pi\u0142ki no\u017cnej wbudowane w bandy (przednim s\u0142upkiem na linii boiska). Projektuje si\u0119 siatk\u0119 tzw. \u201esufit\u201d nad placem oraz po bokach placu. 3. Plac spotka\u0144, zabaw i gier Nawierzchnia placu wykonana zostanie z poliuretanu. Wbetonowane tuleje do s\u0142upk\u00f3w do tenisa ziemnego w projektowan\u0105 nawierzchni\u0119. Projektuje si\u0119 tak\u017ce stopy fundamentowe pod dwa kosze na odpady sta\u0142e oraz pod 4 \u0142awki zabetonowane po stronach p\u00f3\u0142nocnej oraz po\u0142udniowej. 4. Si\u0142ownia zewn\u0119trzna Si\u0142ownia b\u0119dzie zawiera\u0107 urz\u0105dzenia do \u0107wicze\u0144 i utrzymywania kondycji fizycznej. Wszystkie urz\u0105dzenia do \u0107wicze\u0144 posiadaj\u0105 swoj\u0105 stref\u0119 bezpiecze\u0144stwa. 5. Wiata rekreacyjna wraz paleniskiem S\u0142u\u017c\u0105c\u0105 do przebywania ludzi. Projektuje si\u0119 palenisko wykonane z kamienia polnego. Wok\u00f3\u0142 paleniska projektuje si\u0119 nawierzchni\u0119 niepaln\u0105 np. kamie\u0144 polny. Dodatkowo: 1. Pi\u0142kochwyty 2. Odwodnienie 3. Tablicy informacyjna, pami\u0105tkowa", "BENEFICJENT": "GMINA KORYCIN", "TYTUL": "Zagospodarowanie przestrzeni publicznej na stref\u0119 rodzinn\u0105 Gminy Korycin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 166.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-21", "DOFINANSOWANIE": "507637.90", "WARTOSC": "599721.09", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu rewitalizacyjnego zaplanowano dwa rodzaje wzajemnie si\u0119 uzupe\u0142niaj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: dzia\u0142ania inwestycyjne \u201etwarde\u201d \u2013 zwi\u0105zane z polepszeniem stanu infrastruktury w sferze przestrzenno-technicznej i funkcjonalnej. dzia\u0142ania nieinwestycyjne \u201emi\u0119kkie\u201d \u2013 zwi\u0105zane z polepszeniem stanu spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz szans jej rozwoju \u2013 w tym wyj\u015bcia ze stanu kryzysowego (w kontek\u015bcie sytuacji spo\u0142ecznej i ekonomicznej). Dzia\u0142aniami inwestycyjnymi \u201etwardymi\u201d s\u0142u\u017c\u0105cymi realizacji celu nadrz\u0119dnego s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce elementy: Projekt przewiduje rewitalizacj\u0119 terenu polegaj\u0105c\u0105 na: \uf0d8 remoncie budynku gospodarczego \u2013 wymiana pokrycia dachowego z dach\u00f3wki cementowej na blach\u0119 trapezow\u0105, wykonanie nowego tynkowania, wykonanie nowej posadzki na cz\u0119\u015bci budynku, wymiana podbitki dachowej oraz zamurowanie cz\u0119\u015bci otwor\u00f3w okiennych i drzwiowych; \uf0d8 budowa miasteczka ruchu drogowego \u2013 budowa utwardzenia (dostosowanego r\u00f3wnie\u017c do ruchu ko\u0142owego), gdzie dzi\u0119ki przeno\u015bnym znakom drogowym oraz wytyczonym trasom dzieci ucz\u0105 si\u0119 zasad ruchu drogowego oraz zapoznaj\u0105 z zasadami bezpiecznego poruszania si\u0119 rowerem, wraz z o\u015bwietleniem solarnym i nasadzeniami os\u0142onowymi; \uf0d8 budowa placu zabaw \u2013 utwardzonego piaskiem frakcji 0,25-8 mm, gr. 20 cm, ogrodzonego, wyposa\u017conego w podw\u00f3jn\u0105 hu\u015btawk\u0119, zabawk\u0119 na spr\u0119\u017cynie, piaskownic\u0119 oraz hu\u015btawk\u0119 r\u00f3wnowa\u017cn\u0105, otoczone nasadzeniami; \uf0d8 utwardzenie terenu \u2013 wykonanie \u015bcie\u017cki spacerowej z \u0142awkami oraz o\u015bwietlonych lampami solarnymi; \uf0d8 rozbi\u00f3rka budynku gospodarczego \u2013 jednokondygnacyjnego, przekrytego dachem jednospadowym, ceglanego (jego lokalizacja koliduje z docelowym zagospodarowaniem terenu); \uf0d8 zakup rower\u00f3w damskich, m\u0119skich i dzieci\u0119cych (w celu korzystania z nich na terenie miasteczka ruchu drogowego zar\u00f3wno przez osoby doros\u0142e, jak r\u00f3wnie\u017c dzieci) \uf0d8 zakup kompletu mini miasteczka ruchu drogowego (maty i znaki drogowe) W wyniku realizacji inwestycji na dzia\u0142ce nr 596 zostanie urz\u0105dzony kompleks rekreacyjny.", "BENEFICJENT": "GMINA KORYCIN", "TYTUL": "Rewitalizacja cz\u0119\u015bci centrum Korycina \u2013 remont budynku, budowa miasteczka ruchu drogowego, placu zabaw oraz utwardzenie terenu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 153.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "294609.54", "WARTOSC": "294609.54", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "WOJCIECH STASIE\u0141UK PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"KONAR\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwa Handlowo-Us\u0142ugowego \"KONAR\" Wojciech Stasie\u0142uk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-27", "DATA_START": "2018-11-30", "DOFINANSOWANIE": "236590.37", "WARTOSC": "278341.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu rewitalizacyjnego zaplanowano dwa rodzaje wzajemnie si\u0119 uzupe\u0142niaj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: -dzia\u0142ania inwestycyjne \u201etwarde\" - zwi\u0105zane z polepszeniem stanu infrastruktury w sferze przestrzenno-technicznej i funkcjonalnej. -dzia\u0142ania nieinwestycyjne \u201emi\u0119kkie\" - zwi\u0105zane z polepszeniem stanu spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz szans jej rozwoju - w tym wyj\u015bcia ze stanu kryzysowego (w kontek\u015bcie sytuacji spo\u0142ecznej i ekonomicznej). Dzia\u0142aniami inwestycyjnymi \u201etwardymi\" s\u0142u\u017c\u0105cymi realizacji celu nadrz\u0119dnego s\u0105: 1) robyty przygotowawcze (usuni\u0119cie starej nawierzchni, wywiezienie gruzu) 2) wykonanie podbudowy, 3) wykonanie nowej nawierzchni wraz z obrze\u017cami, 2) zagospodarowanie terenu (\u0142awki, kosze na \u015bmieci, tablice do gry w koszyk\u00f3wk\u0119) W ramach projektu zostanie uporz\u0105dkowany i zagospodarowany plac na dzia\u0142ce nr geod. 151 obr\u0119b Bombla, gm. Korycin. Realizacja zaplanowanych w projekcie przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 \u201emi\u0119kkich\" odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie we wsp\u00f3\u0142pracy ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 parafialn\u0105, s\u0105siaduj\u0105cymi instytucjami, lokalnymi spo\u0142eczno\u015bciami, organizacjami pozarz\u0105dowymi i innymi grupami interesariuszy. Zrewitalizowany plac stanie si\u0119 miejscem integracji mi\u0119dzypokoleniowej, miejscem wypoczynku, miejscem organizacji imprez kulturalnych jak r\u00f3wnie\u017c targowych, oddolnych inicjatyw spo\u0142ecznych Parafii w Marianowie i ca\u0142ej Gminy Korycin. U\u017cytkownikami planowanej infrastruktury b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy obszaru LSR. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: 1. Produktu - Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach, - Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 2. Rezultatu -Otwarta przestrze\u0144 utworzona lub rekultywowana na obszarach wiejskich.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA PW. NIEPOKALANEGO SERCA MARYI W MARIANOWIE", "TYTUL": "Rewitalizacja placu we wsi Bombla", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "219087.50", "WARTOSC": "231087.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin", "OPIS": "Program Aktywno\u015bci Lokalnej w gminie Korycin skierowany jest do 10 os\u00f3b, w tym min. 3 z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (10 os\u00f3b 6K 4M) os\u00f3b z obszaru gminy Korycin. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 we wsi Dzi\u0119cio\u0142\u00f3wka oraz w Parku Kulturowym w Milewszczy\u017anie. Celem PAL jest zmniejszenie obszar\u00f3w wykluczenia spo\u0142ecznego mieszka\u0144c\u00f3w gminy Korycin poprzez podniesienie poziomu aktywno\u015bci \u017cyciowej, spo\u0142ecznej i zawodowej, wzrost kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci \u017cyciowych, podniesienie kwalifikacji do podj\u0119cia zatrudnienia w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej z terenu gminy Korycin (10 os\u00f3b) w okresie trwania projektu poprzez wykorzystanie instrument\u00f3w aktywnej integracji wynikaj\u0105cej z indywidualnych \u015bcie\u017cek rozwoju. Projekt oferuje zestaw kompleksowych i zindywidualizowanych form wsparcia, maj\u0105cych na celu wyprowadzenie os\u00f3b z ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego \u2013 na podstawie prowadzonej \u015aCIE\u017bKI UDZIA\u0141U W PROJEKCIE, STWORZONEJ INDYWIDUALNIE DLA KA\u017bDEJ OSOBY, Z UWZGL\u0118DNIENIEM DIAGNOZY SYTUACJI PROBLEMOWEJ, ZASOB\u00d3W, POTENCJA\u0141U, PREDYSPOZYCJI I POTRZEB. REALIZACJA US\u0141UG AKTYWNEJ INTEGRACJI SKIEROWANYCH DO UCZESTNIK\u00d3W PROJEKTU NAST\u0104PI NA PODSTAWIE PODPISANEJ UMOWY NA WZ\u00d3R KONTRAKTU SOCJALNEGO.", "BENEFICJENT": "DOM GO\u015aCINNY SC EWA KLOZA JADWIGA BORSUK", "TYTUL": "Kulturowo - Ogrodowo. Program Aktywno\u015bci Lokalnej w gminie Korycin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "217763.34", "WARTOSC": "217763.34", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "EMER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla EMER Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-10-28", "DOFINANSOWANIE": "194348.80", "WARTOSC": "242936.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu rewitalizacyjnego zaplanowano dwa rodzaje wzajemnie si\u0119 uzupe\u0142niaj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: dzia\u0142ania inwestycyjne \u201etwarde\u201d \u2013 zwi\u0105zane ze wzbogaceniem oferty turystycznej oraz dzia\u0142ania nieinwestycyjne \u201emi\u0119kkie\u201d \u2013 zwi\u0105zane organizowanymi wydarzeniami kulturowymi. Dzia\u0142aniami inwestycyjnymi \u201etwardymi\u201d s\u0142u\u017c\u0105cymi realizacji celu nadrz\u0119dnego s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce elementy: Projekt przewiduje szereg nowych atrakcji kulturowych opartych na wirtualnej rzeczywisto\u015bci, interaktywnych rozrywkach, nowoczesnych interaktywnych ekspozycjach. Projekt obejmuje: 1) Zakup i monta\u017c \u017caluzji zabezpieczaj\u0105cej \u2013 wykonanie zabudowy otwartej cz\u0119\u015bci wiaty edukacyjnej. 2) Zakup 20 komplet\u00f3w okular\u00f3w wirtualnej rzeczywisto\u015bci VR 3) Zakup aplikacji VR \u2013 aplikacja sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z: - wirtualnej wycieczki z ok. 35-40 panoramami teren\u00f3w grodziska, ziemi koryci\u0144skiej, - 2 film\u00f3w 360o \u2013 dzi\u0119ki nim mo\u017cliwe jest dook\u00f3lne ogl\u0105danie przedstawianych obraz\u00f3w, - pakietu pyta\u0144 pozwalaj\u0105cych na stworzenie losowych niepowtarzaj\u0105cych si\u0119 zestaw\u00f3w do gry (ok. 10 pyta\u0144 w jednym zestawie) \u2013 QUIZ wiedzy o dziedzictwie kulturowym i historycznym, dzi\u0119ki kt\u00f3remu zwiedzaj\u0105cy mog\u0105 aktywnie uczestniczy\u0107 w procesie poznawczym, ale tak\u017ce zdobywa\u0107 now\u0105 wiedz\u0119, czy te\u017c rywalizowa\u0107 w grupie; 3) Zakup aplikacji do kiosku multimedialnego o wojach, uzbrojeniu oraz dawnym \u017cyciu S\u0142owian; 4) Zakup bezprzewodowego zestawu przewodnickiego, kt\u00f3ry umo\u017cliwi niezale\u017cne obs\u0142ugiwanie 2 grup po 25 os\u00f3b, przez 2 przewodnik\u00f3w. 5) Zakup prezentacji multimedialnej \u2013 b\u0119dzie dotyczy\u0142a dworskiego \u017cycia oraz dawnych tradycji i zwyczaj\u00f3w. Prezentacja b\u0119dzie w formie animowanej, o czasie trwania ok 8-10 minut. Dzi\u0119ki powy\u017cszym zakupom wprowadzona zostanie nowa oferta do Parku Kulturowego Korycin-Milewszczyzna.", "BENEFICJENT": "GMINA KORYCIN", "TYTUL": "Nowoczesne, multimedialne ekspozycje Parku Kulturowego Korycin-Milewszczyzna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-13", "DATA_START": "2018-02-13", "DOFINANSOWANIE": "25396790.86", "WARTOSC": "37207500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustwo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d na obszarze bia\u0142ostockim. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 ten cel Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 wybudowanie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu. Zaprojektowana w przedmiotowej inwestycji sie\u0107 zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Obszar oddzia\u0142ywania sieci obejmuje wybrane miejscowo\u015bci z powiatu bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego oraz m. Bia\u0142ystok (286), stanowi on sp\u00f3jn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem infrastruktury i topologii. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 gospodarstwa domowe oraz plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane prze UKE jako \u201eBia\u0142e plamy\u201d,zlokalizowane na obszarach wskazanych miejscowo\u015bci, b\u0119d\u0105ce w zasi\u0119gu wybudowanej infrastruktury.Technologi\u0105 przyj\u0119t\u0105 do realizacji projektu jest FTTH.Przygotowana koncepcja projektu zak\u0142ada utworzenie sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 799,46 km,w tym budowa 763,73km oraz dzier\u017cawa 35,73 km, kt\u00f3ra obejmie swoim zasi\u0119giem 15 222 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie 116 jednostek o\u015bwiatowych.Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np. kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi grupie docelowej dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustwo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "KOBA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 KOBA Sp. z o.o. w wybranych miejscowo\u015bciach na obszarze bia\u0142ostockim (ID Obszaru: 3.3.20.37)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.64}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2020-12-01", "DOFINANSOWANIE": "21394006.28", "WARTOSC": "30999713.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz jednostkom publicznym tj. jednostkom Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d, na terenie powiat\u00f3w bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego i miasta Bia\u0142ystok, poprzez budow\u0119 niezb\u0119dnej infrastruktury telekomunikacyjnej. Szczeg\u00f3lnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest maksymalizacja pokrycia obszaru nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA, umo\u017cliwiaj\u0105cymi \u015bwiadczenie us\u0142ugi dost\u0119pu do Internetu o parametrach co najmniej 100 Mb/s, telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego. Obszar oddzia\u0142ywania sieci stanowi sp\u00f3jn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem infrastruktury i topologii. Zaprojektowana sie\u0107 zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym. Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 m.in. do podniesienia poziomu edukacji poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do materia\u0142\u00f3w naukowych i dydaktycznych, zapobieganiu zjawisku wykluczenia cyfrowego, poprawie poziomu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz aktywizacji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Sie\u0107 zostanie wybudowana w technologii FTTH. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 gospodarstwa domowe oraz jednostki publiczne (OSP) wskazane przez UKE jako \u201ebia\u0142e plamy\u201d. Przygotowana koncepcja projektu zak\u0142ada utworzenie sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 665,611 km, w tym wybudowanie 650,413 km sieci oraz wykorzystanie istniej\u0105cej sieci (dzier\u017cawa) o d\u0142ugo\u015bci 15,198 km, kt\u00f3ra obejmie swoim zasi\u0119giem 8 991 gospodarstw domowych oraz umo\u017cliwi pod\u0142\u0105czenie 8 jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne sieci, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej, (np.: ruroci\u0105gi, kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem.", "BENEFICJENT": "KOBA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 KOBA Sp. z o.o. na obszarze podlaskim cz\u0119\u015b\u0107 A (ID Obszaru: 4.20a)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-10-30", "DOFINANSOWANIE": "134629.26", "WARTOSC": "254760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest budowa instalacji fotowoltaicznej na dachu \u201eBiesiady Weselnej\u201d w miejscowo\u015bci Kumia\u0142a o mocy nominalnej 39,2 kWp. Planowana \u0142\u0105czna produkcja energii elektrycznej na wy\u017cej wymienionym budynku b\u0119dzie wynosi\u0107 32,87 MWh/rok. Wyprodukowana energia b\u0119dzie wykorzystywana na potrzeby w\u0142asne Wnioskodawcy (jedynie ewentualne nadwy\u017cki energii b\u0119d\u0105 wprowadzane do sieci). Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: a) na poziomie produktu: - Liczba wbudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE \u2013 1 szt., - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI 34) \u2013 26,69 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2, - (IZ) Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI) - 0,04 MW, - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI) \u2013 1 szt. b) na poziomie rezultatu: \u2013 Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/ nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 32,87 MWhe/rok, Termin realizacji projektu przewidziano od 2 listopad 2018 do 31 grudnia 2018 roku", "BENEFICJENT": "BIESIADA WESELNA BIENASZ I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna na budynku \u201eBiesiada Weselna\u201d w miejscowo\u015bci Kumia\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2020-04-10", "DOFINANSOWANIE": "118326.00", "WARTOSC": "182040.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin", "OPIS": "Projekt polega na uruchomienia elektrowni produkuj\u0105cej energi\u0119 elektryczn\u0105 w oparciu o wykorzystanie energii s\u0142onecznej z wykorzystaniem ogniw fotowoltaicznych. Inwestycja b\u0119dzie zlokalizowana w wojew\u00f3dztwie podlaskim gmina Korycin miejscowo\u015bci Laskowszczyzna 26. Instalacja elektrowni fotowoltaicznej b\u0119dzie zamontowana na dachu budynku - gara\u017cu od strony po\u0142udniowej. Wskazana lokalizacja jest optymalna i odpowiednio dobrana do zakresu projektu. W ramach projektu zamierzam zakupi\u0107 instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105 o mocy instalacyjnej 39,96 kWp. Dzia\u0142anie to obejmuje wyb\u00f3r dostawc\u00f3w, zap\u0142at\u0119 za kolektory, ich monta\u017c i uruchomienie. Zakres rzeczowy zapewnia kompleksowe uruchomienie elektrowni wytwarzaj\u0105cej energi\u0119 elektryczn\u0105 z energii s\u0142onecznej i zapewnia bezpo\u015brednio po jego realizacji jej produkcj\u0119.", "BENEFICJENT": "GOSPODARSTWO ROLNE ZBIGNIEW KOZ\u0141OWSKI", "TYTUL": "Uruchomienie produkcji energii elektrycznej z energii s\u0142onecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-04", "DATA_START": "2018-10-23", "DOFINANSOWANIE": "106925.00", "WARTOSC": "208485.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin", "OPIS": "Przedsi\u0119biorstwo \u201eM\u0142yn Romaszk\u00f3wka\u201d, zamierza zrealizowa\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cie polegaj\u0105ce na budowie mikroinstalacji OZE na budynku, wykorzystuj\u0105c \u017ar\u00f3d\u0142o energii odnawialnej na w\u0142asne potrzeby. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest obni\u017cenie koszt\u00f3w funkcjonowania firmy, poprzez zainstalowanie w\u0142asnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii elektrycznej, w postaci instalacji fotowoltaicznej. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie IV kwarta\u0142 2018 r. Warto\u015b\u0107 kwalifikowalna projektu to ponad 164 tys. z\u0142, z czego 65 % stanowi dotacja. Planuje si\u0119 i\u017c, w wyniku realizacji projektu produkcja roczna energii elektrycznej z nowo wybudowanej instalacji wykorzystuj\u0105cej OZE (panele fotowoltaiczne) wyniesie ponad 38 009 kWh. Poprawa jako\u015bci powietrza, uzyskana b\u0119dzie dzi\u0119ki unikni\u0119tej emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, w wyniku zamiany \u017ar\u00f3d\u0142a energii, pokrywaj\u0105cego potrzeby przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy. Przedmiotowy projekt zak\u0142ada roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, w wyniku realizacji projektu w wysoko\u015bci ponad 30 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Przedsi\u0119wzi\u0119cie pozytywnie wp\u0142ynie na ochron\u0119 \u015brodowiska i zdrowia ludzi wywo\u0142uj\u0105c efekt ekologiczny w postaci redukcji: CO2, SO2, Nox, py\u0142\u00f3w PM 2.5 oraz PM 10.", "BENEFICJENT": "KOWALEWSKI WOJCIECH ,,M\u0141YN ROMASZK\u00d3WKA\"", "TYTUL": "Ekologiczna Romaszk\u00f3wka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "957946.50", "WARTOSC": "1030050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Projekt Business Point Fundusz Biebrza\u0144ski zosta\u0142 skierowany do mieszka\u0144c\u00f3w obszaru dzia\u0142ania LGD Fundusz Biebrza\u0144ski t.j.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka, Jan\u00f3w Korycin, Nowy Dw\u00f3r, Suchowola, Lipsk Sztabin, Goni\u0105dz, Ja\u015bwi\u0142y, Mo\u0144ki, Trzcianne, chc\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, kt\u00f3re nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci przez ostatnie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cy moment przyst\u0105pienia do projektu. S\u0105 to osoby bezrobotne, nieaktywne zawodowo, poszukuj\u0105ce pracy i jednocze\u015bnie spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jeden z poni\u017cszych warunk\u00f3w: - kobiety, - osoby z orzeczeniem o niepe\u0142nosprawno\u015bci, - osoby po 50 roku \u017cycia, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby o niskich kwalifikacjach. PROJEKT W SZCZEG\u00d3LNY SPOS\u00d3B SKIEROWANY JEST DO GRUPY DEFAWORYZOWANEJ zidentyfikowanej w LSR LGD Fundusz Biebrza\u0144ski. Dzia\u0142ania: - rekrutacja i doradztwo zawodowe \u2013 60 os\u00f3b (36K, 24M) - doradztwo z pisania biznesplanu \u2013 40 os\u00f3b (24K, 16M) \u2013 (4h/osob\u0119) - ocena Wniosk\u00f3w o przyznanie dotacji inwestycyjnej oraz wsparcia pomostowego \u2013 40 os\u00f3b (24K, 16M) - podpisanie um\u00f3w o udzielenie dotacji inwestycyjnej oraz wsparcia pomostowego \u2013 24 os\u00f3b. Rezultaty: - liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w projekcie \u2013 24 - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie pomostowe finansowe w projekcie \u2013 24 - liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 24 Wszystkie dzia\u0142ania w projekcie realizowane b\u0119d\u0105 z poszanowaniem zasad Polityk Horyzontalnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SCIENCE POINT", "TYTUL": "Business Point Fundusz Biebrza\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.87}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-17", "DOFINANSOWANIE": "642869.14", "WARTOSC": "676845.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 dla obszaru Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \u2013 Fundusz Biebrza\u0144ski, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji. Projekt jest zgodny z celem g\u0142\u00f3wnym 5 LSR oraz celem szczeg\u00f3\u0142owym 5.1 Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i kultywowanie dziedzictwa obszaru LGD. Projekt zak\u0142ada stworzenie warunk\u00f3w do jego realizacji poprzez zapewnienie zaplecza kadrowego i technicznego w postaci biura stowarzyszenia. Grup\u0105 docelow\u0105 jest lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107 obszaru obj\u0119tego LSR, w tym osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W okresie 2016-2017 b\u0119d\u0105 realizowane dzia\u0142ania z zakresu: - zapewnienia funkcjonowania biura LGD, - realizacji Planu komunikacji, - podnoszenia kwalifikacji os\u00f3b odpowiedzialnych za wdra\u017canie LSR (pracownik\u00f3w biura, cz\u0142onk\u00f3w Zarz\u0105du oraz rady dokonuj\u0105cej oceny i wyboru projekt\u00f3w do realizacji), - aktywizacji os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Projet realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego na lata 2014-2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy: Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA - FUNDUSZ BIEBRZA\u0143SKI", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania - Fundusz Biebrza\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa KUFEREK EMILIA LENGIEWICZ w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "KUFEREK EMILIA LENGIEWICZ", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa Kuferek Emilia Lengiewicz w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-10-16", "DOFINANSOWANIE": "72600.00", "WARTOSC": "119064.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Inwestycja ma na celu budow\u0119 2 instalacji fotowoltaicznych umozliwiaj\u0105cych produkcj\u0119 energii elektrycznej za pomoc\u0105 paneli fotowoltaicznych - urz\u0105dze\u0144 dokonuj\u0105cych konwersji promieniowania s\u0142onecznego na pr\u0105d elektryczny. Instalacje dostarcz\u0105 energi\u0119 elektryczn\u0105, zasilaj\u0105c\u0105 alternatywnie nieruchomo\u015bci Wnioskodawcy pokrywaj\u0105c w ten spos\u00f3b cz\u0119\u015b\u0107 potrzeb w\u0142asnych. W ramach projektu zostan\u0105 wybudowane: 1. Mikroinstalacja fotowoltaiczna o mocy 10,85 kW w Suchowoli. Planuje si\u0119 posadowienie instalacji fotowoltaicznej na zadaszeniu myjni samochodowej oraz na dachu budynku stacji paliw. Powierzchnia dach\u00f3w pod planowan\u0105 inwestycj\u0119 wynosi oko\u0142o 173 m2, powierzchnia modu\u0142\u00f3w wynosi oko\u0142o 62 m2. 2. Mikroinstalacja fotowoltaiczna o mocy 13,02 kW w Korycinie. Planuje si\u0119 posadowienie instalacji fotowoltaicznej na zadaszeniu dystrybutor\u00f3w stacji paliw. Powierzchnia dach\u00f3w pod planowan\u0105 inwestycj\u0119 wynosi oko\u0142o 161,5 m2, powierzchnia modu\u0142\u00f3w wynosi oko\u0142o 73 m2. Wnioskodawca planuje osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: Wska\u017aniki produktu: 1. Liczba wybudowalnych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 2 szt. 2. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 18,40 ton/rok. 3. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3e\u0142 odnawialnych - 0,02 MW. 4. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie - 1 szt. Wska\u017aniki rezultatu: 1. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 22,66 MWhe/rok, rok docelowy osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika rezultatu 2020. Realizacja projektu rozpocznie si\u0119 16.10.2018r. i b\u0119dzie trwa\u0142a do 30.06.2019r. Koszty kwalifikowane projektu wynosz\u0105: 134 467,00 z\u0142. Wnioskowana kwota dofinansowania: 100 850,25 z\u0142 (75%). Wk\u0142ad w\u0142asny wynosi: 33 616,75 z\u0142 (25%).", "BENEFICJENT": "DOROTA STASIE\u0141UK STACJA PALIW", "TYTUL": "Instalacje fotowoltaiczne w firmie Stacja Paliw Dorota Stasie\u0142uk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "427845.50", "WARTOSC": "458205.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Projekt daje zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie i odpowiada na potrzeby os. z gr. docelowej oraz ich otoczenia nieograniczajgc mozliwosci dostqpu do us\u0142ug aktywnej integracji- wsparcia indywidualnego,rodzinnego,srodowiskowego. Pierwszym elementem wsparcia bqdg instrumenty aktywizacji o charakterze spo\u0142ecznym. Druga formg wsparcia bqdg instrumenty aktywizacji o charak zawodowym:a)poradnictwo zaw. ind.i grupowe b) pomoc wejsciu na rynek pracy za posred. broker\u00f3w pracy c)kursy i szkolenia umozliwiajgce nabycie, zmianq kwalifikacji i kompetencji zawodowych zgodnie z indywidualnymi predysp. ucz. i zdiagnozowanymi potrzebami lokalnego i regionalnego rynku pracy (podst. analizy opis zawod\u00f3w deficyt., dostqpny w Barometrze zawod\u00f3w).Dla kazdego uczestnika zostanie opracowana ISR oraz zostanie podpisana umowa posiadajgca formq kontr. socjal. Kontr. powst. w oparciu o indywid. diagnozq z uwzglqdnieniem diag. syt. problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u , predyspozycji, potrzeb kazdego ucz. przeprowadzong przez psychologa w porozumieniu z GOPSfMOPSfPCPR (w wypadku kl. tych instytucji). Projekt jest realizowany w ca\u0142o\u015bci przez sektor spo\u0142eczny tj. przez dwie organizacje pozarz\u0105dowej. Projektodawcy obejm\u0105wsparciem osoby z conajmniej 2 grup defaworyzowanych tj. -osoby bezrobotne, -osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, -osoby niepe\u0142nosprawne i niesamodzielne -osoby bierne zawodowo Realizacja projektu oparta jest Strategia Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Spo\u0142ecznych Dla Powiatu Augustowskiego Na Lata 2017 \u2013 2022, Program Przeciwdzia\u0142ania Przemocy w Rodzinie i Ochrony Ofiar Przemocy w Rodzinie w Powice Monieckim na lata 2015-2020 Partner proj. realizowa\u0142 projekty z MSiT i ASOS na obszarze m.in. powiatu augustowskiego (gmina lipsk i Sztabin). Lider by\u0142 wsp\u00f3\u0142realizatorem projektu odpowiedzialnym za rekrutacj\u0119 uczestnik\u00f3w i dzia\u0142ania promocyjne.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WIEJSKIE \"PO DRABINIE\"", "TYTUL": "Pobudzenie aktywno\u015bci lokalnej - powr\u00f3t do tradycji w gastronomii i rzemio\u015ble", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "427845.50", "WARTOSC": "458205.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Projekt daje zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie i odpowiada na potrzeby os. z gr. docelowej oraz ich otoczenia nieograniczajgc mozliwosci dostqpu do us\u0142ug aktywnej integracji- wsparcia indywidualnego,rodzinnego,srodowiskowego. Pierwszym elementem wsparcia bqdg instrumenty aktywizacji o charakterze spo\u0142ecznym. Druga formg wsparcia bqdg instrumenty aktywizacji o charak zawodowym:a)poradnictwo zaw. ind.i grupowe b) pomoc wejsciu na rynek pracy za posred. broker\u00f3w pracy c)kursy i szkolenia umozliwiajgce nabycie, zmianq kwalifikacji i kompetencji zawodowych zgodnie z indywidualnymi predysp. ucz. i zdiagnozowanymi potrzebami lokalnego i regionalnego rynku pracy (podst. analizy opis zawod\u00f3w deficyt., dostqpny w Barometrze zawod\u00f3w).Dla kazdego uczestnika zostanie opracowana ISR oraz zostanie podpisana umowa posiadajgca formq kontr. socjal. Kontr. powst. w oparciu o indywid. diagnozq z uwzglqdnieniem diag. syt. problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u , predyspozycji, potrzeb kazdego ucz. przeprowadzong przez psychologa w porozumieniu z GOPSfMOPSfPCPR (w wypadku kl. tych instytucji). Projekt jest realizowany w ca\u0142o\u015bci przez sektor spo\u0142eczny tj. przez dwie organizacje pozarz\u0105dowej. Projektodawcy obejm\u0105wsparciem osoby z conajmniej 2 grup defaworyzowanych tj. -osoby bezrobotne, -osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, -osoby niepe\u0142nosprawne i niesamodzielne -osoby bierne zawodowo Realizacja projektu oparta jest Strategia Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Spo\u0142ecznych Dla Powiatu Augustowskiego Na Lata 2017 \u2013 2022, Program Rozwoju Powiatu Sok\u00f3lskiego na lata 2015 - 2022 Gminny Programu Przeciwdzia\u0142ania Przemocy w Rodzinie oraz Ochrony Ofiar Przemocy w Rodzinie na lata 2011\u2013 2016 (Suchowola) Partner proj. realizowa\u0142 projekty z MSiT i ASOS na obszarze m.in. powiatu augustowskiego (gmina lipsk i Sztabin). Lider by\u0142 wsp\u00f3\u0142realizatorem projektu odpowiedzialnym za rekrutacj\u0119 uczestnik\u00f3w i dzia\u0142ania promocyjne.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WIEJSKIE \"PO DRABINIE\"", "TYTUL": "Pobudzenie aktywno\u015bci lokalnej - rozw\u00f3j lokalnego rzemios\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "426536.00", "WARTOSC": "449136.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 dla obszaru Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \u2013 Fundusz Biebrza\u0144ski, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji planu komunikacji. Projekt jest zgodny z celem g\u0142\u00f3wnym 5 LSR oraz celem szczeg\u00f3\u0142owym 5.1 Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i kultywowanie dziedzictwa obszaru LGD. Projekt zak\u0142ada stworzenie warunk\u00f3w do jego realizacji poprzez zapewnienie zaplecza kadrowego i technicznego w postaci biura stowarzyszenia. Zgodnie z katalogiem grup docelowych dla dzia\u0142ania 9.1 w SZOOP RPOWP 2014-2020, typ projektu nr 11 grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna z obszaru obj\u0119tego LSR, podmioty deklaruj\u0105ce/realizuj\u0105ce wsparcie na obszarze LSR, pracownicy biura LGD oraz cz\u0142onkowie organ\u00f3w stowarzyszenia LGD, w tym osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: -zatrudnianie pracownik\u00f3w biura, -obs\u0142uga posiedze\u0144 organ\u00f3w LGD, -zapewnienia funkcjonowania biura LGD, -realizacja Planu komunikacji. Projekt realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego na lata 2014-2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy: Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA - FUNDUSZ BIEBRZA\u0143SKI", "TYTUL": "Wsparcie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania - Fundusz Biebrza\u0144ski na 2020 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "421940.21", "WARTOSC": "444375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 dla obszaru Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \u2013 Fundusz Biebrza\u0144ski, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji. Projekt jest zgodny z celem g\u0142\u00f3wnym 5 LSR oraz celem szczeg\u00f3\u0142owym 5.1 Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i kultywowanie dziedzictwa obszaru LGD. Projekt zak\u0142ada stworzenie warunk\u00f3w do jego realizacji poprzez zapewnienie zaplecza kadrowego i technicznego w postaci biura stowarzyszenia. Grup\u0105 docelow\u0105 jest lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107 obszaru obj\u0119tego LSR, w tym osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. B\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: -zatrudnianie pracownik\u00f3w biura, -obs\u0142uga posiedze\u0144 organ\u00f3w LGD, -zapewnienia funkcjonowania biura LGD, -realizacji Planu komunikacji. Projekt realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego na lata 2014-2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy: Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA - FUNDUSZ BIEBRZA\u0143SKI", "TYTUL": "Wsparcie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania - Fundusz Biebrza\u0144ski na 2018 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-22", "DATA_START": "2017-06-23", "DOFINANSOWANIE": "833952.92", "WARTOSC": "1010240.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie rozwoju kompetencji w zakresie nauczania programowania i stworzenie warunk\u00f3w do wprowadzenia nauki programowania do klas 1-3 szk\u00f3\u0142 podstawowych w gminach powiatu bia\u0142ostockiego i sok\u00f3lskiego. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez przeszkolenie w zakresie programowania i nauki programowania nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej, pracownik\u00f3w publicznych bibliotek i instytucji kultury oraz uczni\u00f3w w gminach wiejskich lub wiejsko-miejskich na terenie NUTS-3 bia\u0142ostocki, i w efekcie przyczyni si\u0119 do podniesienia e-aktywizacji os\u00f3b o podstawowych kompetencjach cyfrowych i rozwoju ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych. Dodatkowo nauczyciele wsparci zostan\u0105 niezb\u0119dnymi pomocami dydaktycznymi, w postaci scenariuszy zaj\u0119\u0107 oraz tabletami. Pozosta\u0142y sprz\u0119t, tj. maty edukacyjne, tablety i roboty wykorzystany b\u0119dzie w trakcie szkolenia, a po jego zako\u0144czeniu zostanie przekazany szko\u0142om.", "BENEFICJENT": "POLITECHNIKA BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Programowanie od podstaw - rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych w\u015br\u00f3d nauczycieli i uczni\u00f3w klas 1-3 szk\u00f3\u0142 powiat\u00f3w bia\u0142ostockiego i sok\u00f3lskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "377302.00", "WARTOSC": "397160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 dla obszaru Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \u2013 Fundusz Biebrza\u0144ski, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji. Projekt jest zgodny z celem g\u0142\u00f3wnym 5 LSR oraz celem szczeg\u00f3\u0142owym 5.1 Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i kultywowanie dziedzictwa obszaru LGD. Projekt zak\u0142ada stworzenie warunk\u00f3w do jego realizacji poprzez zapewnienie zaplecza kadrowego i technicznego w postaci biura stowarzyszenia. Grup\u0105 docelow\u0105 jest lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107 obszaru obj\u0119tego LSR, w tym osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. B\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: -zatrudnianie pracownik\u00f3w biura, -obs\u0142uga posiedze\u0144 organ\u00f3w LGD, -zapewnienia funkcjonowania biura LGD, -realizacji Planu komunikacji. Projekt realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego na lata 2014-2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy: Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA - FUNDUSZ BIEBRZA\u0143SKI", "TYTUL": "Wsparcie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania - Fundusz Biebrza\u0144ski na 2019 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1149745.3200000003}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 683993.0900000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 517888.5199999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 386809.72}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 262674.06999999995}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 188742.27000000002}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 127327.96}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 124219.46}, {"name": "Przedszkola", "value": 109060.59}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 41655.76}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 40426.68}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 36607.24}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 29895.15}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 18978.1}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15169.380000000001}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 14668.21}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12081.74}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9500.59}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9305.88}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8827.189999999999}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 8046.36}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6241.55}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5859.52}, {"name": "Gimnazja", "value": 5052.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4350.56}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3172.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3042.92}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2380.05}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2329.55}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2158.25}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 2000.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 2000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 808.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 377.8}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 247.0}, {"name": "Egzekucja administracyjna nale\u017cno\u015bci pieni\u0119\u017cnych", "value": 153.14}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 122.99}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 76.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2539504.83}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1145083.71}, {"name": "Przedszkola", "value": 481562.7100000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 252926.34000000003}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 238348.31}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 165792.69}, {"name": "Gimnazja", "value": 165669.12}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 128013.65}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 110198.81}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 88796.73000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 39378.049999999996}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 31617.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 25363.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 21111.51}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7830.97}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4500.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4432.72}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3454.7999999999997}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3232.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2968.15}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 2536.33}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 697.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 290000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 130000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 60000.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 7140.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1916.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 275.2}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 418653.99}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 213242.67}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 191622.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 71627.02}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 26380.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2781767.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 820423.54}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 300000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 145908.58}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 121200.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 120832.72}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 86968.42}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 46325.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 29096.95}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 28185.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23891.3}, {"name": "Przedszkola", "value": 21260.47}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 9350.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9350.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 8251.33}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7322.45}, {"name": "Gimnazja", "value": 6121.25}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4188.09}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2426.41}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 262.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 150.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 67061.93000000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 9801.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2699.2499999999995}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2258.88}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 11834.689999999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 1729.7800000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 476.39}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 421.32}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40594.899999999994}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 12017.869999999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 1496.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 408.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7163.83}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2241.59}, {"name": "Przedszkola", "value": 264.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 72.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 313373.19}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 979149.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 538367.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 439907.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 95005.98}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1103869.2599999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1024729.1900000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 768490.78}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 484920.8799999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 165466.04}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 127327.96}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 45655.76}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 36607.24}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 29895.15}, {"name": "Rodzina", "value": 24226.02}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 18050.22}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6756.110000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3408467.7899999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1292930.49}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 368564.68}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 238348.31}, {"name": "Rodzina", "value": 49706.810000000005}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 39378.049999999996}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 31617.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 18871.4}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8097.87}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4500.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2536.33}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 350000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 130000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7140.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1916.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 275.2}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 418653.99}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 263250.01}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 213242.67}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 26380.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 3723390.74}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 476520.94}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 171550.22}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 86968.42}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 64013.09}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 29096.95}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18700.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3041.3}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 67061.93000000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9801.78}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2699.2499999999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2258.88}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11834.689999999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1729.7800000000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 476.39}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 421.32}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 40594.899999999994}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 12017.869999999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1496.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 408.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7163.83}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2241.59}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 264.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 72.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 313373.19}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1517516.02}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 534913.56}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4704318.829999999, "v": "4,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.41, "v_pc": "1422,53 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "27.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3178226.07, "v": "3,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.55}, {"name": "Przedszkola", "value": 625175.3300000001, "v": "625,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.28}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 393949.72, "v": "393,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.37}, {"name": "Gimnazja", "value": 176842.37, "v": "176,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.75}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 150933.19000000003, "v": "150,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.2}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 136545.86000000002, "v": "136,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.9}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 18978.1, "v": "18,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8965.95, "v": "8,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.19}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8827.189999999999, "v": "8,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 5875.049999999999, "v": "5,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Rodzina", "value": 3797323.5700000003, "v": "3,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.32, "v_pc": "1148,27 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "11.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "44.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2819212.24, "v": "2,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.24}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 844577.9700000001, "v": "844,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.24}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 125240.0, "v": "125,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.29}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 8046.36, "v": "8,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.21}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 247.0, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3712014.760000001, "v": "3,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 213.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.84, "v_pc": "1122,47 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "108.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "108.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1610679.59, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 43.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1121320.4100000001, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 275.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.2}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 849935.7800000001, "v": "849,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.89}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 124219.46, "v": "124,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.34}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5859.52, "v": "5,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1858804.1199999996, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.43, "v_pc": "562,08 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "3.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1428885.5299999996, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.87}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 196573.24, "v": "196,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.57}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 119504.68999999999, "v": "119,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61120.97, "v": "61,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.28}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 52566.55, "v": "52,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.82}, {"name": "Egzekucja administracyjna nale\u017cno\u015bci pieni\u0119\u017cnych", "value": 153.14, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 787362.18, "v": "787,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.42, "v_pc": "238,09 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "124.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "50.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 777861.59, "v": "777,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.79}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9500.59, "v": "9,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.2}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 763999.8200000001, "v": "764,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 413.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.28, "v_pc": "231,03 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "79.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 418653.99, "v": "418,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 54.79}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 345070.63, "v": "345,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 131.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.16}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 275.2, "v": "0,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 732919.47, "v": "732,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.11, "v_pc": "221,63 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "42.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "86.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 300000.0, "v": "300,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.93}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 255944.1, "v": "255,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.92}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 146031.56999999998, "v": "146,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.92}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 28185.95, "v": "28,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.84}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2380.05, "v": "2,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 377.8, "v": "0,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 380035.64, "v": "380,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.13, "v_pc": "114,92 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "54.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "88.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 290000.0, "v": "290,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.3}, {"name": "Biblioteki", "value": 60000.0, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.78}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 26380.0, "v": "26,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3655.6400000000003, "v": "3,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 313373.19, "v": "313,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.75, "v_pc": "94,76 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "75.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "44.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 313373.19, "v": "313,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 242702.11000000002, "v": "242,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.36, "v_pc": "73,39 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "43.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 238702.11000000002, "v": "238,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.35}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.82}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 165466.04, "v": "165,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.92, "v_pc": "50,04 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "75.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 162294.04, "v": "162,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.08}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3172.0, "v": "3,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.91}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 130000.0, "v": "130,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72, "v_pc": "39,31 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "74.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 130000.0, "v": "130,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 89504.75, "v": "89,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5, "v_pc": "27,07 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "82.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 89504.75, "v": "89,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 61512.15000000001, "v": "61,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34, "v_pc": "18,60 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "84.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 61512.15000000001, "v": "61,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 36607.24, "v": "36,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "11,07 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "84.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 36607.24, "v": "36,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 33553.98, "v": "33,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "10,15 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "35.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "10.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 16668.71, "v": "16,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.67}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 16112.27, "v": "16,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.01}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 697.0, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.07}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 76.0, "v": "0,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}]}