{"gmina": "D\u0105browa Bia\u0142ostocka", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska D\u0105browa Bia\u0142ostocka", "kod_gus": "062013711013", "kod_gus_podregionu": "062013700000", "eurostat": "PL841", "ludnosc": 11783, "budzet": {"dochody": "53,06 mln z\u0142", "wydatki": "48,62 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 39330737.269999996, "dane1": 38281004.39, "dane2": 38281004.39, "dane3": 1049732.8799999952}, {"label": "2017", "dane0": 40803505.23, "dane1": 45355797.720000006, "dane2": 40803505.23, "dane4": 4552292.49000001}, {"label": "2018", "dane0": 52772399.09000001, "dane1": 58038902.93999995, "dane2": 52772399.09000001, "dane4": 5266503.849999942}, {"label": "2019", "dane0": 47953929.53000001, "dane1": 46410314.76999999, "dane2": 46410314.76999999, "dane3": 1543614.7600000203}, {"label": "2020", "dane0": 53055232.249999985, "dane1": 48624521.49999999, "dane2": 48624521.49999999, "dane3": 4430710.749999993}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6755746.94, "dane1": 13948097.79999999}, {"label": "2017", "dane0": 6541367.11, "dane1": 13708809.079999998}, {"label": "2018", "dane0": 6626346.0, "dane1": 15454541.269999994}, {"label": "2019", "dane0": 7301922.8, "dane1": 16809602.39}, {"label": "2020", "dane0": 7138284.99, "dane1": 17560308.87}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,52 mln z\u0142", "wydatki": "1,54 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 19.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 35.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0497328799999952}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0497328799999952}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -4.55229249000001}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -4.55229249000001}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.266503849999942}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.266503849999942}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5436147600000203}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5436147600000203}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 4.430710749999992}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 4.430710749999992}], "dochod_ue": "232,41 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "63,16 mln z\u0142", "gmina_pc": "5359.8 z\u0142", "powiat": "8,50 mln z\u0142", "powiat_pc": "721.0 z\u0142", "wojewodztwo": "5,14 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "260,42 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "11,36 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 7138284.99, "wydatki": 17560308.87}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-10-24", "DATA_START": "2015-10-31", "DOFINANSOWANIE": "188582074.08", "WARTOSC": "226680577.39", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Projekt D\u0105browa Bia\u0142ostocka\u2013 Sok\u00f3\u0142ka\u2013 przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 673 obejmuje budow\u0119 z rozbudow\u0105 drogi wraz z obiektami in\u017cynierskimi i niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 na odcinku od km 10+971,32 do km 41+923 o d\u0142ugo\u015bci 30,95 km przebiegaj\u0105cym przez gminy D\u0105browa Bia\u0142ostocka, Sidra i Sok\u00f3\u0142ka w powiecie sok\u00f3lskim. Planowana inwestycja obejmuje istotne zmiany przebiegu drogi. Trasa z Lipska w kierunku Sok\u00f3\u0142ki prowadzi\u0107 b\u0119dzie od ronda na wje\u017adzie do D\u0105browy Bia\u0142ostockiej przebiegiem wsp\u00f3lnym z DW 670 w kierunku Osowca, po czym po oko\u0142o 1 km skr\u0119ci w lewo i nowym \u015bladem ominie od wschodu miasto. Nast\u0119pnie na wysoko\u015bci Jasion\u00f3wki przetnie istniej\u0105cy przebieg DW 673 i pod\u0105\u017cy na odcinku oko\u0142o 14 km r\u00f3wnolegle do niego, omijaj\u0105c ci\u0105g wsi na terenie gminy D\u0105browa Bia\u0142ostocka i gminy Sidra. Dalej droga wojew\u00f3dzka od wysoko\u015bci m. Makowlany pobiegnie po istniej\u0105cym \u015bladzie przez tereny niezabudowany, po czym na terenie gminy Sok\u00f3\u0142ka zn\u00f3w od niego odejdzie, co pozwoli omin\u0105\u0107 miejscowo\u015bci Sokolany, Woroniany i Kra\u015bniany. Trasa powr\u00f3ci na obecny jej przebieg ju\u017c na terenie Sok\u00f3\u0142ki. Projekt przewiduje wykonanie wszystkich niezb\u0119dnych element\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych sprawnemu, bezpiecznemu i bardziej komfortowemu poruszaniu si\u0119 wszystkich uczestnik\u00f3w ruchu, wykonanie odpowiedniego systemu odwodnienia oraz przebudow\u0119 koliduj\u0105cych z inwestycj\u0105 sieci uzbrojenia. Zakres podstawowych rob\u00f3t w ramach inwestycji obejmuje: \u2022 wykonanie jezdni o szeroko\u015bci 7,0 m z konstrukcj\u0105 nawierzchni przystosowan\u0105 do przenoszenia obci\u0105\u017cenia ruchem KR5, \u2022 budow\u0119 i przebudow\u0119 obiekt\u00f3w in\u017cynierskich - most\u00f3w i przepust\u00f3w, \u2022 budow\u0119 dr\u00f3g serwisowych o nawierzchni bitumicznej i odcink\u00f3w ci\u0105gu pieszo-rowerowego, \u2022 przebudow\u0119 dr\u00f3g gminnych i powiatowych (g\u0142\u00f3wnie w zwi\u0105zku z dowi\u0105zaniem do nowego przebiegu DW) oraz miejsc dost\u0119pu do drogi (zjazdy). \u2022 przebudow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144 z drogami powiatowymi i gminnymi, \u2022 budow\u0119 nowych i przebudow\u0119 istniej\u0105cych zatok autobusowych, (SW rozdz.1 str. 47-55)", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE", "TYTUL": "D\u0105browa Bia\u0142ostocka - Sok\u00f3\u0142ka - przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 673", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4581.68}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2015-04-20", "DOFINANSOWANIE": "5305032.82", "WARTOSC": "6744178.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w szkolnych Powiatu Sok\u00f3lskiego poprzez ich kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119. W ramach inwestycji planuje si\u0119 podj\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1.Termomodernizacja budynku Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego w Sok\u00f3\u0142ce obejmuj\u0105ca: - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, - ocieplenie stropodach\u00f3w, - wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, - modernizacja instalacji c.o., - monta\u017c instalacji fotowoltaicznej; 2. Termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w D\u0105browie Bia\u0142ostockiej: - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, - ocieplenie stropodach\u00f3w, - wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, - monta\u017c instalacji fotowoltaicznej; 3. Termomodernizacja budynku szko\u0142y i warsztat\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Sok\u00f3\u0142ce obejmuj\u0105ca: - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, dach\u00f3w i stropodach\u00f3w, - wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, - modernizacja instalacji c.o. i c.w.u., - monta\u017c instalacji fotowoltaicznej. Rezultatem projektu b\u0119dzie zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 o ok. 70%, obni\u017cenie rocznych koszt\u00f3w utrzymania obiekt\u00f3w, zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do \u015brodowiska, wzrost poziomu wykorzystania OZE oraz poprawa komfortu cieplnego w pomieszczeniach plac\u00f3wek. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi przede wszystkim ponad 800 uczni\u00f3w i nauczycieli w/w plac\u00f3wek.", "BENEFICJENT": "POWIAT SOK\u00d3LSKI", "TYTUL": "\"Modernizacja obiekt\u00f3w szkolnych Powiatu Sok\u00f3lskiego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 141.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-25", "DATA_START": "2018-04-03", "DOFINANSOWANIE": "1432264.11", "WARTOSC": "2379216.15", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Gmina D\u0105browa Bia\u0142ostocka zamierza zrealizowa\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cie polegaj\u0105ce na budowie mikroinstalacji OZE na budynkach mieszkalnych w gminie. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych poprzez budow\u0119 166 mikroinstalacji (kolektory s\u0142oneczne, panele fotowoltaiczne) wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w gospodarstwach indywidualnych na terenie gminy D\u0105browa Bia\u0142ostocka w 2019 r. Projekt b\u0119dzie realizowany w 2018 r. Planuje si\u0119 i\u017c, w wyniku realizacji projektu produkcja roczna energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE (solary) wyniesie ponad 306 MWht, a produkcja roczna energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE (fotowoltaika) wyniesie ponad 70 MWhe. Poprawa jako\u015bci powietrza uzyskana b\u0119dzie dzi\u0119ki unikni\u0119tej emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery w wyniku zamiany \u017ar\u00f3d\u0142a energii pokrywaj\u0105cego potrzeby wskazanych budynk\u00f3w mieszkalnych w gminie D\u0105browa Bia\u0142ostocka. Przedmiotowy projekt zak\u0142ada roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych w wyniku realizacji projektu w wysoko\u015bci ponad 185 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Przedsi\u0119wzi\u0119cie pozytywnie wp\u0142ynie na ochron\u0119 \u015brodowiska i zdrowia ludzi wywo\u0142uj\u0105c efekt ekologiczny w postaci redukcji: CO2, SO2, Nox, py\u0142\u00f3w PM 2.5 oraz PM 10.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0104BROWA BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w gminie D\u0105browa Bia\u0142ostocka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 121.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-04", "DATA_START": "2017-08-28", "DOFINANSOWANIE": "833115.37", "WARTOSC": "1329193.64", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Projekt dotyczy g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej: Urz\u0119du Miejskiego w D\u0105browie Bia\u0142ostockiej w okresie od IV kw. 2017 r. do IV kwarta\u0142u 2018 r. w ramach jednego etapu. Celem bezpo\u015brednim projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku, poprzez: redukcj\u0119 koszt\u00f3w ogrzewania, co wp\u0142ynie jednocze\u015bnie na obni\u017cenie koszt\u00f3w funkcjonowania instytucji publicznej; podniesienie \u015bwiadomo\u015bci pracownik\u00f3w budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci gospodarowania energi\u0105. Beneficjentem Projektu b\u0119dzie j.s.t. \u2013 Gmina D\u0105browa Bia\u0142ostocka. Do grupy docelowej zaliczaj\u0105 si\u0119 wszyscy pracownicy budynku poddawanego termomodernizacji (70 os\u00f3b) oraz interesanci odwiedzaj\u0105cy budynek. W wyniku g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji budynku (ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych kondygnacji nadziemnych, piwnic, stropu, wymiana okien i drzwi, wentylacja mechaniczna nawiewno-wywiewna z odzyskiem ciep\u0142a, modernizacja \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, modernizacja c.w.u.), modernizacji o\u015bwietlenia w celu dalszego zmniejszenia zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 od dostawcy zewn\u0119trznego, roczna oszcz\u0119dno\u015b\u0107 koszt\u00f3w energii wyniesie 95,8 tys. z\u0142. Wielko\u015b\u0107 emisji dwutlenku w\u0119gla zwi\u0105zanego z ogrzewaniem budynku zmniejszy si\u0119 radykalnie po zlikwidowaniu kot\u0142owni w\u0119glowej. Szacowany spadek wyniesie ponad 292 tony CO2.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0104BROWA BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Urz\u0119du Miejskiego w D\u0105browie Bia\u0142ostockiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-15", "DATA_START": "2017-08-10", "DOFINANSOWANIE": "703017.18", "WARTOSC": "1098992.95", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Realizacja projektu ma na celu wprowadzenie element\u00f3w gospodarki niskoemisyjnej w Gminie D\u0105browa Bia\u0142ostocka, co przyczyni si\u0119 poprawy stanu \u015brodowiska naturalnego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci jako\u015bci powietrza atmosferycznego. W ramach niniejszego konkursu Wnioskodawca zamierza zrealizowa\u0107 inwestycje wpisuj\u0105ce si\u0119 w 2 i 3 typ projekt\u00f3w kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do wsparcia. W ramach typu 2 planuje si\u0119 likwidacj\u0119 kot\u0142owni w\u0119glowych w 12 budynkach mieszkalnych na terenie miasta D\u0105browa Bia\u0142ostocka i zast\u0105pienie ich kot\u0142ami na pellet; W ramach typu 3 Gmina D\u0105browa Bia\u0142ostocka zamierza zmodernizowa\u0107 o\u015bwietlenie uliczne w celu podniesienia jego efektywno\u015bci energetycznej. W tym celu planuje si\u0119 wymian\u0119 711 opraw o\u015bwietlenia ulicznego na terenie miasta D\u0105browa Bia\u0142ostocka na oprawy typu LED z indywidualnym sterowaniem oprawami. Dzia\u0142ania, kt\u00f3re Wnioskodawca zamierza zrealizowa\u0107 w ramach projektu s\u0105 uj\u0119te w Planie Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy D\u0105browa Bia\u0142ostocka na lata 2016 \u2013 2020 przyj\u0119tym uchwa\u0142\u0105 nr XV/91/16 Rady Miejskiej w D\u0105browie Bia\u0142ostockiej z dnia 11 marca 2016 r. zmienionym uchwa\u0142\u0105 nr XXXII/194/17 Rady Miejskiej w D\u0105browie Bia\u0142ostockiej z dnia 26 wrze\u015bnia 2017 r. w sprawie zmiany uchwa\u0142y w sprawie przyj\u0119cia Planu gospodarki niskoemisyjnej dla Gminy D\u0105browa Bia\u0142ostocka na lata 2016- 2020. Poprawa jako\u015bci powietrza nast\u0105pi w wyniku zmniejszenia emisji zanieczyszcze\u0144 powstaj\u0105cych na skutek konwencjonalnych metod pozyskiwania energii, w wi\u0119kszo\u015bci opartych na spalaniu paliw kopalnianych. Szacuje si\u0119, i\u017c w wyniku realizacji projektu nast\u0105pi ograniczenie emisji o 242,07 MgCO2/rok (159,32 MgCO2/ rok (73%)- spadek emisji spowodowany modernizacj\u0105 indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a; 82,75 MgCO2/ rok (100%)- spadek emisji spowodowany instalacj\u0105 efektywnego energetycznie o\u015bwietlenia). Harmonogram rzeczowej realizacji projektu: III-IV kwarta\u0142 2019 roku; prace przygotowawcze-IV kwarta\u0142 2017 roku Wnioskodawca stara si\u0119 o 65% dofinansowania koszt\u00f3w kwalifikowanych w projekcie.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0104BROWA BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Modernizacja indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a oraz monta\u017c efektywnego energetycznie o\u015bwietlenia na terenie Gminy D\u0105browa Bia\u0142ostocka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-13", "DATA_START": "2017-10-16", "DOFINANSOWANIE": "699770.51", "WARTOSC": "1380000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka", "OPIS": "W ramach projektu partnerskiego realizowanego przez lidera: Gmin\u0119 D\u0105browa Bia\u0142ostocka oraz partnera: Fundacj\u0119 GAMA zostanie przeprowadzona rewitalizacja w ma\u0142ej skali dw\u00f3ch park\u00f3w miejskich przy Placu T. Ko\u015bciuszki w D\u0105browie Bia\u0142ostockiej. Zaplanowano: - demonta\u017c istniej\u0105cych \u015bcie\u017cek oraz element\u00f3w ma\u0142ej architektury, przeniesienie pomnik\u00f3w; - wycink\u0119 drzew, usuni\u0119cie krzew\u00f3w, przesadzenia; - budow\u0119 utwardze\u0144 \u015bcie\u017cek pieszych, utworzenie miejsc pami\u0119ci oraz miejsca spotka\u0144 \u2013sceny; - przebudow\u0119 o\u015bwietlenia parku; - budow\u0119 fontanny, budow\u0119 i monta\u017c szaletu miejskiego; - monta\u017c element\u00f3w ma\u0142ej architektury; - urz\u0105dzenie wraz z nasadzeniem niskiej zieleni; - budow\u0119 przy\u0142\u0105cza wodoci\u0105gowego oraz kanalizacji sanitarnej. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy w sferze spo\u0142ecznej, \u015brodowiskowej, gospodarczej, przestrzenno-funkcjonalnej i technicznej scharakteryzowane w ramach diagnozy obszaru zdegradowanego i rewitalizowanego. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wpisuje si\u0119 w ramy tzw. ma\u0142ej rewitalizacji, dzi\u0119ki kt\u00f3rej poprawi si\u0119 jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez lepsz\u0105 organizacj\u0119 przestrzeni publicznej na cele spo\u0142eczne, kulturalne i rekreacyjne. Rewitalizacja park\u00f3w na cele spo\u0142eczno\u015bci nie tylko w znacz\u0105cy spos\u00f3b podniesie bezpiecze\u0144stwo ca\u0142ego terenu, ale r\u00f3wnie\u017c przyczyni si\u0119 do poprawy og\u00f3lnej estetyki obszaru po\u0142o\u017conego w obr\u0119bie zabytkowego uk\u0142adu urbanistycznego miasta wpisanego do rejestru zabytk\u00f3w wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu to ponad 1,1 mln. z\u0142., z czego 63,20% jest finansowane ze \u015brodk\u00f3w RPOWP. Projekt zostanie zrealizowany w 2018 r.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0104BROWA BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Rewitalizacja park\u00f3w miejskich w D\u0105browie Bia\u0142ostockiej przy Placu Ko\u015bciuszki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-13", "DATA_START": "2018-02-13", "DOFINANSOWANIE": "25396790.86", "WARTOSC": "37207500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustwo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d na obszarze bia\u0142ostockim. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 ten cel Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 wybudowanie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu. Zaprojektowana w przedmiotowej inwestycji sie\u0107 zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Obszar oddzia\u0142ywania sieci obejmuje wybrane miejscowo\u015bci z powiatu bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego oraz m. Bia\u0142ystok (286), stanowi on sp\u00f3jn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem infrastruktury i topologii. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 gospodarstwa domowe oraz plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane prze UKE jako \u201eBia\u0142e plamy\u201d,zlokalizowane na obszarach wskazanych miejscowo\u015bci, b\u0119d\u0105ce w zasi\u0119gu wybudowanej infrastruktury.Technologi\u0105 przyj\u0119t\u0105 do realizacji projektu jest FTTH.Przygotowana koncepcja projektu zak\u0142ada utworzenie sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 799,46 km,w tym budowa 763,73km oraz dzier\u017cawa 35,73 km, kt\u00f3ra obejmie swoim zasi\u0119giem 15 222 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie 116 jednostek o\u015bwiatowych.Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np. kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi grupie docelowej dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustwo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "KOBA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 KOBA Sp. z o.o. w wybranych miejscowo\u015bciach na obszarze bia\u0142ostockim (ID Obszaru: 3.3.20.37)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2089778.12", "WARTOSC": "2458562.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Projektem obj\u0119te s\u0105 wszystkie szko\u0142y/plac\u00f3wki kszta\u0142cenia zawodowego, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat Sok\u00f3lski (5 szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek). Cel g\u0142\u00f3wny projektu: realizacja kompleksowego programu rozwojowego polegaj\u0105cego na kszta\u0142towaniu i rozwijaniu u ok. 628 uczni\u00f3w z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych im Elizy Orzeszkowej w Sok\u00f3\u0142ce, Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Rolniczych im mjra. Henryka Dobrza\u0144skiego - Hubala w Sok\u00f3\u0142ce, Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. gen. Nikodema Sulika w D\u0105browie Bia\u0142ostockiej, Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Suchowoli i Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego im. Janusza Korczaka w Sok\u00f3\u0142ce kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z typem projektu nr 2 wed\u0142ug SZOOP RPOWP na lata 2014 \u2013 2020 poprzez nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Proces rekrutacyjno - promocyjny (min. zatrudnienie kadry, rekrutacja uczestnik\u00f3w, przygotowanie program\u00f3w zaj\u0119\u0107, ustalenie harmonogramu realizacji zada\u0144) 2. Warsztaty - kszta\u0142towanie kompetencji kluczowych (zaj\u0119cia dodatkowe) z poszczeg\u00f3lnych przedmiot\u00f3w tj. j\u0119zyka angielskiego i informatyki (ICT) - zaj\u0119cia zwi\u0105zane z zawodem w kt\u00f3rym kszta\u0142c\u0105 si\u0119 uczniowie 3. Realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych z przedmiot\u00f3w og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych (matematyka, biologia, chemia) i zawodowych 4. Dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne (w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse na rynku pracy 5. Dodatkowe zaj\u0119cia dydaktyczno - wychowawcze w oparciu o indywidualne potrzeby uczni\u00f3w minimalizuj\u0105ce dysproporcje mi\u0119dzy uczniami 6. Przyznanie stypendi\u00f3w dla 180 uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie uzdolnionych w zakresie przedmiot\u00f3w zawodowych 7. Organizacja sta\u017cy i praktyk dla 150 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Powiat Sok\u00f3lski. 9. Wyposa\u017cenie warsztat\u00f3w i pracowni w szko\u0142ach zgodnie ze szczeg\u00f3\u0142owym katalogiem wyposa\u017cenia pracowni i warsztat\u00f3w szkolnych opracowanym przez MEN (strona internetowa KOWEZiU) w oparciu o indywidualne diagnozy w tym zakresie... (Ci\u0105g dalszy opisu w punkcie VII.6.8)", "BENEFICJENT": "POWIAT SOK\u00d3LSKI", "TYTUL": "Kompetentni w dzia\u0142aniu, konkurencyjni na rynku pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.81}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2020-12-01", "DOFINANSOWANIE": "21394006.28", "WARTOSC": "30999713.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz jednostkom publicznym tj. jednostkom Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d, na terenie powiat\u00f3w bia\u0142ostockiego, sok\u00f3lskiego i miasta Bia\u0142ystok, poprzez budow\u0119 niezb\u0119dnej infrastruktury telekomunikacyjnej. Szczeg\u00f3lnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest maksymalizacja pokrycia obszaru nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA, umo\u017cliwiaj\u0105cymi \u015bwiadczenie us\u0142ugi dost\u0119pu do Internetu o parametrach co najmniej 100 Mb/s, telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego. Obszar oddzia\u0142ywania sieci stanowi sp\u00f3jn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 pod wzgl\u0119dem infrastruktury i topologii. Zaprojektowana sie\u0107 zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym. Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 m.in. do podniesienia poziomu edukacji poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do materia\u0142\u00f3w naukowych i dydaktycznych, zapobieganiu zjawisku wykluczenia cyfrowego, poprawie poziomu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz aktywizacji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Sie\u0107 zostanie wybudowana w technologii FTTH. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 gospodarstwa domowe oraz jednostki publiczne (OSP) wskazane przez UKE jako \u201ebia\u0142e plamy\u201d. Przygotowana koncepcja projektu zak\u0142ada utworzenie sieci szerokopasmowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 665,611 km, w tym wybudowanie 650,413 km sieci oraz wykorzystanie istniej\u0105cej sieci (dzier\u017cawa) o d\u0142ugo\u015bci 15,198 km, kt\u00f3ra obejmie swoim zasi\u0119giem 8 991 gospodarstw domowych oraz umo\u017cliwi pod\u0142\u0105czenie 8 jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne sieci, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej, (np.: ruroci\u0105gi, kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem.", "BENEFICJENT": "KOBA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 KOBA Sp. z o.o. na obszarze podlaskim cz\u0119\u015b\u0107 A (ID Obszaru: 4.20a)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "382775.00", "WARTOSC": "402975.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka", "OPIS": "W ramach projektu planowane jest kompleksowe wsparcie 30 (8 K/22 M) podopiecznych Warsztatu Terapii Zaj\u0119ciowej w D\u0105browie Bia\u0142ostockiej zamieszkuj\u0105cych na obszarze LGD a po\u015brednio r\u00f3wnie\u017c ich najbli\u017cszego otoczenia. Celem projektu jest zmniejszenie obszar\u00f3w wykluczenia spo\u0142ecznego podopiecznych WTZ poprzez podniesienie poziomu aktywno\u015bci \u017cyciowej, spo\u0142ecznej i zawodowej, wzrost kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci \u017cyciowych, podniesienie kwalifikacji do podj\u0119cia zatrudnienia w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej z terenu gmin Suchowola, Nowy Dw\u00f3r oraz D\u0105browa Bia\u0142ostocka (8 K/22 M os\u00f3b) w okresie trwania projektu poprzez wykorzystanie instrument\u00f3w aktywnej integracji wynikaj\u0105cej z indywidualnych \u015bcie\u017cek rozwoju. Projekt oferuje zestaw kompleksowych i zindywidualizowanych form wsparcia, maj\u0105cych na celu wyprowadzenie os\u00f3b z ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego \u2013 na podstawie prowadzonej \u015bcie\u017cki udzia\u0142u w projekcie, stworzonej indywidualnie dla ka\u017cdej osoby, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji i potrzeb. Zadania: 1. Rehabilitacja spo\u0142eczna - indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracji, aktywizacja i wi\u0119ksze usamodzielnienie, wzmocnienie motywacji 2. Rehabilitacja zdrowotna - dzia\u0142ania prozdrowotne, 3. Rehabilitacja zawodowa - szkolenia zawodowe, praktyki zawodowe", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH \"RADO\u015a\u0106 \u017bYCIA\"", "TYTUL": "WTZ - nowe dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "855418.75", "WARTOSC": "1006375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Projektem obj\u0119te s\u0105 wszystkie szko\u0142y/plac\u00f3wki kszt. zaw., dla kt\u00f3rych org. prowadz. jest PowiatSok\u00f3lski.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: kszta\u0142towanie i rozwijanie ok 380 uczni\u00f3w z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych im E.Orzeszkowej w Sok\u00f3\u0142ce,Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Rolniczych im mjra.H.Dobrza\u0144skiego Hubala w Sok\u00f3\u0142ce,Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im.Nikodema Sulika w D\u0105browie Bia\u0142ostockiej,Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Suchowoli i Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego im. J.Korczaka w Sok\u00f3\u0142ce kompetencj kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy.Zadania zgodne z typem projektu nr2:1.proces rekrut.-promoc. (min.ztarudnienie kadry, rekrutacja uczestn.,przygotowanie program\u00f3w zaj\u0119\u0107,ustalenie harmonogramu)2.Warsztaty-kszta\u0142towanie kompetencji kluczowych(zaj\u0119cia dodatkowe,wyr\u00f3wnawcze)-j.ang.,przedsi\u0119b.,matemat.,informatyka(zwi\u0105z. z zawodem w kt\u00f3rym si\u0119 kszta\u0142c\u0105)3.Dod. zaj\u0119cia specjalist. (w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse na rynku pracy)4.Dodat. zaj. dydakt-wychow. w opraciu o indywidualne potrzeby uczni\u00f3w minimalizuj\u0105ce dysproporcje mi\u0119dzy uczniami5.Przyznanie stypendi\u00f3w dla 50 uczest. projektu udolnionych w zakresie przedmiot\u00f3w zawodowych 6.Wyposa\u017cenie warsztat\u00f3w i pracowni w szko\u0142ach zgodne ze szczeg\u00f3\u0142owym katalogiem wyposa\u017cenia pracowni i warsztat\u00f3w szkolnych opracowanym przez MEN(starona interentowa KOWEZiU)w oparciu o indywidualne diagnozy w tym zakresie z uwzgl\u0119dnieniem rekomendacji instytucji z otoczenia spo\u0142.-gosp.(METAL-FACH)zostanie wykorzystywane w dalszej perspektywie.7 nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem zewn. szko\u0142y lub plac\u00f3wki w celu realizacji program\u00f3w edukacyjnych zgodnych z potrzebami lokalnego rynku pracy(pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych ze szko\u0142ami, min.Metal Fach-najwi\u0119kszego przedsi\u0119biorcy w regionie)8.Porad. zawod.-edu. realizowane we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym.Dzia\u0142ania w ram proj. b\u0119d\u0105 prowadz. z uwzgl. indywid. potrzeb rozwoj. i edukacyjn. oraz mo\u017cl. psychofizycznych uczn. i s\u0142uch. obj\u0119tych wsparciem.CdVII.6p.8 Wk\u0142ad w\u0142asny wniesiony w kosztach po\u015brednich.", "BENEFICJENT": "POWIAT SOK\u00d3LSKI", "TYTUL": "Kompetentni i wykwalifikowani", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-04", "DATA_START": "2017-06-08", "DOFINANSOWANIE": "222954.94", "WARTOSC": "271407.79", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Projekt pn. \u201ePoprawa stanu infrastruktury przedszkolnej w D\u0105browie Bia\u0142ostockiej\u201d ma g\u0142\u00f3wnie na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w kszta\u0142cenia na poziomie przedszkolnym w D\u0105browie Bia\u0142ostockiej. Przeprowadzona analiza aktualnego stanu budynku wskazuje na konieczno\u015b\u0107 przeprowadzenia prac remontowych obiektu w celu rozwi\u0105zania zidentyfikowanych problem\u00f3w. Budynek Samorz\u0105dowego Przedszkola jest obiektem wybudowanym w 1986 roku w technologii uprzemys\u0142owionej \u201eceg\u0142y \u017cera\u0144skiej\u201d, dwukondygnacyjnym, niepodpiwniczonym o powierzchni u\u017cytkowej 1065 m2. Do budynku przylega bezpo\u015brednio budynek parterowy kot\u0142owni olejowej z oddzielnym wej\u015bciem. Na parterze znajduje si\u0119 wiatro\u0142ap, hol, \u0142azienki, \u015bwietlica adaptacyjno \u2013 rehabilitacyjna, sale dla dzieci, magazynki i schowki, szatnie, korytarz, pomieszczenia kuchenne. Na pi\u0119trze umiejscowiono sal\u0119 og\u00f3lnorozwojow\u0105, sale dla dzieci, \u0142azienki, szatnie, pokoje dla administracji, kuchni\u0119, magazyn \u017cywno\u015bciowy. Realizacja projektu wp\u0142ynie na popraw\u0119 warunk\u00f3w funkcjonowania przedszkola, jak te\u017c likwidacj\u0119 barier architektonicznych uci\u0105\u017cliwych szczeg\u00f3lnie dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, ale te\u017c utrudniaj\u0105cych poruszanie si\u0119 po budynku przedszkola. Wysokie progi stwarzaj\u0105 niebezpieczenstwo dla wychowank\u00f3w plac\u00f3wki oraz uniemo\u017cliwiaj\u0105 wjazd w\u00f3zkami inwalidzkimi. Obecnie pod\u0142ogi w salach na parterze s\u0105 pofalowane, nier\u00f3wne, pochy\u0142e, co stwarza zagro\u017cenia dla dzieci. Ponadto drzwi w plac\u00f3wce wymagaj\u0105 wymiany, gdy\u017c s\u0105 w bardzo z\u0142ym stanie technicznym. W otoczeniu przedszkola znajduje si\u0119 teren utwardzony nier\u00f3wnymi p\u0142ytami betonowymi, kt\u00f3re r\u00f3wnie\u017c stwarzaj\u0105 niebezpiecze\u0144stwo w komunikacji pieszej. W ramach projektu dokonane zostanie utwardzenie terenu, co przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia bezpiecze\u0144stwa, zar\u00f3wno dla dzieci, rodzic\u00f3w, jak te\u017c pracownik\u00f3w przedszkola.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0104BROWA BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Poprawa stanu infrastruktury przedszkolnej w D\u0105browie Bia\u0142ostockiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-08-12", "DOFINANSOWANIE": "199980.45", "WARTOSC": "249944.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Podstawowym celem niniejszego projektu jest zatrzymanie dalszej degradacji kaplicy cmentarnej pw. Niewiast Nios\u0105cych Wonno\u015bci w Jacznie. W chwili obecnej jest to obiekt zaniedbany, w kt\u00f3rym przecieka dach i nie nadaje si\u0119 do eksploatacji (jest wy\u0142\u0105czony z u\u017cytkowania z uwagi na sw\u00f3j stan). W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia planowana jest renowacja obiektu w zakresie: roboty rozbi\u00f3rkowo-remontowe \u015bcian i sufitu, ok\u0142adziny \u015bcian i sufitu, roboty rozbi\u00f3rkowo-remontowe pod\u0142ogi, pod\u0142oga wewn\u0119trzna, renowacja \u015bcian kamiennych fundamentowych, podwaliny, renowacja \u015bcian zewn\u0119trznych, stolarka okienna, stolarka drzwiowa, remont konstrukcji dachu i wymiana pokrycia dachowego, remont wie\u017cyczki nad naw\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 z sygnaturk\u0105 i krzy\u017cem, zadaszenie nad wej\u015bciem, schody zewn\u0119trzne, opaska wok\u00f3\u0142 cerkwi, niwelacja terenu oraz nawierzchnia - roboty placu. Ponadto w zakresie projektu uwzgl\u0119dniono koszty projektu budowlanego i kosztorysu. Ca\u0142y projekt zamyka si\u0119 kwot\u0105 249.944,40 PLN, z czego 199.999,98 to warto\u015b\u0107 dotacji ze \u015brodk\u00f3w LGD Fundusz Biebrza\u0144ski. Pozosta\u0142a kwota (49.944,42 PLN) zostanie wydatkowana ze \u015brodk\u00f3w Wnioskodawcy. Grupy docelowe, kt\u00f3re korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 z przedmiotu niniejszego projektu to: 1. Mieszka\u0144cy Jaczna i okolicznych miejscowo\u015bci; 2. Rodziny os\u00f3b spoczywaj\u0105cych na miejscowym cmentarzu; 3. Tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy okolice. Szczeg\u00f3\u0142owy opis techniczny plan remontowych przewidzianych do realizacji w ramach niniejszego przedsi\u0119wzi\u0119cia zawiera dokumentacja techniczna za\u0142\u0105czona do niniejszego wniosku.", "BENEFICJENT": "PARAFIA PRAWOS\u0141AWNA POD WEZWANIEM ZMARTWYCHWSTANIA PA\u0143SKIEGO", "TYTUL": "Remont zabytkowej kaplicy cmentarnej p.w. \u015awi\u0119tych Niewiast Nios\u0105cych Wonno\u015bci w Jacznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "957946.50", "WARTOSC": "1030050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Projekt Business Point Fundusz Biebrza\u0144ski zosta\u0142 skierowany do mieszka\u0144c\u00f3w obszaru dzia\u0142ania LGD Fundusz Biebrza\u0144ski t.j.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka, Jan\u00f3w Korycin, Nowy Dw\u00f3r, Suchowola, Lipsk Sztabin, Goni\u0105dz, Ja\u015bwi\u0142y, Mo\u0144ki, Trzcianne, chc\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, kt\u00f3re nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci przez ostatnie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cy moment przyst\u0105pienia do projektu. S\u0105 to osoby bezrobotne, nieaktywne zawodowo, poszukuj\u0105ce pracy i jednocze\u015bnie spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jeden z poni\u017cszych warunk\u00f3w: - kobiety, - osoby z orzeczeniem o niepe\u0142nosprawno\u015bci, - osoby po 50 roku \u017cycia, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby o niskich kwalifikacjach. PROJEKT W SZCZEG\u00d3LNY SPOS\u00d3B SKIEROWANY JEST DO GRUPY DEFAWORYZOWANEJ zidentyfikowanej w LSR LGD Fundusz Biebrza\u0144ski. Dzia\u0142ania: - rekrutacja i doradztwo zawodowe \u2013 60 os\u00f3b (36K, 24M) - doradztwo z pisania biznesplanu \u2013 40 os\u00f3b (24K, 16M) \u2013 (4h/osob\u0119) - ocena Wniosk\u00f3w o przyznanie dotacji inwestycyjnej oraz wsparcia pomostowego \u2013 40 os\u00f3b (24K, 16M) - podpisanie um\u00f3w o udzielenie dotacji inwestycyjnej oraz wsparcia pomostowego \u2013 24 os\u00f3b. Rezultaty: - liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w projekcie \u2013 24 - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie pomostowe finansowe w projekcie \u2013 24 - liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 24 Wszystkie dzia\u0142ania w projekcie realizowane b\u0119d\u0105 z poszanowaniem zasad Polityk Horyzontalnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SCIENCE POINT", "TYTUL": "Business Point Fundusz Biebrza\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "158512.50", "WARTOSC": "167512.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka", "OPIS": "G\u0142 celem projektu jest zi\u0119kszenie dostepno\u015bci, r\u00f3\u017cnorodno\u015bci i jako\u015bci oferty edukacyjnej oraz wychowawczej w Samorz\u0105dowym Przedszkolu w D\u0105browie Bia\u0142ostockiej, w Zespole szkol - przedszk w R\u00f3\u017canymstoku oraz SP w Zwierzy\u0144cu Wielkim kl. \"0\".dzi\u0119ki ind. zdiagnozowanym potrzebom o\u015brodka wych. przedszkolnego w D. Bia\u0142, i R\u00f3\u017canymstoku poprzez realizacj\u0119 pr. edukacyjnego i wdro\u017cenia nowych form nauczania dla 95 dzieci ( w tym 45K, 50M), oraz podniesienie i uzupe\u0142nienie kwalifikacji 10 nauczycieli ( 10K)) zatrudnionych w 3 plac\u00f3wkach w terminie do dnia 31.12.2018 r. Projekt b\u0119dzie realizowany jako \u0142\u0105cz\u0105cy wiadomo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci z r\u00f3\u017cnych dziedzin, w trakcie lub poza bezp\u0142atnym czasem funkcjonowania OWP. Zakres wsparcia projektu jest zgodny z warunkami okre\u015blonymi przez LGD w Og\u0142oszeniu o naborze wniosk\u00f3w i ma na celu realizacj\u0119 projektu poprzez wysokie standardy i jednolite warunki procedur realizacji us\u0142ug edu. Sam. Przedszkole w D. Bia\u0142ostockiej, R\u00f3\u017canymstoku i Zwierzy\u0144cu Wielkim nie zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem w ramach projekt\u00f3w zintegrowanych 3.1.3 i 8.2.2 BOF. Zakres wsparcia w ramach proj tj. zapewnienie wi\u0119kszej dost. wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej odb\u0119dzie si\u0119 poprzez wsparcie na rzecz kszta\u0142. i rozwijania u dzieci komp. kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy, w szczeg. poprzez realizacj\u0119 proj. edukacyjnych w OWP, realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych uzdolnienia, jak r\u00f3wnie\u017c poprzez dosk. umiej\u0119tno\u015bci i komp. zawodowych n-li w zakresie staosowania metod oraz form organizacyjnych sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142towaniu i rozwijaniu u dzieci w wieku przedszkolnym komp. kluczowych (typ 4e, 4f).Proponowany zakres wsparcia odpowiada na specyficzne potrzeby grupy docelowej oraz jest wynikiem diagnozy przeprowadzonej przez przedszkola i zatwierdzonej przez organ prow. Real. dzia\u0142a\u0144 stanowi uzup. i poszerzenie dotych. oferty przedszkola.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0104BROWA BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j i doskonalenie kompetencji kluczowych u dzieci i nauczycieli z przedszkoli w Gminie D\u0105browa Bia\u0142ostocka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1162638.50", "WARTOSC": "1370400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w woj. podlaskim na terenie gmin Czarna Bia\u0142ostocka, D\u0105browa Bia\u0142ostocka, Dobrzyniewo Ko\u015bcielne, Jan\u00f3w, Knyszyn, Sok\u00f3\u0142ka, Suchowola, Supra\u015bl, Szudzia\u0142owo, Wasilk\u00f3w, w granicach obszaru Natura 2000 \"Ostoja Knyszy\u0144ska\" (PLH 200006). Celem projektu jest poprawa stanu siedlisk niekt\u00f3rych typ\u00f3w torfowisk oraz widnych las\u00f3w, a tak\u017ce poprawa stanu populacji zagro\u017conych gatunk\u00f3w ro\u015blin zwi\u0105zanych z tego typu siedliskami przez zahamowanie zmian sukcesyjnych, a na siedliskach bagiennych - tak\u017ce przez popraw\u0119 warunk\u00f3w wodnych. Planowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zabiegi ochronne: Na siedlisku ciep\u0142olubnych d\u0105br\u00f3w typu 91I0 - miejscowe usuni\u0119cie podszytu zacieniaj\u0105cego dno lasu lub trwa\u0142e zmniejszenie zwarcia podszytu do ok. 20% a tak\u017ce miejscowe wykaszanie ekspansywnych bylin po\u0142\u0105czone z usuwaniem biomasy, Na siedliskach sosnowych bor\u00f3w \u015bwie\u017cych - miejscowe usuni\u0119cie podszytu a nast\u0119pnie miejscowe r\u0119czne usuwanie krzewinek i bylin oraz zdejmowanie nadk\u0142adowej warstwy pr\u00f3chnicy w celu ods\u0142oni\u0119cia nagiej gleby, po\u0142\u0105czone z usuwaniem biomasy Na torfowiskach z inicjalnymi, zast\u0119pczymi drzewostanami brzozowymi na siedlisku boru bagiennego - usuwanie drzewostanu brzozowego, powoduj\u0105cego silne przesuszanie pod\u0142o\u017ca w wyniku transpiracji. Przewiduje si\u0119 powtarzanie ci\u0119\u0107 i usuwanie odro\u015bli w kolejnych latach, w trzech nawrotach w ka\u017cdym wydzieleniu obj\u0119tym ochron\u0105. Zabiegi ochronne zostan\u0105 poprzedzone inwentaryzacj\u0105 maj\u0105c\u0105 na celu uszczeg\u00f3\u0142owienie danych o rozmieszczeniu siedlisk, oraz wyb\u00f3r wydziele\u0144 najbardziej odpowiednich do dzia\u0142a\u0144 ochronnych. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c wiele dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych takich jak publikacje, konferencje, sesje popularno-naukowe i warsztaty oraz dedykowany serwis internetowy.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"UROCZYSKO\"", "TYTUL": "Poprawa stanu siedlisk widnych las\u00f3w i mokrade\u0142 oraz zwi\u0105zanych z nimi zagro\u017conych gatunk\u00f3w ro\u015blin w Ostoi Knyszy\u0144skiej przez ochron\u0119 czynn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.75}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-17", "DOFINANSOWANIE": "642869.14", "WARTOSC": "676845.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 dla obszaru Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \u2013 Fundusz Biebrza\u0144ski, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji. Projekt jest zgodny z celem g\u0142\u00f3wnym 5 LSR oraz celem szczeg\u00f3\u0142owym 5.1 Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i kultywowanie dziedzictwa obszaru LGD. Projekt zak\u0142ada stworzenie warunk\u00f3w do jego realizacji poprzez zapewnienie zaplecza kadrowego i technicznego w postaci biura stowarzyszenia. Grup\u0105 docelow\u0105 jest lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107 obszaru obj\u0119tego LSR, w tym osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W okresie 2016-2017 b\u0119d\u0105 realizowane dzia\u0142ania z zakresu: - zapewnienia funkcjonowania biura LGD, - realizacji Planu komunikacji, - podnoszenia kwalifikacji os\u00f3b odpowiedzialnych za wdra\u017canie LSR (pracownik\u00f3w biura, cz\u0142onk\u00f3w Zarz\u0105du oraz rady dokonuj\u0105cej oceny i wyboru projekt\u00f3w do realizacji), - aktywizacji os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Projet realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego na lata 2014-2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy: Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA - FUNDUSZ BIEBRZA\u0143SKI", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania - Fundusz Biebrza\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "427845.50", "WARTOSC": "458205.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Projekt daje zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie i odpowiada na potrzeby os. z gr. docelowej oraz ich otoczenia nieograniczajgc mozliwosci dostqpu do us\u0142ug aktywnej integracji- wsparcia indywidualnego,rodzinnego,srodowiskowego. Pierwszym elementem wsparcia bqdg instrumenty aktywizacji o charakterze spo\u0142ecznym. Druga formg wsparcia bqdg instrumenty aktywizacji o charak zawodowym:a)poradnictwo zaw. ind.i grupowe b) pomoc wejsciu na rynek pracy za posred. broker\u00f3w pracy c)kursy i szkolenia umozliwiajgce nabycie, zmianq kwalifikacji i kompetencji zawodowych zgodnie z indywidualnymi predysp. ucz. i zdiagnozowanymi potrzebami lokalnego i regionalnego rynku pracy (podst. analizy opis zawod\u00f3w deficyt., dostqpny w Barometrze zawod\u00f3w).Dla kazdego uczestnika zostanie opracowana ISR oraz zostanie podpisana umowa posiadajgca formq kontr. socjal. Kontr. powst. w oparciu o indywid. diagnozq z uwzglqdnieniem diag. syt. problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u , predyspozycji, potrzeb kazdego ucz. przeprowadzong przez psychologa w porozumieniu z GOPSfMOPSfPCPR (w wypadku kl. tych instytucji). Projekt jest realizowany w ca\u0142o\u015bci przez sektor spo\u0142eczny tj. przez dwie organizacje pozarz\u0105dowej. Projektodawcy obejm\u0105wsparciem osoby z conajmniej 2 grup defaworyzowanych tj. -osoby bezrobotne, -osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, -osoby niepe\u0142nosprawne i niesamodzielne -osoby bierne zawodowo Realizacja projektu oparta jest Strategia Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Spo\u0142ecznych Dla Powiatu Augustowskiego Na Lata 2017 \u2013 2022, Program Przeciwdzia\u0142ania Przemocy w Rodzinie i Ochrony Ofiar Przemocy w Rodzinie w Powice Monieckim na lata 2015-2020 Partner proj. realizowa\u0142 projekty z MSiT i ASOS na obszarze m.in. powiatu augustowskiego (gmina lipsk i Sztabin). Lider by\u0142 wsp\u00f3\u0142realizatorem projektu odpowiedzialnym za rekrutacj\u0119 uczestnik\u00f3w i dzia\u0142ania promocyjne.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WIEJSKIE \"PO DRABINIE\"", "TYTUL": "Pobudzenie aktywno\u015bci lokalnej - powr\u00f3t do tradycji w gastronomii i rzemio\u015ble", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "427845.50", "WARTOSC": "458205.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Projekt daje zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie i odpowiada na potrzeby os. z gr. docelowej oraz ich otoczenia nieograniczajgc mozliwosci dostqpu do us\u0142ug aktywnej integracji- wsparcia indywidualnego,rodzinnego,srodowiskowego. Pierwszym elementem wsparcia bqdg instrumenty aktywizacji o charakterze spo\u0142ecznym. Druga formg wsparcia bqdg instrumenty aktywizacji o charak zawodowym:a)poradnictwo zaw. ind.i grupowe b) pomoc wejsciu na rynek pracy za posred. broker\u00f3w pracy c)kursy i szkolenia umozliwiajgce nabycie, zmianq kwalifikacji i kompetencji zawodowych zgodnie z indywidualnymi predysp. ucz. i zdiagnozowanymi potrzebami lokalnego i regionalnego rynku pracy (podst. analizy opis zawod\u00f3w deficyt., dostqpny w Barometrze zawod\u00f3w).Dla kazdego uczestnika zostanie opracowana ISR oraz zostanie podpisana umowa posiadajgca formq kontr. socjal. Kontr. powst. w oparciu o indywid. diagnozq z uwzglqdnieniem diag. syt. problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u , predyspozycji, potrzeb kazdego ucz. przeprowadzong przez psychologa w porozumieniu z GOPSfMOPSfPCPR (w wypadku kl. tych instytucji). Projekt jest realizowany w ca\u0142o\u015bci przez sektor spo\u0142eczny tj. przez dwie organizacje pozarz\u0105dowej. Projektodawcy obejm\u0105wsparciem osoby z conajmniej 2 grup defaworyzowanych tj. -osoby bezrobotne, -osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, -osoby niepe\u0142nosprawne i niesamodzielne -osoby bierne zawodowo Realizacja projektu oparta jest Strategia Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Spo\u0142ecznych Dla Powiatu Augustowskiego Na Lata 2017 \u2013 2022, Program Rozwoju Powiatu Sok\u00f3lskiego na lata 2015 - 2022 Gminny Programu Przeciwdzia\u0142ania Przemocy w Rodzinie oraz Ochrony Ofiar Przemocy w Rodzinie na lata 2011\u2013 2016 (Suchowola) Partner proj. realizowa\u0142 projekty z MSiT i ASOS na obszarze m.in. powiatu augustowskiego (gmina lipsk i Sztabin). Lider by\u0142 wsp\u00f3\u0142realizatorem projektu odpowiedzialnym za rekrutacj\u0119 uczestnik\u00f3w i dzia\u0142ania promocyjne.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WIEJSKIE \"PO DRABINIE\"", "TYTUL": "Pobudzenie aktywno\u015bci lokalnej - rozw\u00f3j lokalnego rzemios\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "426536.00", "WARTOSC": "449136.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 dla obszaru Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \u2013 Fundusz Biebrza\u0144ski, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji planu komunikacji. Projekt jest zgodny z celem g\u0142\u00f3wnym 5 LSR oraz celem szczeg\u00f3\u0142owym 5.1 Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i kultywowanie dziedzictwa obszaru LGD. Projekt zak\u0142ada stworzenie warunk\u00f3w do jego realizacji poprzez zapewnienie zaplecza kadrowego i technicznego w postaci biura stowarzyszenia. Zgodnie z katalogiem grup docelowych dla dzia\u0142ania 9.1 w SZOOP RPOWP 2014-2020, typ projektu nr 11 grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna z obszaru obj\u0119tego LSR, podmioty deklaruj\u0105ce/realizuj\u0105ce wsparcie na obszarze LSR, pracownicy biura LGD oraz cz\u0142onkowie organ\u00f3w stowarzyszenia LGD, w tym osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: -zatrudnianie pracownik\u00f3w biura, -obs\u0142uga posiedze\u0144 organ\u00f3w LGD, -zapewnienia funkcjonowania biura LGD, -realizacja Planu komunikacji. Projekt realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego na lata 2014-2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy: Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA - FUNDUSZ BIEBRZA\u0143SKI", "TYTUL": "Wsparcie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania - Fundusz Biebrza\u0144ski na 2020 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "421940.21", "WARTOSC": "444375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 dla obszaru Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \u2013 Fundusz Biebrza\u0144ski, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji. Projekt jest zgodny z celem g\u0142\u00f3wnym 5 LSR oraz celem szczeg\u00f3\u0142owym 5.1 Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i kultywowanie dziedzictwa obszaru LGD. Projekt zak\u0142ada stworzenie warunk\u00f3w do jego realizacji poprzez zapewnienie zaplecza kadrowego i technicznego w postaci biura stowarzyszenia. Grup\u0105 docelow\u0105 jest lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107 obszaru obj\u0119tego LSR, w tym osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. B\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: -zatrudnianie pracownik\u00f3w biura, -obs\u0142uga posiedze\u0144 organ\u00f3w LGD, -zapewnienia funkcjonowania biura LGD, -realizacji Planu komunikacji. Projekt realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego na lata 2014-2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy: Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA - FUNDUSZ BIEBRZA\u0143SKI", "TYTUL": "Wsparcie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania - Fundusz Biebrza\u0144ski na 2018 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-22", "DATA_START": "2017-06-23", "DOFINANSOWANIE": "833952.92", "WARTOSC": "1010240.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie rozwoju kompetencji w zakresie nauczania programowania i stworzenie warunk\u00f3w do wprowadzenia nauki programowania do klas 1-3 szk\u00f3\u0142 podstawowych w gminach powiatu bia\u0142ostockiego i sok\u00f3lskiego. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez przeszkolenie w zakresie programowania i nauki programowania nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej, pracownik\u00f3w publicznych bibliotek i instytucji kultury oraz uczni\u00f3w w gminach wiejskich lub wiejsko-miejskich na terenie NUTS-3 bia\u0142ostocki, i w efekcie przyczyni si\u0119 do podniesienia e-aktywizacji os\u00f3b o podstawowych kompetencjach cyfrowych i rozwoju ponadpodstawowych kompetencji cyfrowych. Dodatkowo nauczyciele wsparci zostan\u0105 niezb\u0119dnymi pomocami dydaktycznymi, w postaci scenariuszy zaj\u0119\u0107 oraz tabletami. Pozosta\u0142y sprz\u0119t, tj. maty edukacyjne, tablety i roboty wykorzystany b\u0119dzie w trakcie szkolenia, a po jego zako\u0144czeniu zostanie przekazany szko\u0142om.", "BENEFICJENT": "POLITECHNIKA BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Programowanie od podstaw - rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych w\u015br\u00f3d nauczycieli i uczni\u00f3w klas 1-3 szk\u00f3\u0142 powiat\u00f3w bia\u0142ostockiego i sok\u00f3lskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "377302.00", "WARTOSC": "397160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 dla obszaru Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \u2013 Fundusz Biebrza\u0144ski, w tym zaplanowanego wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji. Projekt jest zgodny z celem g\u0142\u00f3wnym 5 LSR oraz celem szczeg\u00f3\u0142owym 5.1 Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i kultywowanie dziedzictwa obszaru LGD. Projekt zak\u0142ada stworzenie warunk\u00f3w do jego realizacji poprzez zapewnienie zaplecza kadrowego i technicznego w postaci biura stowarzyszenia. Grup\u0105 docelow\u0105 jest lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107 obszaru obj\u0119tego LSR, w tym osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. B\u0119d\u0105 realizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: -zatrudnianie pracownik\u00f3w biura, -obs\u0142uga posiedze\u0144 organ\u00f3w LGD, -zapewnienia funkcjonowania biura LGD, -realizacji Planu komunikacji. Projekt realizuje cele Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego na lata 2014-2020, realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy: Poprawa dobrobytu spo\u0142eczno\u015bci lokalnych poprzez wzmocnienie kapita\u0142u spo\u0142ecznego i zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania w rozw\u00f3j lokalny.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA - FUNDUSZ BIEBRZA\u0143SKI", "TYTUL": "Wsparcie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania - Fundusz Biebrza\u0144ski na 2019 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "760969.30", "WARTOSC": "895258.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Cel:Wzrost kompetencji spo\u0142.-zaw.niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d 72(44K,28M)os. niepracuj\u0105cych,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,zamieszka\u0142ych w gm.powiatu augustowskiego,grajewskiego,monieckiego,sok\u00f3lskiego,w kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.z tytu\u0142u bezrob.jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj.podlaskim,poprzez realizacj\u0119 programu us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142.i zaw.,w okresie 01.01-31.10.2020. Rezultaty: L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,5M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-7K,4M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-18K,11M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,poszukuj\u0105cych pracy,uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu,zdobywaj\u0105cych kwalifikacje,pracuj\u0105cych(\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek)po opuszczeniu programu-18K,11M GD:72(44K,28M)os. niepracuj\u0105ce,w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszka\u0142e w gminach powiatu augustowskiego,grajewskiego,monieckiego,sok\u00f3lskiego,w kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z tytu\u0142u bezrobocia jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj.podlaskim(kryterium premiuj\u0105ce 4)-zgodnie z przepisami KC w stosunku do os.fizycznych. Zadania: 1 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.spo\u0142.\u2013trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i coaching 2 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.spo\u0142.\u2013poradnictwo specjalistyczne:prawne oraz mediacja 3 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013poradnictwo zawodowe 4 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013kursy i szkolenia zawodowe 5 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013po\u015brednictwo pracy 6 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013sta\u017c zawodowy 7 Us\u0142ugi akt.integ.o charakt.zaw.\u2013zatrudnienie wspomagane", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "W\u0142a\u015bciwa \u015bcie\u017cka aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa ZODIAK ZENON KULESZA w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "ZODIAK ZENON KULESZA", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa ZODIAK ZENON KULESZA w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "666192.91", "WARTOSC": "783756.37", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 50 MATEK z gmin Subregionu Bia\u0142ostockiego o ponadprzeci\u0119tnym odsetku \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z tytu\u0142u bezrobocia do\u015bwiadczaj\u0105cych WIELOKROTNEGO WYKLUCZENIA z powodu dw\u00f3ch przes\u0142anek. Celem jest zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i reintegracja spo\u0142eczna poprzez kompleksowe wsparcie w oparciu o I\u015aR. Projekt powsta\u0142 po wnikliwej analizie potrzeb oraz oczekiwa\u0144 kobiet i odpowiada na niski poziom kompetencji \u017cyciowych, wycofywanie si\u0119 z RP i dezaktualizacj\u0119 kwalifikacji zawodowych MATEK oraz ich niedostateczne do\u015bwiadczenie, jest te\u017c odpowiedzi\u0105 na niedostosowanie instrument\u00f3w wsparcia reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej do ich indywidualnych potrzeb. Lider i Partner w ramach wielosektorowego partnerstwa opracowali zestaw kompleksowych i zindywidualizowanych form wsparcia: wypracowanie I\u015aR dla ka\u017cdej beneficjentki, spotkania grup wsparcia, warsztaty rozwijaj\u0105ce kompetencje \u017cyciowe, przez ca\u0142y projekt opieka psychologa, socjoterapeuty, prawnika i mediatora. Dodatkowo podczas trwania zaj\u0119\u0107 z MATKAMI - b\u0119d\u0105 organizowane zaj\u0119cia animacyjne dla ich dzieci. 40 BO przejdzie kurs zawodowy potwierdzaj\u0105cy kwalifikacje/kompetencje zawodowe (przygotowane kursy zawodowe dotycz\u0105 zawod\u00f3w poszukiwanych na lokalnym RP), indywidualne po\u015brednictwo pracy, a 20 odb\u0119dzie 4-miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe. Instrumenty wsparcia zostan\u0105 zaadaptowane do konkretnych potrzeb danych uczestniczek (ze wzgl\u0119du na wiek, wykszta\u0142cenie i status na RP), wsparcie dostosowane jest do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Projekt wpisuje si\u0119 w: SRWP do 2020, Krajowy Program Przeciwdzia\u0142ania Ub\u00f3stwu i Wykluczeniu Spo\u0142ecznemu 2020, Strategi\u0119 Polityki Spo\u0142ecznej Woj. Podlaskiego do 2020. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce warunki premiuj\u0105ce: 1.partnerstwo wielosektorowe, 2.wsparcie os. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia, 3. z gmin o ponadprzeci\u0119tnym odsetku \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z tytu\u0142u bezrobocia, 4.wykorzystanie rozwi\u0105za\u0144 innowacyjnych PO KL.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU KOMPETENCJI PRO-SKILLS", "TYTUL": "superMAMA \u2013 kompleksowy program reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej kobiet", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "601007.58", "WARTOSC": "707067.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 50 KOBIET zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie 10 gmin Subregionu Bia\u0142ostockiego o ponadprzeci\u0119tnym odsetku \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z tytu\u0142u bezrobocia, korzystaj\u0105cych z lub kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u015bwiadcze\u0144 PS , do\u015bwiadczaj\u0105cych WIELOKROTNEGO WYKLUCZENIA spo\u0142ecznego. Celem jest zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i reintegracja spo\u0142eczna poprzez kompleksowe wsparcie w oparciu o I\u015aR. Projekt powsta\u0142 po wnikliwej analizie potrzeb oraz oczekiwa\u0144 kobiet i odpowiada na niski poziom kompetencji \u017cyciowych, wycofywanie si\u0119 z RP i dezaktualizacj\u0119 kwalifikacji zawodowych KOBIET oraz ich niedostateczne do\u015bwiadczenie, jest te\u017c odpowiedzi\u0105 na niedostosowanie instrument\u00f3w wsparcia reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej do ich indywidualnych potrzeb. Lider i Partner w ramach wielosektorowego partnerstwa opracowali zestaw kompleksowych i zindywidualizowanych form wsparcia: wypracowanie I\u015aR dla ka\u017cdej beneficjentki, warsztaty rozwijaj\u0105ce kompetencje \u017cyciowe oraz spo\u0142eczne, przez ca\u0142y projekt opieka psychologa, socjoterapeuty, prawnika i mediatora. 40 BO przejdzie kurs zawodowy potwierdzaj\u0105cy kwalifikacje/kompetencje zawodowe (przygotowane kursy zawodowe dotycz\u0105 zawod\u00f3w poszukiwanych na lokalnym RP), indywidualne po\u015brednictwo pracy, a 20 odb\u0119dzie 4-miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe. Instrumenty wsparcia zostan\u0105 zaadaptowane do konkretnych potrzeb danych uczestniczek (ze wzgl\u0119du na wiek, wykszta\u0142cenie i status na RP), wsparcie dostosowane jest do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Projekt wpisuje si\u0119 w: SRWP do 2020, Krajowy Program Przeciwdzia\u0142ania Ub\u00f3stwu i Wykl. Spo\u0142. 2020, Strategi\u0119 Polityki Spo\u0142ecznej Woj. Podl. do 2020. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce warunki premiuj\u0105ce: 1.partnerstwo wielosektorowe, 2.wsparcie os. do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia, 3. z gmin o ponadprzeci\u0119tnym odsetku \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z tytu\u0142u bezrobocia, 4.wykorzystanie rozwi\u0105za\u0144 innowacyjnych PO KL.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU KOMPETENCJI PRO-SKILLS", "TYTUL": "NIEwykluczone! - aktywna integracja spo\u0142eczno-zawodowa Kobiet", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa Auto Handel Us\u0142ugi Transportowe Rafa\u0142 Walenciej w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19", "BENEFICJENT": "AUTO HANDEL US\u0141UGI TRANSPORTOWE RAFA\u0141 WALENCIEJ", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa Auto Handel Us\u0142ugi Transportowe Rafa\u0142 Walenciej w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa Auto Handel Us\u0142ugi Transportowe Rafa\u0142 Walenciej w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19", "BENEFICJENT": "US\u0141UGI-TRANSPORT CI\u0118\u017bAROWY HANDEL ARTYKU\u0141AMI PRZEMYS\u0141OWYMI STANIS\u0141AW WALENCIEJ", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa US\u0141UGI-TRANSPORT CI\u0118\u017bAROWY HANDEL ARTYKU\u0141AMI PRZEMYS\u0141OWYMI Stanis\u0142aw Walenciej w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.07}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2041147.1}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1474765.86}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1083736.77}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 801895.67}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 777486.28}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 497405.28}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 269817.82}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 184268.72}, {"name": "Przedszkola", "value": 180769.53}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 177931.30999999997}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 137937.97}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 101115.87999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 94068.01}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 90276.48999999999}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 86382.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 85594.16}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 78125.4}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 66661.09}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 65134.87}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 61764.770000000004}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 52425.63}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 42763.37}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 42242.850000000006}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 29724.72}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 25557.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 23294.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 20858.09}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 17820.2}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 17468.39}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 16738.29}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 14967.9}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11681.99}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 10383.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 10035.970000000001}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 9963.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7544.400000000001}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7222.6900000000005}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 4146.12}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3936.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 3303.28}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3029.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 2781.51}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 2182.93}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2016.65}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 802.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 780.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 637.04}, {"name": "Cmentarze", "value": 407.2}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 366.29}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 348.71}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 736020.89}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 215250.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 188145.72}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 123580.5}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 103262.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 58128.74}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 25900.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14768.5}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 14182.48}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 10437.83}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 770.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8666729.76}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1886540.6500000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 1418040.74}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 936198.3200000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 688440.05}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 655969.4700000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 605586.54}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 450146.55}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 386551.11000000004}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 363701.83999999997}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 357897.13}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 306206.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 298236.64999999997}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 218419.40999999997}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 199566.75000000003}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 176132.66}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 118584.35}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 114027.47000000002}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 71522.88}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 66216.98}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 33123.92}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 19498.38}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18486.66}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1647.6699999999998}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2165537.26}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 537000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 488176.5}, {"name": "Biblioteki", "value": 455000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 181432.88}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 180000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38353.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 28000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 12636.06}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 914.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9065347.15}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3870078.83}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 426687.62}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 415130.83}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 324329.41}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 260455.24}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 238241.65}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 167599.12}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 145593.91}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 75598.28}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 68615.45}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 56550.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 29060.94}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 28340.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 14800.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 13716.78}, {"name": "Przedszkola", "value": 12837.45}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8886.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4268.389999999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3754.65}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 3411.11}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2442.41}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2234.38}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1384.48}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 936.98}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 498.99}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 451.45}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 250.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 154960.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 31930.9}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 224075.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 60000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 29400.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 374087.2}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 3333.31}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 70200.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 16365.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2074876.7300000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1706091.56}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1520861.27}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 804699.1900000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 801895.67}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 784413.91}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 463684.86999999994}, {"name": "Rodzina", "value": 283432.76}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 109848.00999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 84244.33}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 52425.63}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 46220.05}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 16738.29}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7859.7300000000005}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 407.2}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 736020.89}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 318512.5}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 188915.72}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 123580.5}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 58128.74}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 25900.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 14768.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 14182.48}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10437.83}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12575201.059999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2687067.9399999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1202943.77}, {"name": "Rodzina", "value": 878307.67}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 450146.55}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 118584.35}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 80596.98}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 34771.59}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18486.66}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 12365.579999999998}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2847782.6999999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 992000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 180000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 66353.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 914.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 13260692.370000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1239295.04}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 276639.72}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 202740.24}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 176273.57}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 56550.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 29060.94}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 250.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 154960.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 31930.9}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 224075.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 89400.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 374087.2}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3333.31}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 70200.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 16365.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17560308.87, "v": "17,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.11, "v_pc": "1490,31 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "28.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12238562.910000002, "v": "12,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.69}, {"name": "Przedszkola", "value": 1685181.03, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.59}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1208595.6999999997, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.88}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 897664.31, "v": "897,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.11}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 701175.2500000001, "v": "701,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.99}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 551381.67, "v": "551,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.13}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 179660.65, "v": "179,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.02}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 79297.15, "v": "79,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 17820.2, "v": "17,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 970.0, "v": "0,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 14422432.800000004, "v": "14,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.66, "v_pc": "1224,00 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "21.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9144414.43, "v": "9,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4277488.030000001, "v": "4,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.65}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 616288.1900000001, "v": "616,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.27}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 368907.96, "v": "368,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.55}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 14967.9, "v": "14,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 366.29, "v": "0,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3828552.099999999, "v": "3,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.87, "v_pc": "324,92 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "45.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2581141.88, "v": "2,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.41}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 448625.07, "v": "448,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 410866.83, "v": "410,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.73}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 217035.14, "v": "217,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.66}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 78901.56, "v": "78,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.06}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 62655.619999999995, "v": "62,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.63}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 29326.0, "v": "29,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.76}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2920692.18, "v": "2,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.0, "v_pc": "247,87 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "39.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1097791.1700000002, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.58}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 427489.62, "v": "427,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.63}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 415479.54000000004, "v": "415,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 330689.23999999993, "v": "330,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.32}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 238241.65, "v": "238,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.15}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 232210.02999999997, "v": "232,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.95}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 145593.91, "v": "145,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.98}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 21515.030000000002, "v": "21,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11681.99, "v": "11,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2474236.21, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.08, "v_pc": "209,98 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "64.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1541232.84, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.29}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 373080.32, "v": "373,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.07}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 300844.16000000003, "v": "300,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 178.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 173598.02, "v": "173,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.01}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 65134.87, "v": "65,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.63}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 10383.0, "v": "10,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 9963.0, "v": "9,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1559126.85, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.2, "v_pc": "132,32 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "33.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1423550.85, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.3}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 112282.0, "v": "112,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.2}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 23294.0, "v": "23,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.49}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1521348.8, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.12, "v_pc": "129,11 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "88.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1513507.17, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.48}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 4146.12, "v": "4,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 2781.51, "v": "2,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 914.0, "v": "0,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 184.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1164373.1099999999, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.39, "v_pc": "98,82 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "58.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 679973.11, "v": "679,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.39}, {"name": "Biblioteki", "value": 484400.0, "v": "484,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.6}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 990811.39, "v": "990,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.03, "v_pc": "84,09 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "58.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 802665.67, "v": "802,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 188145.72, "v": "188,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 6279.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.98}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 743524.5599999999, "v": "743,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.52, "v_pc": "63,10 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "61.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 468269.31999999995, "v": "468,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.97}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 260455.24, "v": "260,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.02}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 14800.0, "v": "14,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.99}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 539697.04, "v": "539,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.1, "v_pc": "45,80 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "68.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 523917.04000000004, "v": "523,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.07}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.85}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 780.0, "v": "0,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 374087.2, "v": "374,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76, "v_pc": "31,75 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "27.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 374087.2, "v": "374,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 236657.88, "v": "236,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48, "v_pc": "20,08 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "86.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 180000.0, "v": "180,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.05}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 52680.68000000001, "v": "52,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3977.2, "v": "3,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.68}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 189083.99, "v": "189,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38, "v_pc": "16,05 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "89.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 124612.06, "v": "124,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 65.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38353.0, "v": "38,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.28}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 10.57}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3936.0, "v": "3,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.08}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 2182.93, "v": "2,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.15}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 99181.32, "v": "99,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "8,42 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "20.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 96896.61, "v": "96,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.69}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2284.71, "v": "2,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.3}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 407.2, "v": "0,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 407.2, "v": "0,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}