{"gmina": "Suwa\u0142ki", "typ_gminy": "gmina wiejska Suwa\u0142ki", "kod_gus": "062013912000", "kod_gus_podregionu": "062013900000", "podregion_eurostat": "PL843", "ludnosc": "7`532", "budzet": {"dochody": "50,37 mln z\u0142", "wydatki": "46,55 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 11.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "910,08 tys z\u0142", "wydatki": "957,01 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 2.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.193358260000013}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.193358260000013}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 4.226077200000041}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 4.226077200000041}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.80785818999996}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.80785818999996}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.8268935400000212}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.8268935400000212}], "dochod_ue": "3,23 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "87,72 mln z\u0142", "gmina_pc": "11646.5 z\u0142", "powiat": "5,17 mln z\u0142", "powiat_pc": "686.7 z\u0142", "wojewodztwo": "3,28 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "310,11 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "584,98 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "495,53 tys z\u0142"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "14857150.00", "WARTOSC": "21499170.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy renowacji erem\u00f3w g\u00f3rnych wraz z otoczeniem wchodz\u0105cych w ramy w/w zabytku nieruchomego. Eremy to miejsca odosobnienia mnich\u00f3w/mniszek r\u00f3\u017cnych chrze\u015bcija\u0144skich zakon\u00f3w pustelniczych. Eremy maj\u0105 form\u0119 ma\u0142ych domk\u00f3w przeznaczonych dla jednego zakonnika zgodnie z regu\u0142\u0105 \u017cycia opartego na modlitwie i po\u015bcie. W Wigrach znajduje si\u0119 12 unikatowych zabudowa\u0144 tego typu otoczonych murem wraz z wie\u017ca zegarow\u0105. planowany jest tak\u017ce zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WIGRY PRO", "TYTUL": "KLASZTOR W WIGRACH JAKO SPU\u015aCIZNA KULTUROWA ZAKONU KAMEDU\u0141\u00d3W", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1972.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-30", "DATA_START": "2015-10-15", "DOFINANSOWANIE": "9626076.29", "WARTOSC": "13915698.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "CEL: ochrona i zachowanie dziedzictwa kultury 2 budynk\u00f3w: Domu Kr\u00f3lewskiego i Kaplicy Kanclerskiej wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Zespo\u0142u Klasztoru Kamedu\u0142\u00f3w poprzez realizacj\u0119 kompleksowych prac budowlanych, konserwatorskich i restauratorskich oraz zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia pozwalaj\u0105cego na \u015bwiadczenie nowej oferty kulturalnej od kwietnia 2018 roku ZADANIA: prace w zakresie: remontu dach\u00f3w, wymiany stolarki okiennej i drzwiowej, remontu wn\u0119trz, elewacji, dostosowania do potrzeb niepe\u0142nsprawnych, roboty instalacyjne: wod.-kan., wentylacyjne, p.po\u017c, c.o., remont instalacji elektrycznych oraz instalacja sygnalizacji po\u017caru, wykonanie o\u015bwitlenia zewn\u0119trznego, systemu monitoringu i alarmowego; instalacji multimedialnej zewn\u0119trznej i wewn\u0119trznej, zakupu wyposa\u017cenia Domu Kr\u00f3lewskiego i Kaplicy Kanclerskiej oraz wyposa\u017cenia technicznego warsztat\u00f3w kulinarnych. Zadania projektowe obejuj\u0105 tak\u017ce opracowanie studium wykonalno\u015bci, dokumentacji technicznej oraz prowadzenie nadzoru inwestorskiego. WSKA\u0179NIKI: Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne \u2013 warto\u015b\u0107 docelowa 28 150,00 odwiedzin/rok Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem \u2013 1 szt. Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem w 2019 \u2013 93 150 os/rok Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) w 2019 r \u2013 15 EPC. GRUPY DOCELOWE PROJEKTU: odbiorcy produkt\u00f3w/us\u0142ug turystyczno-kulturalny, tury\u015bci, pielgrzymi, mieszka\u0144cy woj. podlaskiego, arty\u015bci/animatorzy \u017cycia kulturalnego, inne instytucje kulturalne regionu, gmina/lokalne w\u0142adze, woj. podlaskie. OPIS TECHNICZNO-EKONOMICZNY PRODUKT\u00d3W, kt\u00f3re zostan\u0105 wytworzone w trakcie realizacji projektu: \u2022 zabytek nieruchomy poddany renowacji \u2013 2 budynki zabytkowego Zespo\u0142u Klasztornego w Wigrach \u2022 Powstanie kompleksowej oferty kulturalnej bazuj\u0105cej na infrastrukturze multimedialnej i technicznej i wysta", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WIGRY PRO", "TYTUL": "Pokamedulski Klasztor w Wigrach kolebk\u0105 dziedzictwa kulturowego Suwalszczyzny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1278.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-28", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8645776.97", "WARTOSC": "18948483.86", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Zadania stanowi\u0105ce zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia to: - modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w - wymiana mieszade\u0142 w WKF oraz wybranych instalacji technologicznych, naprawa izolacji chemoodpornej kom\u00f3r; - modernizacja oczyszczalni - budowa przepompowni odciek\u00f3w wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 i ruroci\u0105gami; - przebudowa kana\u0142\u00f3w sanitarnych w ul. Klonowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 1,06 km; - naprawa ok. 10,09 km kana\u0142\u00f3w sanitarnych wykonanych z rur kamionkowych, betonowych i \u017celiwnych, usytuowanych w r\u00f3\u017cnych ulicach na terenie miasta Suwa\u0142ki (\u0142\u0105cznie 351 odc. w 50 ulicach). W projekcie zastosowana b\u0119dzie metoda bezwykopowa \u2013 termoutwardzalny r\u0119kaw uszczelniaj\u0105cy; - przebudowa niewydolnych odcink\u00f3w istniej\u0105cej kanalizacji na os. Klasztorna o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 0,27 km; - budowa kanalizacji sanitarnej w ul. Jesionowej o d\u0142. 0,074 km; - budowa sieci wodoci\u0105gowej i kanalizacji sanitarnej w ul. Armii Krajowej o d\u0142ugo\u015bci ok. 0,12 km; - budowa sieci wodoci\u0105gowej o d\u0142ugo\u015bci ok. 0.51 km i kanalizacji sanitarnej w rejonie ul. Zastawie o d\u0142ugo\u015bci ok. 0,54 km; - budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy ok. 200 kWp (ok. 800 modu\u0142\u00f3w ; moc 1 modu\u0142u PV: 275W). - budowa systemu monitoringu szczelno\u015bci sieci wodoci\u0105gowej wraz z instalacj\u0105 oprogramowania typu SCADA, stanowi\u0105cego model hydrauliczny i hydrodynamiczny sieci; - zakup samochodu z zamontowanym mobilnym stanowiskiem do monitoringu sieci.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI W SUWA\u0141KACH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Modernizacja gospodarki osadowej i renowacja kanalizacji w PWiK w Suwa\u0142kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1147.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7581969.12", "WARTOSC": "15543036.69", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac naukowo-badawczych, kt\u00f3re Wnioskodawca opracowa\u0142 w ramach wsp\u00f3\u0142pracy z Instytutem Biotechnologii Przemys\u0142u Rolno-Spo\u017cywczego Oddzia\u0142 Ch\u0142odnictwa i Jako\u015bci \u017bywno\u015bci w \u0141odzi. Efektem przeprowadzonych bada\u0144 jest opracowana innowacyjna technologia produkcji zdrowych lod\u00f3w funkcjonalnych, bazuj\u0105cych na wykorzystaniu preparatu multimineralnego - aquaminu z alg czerwonych. Nowa technologia pn. \u201eSpos\u00f3b wytwarzania lod\u00f3w\u201d zosta\u0142a, jako wynalazek, zg\u0142oszona przez wnioskodawc\u0119 do Urz\u0119du Patentowego RP w celu uzyskania patentu. Urz\u0105d Patentowy nada\u0142 zg\u0142oszonemu wynalazkowi Nr P.401342. W lipcu 2016 roku Wnioskodawca uzyska\u0142 patent na ten wynalazek. Po\u0142\u0105czenie wiedzy w zakresie doboru sk\u0142adnik\u00f3w mieszanki z opracowan\u0105 technologi\u0105 produkcji pozwalaj\u0105 na zainicjowanie przez firm\u0119 \u201eGetak\u2019s\u201d produkcji innowacyjnej gamy lod\u00f3w funkcjonalnych o wysokich walorach od\u017cywczych (dzi\u0119ki zastosowaniu preparatu multimineralnego), a tym samym zdrowych. Jak udowodni\u0142y przeprowadzone badania, uzyskanie po\u017c\u0105danych parametr\u00f3w lod\u00f3w mo\u017ce zosta\u0107 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki wykorzystaniu mieszanki lodowej bazuj\u0105cej na zastosowaniu niestosowanego dotychczas w tego typu wyrobach preparatu multimineralnego - aquaminu z alg czerwonych. Ca\u0142kowita zawarto\u015b\u0107 wapnia w preparacie to 33%, co stanowi 250mg/100g (30% RDI). Preparat ten, dzia\u0142aj\u0105c jak emulgator, umo\u017cliwia obni\u017cenie zawarto\u015bci dodawanego stabilizatora. Pozwala na osi\u0105gniecie g\u0142adkiej, kremowej konsystencji, bez kryszta\u0142k\u00f3w lodu, odpornej na szoki temperaturowe i oszronienie przy jednoczesnym podniesieniu walor\u00f3w zdrowotnych produktu. W wyniku realizacji projektu wprowadzony zostanie na rynek krajowy i zagraniczny nowy produkt \u2013 lody o wysokiej odporno\u015bci na topnienie wzbogacone witaminami oraz minera\u0142ami w formie lod\u00f3w na patyku oraz ro\u017ck\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO - HANDLOWE \"GETAK'S\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjny spos\u00f3b wytwarzania lod\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1006.63}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "6000000.00", "WARTOSC": "20006191.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Planowany do realizacji projekt jest efektem przesz\u0142o 30-letnich do\u015bwiadcze\u0144 firmy w bran\u017cy prod. prefabrykat\u00f3w betonowych. U jego podstaw le\u017c\u0105 zmniejszaj\u0105ce si\u0119 pok\u0142ady surowc\u00f3w kopalnianych, ochrona \u015brod. naturalnego, odpady z prod. przemys\u0142owej oraz wa\u017cne zagadnienia ekolog. powoduj\u0105ce konieczno\u015b\u0107 zmiany strategii i wdro\u017cenia w procesie produkcyjnym surowc\u00f3w pochodzenia odpadowego, co stanowi odpowied\u017a na obecne uwarunkowania cywilizacyjne. W tym celu firma zamierza wdro\u017cy\u0107 nowatorsk\u0105 technologi\u0119 prod. prefabrykat\u00f3w, a w jej nast\u0119pstwie zaoferowania na rynku znacz\u0105co udoskonalonych wyrob\u00f3w. B\u0119d\u0105 to innowacje: procesowa i produktowa na skal\u0119 regionaln\u0105 i krajow\u0105 wypracowane przy wsp\u00f3\u0142pracy z PWSZ w Suwa\u0142kach, kt\u00f3re dodatkowo zosta\u0142y ju\u017c zg\u0142oszone do patentu. Projekt jest przedsi\u0119wzi\u0119ciem prorozwojowym, proinnowacyjnym, proekologicznym i prozatrudnieniowym, wp\u0142ywaj\u0105cym bezpo\u015brednio na wzmocnienie potencja\u0142u i konkurencyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki i jest zgodny z celem g\u0142\u00f3wnym Osi Priorytetowej I RPOWP na lata 2014-2020. Wykorzystanie w projekcie najnowocze\u015bniejszych maszyn i urz\u0105dze\u0144 przer\u00f3bczych zaowocuje uzyskaniem przewagi konkurencyjnej nad podobnymi podmiotami w bran\u017cy. Nasz\u0105 przewag\u0105 b\u0119dzie to, i\u017c b\u0119dziemy wytwarza\u0107 innowacyjne prefabrykaty o znacz\u0105co ulepszonych w\u0142. fiz.-mech.: wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 na \u015bciskanie i zginanie, wy\u017csza mrozoodporno\u015b\u0107 i stopie\u0144 zag\u0119szczenia wyrobu, co znacz\u0105co wp\u0142ynie na \u017cywotno\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 tak wytwarzanej galanterii beton. w stosunku do standardowych wyrob\u00f3w. Wszystko to odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z poszanowaniem zasad ochrony \u015brod. nat. i jego zasob\u00f3w dzi\u0119ki zastosowaniu innowacji procesowej polegaj\u0105cej na wykorzystaniu w procesie produk. materia\u0142\u00f3w odpadowych. Uzyskamy w ten spos\u00f3b nieosi\u0105galn\u0105 dotychczas dla nas jako\u015b\u0107 prefabrykat\u00f3w, co pozwoli nam na skuteczne konkurowanie. Odbiorcami oferty b\u0119d\u0105 dystrybutorzy naszych produkt\u00f3w, firmy budowlane i klienci indyw. Prawid\u0142owo\u015b\u0107 przebiegu realizacji zadania b\u0119dzie mierzona wska\u017anikami opisanymi w pkt. VI.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-BUDOWLANY \"BETONEX\" SIKORSKI, SOKO\u0141OWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej produkcji wibroprasowanych element\u00f3w prefabrykowanych z betonu w firmie BETONEX", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 796.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2018-04-30", "DOFINANSOWANIE": "3892064.92", "WARTOSC": "8275840.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt polega na zakupie i monta\u017cu farmy fotowltaicznej o mocy 1,18 MW w miejscowo\u015bci Dubowo I. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest dywersyfikacja przychod\u00f3w, obni\u017cenie koszt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci operacyjnej oraz negatywnego wp\u0142ywu na \u015brodowisko przez przedsi\u0119biorstwo KAZBUD SMG Kazimierz Sapkowski poprzez uruchomienie elektrowni fotowoltaicznej o mocy 1.18 MW. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: 1. Budowa naziemnej elektrowni fotowoltaicznej w 2018 roku o mocy 1,18 MW w miejscowo\u015bci Dubowo I w Suwa\u0142kach. 2. Wyprodukowanie 920 MWh energii elektrycznej z OZE w 2019 roku; 3. Zmniejszenie emisji CO2 do \u015brodowiska w 2019 roku o 747,04 ton/rok. Przedstawione cele projektu s\u0105 \u015bci\u015ble powi\u0105zane z celami Strategii Rozwoju Spo\u0142eczno-Gospodarczego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego do roku 2020 (Cel operacyjny 1.5 Efektywne korzystanie z zasob\u00f3w naturalnych\u201d poprzez: wykorzystywanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, oraz RPO WP Dzia\u0142anie 5.1 Energetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii. Planowane do zakupu: - konstrukcja (stacja transformatorowa, konstrukcja wsporcza), - tablice elektryczne i aparaty (falowniki 38 szt. , panele fotowoltaiczne 260W -4560 szt., skrzynki i rozdzielnice), - linie zasilaj\u0105ce - instalacja odgromowa. Projekt zak\u0142ad osi\u0105gni\u0119cie poni\u017cszych wska\u017anik\u00f3w; Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie- 1 Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE- 1 szt. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych -1,18 MWe Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych CO2- 747,04 ton/rok Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE- 920 MWhe/rok Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy regionu. Projektowana elektrownia fotowoltaiczna posadowiona zostanie na gruncie na dzia\u0142ce nr 32798/5. Wyprodukowana energia w ca\u0142o\u015bci zostanie przenaczona na sprzeda\u017c.", "BENEFICJENT": "KAZBUD SMG KAZIMIERZ SAPKOWSKI", "TYTUL": "Budowa elektrowni fotowoltaicznej przez firm\u0119 KAZBUD SMG w Suwa\u0142kach przy ul. Dubowo I.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 516.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-18", "DATA_START": "2018-10-30", "DOFINANSOWANIE": "3359277.09", "WARTOSC": "4006566.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wprowadzenie w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szkole Zawodowej im. prof. Edwarda F. Szczepaniak w Suwa\u0142kach wysokiej jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego, dostoswanego do potrzeb gospodarczych i spo\u0142ecznych regionu. Wp\u0142ynie na rozw\u00f3j aglomeracji przede wszystkim poprzez przystosowanie oferty uczelni do kierunk\u00f3w rozwojowych wojew\u00f3dztwa (zgodnie ze strategi\u0105 inteligentnych specjalizacji). W ramach projektu wyposa\u017cone zostan\u0105 pracownie i laboratoria Kierunek Produkcja i przetw\u00f3rstwo surowc\u00f3w rolniczych oraz Kierunek Zarzadzanie i In\u017cynieria Produkcji oraz Transport (w tym modernizacja sal), w kt\u00f3rych stworzone zostan\u0105 warunki zbli\u017cone do rzeczywistego \u015brodowiska pracy zawodowej. Zaplanowany zakres prac jest zasadny i gwarantuj\u0105cy i umo\u017cliwiaj\u0105cy studentom nabycie aktualnych i przysz\u0142o\u015bciowych kompetencji z zakresu technologii produkcji surowc\u00f3w rolniczych i ich przetw\u00f3rstwa, technicznej budowy pojazd\u00f3w, technologi\u0119 system\u00f3w mechatronicznych, i wiele innych m.in. poprzez du\u017c\u0105 ilo\u015b\u0107 laboratoryjnych, projektowych i praktycznych zaj\u0119\u0107 \u0107wiczeniowych nastawionych na nabywanie konkretnych umiej\u0119tno\u015bci. W ramach realizacji projektu powstanie: 1. Aplikacyjne Centrum Mechatroniki, 2. Laboratorium mikroskopowe, 3. Pracownia komputerowa, 4. Laboratorium chemii (rolno-spo\u017cywczej i ocena jako\u015bci \u017cywno\u015bci), 5. Laboratorium przetw\u00f3rstwa rolno-spo\u017cywzego, 6. Laboratorium transportu. Przeprowadzona zostanie tak\u017ce modernizacja sal dydaktycznych polegaj\u0105ca na wymianie wyk\u0142adzin i malowaniu \u015bcian, wykonaniu instalacji elektrycznej i sieci komputerowej w okresie od 15.10.2018r. do 31.01.2020r. W ramach projektu stworzone zostan\u0105 warunki do doskonalenia i zdobycia kwalifikacji przez student\u00f3w kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w zawodach z wykorzystaniem infrastruktury wraz z wyposa\u017ceniem b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu tj. na kierunkach Zarz\u0105dzanie i In\u017cynieria Produkcji specjalno\u015b\u0107: logistyka system\u00f3w mechatronicznych, Transport oraz Przetw\u00f3rstwo Rolno-Spo\u017cywcze.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWA WY\u017bSZA SZKO\u0141A ZAWODOWA IM. PROF. EDWARDA F. SZCZEPANIKA W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Kszta\u0142cimy zawodowo! - PWSZ w Suwa\u0142kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 446.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2020-02-29", "DOFINANSOWANIE": "2925132.54", "WARTOSC": "8573100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy monta\u017cu elektrowni fotowoltaicznej o mocy 1998 kW w celu wykorzystania energii s\u0142onecznej do prod.energii elektr. oraz instalacji pompy ciep\u0142a typu powietrze - woda o mocy64kW ,jako \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a co, maj\u0105cej na celu zapewnienie bezobs\u0142ugowej pracy urz\u0105dze\u0144 grzewczych i obni\u017cenie koszt\u00f3w ca\u0142kowitych ogrzewania(typ2).Celem g\u0142\u00f3wnym niniejszego projektu jest dywersyfikacja przychod\u00f3w, obni\u017cenie koszt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci operacyjnej oraz negatywnego wp\u0142ywu na na \u015brodowisko przez przedsi\u0119biorstwo SKSM Sp. z o.o.Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: 1.Budowa gruntowej elektrowni fotowoltaicznej w 2020 roku o mocy 1998 kW w miejscowo\u015bci Sobolewo (dzia\u0142ki 16/4 i 17/2,18/2 obr\u0119b 0034 SOBOLEWO/ Budynek 32934/25 obr\u0119b 0008 Suwa\u0142ki)o rocznej prod.1973120kWh. 2.Wyprodukowanie 1973,12 MWh energii elektrycznej z OZE w 2020 roku; 3.Zmniejszenie emisji C02 do \u015brodowiska w 2020 roku o 1627,59 Mg CO2/MWh 4.Redukcja CO2-27,08% 5. Wyprodukowanie 135,51 MWht energii cieplnej z OZE w 2020 Planowane do zakupu \u015brodki trwa\u0142e (elementy elektrowni): -Falowniki 3-fazowe -70szt. -panele fotowoltaiczne monokrystaliczne -7400szt. o mocy270W; -atestowane konstrukcje aluminiowe, -okablowanie, -zabezpieczenie DC/AC, -zakup pomp ciep\u0142a typu powietrze- woda o mocy 64kW Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie poni\u017cszych wska\u017anik\u00f3w: - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE - 1 szt, -Liczba wbudowanych jednostek wytwarzania energii elektr. z OZE - 1 szt, -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI 34) - 1627,59 -Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektr.- 1,998MWe -Dodatkow zdolno\u015b\u0107 wytwarzana energii cieplnej - 0,064MWt -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI) - 1 szt -Prod.ener.cieplnej z nowo wybud./nowych mocy wytw.inst.wykorzyst.OZE-135,51452MWht/rok -Prod.ener.elektr.z nowo wybud./nowych mocy wytw.wyk.OZE-1973,12MWhe/rok - Red.emisji CO2 w-27,08%", "BENEFICJENT": "SUWALSKIE KOPALNIE SUROWC\u00d3W MINERALNYCH SP. Z O.O.", "TYTUL": "Inwestycje w odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii przez SUWALSKIE KOPALNIE SUROWC\u00d3W MINERALNYCH SP. Z O. O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 388.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2468017.50", "WARTOSC": "3565711.98", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje rozbudow\u0119 (modernizacj\u0119) Punktu Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych (PSZOK) wraz z doposa\u017ceniem. G\u0142\u00f3wne zadania w ramach projektu wraz z kosztami: - MODERNIZACJA I ROZBUDOWA PSZOK wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 i wyposa\u017ceniem Koszt: 2 182 108,00 z\u0142 netto (tj.2 683 279,84 z\u0142 brutto, w tym podatek VAT 501 171,84 z\u0142) - DOSTAWA \u015aRODK\u00d3W TRANSPORTU Koszt: 645 718,00 z\u0142 netto (tj.794 233,14 z\u0142 brutto, w tym podatek VAT 148 515,14 z\u0142) - NADZ\u00d3R BUDOWLANY Koszt: 33 714,00 z\u0142 netto (tj.33 714,00 z\u0142 brutto, w tym podatek VAT 0,00 z\u0142) - STUDIUM WYKONALNO\u015aCI Koszt: 22 500,00 z\u0142 netto (tj.27 675,00 z\u0142 brutto, w tym podatek VAT 5 175,00 z\u0142) - ZARZ\u0104DZANIE PROJEKTEM Koszt: 14 510,00 z\u0142 netto (tj.14 510,00 z\u0142 brutto, w tym podatek VAT 0,00 z\u0142) - PROMOCJA PROJEKTU Koszt: 10 000,00 z\u0142 netto (tj.12 300,00 z\u0142 brutto, w tym podatek VAT 2 300,00 z\u0142) Koszty w kwocie netto stanowi\u0105 wydatek kwalifikowany. Dzi\u0119ki modernizacji PSZOK b\u0119dzie realizowa\u0142 dodatkowe funkcje wynikaj\u0105ce z za\u0142o\u017ce\u0144 hierarchii sposob\u00f3w post\u0119powania z odpadami tj. zbieranie i przekazywanie kolejnym u\u017cytkownikom przedmiot\u00f3w u\u017cywanych (bez ingerencji w cechy u\u017cytkowe przedmiotu). Ponadto w PSZOK b\u0119dzie odbywa\u0142a si\u0119 naprawa i b\u0119d\u0105 dokonywane inne czynno\u015bci maj\u0105ce na celu przywr\u00f3cenie/popraw\u0119 cech u\u017cytkowych przedmiot\u00f3w przed ich przekazaniem kolejnym u\u017cytkownikom. PSZOK zostanie r\u00f3wnie\u017c wyposa\u017cony w infrastruktur\u0119, w oparciu o kt\u00f3r\u0105 b\u0119d\u0105 realizowane inicjatywy podnosz\u0105ce \u015bwiadomo\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 w zakresie prawid\u0142owego post\u0119powania z odpadami.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI ODPADAMI W SUWA\u0141KACH SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozbudowa (modernizacja) Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych (PSZOK) wraz z doposa\u017ceniem na terenie Zak\u0142adu Unieszkodliwiania Odpad\u00f3w Komunalnych w Suwa\u0142kach w miejscowo\u015bci Zielone Kamedulskie, ul. Raczkowska 150A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 327.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2416087.31", "WARTOSC": "2842455.67", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest kompleksowa analiza stanu zasob\u00f3w przyrodniczych Wigierskiego Parku Narodowego za pomoc\u0105 wielo\u017ar\u00f3d\u0142owych i wieloczasowych danych teledetekcyjnych. Cele analiz szczeg\u00f3\u0142owych ukierunkowane b\u0119d\u0105 na ocen\u0119 stanu komponent\u00f3w \u015brodowiska przyrodniczego parku w powi\u0105zaniu z zagro\u017ceniami dla ich trwa\u0142o\u015bci, np. presja urbanizacyjna powoduj\u0105ca zanikanie gatunk\u00f3w ro\u015blin i zwierz\u0105t i ich ostoi, zanikanie tradycyjnych sposob\u00f3w u\u017cytkowania grunt\u00f3w w krajobrazie rolniczym, zubo\u017cenie sk\u0142adu gatunkowego i uproszczenie struktury przestrzennej silnie przekszta\u0142conych antropogenicznie drzewostan\u00f3w (szczeg\u00f3lnie na siedlisku gr\u0105du subkontynentalnego). Wyniki analiz b\u0119d\u0105 wykorzystywane w bie\u017c\u0105cym zarz\u0105dzaniu ochron\u0105 przyrody parku, b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 podejmowane decyzje w celu uzyskania lepszego statusu ochrony siedlisk, w tym maj\u0105cych du\u017ce znaczenie w skali europejskiej (siedliska N2000). Po raz pierwszy wykonany zostanie kompleksowy monitoring stanu ochrony przyrody parku za pomoc\u0105 nowoczesnych i obiektywnych technologii.", "BENEFICJENT": "WIGIERSKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Teledetekcyjna ocena stanu zasob\u00f3w przyrodniczych Wigierskiego Parku Narodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 320.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1933781.97", "WARTOSC": "2148646.64", "MIEJSCE": "WOJ.: Grodno oblast | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Improvement of quality of healthcare in the area of orthopedics/rheumatology with a particular focus on osteoporosis \u2013 it is common PL-BY cross-border project challenge. Both partners point out common areas for improvement in this matter: insufficient medical infrastructure, lack of specialists focused on osteoporosis, lack of model solutions in diagnostics and treatment, low level of health awareness of inhabitants and its consequences, ect. The overall project objective is development of health protection in PL-BY borderland through implementation of joint initiative of Grodno and Suwalki Hospitals \u2018Model Health Care Program to Fight Osteoporosis\u2019, enhancing access to high quality health care services for diagnostics and treatment of osteoporosis, which will be achieved through the following changes to current situation: improvement of medical infrastructure, increasing expertise level of medical staff on base of exchange of experiences, good practices, deepen knowledge, increasing awareness of inhabitants on the role of prevention and early diagnosis to take effective treatment and lead normal, comfortable lifestyle. Project outputs i.e. implementation of 1 medical Model Health Care Program to Fight Osteoporosis for inhabitants of Podlaskie and Grodno regions, in which 85 pcs of specialized medical equipment will be bought and 2 facilities will be improved (Suwalki and Grodno Hospital) for improvement of 2 health care service (diagnostics and treatment of osteoporosis in Suwa\u0142ki and Grodno Hospitals), covering 35 events supporting the development of public health for 2804 participants, all this will result in enhanced access to health care in the fields of osteoporosis for 1,82 mln adults. Cross-border approach will allow for the optimal use of the potential, know-how and good practices, and to fill the gaps of each of the partner institutions to achieve an optimal level and the highest access to high quality health care in the area of PL-BY borderl", "BENEFICJENT": "SZPITAL WOJEW\u00d3DZKI IM. DR. LUDWIKA RYDYGIERA W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "MODEL HEALTH CARE PROGRAM TO FIGHT OSTEOPOROSIS IN AREA OF POLISH-BELARUSIAN BORDERLAND", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 256.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2018-04-27", "DOFINANSOWANIE": "2561274.01", "WARTOSC": "3458737.01", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt przewiduje utworzenie na terenie powiatu suwalskiego zintegrowanego szlaku rowerowego pn. \u201eDolin\u0105 Czarnej Ha\u0144czy\u201d, w tym nowego odcinka szlaku z nowym ci\u0105giem pieszo-rowerowym oraz doposa\u017cenie pozosta\u0142ego odcinka szlaku w tablice informacyjno-edukacyjne, ukazuj\u0105ce r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 biol. obszaru oraz zawieraj\u0105ce informacje na temat mo\u017cliwo\u015bci zmniejszenia oddzia\u0142ywania cz\u0142owieka na cenne gatunki ro\u015blin i zwierz\u0105t. Inwestycja obejmuje: -budow\u0119 ci\u0105gu pieszo-rowerowego o d\u0142ugo\u015bci 3,1 km w drodze powiatowej nr 1134B, na odcinku: Suwa\u0142ki (granica miasta) \u2013 Br\u00f3d Stary \u2013 Potasznia, tj. na nowym odcinku szlaku rowerowego; -poszerzenie jezdni drogi powiatowej nr 1134B do szeroko\u015bci 6 m (wydatek niekwalifikowany); -wykonanie oznakowania szlaku rowerowego (kolorem zielonym); -ustawienie 7 tablic informacyjno-edukacyjnych na ca\u0142ym szlaku rowerowym \u201eDolin\u0105 Czarnej Ha\u0144czy\u201d (o d\u0142ugo\u015bci 12,9 km). Ponadto w ramach projektu za\u0142o\u017cono wydatki na nadz\u00f3r inwestorski, opracowanie dok. technicznej, opracowanie merytoryczne i graficzne oraz wykonanie tablic informacyjno-edukacyjnych szlaku. Wyposa\u017cenie ca\u0142ego szlaku rowerowego w tak\u0105 liczb\u0119 tablic informacyjno-edukacyjnych, ukazuj\u0105cych r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 biol. terenu i obszary chronione, przez kt\u00f3ry prowadzi ca\u0142y szlak \u201eDolin\u0105 Czarnej Ha\u0144czy\u201d, innowacyjnie nadaje mu charakter rowerowej \u015bcie\u017cki eduk. Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie realizowane na obszarach chronionych - przede wszystkim w granicach Obszaru Chronionego Krajobrazu \u201ePojezierze P\u00f3\u0142nocnej Suwalszczyzny\u201d i obszaru Natura 2000 \u201eJeleniewo\u201d oraz w mniejszym zakresie na terenie Suwalskiego Parku Krajobrazowego i jego otuliny oraz obszaru Natura 2000 \u201eOstoja Suwalska\u201d. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest promocja bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci i odpowiedzialne udost\u0119pnienie turystyczne obszar\u00f3w chronionych powiatu suwalskiego. Inwestycja przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast. wsk. produktu: -liczba wspartych form ochrony przyrody-4 szt.; -d\u0142. utworzonych szl. tur.-3,1 km; -d\u0142. odnowionych szl. tur.-9,8 km.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUWALSKI", "TYTUL": "\u201eDolin\u0105 Czarnej Ha\u0144czy\u201d - promocja bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci i udost\u0119pnienie turystyczne obszar\u00f3w chronionych powiatu suwalskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 239.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-03-13", "DOFINANSOWANIE": "1708300.00", "WARTOSC": "3511650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowano wdro\u017cenie rekomendacji przedstawionych w strategii wzorniczej opracowanej w etapie I. Zrealizowany audyt pozwoli\u0142 zidentyfikowa\u0107 obszary w firmie Marko, w kt\u00f3rych wykorzystanie proces\u00f3w projektowych przyczyni si\u0119 do powstania innowacji produktowych, procesowych i marketingowych. W strategii wskazana zosta\u0142a konieczno\u015b\u0107 silniejszego wyr\u00f3\u017cnienia oferty firmy na rynku i lepszego jej dopasowania do oczekiwa\u0144 grup docelowych oraz aktualnych trend\u00f3w rynkowych. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym planowane jest wdro\u017cenie nowej linii front\u00f3w meblowych oraz innowacji procesowych w postaci zorganizowania zaplecza i wyposa\u017cenie \u201eModelarni-Prototypowni\u201d jako docelowe miejsce pracy i realizacji projekt\u00f3w wzorniczych oraz inwestycje w software wspieraj\u0105cy proces projektowania i zarz\u0105dzania produkcj\u0105. Firma dostrzeg\u0142a szans\u0119 na rozw\u00f3j na rynku mebli kuchennych i jachtowych przy wykorzystaniu obecnych trend\u00f3w w designie, dlatego te\u017c planuje wdro\u017cy\u0107 na rynek nowe produkty oraz wprowadzi\u0107 nowe procesy w firmie. W przypadku producent\u00f3w mebli wysi\u0142ek zwi\u0105zany z uzyskaniem przewagi na rynku i zadowalaj\u0105cego poziomu sprzeda\u017cy b\u0119dzie wymaga\u0142 kompleksowego podej\u015bcia do wdro\u017cenia innowacji produktowej, o sukcesie rynkowym innowacji zdecyduje poprawne rozpoznanie potrzeb klient\u00f3w i zbudowanie optymalnej strategii rozwoju produktu, dlatego te\u017c w ramach realizacji projektu przeprowadzony zostanie pe\u0142ny proces projektowy i wdro\u017ceniowy uwzgl\u0119dniaj\u0105cy etapy zwi\u0105zane z projektowaniem produktu z do\u015bwiadczeniem u\u017cytkownika i budowaniem wizerunku nowo powsta\u0142ych linii front\u00f3w. W ramach przedmiotowego wniosku usprawnione zostan\u0105 tak\u017ce procesy produkcyjne poprzez ich digitalizacj\u0119 i rozbudow\u0119 parku maszynowego do rozpocz\u0119cia produkcji masowej nowo powsta\u0142ych linii produktowych. Planowane jest zaanga\u017cowanie podwykonawc\u00f3w do realizacji zada\u0144 zwi\u0105zanych z opracowaniem nowych koncepcji system\u00f3w front\u00f3w meblowych, strony www i katalog\u00f3w oraz do usprawnienia proces\u00f3w produkcyjnych.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO - HANDLOWO - US\u0141UGOWE \"MARKO\" MAREK DERMONT, MAREK MALINOWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Nowoczesne wzornictwo szans\u0105 na innowacyjny rozw\u00f3j firmy Marko- etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 226.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-08-31", "DOFINANSOWANIE": "1438184.16", "WARTOSC": "4071388.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie pod nazw\u0105 \u201eBudowa instalacji fotowoltaicznej o mocy 1 MW\u201d dotyczy budowy nowej elektrowni fotowoltaicznej umo\u017cliwiaj\u0105cej produkcj\u0119 energii elektrycznej za pomoc\u0105 paneli fotowoltaicznych - urz\u0105dze\u0144 dokonuj\u0105cych konwersji promieniowania s\u0142onecznego na pr\u0105d elektryczny. Przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 inwestycji o mocy nominalnej do 1000 kWp wraz z pod\u0142\u0105czeniem do sieci dystrybucyjnej/przesy\u0142owej zgodnie z dokumentacj\u0105 techniczn\u0105. Farma fotowoltaiczna zostanie zlokalizowana na dzia\u0142ce o nr ewd. 184/3 po\u0142o\u017conej w obr\u0119bie grunt\u00f3w wsi Bia\u0142\u0105 Woda, gm. Suwa\u0142ki. Instalacja fotowoltaiczna sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: \u2022 Modu\u0142y fotowoltaiczne zamontowane na konstrukcji wsporczej. \u2022 Naziemna i podziemna infrastruktura elektryczna. \u2022 Inwertery. \u2022 Kablowa linia energetyczna. \u2022 Przy\u0142\u0105cze elektroenergetyczne. \u2022 Kontenerowa stacja transformatorowa SN/nn \u2022 Inne niezb\u0119dne elementy infrastruktury zwi\u0105zane z budow\u0105 i eksploatacj\u0105 elektrowni fotowoltaicznej ( ogrodzenie, system monitoringu wizyjnego) Projekt wprost realizuje Cel szczeg\u00f3\u0142owy: Zwi\u0119kszony udzia\u0142 rozproszonej produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych Dzia\u0142ania 5.1 RPOWP. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia udzia\u0142u energii odnawialnej w produkcji energii og\u00f3\u0142em. Efektem realizacji dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie redukcja emisji CO2 i poprawa stanu \u015brodowiska. Przedsi\u0119wzi\u0119cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika rezultatu RPOWP : Udzia\u0142 energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w ko\u0144cowym zu\u017cyciu energii brutto z 15,5%w 2012 do 18,6% w 2023 r. Przedsi\u0119wzi\u0119cie jest gotowe do realizacji i zostanie zrealizowane do 12.2020r. Ca\u0142kowity koszt inwestycji brutto - 4 071 388,84 z\u0142, koszty kwalifikowalne -2 367 984,64 z\u0142, dofinansowanie na poziomie - 1 438 184,16 z\u0142", "BENEFICJENT": "EXIMGREENENERGY EWA BI\u0141DA, ROBERT SZADKOWSKI SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy do 1 MW", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 190.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-08-31", "DOFINANSOWANIE": "1375934.95", "WARTOSC": "3919743.51", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu zostanie zbudowana elektrownia fotowoltaiczna o mocy 0,9996 MW wraz z: kontenerow\u0105 stacja transformatorow\u0105, przy\u0142\u0105czem elektroenergetycznym napowietrzno-kablowym SN 20kV, instalacjami kablowymi doziemnymi nn 0,4kV, utwardzeniem terenu i ogrodzeniem terenu - KAT. VIII, XXVI\" gm. Suwa\u0142ki, obr. Bia\u0142a Woda , dz. nr 211/1, 211/2. Zakres inwestycji obejmuje: \uf02d Kontenerowa stacja transformatorowo-rozdzielcza SN/nN; \uf02d Przy\u0142\u0105cze napowietrzno-kablowe SN20kV \uf02d Linie kablowe nN \u2013 zapomiarowe wewn\u0119trze linie zasilaj\u0105ce; \uf02d Panele fotowoltaiczne; \uf02d Falowniki; \uf02d System sterowania elektrowni s\u0142onecznej; \uf02d System dozoru elektrowni s\u0142onecznej; \uf02d Ochrona przeciwpora\u017ceniowa; \uf02d Ochrona przeciwprzepi\u0119ciowa. \uf02d G\u0142\u00f3wny wy\u0142\u0105cznik p.po\u017c. Projekt wprost realizuje Cel szczeg\u00f3\u0142owy: Zwi\u0119kszony udzia\u0142 rozproszonej produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych Dzia\u0142ania 5.1 RPOWP. Projekt dotyczy budowy instalacji fotowoltaicznej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia udzia\u0142u energii odnawialnej w produkcji energii og\u00f3\u0142em. Efektem realizacji dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie redukcja emisji CO2 i poprawa stanu \u015brodowiska. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika rezultatu RPOWP : Udzia\u0142 energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w ko\u0144cowym zu\u017cyciu energii brutto z 15,5%w 2012 do 18,6% w 2023 r. Przedsi\u0119wzi\u0119cie jest gotowe do realizacji i zostanie zrealizowane do 12.2020r. Ca\u0142kowity koszt inwestycji brutto - 3 919 743,51 z\u0142, koszty kwalifikowalne - 2 264 438,73 z\u0142, dofinansowanie na poziomie - 1 375 934,95 z\u0142.", "BENEFICJENT": "EXIMGREENENERGY EWA BI\u0141DA, ROBERT SZADKOWSKI SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Bia\u0142a Woda", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 182.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-30", "DATA_START": "2019-05-31", "DOFINANSOWANIE": "1067118.40", "WARTOSC": "1478051.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje budow\u0119 instalacji fotowoltaicznych dostarczaj\u0105cych energi\u0119 na potrzeby 7 obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanych na terenie Gminy Suwa\u0142ki. Obiekty obj\u0119te projektem to: - SUW Nowa Wie\u015b (instalacja o mocy 39,96 kW zainstalowana na gruncie); - SUW P\u0142ociczno Osiedle (instalacja o mocy 30,71 kW zainstalowana na gruncie); - SUW Tur\u00f3wka Stara (instalacja o mocy 39,96 kW zainstalowana na gruncie); - Szko\u0142a Podstawowa w m. P\u0142ociczno Tartak (instalacja o mocy 22,20 kW zainstalowana na dachu); - Szko\u0142a Podstawowa im. 2 Pu\u0142ku U\u0142an\u00f3w Grochowskich w Przebrodzie (instalacja o mocy 7,40 kW zainstalowana na dachu); - Szko\u0142a Podstawowa im. Marii Konopnickiej w Starym Folwarku (instalacja o mocy 29,60 kW zainstalowana na dachu); - Urz\u0105d Gminy Suwa\u0142ki (instalacja o mocy 39,96 kW zainstalowana na dachu). W projekcie zaplanowano tak\u017ce wydatki na promocj\u0119 (sfinansowan\u0105 ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Gminy Suwa\u0142ki), nadz\u00f3r inwestorski oraz przygotowanie dokumentacji projektowej. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych przez Gmin\u0119 Suwa\u0142ki poprzez budow\u0119 instalacji fotowoltaicznych dla obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Inwestycja przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: 1) produktu: -Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE \u2013 7 szt. -Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,21 MWe; -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 159,02 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2; 2) rezultatu: -Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 195,82 MWhe. Energia z OZE wyprodukowana w ramach projektu b\u0119dzie wykorzystywana g\u0142\u00f3wnie na w\u0142asne potrzeby.", "BENEFICJENT": "GMINA SUWA\u0141KI", "TYTUL": "Zielona Gmina III - budowa instalacji OZE na obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej Gminy Suwa\u0142ki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 141.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-15", "DATA_START": "2017-03-22", "DOFINANSOWANIE": "1044431.59", "WARTOSC": "1640163.76", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Typ projektu nr 1: Energetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii (energia odnawialna: s\u0142oneczna). Projekt przewiduje budow\u0119 infrastruktury, kt\u00f3ra wykorzystywana b\u0119dzie do produkcji energii elektrycznej i cieplnej z OZE na potrzeby budynk\u00f3w mieszkalnych z terenu Gminy Suwa\u0142ki. B\u0119dzie to 29 instalacji fotowoltaicznych oraz 71 instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Gminy Suwa\u0142ki, kt\u00f3ra jest Gmin\u0105 wiejsk\u0105. Udzia\u0142 procentowy powierzchni obszar\u00f3w Natura 2000 w powierzchni ca\u0142kowitej gminy wynosi 44,30%. Inwestycj\u0105 obj\u0119tych zostanie 100 budynk\u00f3w mieszkalnych. Moc zaplanowanych uk\u0142ad\u00f3w fotowoltaicznych zosta\u0142a dobrana w oparciu o wielko\u015b\u0107 zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 i ciepln\u0105 przez dany budynek. Instalacje w ramach projektu zostan\u0105 zamontowane na dachu lub elewacji budynku mieszkalnego, budynku gospodarczym lub na gruncie przynale\u017cnym do budynku. Zak\u0142ada si\u0119 pod\u0142\u0105czenie system\u00f3w fotowoltaicznych do sieci - typ instalacji on grid. Energia elektryczna wytwarzana b\u0119dzie na w\u0142asne potrzeby (jednoczesna produkcja i konsumpcja energii). Nadwy\u017cka energii elektrycznej z terenu danej instalacji zostanie wprowadzona do sieci lokalnej operatora systemu dystrybucyjnego. Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia SZOOP RPO WP 2014-2020. Projekt pozwoli na zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej na poziomie zu\u017cycia, zwi\u0119kszaj\u0105c przy tym udzia\u0142 OZE w bilansie energetycznym Gminy i regionu. Zwi\u0119kszone zostanie lokalne bezpiecze\u0144stwo energetyczne poprzez dywersyfikacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 oraz dostaw energii. Inwestycja przyczyni si\u0119 do poprawy stanu \u015brodowiska naturalnego poprzez redukcj\u0119 emisji CO2. Efektywno\u015b\u0107 kosztowa urz\u0105dze\u0144 produkuj\u0105cych energi\u0119 pochodz\u0105c\u0105 z OZE wynosi 160 573,80 z\u0142/kW. Projekt przewiduje redukcj\u0119 emisji CO2 o 212,62Mg CO2 (72%). Wk\u0142ad w\u0142asny wniesiony do projektu to 30% (wk\u0142ad w\u0142asny podwy\u017cszony zosta\u0142 o 15%). Okres realizacji projektu: 01.01.2018- 31.12.2018.", "BENEFICJENT": "GMINA SUWA\u0141KI", "TYTUL": "\u201eZielona Gmina \u2013 zakup i monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i paneli fotowoltaicznych na budynkach mieszkalnych w Gminie Suwa\u0142ki\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 138.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-11-19", "DOFINANSOWANIE": "1010893.40", "WARTOSC": "2260725.24", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Od pocz\u0105tku istnienia g\u0142\u00f3wnym przedmiotem dzia\u0142alno\u015bci firmy TELKOP by\u0142y i niezmiennie s\u0105 us\u0142ugi zwi\u0105zane z budow\u0105 sieci teletechnicznych i linii \u015bwiat\u0142owodowych dla drogownictwa i telekomunikacji. Jest to segment us\u0142ug, kt\u00f3ry mo\u017cna okre\u015bli\u0107 jako wysoce specjalistyczny. My\u015bl\u0105c d\u0142ugofalowo o dalszym rozwoju prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci w\u0142a\u015bciciel zamierza przede wszystkim poszerzy\u0107 kr\u0105g odbiorc\u00f3w o kontrahent\u00f3w reprezentuj\u0105cych inne bran\u017ce i udoskonali\u0107 us\u0142ugi ju\u017c \u015bwiadczone. W tym celu planuje wprowadzi\u0107 do oferty us\u0142ugi dotychczas nieobecne, tj. bezwykopowe przewierty sterowane horyzontalne dla uk\u0142adania w otworze wiertniczym rur wodoci\u0105gowych i kanalizacyjnych oraz kabli energetycznych, telekomunikacyjnych i \u015bwiat\u0142owod\u00f3w. Odpowie to najlepiej na za\u0142o\u017cone plany rozwojowe, wype\u0142niaj\u0105c wszystkie za\u0142o\u017cenia przyj\u0119tej strategii i b\u0119dzie komplementarne z dotychczasow\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105. Zakres rzeczowy inwestycji obejmuje zakup wiertnicy do przewiert\u00f3w sterowanych wraz z systemem do lokalizacji g\u0142owicy wierc\u0105cej oraz systemem p\u0142uczkowym o wart. 1.837.988,00 z\u0142 netto. Okres realizacji projektu planowany jest od 19.11.2018 r. do 31.05.2019 r. \u0179r\u00f3d\u0142em finansowania inwestycji b\u0119d\u0105 \u015brodki w\u0142asne pochodz\u0105ce z oszcz\u0119dno\u015bci wypracowanych przez w\u0142a\u015bciciela na przestrzeni lat i dochod\u00f3w z 2018 r. Celem nadrz\u0119dnym projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy na rynku lokalnym i regionalnym poprzez wprowadzenie ekoinnowacji procesowej w \u015bwiadczeniu us\u0142ug - bezwykopowego horyzontalnego przewiertu sterowanego. Us\u0142ugi skierowane zostan\u0105 do wielu segment\u00f3w klient\u00f3w: drogownictwo, telekomunikacja, sektor wodoci\u0105gowy i kanalizacyjny, ale tak\u017ce w zale\u017cno\u015bci od sytuacji rynkowej mo\u017cliwe b\u0119dzie dalsze poszerzenie kr\u0119gu odbiorc\u00f3w o gazownictwo i energetyk\u0119. Tym samym projekt zapewnia kompleksowo\u015b\u0107 w podej\u015bciu do zapotrzebowania rynkowego przy zachowaniu elastycznej polityki cenowej.", "BENEFICJENT": "TELKOP TOMASZ LUTY\u0143SKI", "TYTUL": "Nowe us\u0142ugi podstaw\u0105 efektywnego rozwoju TELKOP Tomasz Luty\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 134.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-17", "DATA_START": "2019-12-30", "DOFINANSOWANIE": "1000000.00", "WARTOSC": "2625853.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Realizacja projektu polega\u0107 b\u0119dzie na zakupie najnowocze\u015bniejszych maszyn do prac ziemnych tj. \u0142adowarki ko\u0142owej i koparki g\u0105sienicowej. Maszyny te opr\u00f3cz najni\u017cszego w swojej klasie zu\u017cycia paliwa, charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 nisk\u0105 emisj\u0105 spalin, najwy\u017csz\u0105 efektywno\u015bci\u0105 i wydajno\u015bci\u0105 w pracy oraz minimaln\u0105 ilo\u015bci\u0105 odpad\u00f3w i zanieczyszcze\u0144 (smary, oleje, cz\u0119\u015bci zamienne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci mojej firmy w regionie, zwi\u0119kszenie i unowocze\u015bnienie parku maszynowego oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci us\u0142ugowych przy wykorzystaniu maszyn chroni\u0105cych \u015brodowisko naturalne. Rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie podniesienie jako\u015bci i wydajno\u015bci us\u0142ug przy pracach ziemnych oraz wzrost zatrudnienia w firmie. Celami planowanej inwestycji s\u0105 r\u00f3wnie\u017c: a) poprawa warunk\u00f3w BHP w firmie (zastosowanie najnowocze\u015bniejszych maszyn na rynku\u2013obs\u0142uga przez ludzi jest ca\u0142kowicie bezpieczna ) b) podniesienie poziomu rentowno\u015bci przedsi\u0119biorstwa - rezygnacja z us\u0142ug podwykonawc\u00f3w c) obni\u017cenie kosztu us\u0142ug (minimalizacja zu\u017cycia paliwa \u2013 podstawowego czynnika kosztowego maszyn na budowie) d) skr\u00f3cenie procesu wykonywania us\u0142ug e) wygenerowanie \u015brodk\u00f3w finansowych na dalsze dzia\u0142ania rozwojowe w firmie Na ca\u0142o\u015b\u0107 inwestycji sk\u0142ada si\u0119 zakup nowoczesnych i innowacyjnych koparki g\u0105sienicowej i \u0142adowarki ko\u0142owej. W projekcie maj\u0105 miejsce dzia\u0142ania pro\u015brodowiskowe, kt\u00f3re maj\u0105 na celu ograniczenie konsumpcji energii i materia\u0142\u00f3w oraz dzia\u0142ania ograniczaj\u0105ce ilo\u015b\u0107 odpad\u00f3w i zanieczyszcze\u0144 i emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery oraz dzia\u0142ania ekoinnowacyjne \u2013 ekoinnowacyjno\u015b\u0107 procesowa. Rezultatem realizacji inwestycji b\u0119dzie wzrost zatrudnienia o 10 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "PHU MARTYNKO KAROL MARTYNKO", "TYTUL": "Zakup nowoczesnej koparki i \u0142adowarki szans\u0105 na dalszy rozw\u00f3j firmy PHU Martynko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 132.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "944308.00", "WARTOSC": "1384350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Innowacyjne urz\u0105dzenie bezprzewodowe, realizuj\u0105ce zdalny odczyt elektronicznych licznik\u00f3w energii elektrycznej, czyli dostarczaj\u0105ce funkcjonalno\u015bci Smart Meter dla obecnej infrastruktury licznik\u00f3w energii elektrycznej, bez potrzeby ich wymiany na nowe inteligentne wykorzystuj\u0105ce do komunikacji sieci ni\u017cszej cz\u0119stotliwo\u015bci w por\u00f3wnaniu do obecnie stosowanych technologii np. Bluetooth 4.0. Nowatorski charakter urz\u0105dzenia upatrywany jest w wykorzystaniu technologii LPWAN (Low-Power Wide-Area Network), kt\u00f3ra nie jest obecnie wykorzystywana w tego typu urz\u0105dzeniach i stanowi nowy standard komunikacji, w kt\u00f3rym zoptymalizowane zosta\u0142y takie parametry jak zapotrzebowanie na energi\u0119 (sieci LPWAN pobieraj\u0105 znacznie mniej energii elektrycznej), bezprzewodowe przesy\u0142anie danych na du\u017ce odleg\u0142o\u015bci (do 15 km), a tak\u017ce wi\u0119ksz\u0105 niezawodno\u015b\u0107 i odporno\u015b\u0107 na zak\u0142\u00f3cenia, w stosunku do obecnie u\u017cywanych standard\u00f3w. Efektem ko\u0144cowym projektu b\u0119dzie dzia\u0142aj\u0105ce bezprzewodowe urz\u0105dzenie zdalnego odczytu wykorzystuj\u0105ce technologie LPWAN (innowacja produktowa) wraz z systemem informatycznym, realizuj\u0105ce zdalny odczyt danych z elektronicznych licznik\u00f3w energii elektrycznej w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y, na bie\u017c\u0105co, na poziomie pojedynczych minut. Kluczow\u0105 grup\u0105 odbiorc\u00f3w produktu s\u0105 ma\u0142e, \u015brednie i du\u017ce przedsi\u0119biorstwa \u2013 1,6 mln odbiorc\u00f3w. 1) G\u0142\u00f3wnym celem projektu jaki zosta\u0142 wyszczeg\u00f3lniony jest stworzenie innowacyjnego urz\u0105dzenia bezprzewodowego, realizuj\u0105cego zdalny odczyt elektronicznych licznik\u00f3w energii elektrycznej, czyli dostarczaj\u0105cego funkcjonalno\u015bci Smart Meter dla obecnej infrastruktury licznik\u00f3w energii elektrycznej, bez potrzeby ich wymiany na nowe inteligentne. 2) Kolejnym celem projektu, jest przysz\u0142a redukcja koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z dystrybucj\u0105 energii elektrycznej si\u0119gaj\u0105ca \u015brednio 20% w przedsi\u0119biorstwach stanowi\u0105cych docelow\u0105 grup\u0119 klient\u00f3w. 3) Kolejnym celem projektu, jest wzrost potencja\u0142u badawczo-rozwojowego sp\u00f3\u0142ki.", "BENEFICJENT": "PROGNOSIS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Bezprzewodowe urz\u0105dzenie odczytowe wraz z systemem informatycznym realizuj\u0105ce zdalny odczyt pomiar\u00f3w energii i dostarczaj\u0105ce funkcjonalno\u015bci Smart Meter, dla obecnej infrastruktury elektronicznych licznik\u00f3w energii elektrycznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-04-03", "DOFINANSOWANIE": "833314.78", "WARTOSC": "1008489.39", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje rozbudow\u0119 obiektu O\u015brodka Rehabilitacyjno-Edukacyjno-Wychowawczego (OREW) prowadzonego przez Polskie Stowarzyszenie na Rzecz Os\u00f3b z Niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 Intelektualn\u0105 Ko\u0142o w Suwa\u0142kach, co pozwoli na prowadzenie zaj\u0119\u0107 rehabilitacyjnych i terapeutycznych dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105. Wykonanie prac wi\u0105\u017ce si\u0119 z wzbogaceniem oferty plac\u00f3wki o nowe innowacyjne metody pracy z wychowankami, dostosowanych do ich indywidulanych potrzeb psychofizycznych, co wp\u0142ynie r\u00f3wnie\u017c na rozw\u00f3j wychowank\u00f3w/podopiecznych oraz na mo\u017cliwo\u015b\u0107 pracy w bezpiecznych warunkach jako dobry start w przysz\u0142o\u015b\u0107. Inwestycja obejmuje: - wykonanie instalacji sanitarnych; - roboty budowlane zwi\u0105zane z rozbudowaniem obecnie funkcjonuj\u0105cego budynku OREW o nowe pomieszczenia o powierzchni u\u017cytkowej 242,6 m2, w tym wybudowanie nowej kot\u0142owni (zaplanowano kocio\u0142 na paliwo gazowe o \u0142\u0105cznej mocy cieplnej do 60 kW). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu oraz zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych korzystaj\u0105cych z us\u0142ug rehabilitacyjnych oferowanych przez Polskie Stowarzyszenie na Rzecz Os\u00f3b z Niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 Intelektualn\u0105 (PSONI) Ko\u0142o w Suwa\u0142kach. Inwestycja przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: 1) produktu: - Liczba przebudowanych obiekt\u00f3w, w kt\u00f3rych realizowane s\u0105 us\u0142ugi aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej \u2013 1 szt.; - Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt.; - Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt. 2) rezultatu: - Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105ca z infrastruktury spo\u0142ecznej do ko\u0144ca trwania programu - 24 osoby; - Procentowy udzia\u0142 cz\u0142onk\u00f3w grup defaworyzowanych we wszystkich odbiorcach wsparcia - 60%.", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Rozbudowa i przebudowa infrastruktury spo\u0142ecznej w Brodzie Nowym przez Polskie Stowarzyszenie na Rzecz Os\u00f3b z Niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 Intelektualn\u0105 Ko\u0142o w Suwa\u0142kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 110.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-03-25", "DOFINANSOWANIE": "794907.88", "WARTOSC": "2444341.76", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Planowany do realizacji projekt jest efektem wieloletnich do\u015bwiadcze\u0144 PPUH LARIX w bran\u017cy producent\u00f3w mebli brzozowych i olszowych, a zw\u0142aszcza zidentyfikowanych problem\u00f3w z narastaj\u0105c\u0105 ilo\u015bci\u0105 reklamacji klientowskich zwi\u0105zanych z odkszta\u0142ceniami reologicznymi mebli. Dla ich redukcji firma zamierza wdro\u017cy\u0107 nowatorsk\u0105 technologi\u0119 produkcji blat\u00f3w drewnianych, a w jej nast\u0119pstwie zaoferowa\u0107 znacz\u0105co udoskonalone meble odporne na deformacje. B\u0119d\u0105 to innowacje: procesowa i produktowa na skal\u0119 na skal\u0119 regionaln\u0105 i krajow\u0105 wypracowane w efekcie przeprowadzonych prac B+R w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z Pa\u0144stwow\u0105 Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0105 Zawodow\u0105 w Suwa\u0142kach, kt\u00f3re zg\u0142oszone zosta\u0142y do patentu. Projekt jest przedsi\u0119wzi\u0119ciem prorozwojowym, proinnowacyjnym, proekologicznym i prospo\u0142ecznym, wp\u0142ywaj\u0105cym bezpo\u015brednio na wzmocnienie potencja\u0142u i konkurencyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki i jest zgodny z celem g\u0142\u00f3wnym Osi Priorytetowej I RPOWP na lata 2014-2020. Wykorzystanie w projekcie najnowocze\u015bniejszych maszyn i urz\u0105dze\u0144 przer\u00f3bczych zaowocuje uzyskaniem przewagi konkurencyjnej na podobnymi podmiotami w bran\u017cy. Nasz\u0105 przewag\u0105 b\u0119dzie to, i\u017c b\u0119dziemy wytwarza\u0107 innowacyjne meble drewniane o znacz\u0105co udoskonalonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach mechanicznych, tj. istotnie poprawionej odporno\u015bci na odkszta\u0142cenia reologiczne i w konsekwencji wyd\u0142u\u017conej trwa\u0142o\u015bci. Wszystko to odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z poszanowaniem zasad ochrony \u015brodowiska naturalnego i jego zasob\u00f3w dzi\u0119ki zastosowaniu innowacji procesowej przewidzianej projektem. Uzyskamy w ten spos\u00f3b nieosi\u0105galn\u0105 dotychczas dla nas (i konkurencji) jako\u015b\u0107 mebli, co pozwoli nam na skuteczne konkurowanie. Odbiorcami oferty b\u0119d\u0105 nasi dotychczasowi klienci. Prawid\u0142owo\u015b\u0107 przebiegu realizacji zadania b\u0119dzie mierzona szeregiem wska\u017anik\u00f3w opisanych w pkt. VI wniosku.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWE \"LARIX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wytwarzania mebli drewnianych w PPUH \"LARIX\" Dargiewicz, Mackiewicz Sp.J.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-26", "DATA_START": "2018-09-18", "DOFINANSOWANIE": "772500.00", "WARTOSC": "1900350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy monta\u017cu 2 e. fotowoltaicznych o mocach 39,93 kW ka\u017cda w celu wykorzystania e. s\u0142onecznej do produkcji e.elektrycznej oraz instalacji pompy ciep\u0142a typu solanka-woda o mocy 270 kW ,jako \u017ar\u00f3d\u0142o co i cwu, zasilanej e.elektryczn\u0105 oraz ciep\u0142em z dolnego \u017ar\u00f3d\u0142a maj\u0105cej na celu zapewnienie bezobs\u0142ugowej pracy urz\u0105dze\u0144 grzewczych i obni\u017cenie koszt\u00f3w ca\u0142kowitych ogrzewania (typ2). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu dywersyfikacja przychod\u00f3w, obni\u017cenie koszt\u00f3w d.operacyjnej oraz negatywnego wp\u0142ywu na \u015brodowisko przez p.SICAR MICHA\u0141 RACIS poprzez uruchomienie mikroelektrowni fotowoltaicznej i instalacj\u0119 pompy ciep\u0142a. Cel g\u0142\u00f3wny proj. zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: 1.Budowa 2 dachowych e.fotowoltaicznych w 2019 roku o mocy 39,93 kW ka\u017cda w Suwa\u0142kach przy ul.23 Pa\u017adziernika 31 o rocznej produkcji 75400kWh. 2.Wyprodukowanie 75,40 MWh e.elektrycznej z OZE w 2020 roku. 3.Zmniejszenie emisji C02 do \u015brodowiska w 2020 roku o 113,48 mg CO2/MWh. 4.Redukcja emisji CO2 w 2020r- 53,19% 5.Planowane do zakupu \u015brodki trwa\u0142e: -Falownik 3-fazowy 4 szt o \u0142\u0105cznej mocy 80kW -panele fotowoltaiczne monokrystaliczne 330 W- 242 szt -atestowane konstrukcje aluminiowe -okablowanie -zabezpieczenie DC/AC 6. Zakup pompy ciep\u0142a typu solanka-woda o mocy 270 kW 7. Wyprodukowanie 398,4 MWht e.cieplnej z OZE w 2020 Proj. zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie poni\u017cszych wska\u017anik\u00f3w: -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie-1 w 2019 -Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania e.elektrycznej z OZE-2 szt. w 2019 -Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (Cl 30)- 2x 39,93 kW w 2020 -Szacowany roczny spadek e.gaz\u00f3w cieplarnianych (Cl 34) C02-113,48 mg CO2/MWh -Produkcja e.elektrycznej z nowo wybudowanych nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE-75,40 MWh/rok -Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania e.cieplnej z OZE-1 szt w 2019 - Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cyc", "BENEFICJENT": "SICAR MICHA\u0141 RACIS", "TYTUL": "Inwestycje w odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii przez SICAR MICHA\u0141 RACIS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-29", "DATA_START": "2018-03-27", "DOFINANSOWANIE": "600000.00", "WARTOSC": "1303800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "PPHU SZMIT dzia\u0142a na rynku us\u0142ug transportowych oraz us\u0142ug zwi\u0105zanych z pracami ziemnymi. Rok 2016 by\u0142 okresem prze\u0142omowym w dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci firmy, gdy\u017c w wyniku zako\u0144czenia wszystkich procedur formalno-admin. firma 28.06. uzyska\u0142a koncesj\u0119 na wydobycie piasku i \u017cwiru ze z\u0142o\u017ca \u201eZielone Kamedulskie VII\u201d, a \u017cwirownia zosta\u0142a uruchomiona we wrze\u015bniu tego roku. W d\u0142ugofalowej strategii rozwojowej firmy nast\u0105pi przeorientowanie na ten kierunek dzia\u0142alno\u015bci gosp. i sprzeda\u017c posp\u00f3\u0142ki i mieszanki drogowej, a w wyniku realizacji projektu b\u0119d\u0105cego przedmiotem niniejszego wniosku dodatkowo kruszywa \u0142amanego. Dotychczasowe us\u0142ugi stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 jedynie uzupe\u0142nienie dzia\u0142alno\u015bci podstawowej \u2013 wydobycia, produkcji i sprzeda\u017cy piasku, \u017cwiru i kruszywa. Zakres rzeczowy inwestycji obejmuje zakup mobilnej kruszarki szcz\u0119kowej jednorozporowej o wart. 1.060 000, z\u0142 netto . Okres realizacji projektu planowany jest od 27.03.2018 r. do 29.08.2018 r. \u0179r\u00f3d\u0142em finansowania inwestycji b\u0119d\u0105: po\u017cyczka le. w kw. 1.1.108.230 z\u0142 i \u015brodki w\u0142.w kwocie 195.570,00 z\u0142 pochodz\u0105ce z oszcz\u0119dno\u015bci wypracowanych na przestrzeni lat przez PPHU SZMIT. Celem nadrz\u0119dnym projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci PPHU SZMIT na rynku lokalnym i regionalnym, co zostanie osi\u0105gni\u0119te poprzez dywersyfikacj\u0119 i zwi\u0119kszenie mocy produkcyjnych \u017cwirowni. Istotn\u0105 cech\u0105 projektu jest jego \u201erecyklingowy\u201d charakter, co z punktu widzenia ochrony \u015brodowiska i poszanowania jego zasob\u00f3w naturalnych ma niebagatelne znaczenie. Oferta asortymentowa \u017cwirowni zostanie skierowana przede wszystkim do firm z bran\u017cy budowlanej i drogownictwa. Celami planowanej inwestycji s\u0105 te\u017c: podniesienie poziomu innowacyjno\u015bci firmy, zapewnienie najwy\u017cszego poziomu jako\u015bci oferowanego kruszywa \u0142amanego przy jednoczesnym zachowaniu \u015bredniego poziomu cen rynkowych, poprawa warunk\u00f3w BHP w firmie, podniesienie poziomu rentowno\u015bci firmy i wygenerowanie \u015br. finansowych na dalsze dzia\u0142ania roz", "BENEFICJENT": "WYDOBYCIE I HANDEL \u017bWIREM \"SZMIT\" SZULI\u0143SKI MIROS\u0141AW", "TYTUL": "Rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci PPHU SZMIT Prace Ziemne Wydobycie i Handel \u017bwirem Miros\u0142aw Szuli\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "599976.00", "WARTOSC": "1439100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt inwestycyjny, b\u0119d\u0105cy przedmiotem niniejszego opracowania, zak\u0142ada znacz\u0105ce zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci produkcyjnych \u017cwirowni \u201eZielone Kamedulskie VII\u201d w zakresie produkcji i sprzeda\u017cy kruszyw sortowanych p\u0142ukanych, a tym samym wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa SZMIT na rynku lokalnym i regionalnym. Odpowie to najlepiej na za\u0142o\u017cone plany rozwojowe, wype\u0142niaj\u0105c wszystkie za\u0142o\u017cenia przyj\u0119tej strategii i b\u0119dzie komplementarne z dotychczasow\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105. Nasz\u0105 przewag\u0105 b\u0119dzie to, i\u017c b\u0119dziemy wytwarza\u0107 kruszywa sortowane p\u0142ukane przy wykorzystaniu niezwykle wydajnej technologii z poszanowaniem \u015brodowiska naturalnego i jego zasob\u00f3w. Jako\u015b\u0107 dostarczanego przez nas kruszywa b\u0119dzie na tyle wysoka, i\u017c powinna zaspokoi\u0107 potrzeby i oczekiwania naszych klient\u00f3w. Oferta asortymentowa \u017cwirowni skierowana zostanie do firm z bran\u017cy budowlanej i drogownictwa oraz inwestor\u00f3w indywid. i prod. betonu. Zakres rzeczowy inwestycji obejmuje zakup szybko przestawnej linii sortuj\u0105cej kruszywa o wart. 1.170.000 z\u0142 netto. Okres realizacji projektu planowany jest od 01.2020 r. do 09.2020 r. \u0179r\u00f3d\u0142em finans. inwest. b\u0119d\u0105: kr. inwest. w wys. 1.053.000 z\u0142, kr. obrotowy na sfinansowanie podatku VAT - 269.100 z\u0142 i \u015br. w\u0142asne - 117.000 z\u0142 pochodz\u0105ce z oszcz\u0119dno\u015bci wypracowanych przez Wnioskodawc\u0119 na przestrzeni lat i dochod\u00f3w z 2019 r. Nadrz\u0119dnym celem projektu jest dalszy rozw\u00f3j, a tym samym wzrost konkurencyjno\u015bci firmy SZMIT na rynku lokalnym i regionalnym. Celami planowanej inwestycji s\u0105 te\u017c: podniesienie poziomu innowacyjno\u015bci firmy, zapewnienie najwy\u017cszego poziomu oferowanego kruszywa przy jednoczesnym zachowaniu \u015brednich cen rynkowych, poprawa warunk\u00f3w BHP w firmie oraz wygenerowanie dodatkowych \u015brodk\u00f3w finansowych na dalsze dzia\u0142ania rozwojowe.", "BENEFICJENT": "WYDOBYCIE I HANDEL \u017bWIREM \"SZMIT\" SZULI\u0143SKI MIROS\u0141AW", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci przerobowych najlepszym sposobem na efektywne wykorzystanie z\u0142o\u017ca Zielone Kamedulskie VII", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-30", "DATA_START": "2017-12-22", "DOFINANSOWANIE": "592327.48", "WARTOSC": "2232647.03", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Nadrz\u0119dnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci PH OLMA M. Gryszkiewicz na rynku us\u0142ug turystycznych regionu Wigier poprzez uatrakcyjnienie i rozw\u00f3j oferty turystycznej oraz dywersyfikacj\u0119 dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa - ca\u0142oroczne us\u0142ugi noclegowo-gastronomiczno-konferencyjno-rekreacyjne. Gruntownie przebudowany, rozbudowany i wyposa\u017cony obiekt us\u0142ugowy w Starym Folwarku przyczyni si\u0119 bezpo\u015brednio do pozyskania nowych grup klient\u00f3w i znacz\u0105co wp\u0142ynie na wzrost konkurencyjno\u015bci firmy na rynku us\u0142ug turystycznych regionu Wigier. Zakres rzeczowy inwestycji obejmuje przebudow\u0119, rozbudow\u0119 i wyposa\u017cenie istniej\u0105cego budynku PH OLMA zlokalizowanego na terenie gminy wiejskiej Suwa\u0142ki (w Starym Folwarku). W miejsce istniej\u0105cego obiektu powstanie nowoczesna nieruchomo\u015b\u0107 posiadaj\u0105ca ca\u0142oroczn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 noclegow\u0105 (16 miejsc w 8 pokojach), restauracyjn\u0105 (sale: ma\u0142a i du\u017ca) oraz zaplecze konferencyjno-szkoleniowe, wypo\u017cyczalni\u0119 i serwis rower\u00f3w wpisana na list\u0119 \"Miejsc Przyjaznych Rowerzystom\". Rzeczowa realizacja inwestycji zaplanowana jest od 11.2017 r. do 11.2018 r. a warto\u015b\u0107 nak\u0142ad\u00f3w to 1.815.160,20 z\u0142 netto. \u0179r\u00f3d\u0142em finansowania inwestycji b\u0119d\u0105: kr. inwest. w wys. 600.000 z\u0142 oraz \u015brodki w\u0142asne w kwocie 1.215.160,20 z\u0142 pochodz\u0105ce z oszcz\u0119dno\u015bci wypracowanych na przestrzeni lat przez PH OLMA. Zakres planowanych do wdro\u017cenia us\u0142ug w nast\u0119pstwie realizacji niniejszego zadania inwestycyjnego wpisuje si\u0119 w LSR obejmuj\u0105ca gm. wiejsk\u0105 Suwa\u0142ki oraz jest bezpo\u015brednim wynikiem analizy popytu, jak\u0105 przeprowadzi\u0142a Wnioskodawczyni. Jest ona jednocze\u015bnie niezwykle wa\u017cnym elementem gwarantuj\u0105cym sukces przedsi\u0119wzi\u0119ciu.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWE OLMA MA\u0141GORZATA GRYSZKIEWICZ", "TYTUL": "Dywersyfikacja oferty Przedsi\u0119biorstwa Handlowego OLMA Ma\u0142gorzata Gryszkiewicz sposobem na wzrost jej konkurencyjno\u015bci rynkowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2017-12-29", "DOFINANSOWANIE": "562081.30", "WARTOSC": "1382720.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Planowany do realizacji projekt jest efektem blisko 30-letnich do\u015bwiadcze\u0144 BETONEX-u w bran\u017cy producent\u00f3w prefabrykat\u00f3w betonowych i betonu, a zw\u0142aszcza zidentyfikowanych problem\u00f3w z utylizacj\u0105 poprodukcyjnych resztek mieszanki betonowej i efektywnym wykorzystaniem wody recyklingowej. W tym celu firma zamierza wdro\u017cy\u0107 nowatorsk\u0105 technologi\u0119 prod. prefabrykat\u00f3w, a w jej nast\u0119pstwie zaoferowania na rynku znacz\u0105co udoskonalonych wyrob\u00f3w gotowych (bloczki i pustaki). B\u0119d\u0105 to innowacje: procesowa i produktowa na skal\u0119 regionaln\u0105 i krajow\u0105 wypracowane w zak\u0142adowym laboratorium firmy i przy wsp\u00f3\u0142pracy z Pa\u0144stwow\u0105 Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0105 Zawodow\u0105 w Suwa\u0142kach, kt\u00f3re dodatkowo zosta\u0142y ju\u017c zg\u0142oszone do patentu. Projekt jest przedsi\u0119wzi\u0119ciem prorozwojowym, proinnowacyjnym, proekologicznym i prozatrudnieniowym, wp\u0142ywaj\u0105cym bezpo\u015brednio na wzmocnienie potencja\u0142u i konkurencyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki i jest zgodny z celem g\u0142\u00f3wnym Osi Priorytetowej I RPOWP na lata 2014-2020. Wykorzystanie w projekcie najnowocze\u015bniejszych maszyn i urz\u0105dze\u0144 przer\u00f3bczych zaowocuje uzyskaniem przewagi konkurencyjnej nad podobnymi podmiotami w bran\u017cy. Nasz\u0105 przewag\u0105 b\u0119dzie to, i\u017c b\u0119dziemy wytwarza\u0107 innowacyjne prefabrykaty o znacz\u0105co ulepszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach: wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 mechaniczna na \u015bciskanie i wy\u017cszy stopie\u0144 zag\u0119szczenia wyrobu. W przypadku bloczk\u00f3w M6 istotnie ulepszona zostanie tak\u017ce ich funkcjonalno\u015b\u0107: zastosowanie unikalnej konstrukcji z otworem chwytowym. Wszystko to odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z poszanowaniem zasad ochrony \u015brodowiska nat. i jego zasob\u00f3w dzi\u0119ki zastosowaniu innowacji procesowej polegaj\u0105cej na wykorzystaniu w procesie produk. wody recyklingowej z dodatkiem zeolitu. Uzyskamy w ten spos\u00f3b nieosi\u0105galn\u0105 dotychczas dla nas jako\u015b\u0107 prefabrykat\u00f3w, co pozwoli nam na skuteczne konkurowanie. Odbiorcami oferty b\u0119d\u0105 dystrybutorzy naszych produkt\u00f3w, firmy budowlane i klienci indyw. z terenu pn.-wsch. Polski. Prawid\u0142owo\u015b\u0107 przebiegu realizacji zadania b\u0119dzie mierzona szeregiem wska\u017anik\u00f3w opisanych w pkt. VI wniosku.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-BUDOWLANY \"BETONEX\" SIKORSKI, SOKO\u0141OWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Produkcja innowacyjnych prefabrykat\u00f3w betonowych sposobem na wzrost konkurencyjno\u015bci i dalszy rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci Zak\u0142adu Produkcyjno-Budowlanego \u201eBETONEX\u201d Sikorski, Soko\u0142owski Sp\u00f3\u0142ka Jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-12", "DATA_START": "2018-03-30", "DOFINANSOWANIE": "537606.00", "WARTOSC": "1260750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt inwestycyjny, b\u0119d\u0105cy przedmiotem niniejszego opracowania, zak\u0142ada utworzenie nowego zak\u0142adu jakim b\u0119dzie \u017cwirownia \u201eKuk\u00f3w Folwark V\u201d i uruchomienie dzia\u0142alno\u015bci wytw\u00f3rczej w zakresie produkcji i sprzeda\u017cy kruszyw sortowanych p\u0142ukanych, dzi\u0119ki wykorzystaniu najnowocze\u015bniejszych maszyn przer\u00f3bczych, co powinno zaowocowa\u0107 uzyskaniem przewagi konkurencyjnej nad podobnymi podmiotami w bran\u017cy. Baz\u0119 dla przysz\u0142ej \u017cwirowni stanowi z\u0142o\u017ce w\u0142asne na eksploatacj\u0119 kt\u00f3rego firma uzyska\u0142a w 03. br. koncesj\u0119. Nasz\u0105 przewag\u0105 b\u0119dzie to, i\u017c b\u0119dziemy wytwarza\u0107 kruszywa sortowane p\u0142ukane przy wykorzystaniu niezwykle wydajnej technologii z poszanowaniem \u015brodowiska naturalnego i jego zasob\u00f3w. Jako\u015b\u0107 dostarczanego przez nas kruszywa b\u0119dzie na tyle wysoka, i\u017c powinna zaspokoi\u0107 potrzeby i oczekiwania naszych potencjalnych klient\u00f3w. Oferta asortymentowa \u017cwirowni skierowana zostanie do producent\u00f3w betonu, firm z bran\u017cy budowalnej i drogownictwa oraz inwestor\u00f3w indywid. Zakres rzeczowy inwestycji obejmuje zakup przesiewacza dwupok\u0142adowego oraz agregatu pompowego o wart. 1.025.000 z\u0142 netto. Okres realizacji projektu planowany jest od 30.03.2018 r. do 12.10.2018 r. \u0179r\u00f3d\u0142em finansowania b\u0119d\u0105: po\u017cyczka leasingowa w wys. 1.158.250 z\u0142 (90% kwoty netto + VAT z faktury) oraz \u015br. W\u0142asne w kwocie 102.500 z\u0142 (10% kwoty netto) pochodz\u0105ce z oszcz\u0119dno\u015bci wypracowanych przez Wnioskodawc\u0119 na przestrzeni lat. Nadrz\u0119dnym celem projektu jest dalszy rozw\u00f3j, a tym samym wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Transport Ci\u0119\u017carowy K. Ciszewski na rynku lokalnym i regionalnym. Zostanie to osi\u0105gni\u0119te poprzez za\u0142o\u017cenie nowego zak\u0142adu prod. jakim b\u0119dzie \u017cwirownia \u201eKuk\u00f3w-Folwark V\u201d i uruchomienie dzia\u0142alno\u015bci wytw\u00f3rczej. Celami planowanej inwestycji s\u0105 te\u017c: podniesienie poziomu innowacyjno\u015bci firmy, zapewnienie najwy\u017cszego poziomu oferowanego kruszywa przy jednoczesnym zachowaniu \u015brednich cen rynkowych, poprawa warunk\u00f3w BHP w firmie oraz wygenerowanie dodatkowych \u015brod. finan. na dalsze dzia\u0142ania rozwojow\u0105.", "BENEFICJENT": "TRANSPORT CI\u0118\u017bAROWY KRZYSZTOF CISZEWSKI", "TYTUL": "Rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci firmy Transport Ci\u0119\u017carowy Krzysztof Ciszewski najlepszym sposobem na jej efektywny rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-27", "DATA_START": "2018-11-19", "DOFINANSOWANIE": "536108.37", "WARTOSC": "1198933.28", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt polega na zakupie ekoinnowacyjnych maszyn budowlanych (koparki ko\u0142owej oraz koparko-\u0142adowarki) s\u0142u\u017c\u0105cych do wykonywania us\u0142ug rob\u00f3t ziemnych, budowy dr\u00f3g oraz nowych us\u0142ug zwi\u0105zanych wynajmem sprz\u0119tu budowlanego z obs\u0142ug\u0105 operatorsk\u0105. Projekt zwi\u0105zany jest z zakupem \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych maj\u0105cych znacz\u0105cy wp\u0142yw na zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci produkcyjnej zak\u0142adu. Jest to niezb\u0119dne dzia\u0142anie, dzi\u0119ki kt\u00f3remu nast\u0105pi wzrost konkurencyjno\u015bci zak\u0142adu oraz wzrost dochodu z dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Poprzez wdro\u017cenie nowych, ekoinnowacyjnych maszyn i \u015bwiadczenie ulepszonych us\u0142ug budowlanych oraz nowej us\u0142ugi wynajmu sprzetu z obs\u0142uga operatora, przedsi\u0119biorstwo jest w stanie zwi\u0119kszy\u0107 zysk z dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i uzyska\u0107 przewag\u0119 konkurencyjn\u0105, kt\u00f3re s\u0105 celami szczeg\u00f3\u0142owymi danego projektu przy zachowaniu wymog\u00f3w \u015brodowiska naturalnego, gdy\u017c planowane do zakupu \u015brodki trwa\u0142e w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia posiadaj\u0105 nowoczesne silniki przystosowane do niskiej emisyjno\u015bci paliwa oraz w jak najmniejszym stopniu wp\u0142ywaj\u0105ce na \u015brodowisko. Wska\u017anikami rezultatu b\u0119dzie Liczba wprowadzonych innowacji procesowych. Liczba wprowadzonych innowacji produktowych oraz Liczba osi\u0105gni\u0119tych efekt\u00f3w ekologicznych, a wska\u017anikiem produktu b\u0119dzie Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie ekoinnowacji, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje, Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji, Liczba inwestycji obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy, Nak\u0142ady na nowe \u015brodki trwa\u0142e b\u0119d\u0105ce podstawa innowacji.", "BENEFICJENT": "PUBLICZNY TRANSPORT CI\u0118\u017bAROWY MARIAN KUTY\u0141O", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci w przedsi\u0119biorstwie Publiczny Transport Ci\u0119\u017carowy Marian Kuty\u0142o poprzez zakup nowych maszyn budowlanych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "472199.20", "WARTOSC": "1056009.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt polega na zakupie r\u00f3wniarki drogowej oraz podwozia z zabudow\u0105 wywrotcz\u0105. \u015arodki trwa\u0142e b\u0119d\u0105 u\u017cywane do \u015bwiadczenia us\u0142ug zwi\u0105zanych z budow\u0105 dr\u00f3g i autostrad. R\u00f3wniarka drogowa jest maszyn\u0105 specjalistyczn\u0105, przeznaczon\u0105 do wi\u0119kszych prac i mog\u0105c\u0105 wykonywa\u0107 prace przy budowie dr\u00f3g. Podwozie z zabudow\u0105 zostanie przeznaczone do dowozu materia\u0142u na plac budowy a r\u00f3wniarka b\u0119dzie g\u0142\u00f3wnie s\u0142u\u017cy\u0142a do wyr\u00f3wnywania powierzchni. Projekt wi\u0119c b\u0119dzie mia\u0142 wp\u0142yw na rozbudow\u0119 zak\u0142adu i zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych us\u0142ug. Dotychczas bowiem przedsi\u0119biorstwo nie posiada\u0142o w swoim zapleczu takich \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i nie mog\u0142o realizowa\u0107 wi\u0119kszych zlece\u0144, dlatego te\u017c aby by\u0107 bardziej konkurencyjne niezb\u0119dny jestdany zakup, dotychczas bowiem przedsiebiorstwo musia\u0142o rezygnowa\u0107 z tego typu zlece\u0144. Dotychczas bowiem zakres prac i zlece\u0144 by\u0142 ograniczony, gdy\u017c firma nie posiada\u0142a wystarczaj\u0105cego zaplecza do \u015bwiadczenia wi\u0119kszych us\u0142ug. Grupy docelowe przedsiewziecia to mali i \u015bredni odbiorcy, r\u00f3wnie\u017c JST. Zakup ten jest wi\u0119c niezb\u0119dnym dzia\u0142aniem, dzi\u0119ki kt\u00f3remu przedsiebiorstwo zwi\u0119kszy ilo\u015b\u0107 wykonywanych zelce\u0144, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zwi\u0119kszony zysk i poprawi konkurencyjno\u015b\u0107 przedsiebiorstwa. Nast\u0105pi wzrost konkurencyjno\u015bci zak\u0142adu, wzrost zatrudnienia na obszarach wiejskich oraz wzrost dochodu z dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Celami szczeg\u00f3\u0142owymi projektu s\u0105 przede wszystkim wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa oraz wzrost dochod\u00f3w z dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Dzieki realizacji inwestycji nast\u0105pi zatrudnienie 4 pracownik\u00f3w (4 EPC), a w konsekwencji wzrost zatrudnienia w gminie Suwa\u0142ki. Wska\u017anikami rezultatu b\u0119dzie wzrost zatrudnienia o 4 EPC, a wska\u017anikiem produktu b\u0119d\u0105: otrzymanie dotacji i wsparcia przez przedsi\u0119biorstwo oraz inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw.", "BENEFICJENT": "KAM-TRANS KAMIL KUTY\u0141O", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie aktyw\u00f3w przedsi\u0119biorstwa KAM-TRANS Kamil Kuty\u0142o poprzez zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2018-11-07", "DOFINANSOWANIE": "429673.67", "WARTOSC": "555025.29", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Przedmiotowy projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Gminy Suwa\u0142ki wchodz\u0105cej w sk\u0142ad powiatu suwalskiego oraz obj\u0119tej zakresem dzia\u0142ania Stowarzyszenia \u201eSuwalsko Sejnsneka Lokalna Grupa Dzia\u0142ania\u201d. Inwestycja zak\u0142ada: - monta\u017c paneli fotowoltaicznych na 19 budynkach indywidualnych stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Suwa\u0142ki; - monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na 12 budynkach indywidualnych stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Suwa\u0142ki. Kolektory s\u0142oneczne b\u0119d\u0105 wykorzystywane do podgrzania wody (energia cieplna), za\u015b panele fotowoltaiczne \u2013 do produkcji energii elektrycznej na potrzeby poszczeg\u00f3lnych gospodarstw domowych. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych przez Gmin\u0119 Suwa\u0142ki poprzez budow\u0119 instalacji fotowoltaicznych oraz kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w budynkach mieszkalnych. Inwestycja przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w 1) produktu: - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE \u2013 19 szt.; - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE \u2013 12 szt.; - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych \u2013 0,8 MWe/rok; - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych \u2013 0,4 MWt/rok; 2) rezultatu: - Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 68,90 MWhe/rok - Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 24,67 MWht/rok;; - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 23,21 CO2 [MgCO2/rok]. Inwestycja b\u0119dzie realizowana zachowaniem wymog\u00f3w dyrektyw: 2008/50/WE, 2009/28/WE, 2000/60/WE oraz 2009/125/WE.", "BENEFICJENT": "GMINA SUWA\u0141KI", "TYTUL": "\u201eZielona Gmina II \u2013 zakup i monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i paneli fotowoltaicznych na budynkach mieszkalnych w Gminie Suwa\u0142ki\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "403649.00", "WARTOSC": "429499.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na trudno\u015bci opieku\u0144czo-wychowawcze rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym dzieci i m\u0142odzie\u017cy od 6 do 17 roku \u017cycia w gminie Suwa\u0142ki. Realizacja projektu od 01.07.2020 do 31.10.2021r. Cel g\u0142\u00f3wny: Stworzenie sieci 3 \u015bwietlic \u015brodowiskowych w gminie Suwa\u0142ki, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 pomoc\u0105 w rozwi\u0105zaniu problem\u00f3w os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w kwestiach wychowawczych i opieku\u0144czych. \u015awietlice b\u0119d\u0105 \u015bwiadczy\u0107 us\u0142ugi dziennej opieki nad dzie\u0107mi i m\u0142odzie\u017c\u0105 zagro\u017con\u0105 wykluczeniem spo\u0142ecznym lub ub\u00f3stwem dla 45 os\u00f3b (po 15 os. w ka\u017cdej ze \u015bwietlic), od 6 do 17 roku \u017cycia w miejscowo\u015bciach: P\u0142ociczno \u2013 Tartak, Nowa Wie\u015b i Przebr\u00f3d. Projekt polega na uruchomieniu alternatywnej formy wsparcia os. m\u0142odych i ich rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w w \u015bwietlicach \u015brodowiskowych pod postaci\u0105 \u015bcie\u017cki reintegracji w formie zestawu kompleksowych i zindywidualizowanych form wsparcia maj\u0105cych na celu niwelowanie skutk\u00f3w wykluczenia spo\u0142ecznego. Zadania \u015bwietlic \u015brodowiskowych polega\u0107 b\u0119d\u0105 na zapewnieniu dzieciom i m\u0142odzie\u017cy profesjonalnej opieki opieku\u0144czo-wychowawczej oraz edukacyjnej w msc 01.11.2020-31.10.2021 od pon.- do pi\u0105tku od godz. 11.00 do godz. 19.00. G\u0142.: rezultaty projektu to otwarcie pierwszych \u015bwietlic \u015brodowiskowych w Gm. Suwa\u0142ki; pomoc w nauce, organizacja czasu wolnego, zabawa oraz rozw\u00f3j zainteresowa\u0144, opieka i wychowanie. Realizacja projektu dotycz\u0105cego wsparcia rodzin nast\u0105pi poprzez wykorzystanie narz\u0119dzi, o kt\u00f3rych mowa w ustawie z dnia 9 czerwca 2011r. o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej. Utworzone \u015bwietlice \u015brodowiskowe b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0142y co najmniej 2 lata po zako\u0144czeniu realizacji projektu. Trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w zostanie zachowana. W ramach projektu ze \u015brodk\u00f3w EFS nie b\u0119d\u0105 finansowane \u015bwiadczenia wyp\u0142acane na podstawie ustawy z dnia 9 czerwca 2011r. o wspieraniu i systemie pieczy zast\u0119pczej. \u015awietlice b\u0119d\u0105 prowadzone przez Gmin\u0119 Suwa\u0142ki, a tym samym posiada\u0107 b\u0119d\u0105 zgod\u0119 w\u00f3jta na ich prowadzenie zgodnie z w/w ustaw\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA SUWA\u0141KI", "TYTUL": "Utworzenie sieci \u015bwietlic \u015brodowiskowych w gminie Suwa\u0142ki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "402468.45", "WARTOSC": "423900.45", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj. to wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych i zmniejszenie dysproporcji w osi\u0105gni\u0119ciach edukacyjnych 80 uczni\u00f3w (40K.i 40M.) nale\u017c\u0105cych do Szko\u0142y Podstawowej (SP P-T) , im. Lotnik\u00f3w Polskich w P\u0142ocicznie-Tartak, oraz 36 Uczni\u00f3w ( 18K i 18 M) ucz\u0119szczaj\u0105cych do Szko\u0142y Podstawowej im Papie\u017ca Jana Paw\u0142a II w Nowej Wsi (SP N-W), przez wdro\u017cenie programu rozwojowego w czasie realizacji projektu do 31.07.2021r. TEP: 5a i 5e. Partnerem jest organ prowadz\u0105cy Szko\u0142y, kt\u00f3ry wyra\u017ca zgod\u0119 na realizacj\u0119 projektu. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na ni\u017csze szanse edukac.dzieci i m\u0142odzie\u017cy ucz\u0119szczaj\u0105cej do szk\u00f3\u0142 wiejskich w stosunku do r\u00f3wie\u015bnik\u00f3w z miasta. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w ramach proj. to: -wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych, -zmniejszenie dysproporcji w osi\u0105gni\u0119ciach edukacyjnych, -wyr\u00f3wnanie brak\u00f3w edukacyjnych, -stworzenie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju dla uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie zdolnych, -obni\u017cenie skali problemu wad postawy, -rozw\u00f3j kompetencji kluczowych, -rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119 i planowania w\u0142asnej przysz\u0142o\u015bci, Realizacja proj. przyniesie r\u00f3wnie\u017c d\u0142ugofalowe rezultaty. Poprzez zwi\u0119kszenie szans dzieci i m\u0142odzie\u017cy obj\u0119tej projektem na rynku pracy w przysz\u0142o\u015bci, proj. mo\u017ce przyczyni\u0107 si\u0119 do zmniejszenia stopy bezrobocia w gminie Suwa\u0142ki i powiecie suwalskim, a tak\u017ce polepszenia sytuacji finansowej i \u017cyciowej mieszka\u0144c\u00f3w regionu w przysz\u0142o\u015bci. Wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie w Polsce coraz wyra\u017aniej zarysowuje si\u0119 konieczno\u015b\u0107 wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych na obszarach wiejskich. Podejmowane s\u0105 dzia\u0142ania na rzecz uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 wiejskich, aczkolwiek wci\u0105\u017c aktualna powszechno\u015b\u0107 problemu wskazuje na potrzeb\u0119 wdra\u017cania dalszych inicjatyw- przede wszystkim d\u0142ugotrwa\u0142ych, gdy\u017c dopiero one s\u0105 w stanie przynie\u015b\u0107 wymierne efekty. Ka\u017cda szko\u0142a ma mniej ni\u017c 100 uczni\u00f3w. Organ prowadz\u0105cy zatwierdzi\u0142 dzia\u0142ania obj\u0119te niniejszym projektem. Zakres wsparcia w projekcie wynika z diagnozy w plac\u00f3wkach szkolnych obj\u0119tych projektem.", "BENEFICJENT": "FORUM\u00a0ROZWOJU\u00a0REGIONALNEGO\u00a0POLSKA\u00a0WSCHODNIA", "TYTUL": "Szlifujemy diamenty- wy\u017csze kompetencje kluczem do sukcesu na przysz\u0142o\u015b\u0107 w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w Zespolu Szk\u00f3\u0142 w P\u0142ocicznie-Tartak oraz Szkole Podstawowej w Nowej Wsi w gminie Suwa\u0142ki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "399893.20", "WARTOSC": "979818.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt inwestycyjny, b\u0119d\u0105cy przedmiotem niniejszego opracowania, zak\u0142ada znacz\u0105ce zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci produkcyjnych \u017cwirowni \u201eBia\u0142a Woda VIII\u201d w zakresie produkcji i sprzeda\u017cy kruszyw sortowanych p\u0142ukanych i kruszyw \u0142amanych, dzi\u0119ki efektywnemu wykorzystaniu trudno dost\u0119pnych zasob\u00f3w u\u017cytkowanego z\u0142o\u017ca, co powinno zaowocowa\u0107 uzyskaniem przewagi konkurencyjnej nad podobnymi podmiotami w bran\u017cy. Odpowie to najlepiej na za\u0142o\u017cone plany rozwojowe, wype\u0142niaj\u0105c wszystkie za\u0142o\u017cenia przyj\u0119tej strategii i b\u0119dzie komplementarne z dotychczasow\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105. Nasz\u0105 przewag\u0105 b\u0119dzie to, i\u017c b\u0119dziemy wytwarza\u0107 kruszywa sortowane p\u0142ukane i kruszywa \u0142amane przy wykorzystaniu niezwykle wydajnej technologii z poszanowaniem \u015brodowiska naturalnego i jego zasob\u00f3w. Jako\u015b\u0107 dostarczanego przez nas kruszywa b\u0119dzie na tyle wysoka, i\u017c powinna zaspokoi\u0107 potrzeby i oczekiwania naszych klient\u00f3w. Oferta asortymentowa \u017cwirowni skierowana zostanie do firm z bran\u017cy budowlanej i drogownictwa oraz inwestor\u00f3w indywid. i prod. betonu. Zakres rzeczowy inwestycji obejmuje zakup pog\u0142\u0119biarki ss\u0105cej wraz z ruroci\u0105giem t\u0142oczonym z p\u0142ywakami wyporno\u015bciowymi o wart. 796.600 z\u0142 netto. Okres realizacji projektu planowany jest od 01.2020 r. do 07.2020 r. \u0179r\u00f3d\u0142em finans. inwest. b\u0119d\u0105: kr. inwest. w wys. 637.000 z\u0142 i \u015br. w\u0142asne - 342.818 z\u0142 pochodz\u0105ce z oszcz\u0119dno\u015bci wypracowanych przez Wnioskodawc\u0119 na przestrzeni lat. Nadrz\u0119dnym celem projektu jest dalszy rozw\u00f3j, a tym samym wzrost konkurencyjno\u015bci firmy DAR-\u017bWIR na rynku lokalnym i regionalnym. Zostanie to osi\u0105gni\u0119te poprzez zwi\u0119kszenie mocy przerobowych \u017cwirowni i efektywne wykorzystanie trudno dost\u0119pnych zasob\u00f3w z\u0142o\u017ca \u201eBia\u0142a Woda VIII\u201d. Celami planowanej inwestycji s\u0105 te\u017c: podniesienie poziomu innowacyjno\u015bci firmy, zapewnienie najwy\u017cszego poziomu oferowanego kruszywa przy jednoczesnym zachowaniu \u015brednich cen rynkowych, poprawa warunk\u00f3w BHP w firmie oraz wygenerowanie dodatkowych \u015brodk\u00f3w finansowych na dalsze dzia\u0142ania rozwojowe.", "BENEFICJENT": "DAR-\u017bWIR DARIUSZ KREJPCIO", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci produkcyjnych przedsi\u0119biorstwa DAR-\u017bWIR Dariusz Krejpcio poprzez zakup wysoce wydajnej i przyjaznej \u015brodowisku naturalnemu maszyny przer\u00f3bczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-21", "DATA_START": "2016-12-29", "DOFINANSOWANIE": "379399.97", "WARTOSC": "682425.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt polega na zagospodarowaniu 2 przestrzeni publicznych w Malej Hucie i Okuniowcu poprzez utworzenie na dotychczas tam funkcjonuj\u0105cych ,,dzikich pla\u017cach\" infrastruktury turystyczno-rekreacyjnej. W msc. Ma\u0142a Huta zaplanowano wykonanie na jez. Kole\u015bne pomostu p\u0142ywaj\u0105cego w kszta\u0142cie zbli\u017conym do litery L oraz zagospodarowanie przyleg\u0142ego do pomostu terenu poprzez utworzenie m. in.: 1)altany drewnianej z grillem, \u0142awosto\u0142em i koszem na \u015bmieci ,2) boiska do gry w siatk\u00f3wk\u0119 pla\u017cow\u0105, 3) mini placu zabaw, 4) element\u00f3w ma\u0142ej architektury tj. przebieralnia, pojemnik na odpady, toi toi, kosze na \u015bmieci, 5) slipu. Ponadto zaplanowano \u015bcie\u017ck\u0119 pieszo-rowerow\u0105 wraz z \u0142awkami i stojakami na rowery. Jednocze\u015bnie maj\u0105c na uwadz\u0119 popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa korzystaj\u0105cych z infrastruktury zaplanowano wykonanie o\u015bwietlenia terenu, wymian\u0119 element\u00f3w istniej\u0105cego ogrodzenia. Natomiast w Okuniowcu zaprojektowano wykonanie na jez. Okuniowiec pomostu p\u0142ywaj\u0105cego o kszta\u0142cie litery I. Natomiast w ramach infrastruktury terenowej przewiduje si\u0119 wykonanie: 1)altany z grilem wyposa\u017conej w \u0142awo st\u00f3\u0142, kosz na \u015bmieci, 2) mini placu zabaw, 3) element\u00f3w ma\u0142ej architektury tj. miejsce na gromadzenie odpad\u00f3w, toi toi, \u0142awki, stojaki na rowery, \u0142awki, kosze na \u015bmieci. W obu miejscowo\u015bciach zostan\u0105 zamontowane tablice informacyjne z regulaminem korzystania z obiekt\u00f3w. Ponadto wnioskodawca po realizacji projektu zatrudni 2 pracownik\u00f3w, z 2 grup defaworyzowanych okre\u015blonych w LSR kt\u00f3rzy bed\u0105 dbali o zapewnienie czysto\u015bci na zrewitalizowanych obszarach. Szczeg\u00f3\u0142owe warunki zatrudniena zosta\u0142y okre\u015b\u0142one w pkt. IV.3.1 oraz VI wniosku. Grup\u0119 docleow\u0105 stanowi spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna zamieszkuj\u0105ca obszar obj\u0119ty LSR, w tym grupy defaworyzowane oraz potencjalni tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy obszar LSR Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia SZOOP RPO WP 2014-2020 w zakresie budowy infrastruktury u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez inwestycje na rzecz rozwoju lokalnego obszaru LSR. Projekt zostanie zrealizowany do 21.09.2018.", "BENEFICJENT": "GMINA SUWA\u0141KI", "TYTUL": "Rewitalizacja obszaru Gminy Suwa\u0142ki poprzez zagospodarowanie przestrzeni publicznej w miejscowo\u015bci Ma\u0142a Huta i Okuniowiec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "361044.13", "WARTOSC": "425144.13", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie 11 nowych miejsc wych. przedszkol. w nowo zarejestrowanym przedszk, podlegaj\u0105cym pod organ prowadz\u0105cy \u2013 Gmin\u0119 Suwa\u0142ki. Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do zach. trwa\u0142o\u015bci utworzonych w ramach projektu miejsc wych. przedszk. przez okres co najmniej 2 lat od daty zako\u0144czenia real.projektu. Gmina Suwa\u0142ki po zako\u0144cz. projektu b\u0119dzie finansowa\u0142a w/w miejsca z w\u0142asnego bud\u017cetu. Arkusz organizacyjny dok\u0142adnie uwzgl\u0119dni liczb\u0119 miejsc wych. przedszk.utworzonych w projekcie. Finansowanie dzia\u0142alno\u015bci bie\u017c\u0105cej nowo utworzonych miejsc wych. przedszkolnego w ramach projektu b\u0119dzie trwa\u0142o 12 mies. Wnioskodawca nie b\u0119dzie wyst\u0119powa\u0107 o dotacj\u0119 z bud\u017cetu gminy w okresie realizacji projektu. Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysok. jako\u015bci edu. przedszk. dla 10 dzieci z gm. Suwa\u0142ki w okr. od 01.11.2019 r. do 31.10.2020 r. poprzez utworzenie punktu przedszk. oraz doskonalenie zawod. zatrudnionych w nim 2 nauczyc. w okr. 01.07.2019 r. - 31.08.2020 r. Gr. docelowa: 1) 10 dzieci zamieszk. gm. Suwa\u0142ki w rozumieniu przepis\u00f3w KC, w wieku 3-5 lat -wieku przedszk okre\u015blonym w Ustawie z dnia 7 wrze\u015bnia 1991 r. o systemie o\u015bwiaty, nie uczestnicz\u0105cych w eduk.przedszk. 2) 2 nauczycieli z wykszt. wy\u017cszym pedagog. zatrudnieni w Publicznym Punkcie Przedszkolnym w Tur\u00f3wce Nowej, w wieku aktywn. zawodowej; G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: 1. Adaptacja pomieszcze\u0144 na potrzeby OWP 2. Wyposa\u017cenie OWP 3. Utworzenie placu zabaw. 4. Bie\u017c\u0105ce utrzymanie przedszkola. 5. Zaj\u0119cia specjalistyczne. 6. Kszta\u0142cenie nauczycieli. TYP PROJEKTU 1,3,5 Rezultaty: - 10 nowych miejsc przedszkolnych w gminie Suwa\u0142ki - 10 dzieci ( 6dz, 4ch\u0142.) obj\u0119tych zaj\u0119ciami dodatkowymi zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne - 2 nauczycieli obj\u0119tych doskonaleniem zawodowym. Projekt stanowi odpowied\u017a na wyst\u0119puj\u0105ce na terenie Gminy Suwa\u0142ki deficyty w zakresie dost\u0119pno\u015bci do miejsc wych. przedszk. Inwestycja zak\u0142ada wsparcie o\u015brodka kt\u00f3ry ze korzysta\u0142 ze wsparcia w ramach EFS 9.1.1.POKL oraz EFRR Dz. 6.1.", "BENEFICJENT": "GMINA SUWA\u0141KI", "TYTUL": "Nowy Punkt Przedszkolny w Tur\u00f3wce Nowej, w gminie Suwa\u0142ki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2019-09-06", "DOFINANSOWANIE": "664256.83", "WARTOSC": "961629.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje modernizacj\u0119 infrastruktury turystycznej szlaku rowerowego \u201eWok\u00f3\u0142 Wigier\u201d im. Antoniego Patli, kt\u00f3ry zast\u0105pi szlak pieszy zielony. W ramach projektu zaplanowano: - oznakowanie szlaku rowerowego \u201eWok\u00f3\u0142 Wigier\"; - odbudow\u0119 k\u0142adki i mostu dla turyst\u00f3w pieszych i rowerowych na przesmyku pomi\u0119dzy jeziorami Wigry i Leszczewek - na przebiegu zielonego szlaku \u201eWok\u00f3\u0142 Wigier\u201d im. Antoniego Patli; - zagospodarowanie miejsca widokowego w Wigrach; - zagospodarowanie miejsca odpoczynku na trasie przebiegu Podlaskiego Szlaku Bocianiego (czerwony rowerowy) i \u015bcie\u017cki edukacyjnej Suchary nad jeziorem Czarne; - zagospodarowanie miejsca odpoczynku na S\u0142upiu na trasie przebiegu zielonego szlaku \u201eWok\u00f3\u0142 Wigier\u201d im. Antoniego Patli; - organizacj\u0119 konferencji: XXX lat turystyki w ochronie przyrody na terenie Wigierskiego Parku Narodowego. Ca\u0142y obszar, po kt\u00f3rym przebiega\u0142 b\u0119dzie szlak rowerowy cechuje wysoki stopie\u0144 bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci gatunkowej i siedliskowej. Jest on obj\u0119ty najwy\u017csz\u0105 form\u0105 ochrony przyrody w Polsce, czyli funkcjonuje jako Wigierski Park Narodowy. Poza tym, zaliczany jest do Obszaru Natura 2000 Ostoja Wigierska oraz Puszcza Augustowska. G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest popularyzacja bogactwa przyrodniczego Wigierskiego Parku Narodowego oraz ukierunkowanie ruchu turystycznego na tym obszarze chronionym. Inwestycja przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cego wska\u017anika produktu: D\u0142ugo\u015b\u0107 odnowionych szlak\u00f3w turystycznych \u2013 45,2 km.", "BENEFICJENT": "WIGIERSKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Modernizacja infrastruktury turystycznej szlaku rowerowego \u201eWok\u00f3\u0142 Wigier\u201d im. Antoniego Patli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.44}, {"DATA_KONIEC": "2016-09-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "322627.58", "WARTOSC": "379561.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Sta\u017ce zawodowe zorganizowane w ramach niniejszego projektu dotycz\u0105 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych z Suwa\u0142k, w kt\u00f3rych kszta\u0142cenie zawodowe praktyczne nie jest realizowane u pracodawc\u00f3w lub przedsi\u0119biorc\u00f3w ze wzgl\u0119du na brak mo\u017cliwo\u015bci sfinansowania koszt\u00f3w takiego kszta\u0142cenia. Projekt skierowany do grupy 150 uczni\u00f3w z r\u00f3\u017cnych bran\u017c zawodowych: technik rob\u00f3t wyko\u0144czeniowych, elektryk, stolarz, sprzedawca, mechanik pojazd\u00f3w samochodowych, technik us\u0142ug biurowych, technik hotelarstwa, kucharz, piekarz, cukiernik i fryzjer. Okres realizacji sta\u017cu wynosi\u0107 b\u0119dzie 150 godzin dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w. Dla uczestnik\u00f3w przewidziane zosta\u0142o stypendium sta\u017cowe. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c refundacj\u0119 pracodawcy przyjmuj\u0105cego ucznia - dodatku do wynagrodzenia opiekuna sta\u017cysty. Opiekun wyznaczany jest na etapie przygotowania do realizacji programu sta\u017cu. Ka\u017cdy uczestnik projektu zapewnione b\u0119dzie mia\u0142 szkolenie BHP, badania lekarskie oraz odzie\u017c. Dzi\u0119ki temu projektowi (dofinansowaniu) grupa 150 os\u00f3b zwi\u0119kszy swoje szanse na znalezienie pracy w swoim zawodzie po zako\u0144czeniu nauki.", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIE\u015aLNIK\u00d3W I PRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Organizacja praktyk i sta\u017cy zawodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "320446.68", "WARTOSC": "320446.68", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "GAB-TRANS J\u00d3ZEF GABER", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Gab-Trans J\u00f3zef Gaber", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "303756.54", "WARTOSC": "303756.54", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYNARODOWY TRANSPORT DROGOWY RYSZARD BUTKIEWICZ", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy Mi\u0119dzynarodowy Transport Drogowy Ryszard Butkiewicz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "266942.65", "WARTOSC": "283942.65", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt ma za zadanie podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej w zakresie kszta\u0142cenia przedszkolnego w grupie 43(27K, 16M) w Punkcie Przedszkolnym (PP) w Starym Folwarku i Oddziale Przedszkolnym (OP) przy Szkole Podstawowej w Starym Folwarku w woj.podlaskim poprzez: 1) realizacj\u0119 interdyscyplinarnego projektu edukacyjnego, kt\u00f3ry zak\u0142ada wprowadzenie dodatkowych zaj\u0119\u0107 opartych [wsk. rezult. LSR] na TIK w nauczaniu: - rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe, w tym umiej\u0119tno\u015bci naukowe/techniczne/matematyczne/j\u0119zykowe dla 43(27K,16M) - rozwijaj\u0105cych w\u0142a\u015bciwe postawy (przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107/kreatywno\u015b\u0107/inicjatywno\u015b\u0107/innowacyjno\u015b\u0107) dla 43D(27K,16M) - zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne- a) korekcyjno-ruchowe dla 43D(27K,16M) b) logopedyczne 17D(10K,7M) - doposa\u017cenie sal WP w sprz\u0119t/pomoce niezb\u0119dne do zaj\u0119\u0107, w tym narz\u0119dzia TIK 2) realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 doskonal\u0105cych kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci w odniesieniu do nauczania przedszkolnego 3N OWP (3K) w zakr. nauczania z TIK [wsk. rezult. LSR] Za\u0142o\u017cenia projektu eduk. oparto na przeprowadzonej \"Diagnozie potrzeb edukacji przedszkolnej w Szkole Podstawowej w Starym Folwarku w zakresie budowania kompetencji kluczowych oraz niezb\u0119dnych na rynku pracy przy wykorzystaniu narz\u0119dzi TIK oraz potrzeb edukacyjnych wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse dzieci w edukacji przedszkolnej\". W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 dodatkowe zaj\u0119cia edukacji ekolog., kt\u00f3re maj\u0105 przybli\u017cy\u0107 dzieciom znaczenia miejsca \u017cycia, warto\u015bci spo\u0142.-ekonomiczne wynikaj\u0105ce z walor\u00f3w przyrod.-\u015brodowiskowych Suwalszczyzny, w szczeg\u00f3lno\u015bci zwi\u0105zanych z \u017cyciem na obszarach chronionych (Wigierski Park Narodowy) oraz wsparcie edukacji N przedszkolnych w ww. zakresie w celu rozwini\u0119cia form prowadzonych zaj\u0119\u0107. Dzieci poznaj\u0105 zagadnienia zwi\u0105zane z przyrod\u0105, jej ochron\u0105, zdrowym \u017cyciem, aktywno\u015bci\u0105 fizyczn\u0105, bezpiecze\u0144stwem, zawodami tradycyjnymi i przysz\u0142o\u015bci. 17D otrzyma dodatk. zaj\u0119cia: logopedyczne, 43: j\u0119z.ang. Wszystkie zaj\u0119cia realizowane s\u0105 z pomoc\u0105 TIK. Zak\u0142ada eduk. ekol. (ponad 20% bud\u017ce", "BENEFICJENT": "FUNDACJA FORUM INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH", "TYTUL": "Przyroda - Suwalszczyzna - Ja \u2013 program rozwoju kompetencji kluczowych dzieci z Punktu Przedszkolnego oraz Oddzia\u0142u Przedszkolnego w Starym Folwarku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "229678.44", "WARTOSC": "229678.44", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE \u201eMARKO\u201d MAREK DERMONT, MAREK MALINOWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PPHU \u201eMARKO\u201d Marek Dermont, Marek Malinowski Sp\u00f3\u0142ka Jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-28", "DATA_START": "2020-02-28", "DOFINANSOWANIE": "227090.04", "WARTOSC": "698301.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt polega na zakupie kompletu szalunk\u00f3w stropowych i \u015bciennych (metalowych) oraz koparko - \u0142adowarki s\u0142u\u017c\u0105cych do do budowy budynk\u00f3w mieszkalnych i niemieszkalnych oraz rob\u00f3t ziemnych. Projekt zwiazany jest z zakupem \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych majacych znacz\u0105cy wp\u0142yw na dywersyfikacj\u0119 w zak\u0142\u0105dzie, gdy\u017c dotychczas us\u0142ugi rob\u00f3t ziemnych ii budynkow mieszkalnych i niemieszkalnych nieby\u0142y wykonywane. Realizacja projektu jest wi\u0119c niezb\u0119dna, aby takie us\u0142ugi m\u00f3c wykonywa\u0107 w zak\u0142adzie. Jest to niezb\u0119dne dzia\u0142anie, dzi\u0119ki kt\u00f3remu nast\u0105pi wzrost konkurencyjno\u015bci zak\u0142adu oraz wzrost dochodu z dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Aby projekt by\u0142 wykonalny techniczne niezb\u0119dne jest zatrudnienie 2 pracownika do obs\u0142ugi koparko-\u0142adowarki oraz do prac budowlanych. (2 EPC). Poprzez zakup szlaunk\u00f3w stropowych i \u015bciennych oraz koparko-\u0142adowarki, przedsi\u0119biorstwo osi\u0105gnie cele, do kt\u00f3rych zmierza tj. wzro\u015bnie doch\u00f3d z dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu ilo\u015bci wykonywanych us\u0142ug) oraz nast\u0105pi wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Wzrost zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie przyczyni si\u0119 jednocze\u015bnie do wzrostu zatrudnienia w Gminie Suwa\u0142ki, na terenie kt\u00f3rej b\u0119dzie realizowany projekt. Projekt spe\u0142ni efekt zach\u0119ty, gdy\u017c zostanie zrealizowany po z\u0142o\u017ceniu wniosku o dofinansowanie. Wska\u017anikiem rezultatu b\u0119dzie wzrost zatrudnienia o 2 EPC, a wska\u017anikami produktu b\u0119dzie 1 przedsi\u0119biorstwo, k\u00f3tre otrzyma\u0142o wsparcie i 1 przedsi\u0119biorstwo, kt\u00f3re otrzyma\u0142o dotacj\u0119.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ISO IWONA SOFI\u0143SKA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki inwestycji w nowe \u015brodki trwa\u0142e.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-04-04", "DOFINANSOWANIE": "198000.00", "WARTOSC": "424350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt polega na zakupie traka ramowego pionowego s\u0142u\u017c\u0105cego do produkcji tarcicy,desek, trocin i zrzyn. Projekt zwiazany jest z zakupem pilarki majacych znacz\u0105cy wp\u0142yw na zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci produkcyjnej zak\u0142adu. Jest to niezb\u0119dne dzia\u0142anie, dzi\u0119ki kt\u00f3remu nast\u0105pi wzrost konkurencyjno\u015bci zak\u0142adu oraz wzrost dochodu z dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Poprzez wdro\u017cenie nowej, ekoinnowacyjnej pilarki i zwi\u0119kszenie produkcji wyrob\u00f3w tartacznych, przedsi\u0119biorstwo jest w stanie zwi\u0119kszy\u0107 zysk z dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i uzyska\u0107 przewag\u0119 konkurencyjn\u0105, kt\u00f3re s\u0105 celami szczeg\u00f3\u0142owymi danego projektu. Dodatkowo do obs\u0142ugi maszyn b\u0119dzie potrzebna zatrudnienie 2 pracownik\u00f3w, co spowoduje wzrost zatrudnienia w gminach uwarunkowanych Natur\u0105 2000 (w gminie Suwa\u0142ki), przy zachowaniu wymog\u00f3w \u015brodowiska naturalnego, gdy\u017c planowana do zakupu pilarka w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia posiada wysok\u0105 wydajno\u015b\u0107 przy niskim zu\u017cyciu energii oraz w jak najmniejszym stopniu wp\u0142ywaja na \u015brodowisko. Wska\u017anikami rezultatu b\u0119dzie wzrost zatrudnienia o 2 EPC, a wska\u017anikiem produktu b\u0119dzie przedsi\u0119biorstwo otrzymuj\u0105ce dotacj\u0119, jak r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorstwo zostanie wsparte w zakresie dzia\u0142a\u0144 pro\u015brodowiskowych oraz w zakresie ekoinnowacji.", "BENEFICJENT": "\"TAR-BUD\" ZAK\u0141AD US\u0141UGOWO-PRODUKCYJNO-HANDLOWY RYSZARD POJAWA", "TYTUL": "Intensyfikacja zdolno\u015bci produkcyjnych przedsi\u0119biorstwa \u201eTAR-BUD\u201d Zak\u0142ad UPH Ryszard Pojawa poprzez zakup nowoczesnego traka ramowego pionowego i wzrost dochodu z dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "8154369.53", "WARTOSC": "9593375.92", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w 3 etapach w ramach kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 realizowane dzia\u0142ania administracyjne, informacyjno-edukacyjne, szkoleniowe oraz dzia\u0142ania z zakresu profilaktyki III-rz\u0119dowej. W ramach etapu I zostanie utworzone Onkologiczne Centrum Rehabilitacji (OCR), kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie realizacja dzia\u0142a\u0144 administracyjnych Programu oraz koordynacja poszczeg\u00f3lnych etap\u00f3w zaplanowanych w Programie. Za realizacj\u0119 etapu I odpowiedzialny b\u0119dzie Lider - Bia\u0142ostockie Centrum Onkologii w Bia\u0142ymstoku. Etap II b\u0119dzie obejmowa\u0142 dzia\u0142ania szkoleniowe skierowane do os\u00f3b wykonuj\u0105cych zawody medyczne oraz zawody maj\u0105ce zastosowanie w ochronie zdrowia, w zakresie najnowszej wiedzy medycznej z zakresu profilaktyki III-rz\u0119dowej w procesie leczenia i rehabilitacji os\u00f3b z chorob\u0105 nowotwor\u0105 oraz Europejskiego Kodeksu Walki z Rakiem. Za realizacj\u0119 II etapu odpowiedzialne b\u0119dzie BCO. W ramach etapu III zaplanowano dzia\u0142ania obejmuj\u0105ce us\u0142ugi zdrowotne z zakresu profilaktyki III-rz\u0119dowej uzupe\u0142nione o dzia\u0142ania o charakterze rehabilitacji spo\u0142ecznej, niezb\u0119dne do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w Programu. W ramach etapu III utworzone te\u017c zostan\u0105 regionalne punkty rehabilitacji zarz\u0105dzane przez Lidera projektu - August\u00f3w, \u0141om\u017ca i Bia\u0142ystok oraz przez Partnera Szpital Og\u00f3lny w Wysokiem Mazowieckiem, co odpowiada za\u0142o\u017ceniom Programu Polityki Zdrowotnej Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego ukierunkowanego na rehabilitacj\u0119 u\u0142atwiaj\u0105c\u0105 powroty do pracy os\u00f3b z chorob\u0105 onkologiczn\u0105. Za realizacj\u0119 zadania b\u0119dzie odpowiedzialny Lider. Projekt przewiduje realizacj\u0119 \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej wy\u0142\u0105cznie przez podmioty wykonuj\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 a udzielane us\u0142ugi zdrowotne b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone w oparciu o Evidence Based Medicine, z wykorzystaniem najbardziej aktualnej i dostepnej wiedzy z zakresu kt\u00f3rego b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107. Dzia\u0142ania finansowane w ramach projektu nie zast\u0119puj\u0105 \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej, kt\u00f3rych finansowanie jest zagwarantowane ze \u015brodk\u00f3w publicznych.", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKIE CENTRUM ONKOLOGII IM. M. SK\u0141ODOWSKIEJ-CURIE W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Program rehabilitacji os\u00f3b z chorob\u0105 onkologiczn\u0105 u\u0142atwiaj\u0105cy powr\u00f3t do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-05", "DATA_START": "2018-11-28", "DOFINANSOWANIE": "188755.69", "WARTOSC": "331670.72", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup nowoczesnych maszyn i oprogramowania do produkcji mebli mi\u0119kkich (tapicerowanych) i twardych. Spodziewanym efektem projektu b\u0119dzie uruchomienie kompleksowej produkcji mebli tapicerowanych we w\u0142asnym zakresie, produkcja udoskonalonych mebli oraz tworzenie wzor\u00f3w mebli (projektowanie, produkcja), co pozwoli m.in. na uruchomienie sprzeda\u017cy produkt\u00f3w na zam\u00f3wienie klienta (personalizacja). Ponadto realizacja inwestycji wp\u0142ynie na skr\u00f3cenie czasu produkcji mebli tapicerowanych i twardych, zmniejszenie koszt\u00f3w produkcji oraz zwi\u0119kszenie sprzeda\u017cy, a co za tym idzie zwi\u0119kszenie dochod\u00f3w firmy. Okres realizacji projektu: 28.11.2018 \u2013 05.04.2019 Ca\u0142kowity koszt realizacji projektu wynosi: 331 670,72 PLN - koszty kwalifikowalne: 269 650,99 PLN - koszty niekwalifikowalne: 62 019,73 PLN \u0179r\u00f3d\u0142a finansowania koszt\u00f3w kwalifikowanych projektu: - \u015arodki publiczne (Europejski Fundusz Rozwoju Regionalnego): 70% - \u015arodki w\u0142asne: 30% \u0179r\u00f3d\u0142a finansowania koszt\u00f3w niekwalifikowanych: - \u015arodki w\u0142asne: 100%", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD STOLARSKO-TAPICERSKI WALENDZEWICZ W\u0141ADYS\u0141AW", "TYTUL": "Poprawa konkurencyjno\u015bci oraz wzrost zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie Zak\u0142ad Stolarsko-Tapicerski Walendzewicz W\u0142adys\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-01", "DATA_START": "2020-03-06", "DOFINANSOWANIE": "163091.31", "WARTOSC": "191872.13", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w budynku SP ZOZ O\u015brodek Rehabilitacji w Suwa\u0142kach z przeznaczeniem na zaspokojenie potrzeb w\u0142asnych w zakresie zu\u017cycia energii elektrycznej. Projekt dotyczy zakupu i montazu dwoch instalacji fotowoltaicznych wpi\u0119tych do sieci typu on grid, mocy 7,36kWp oraz 29,76kWp kolejno dla dw\u00f3ch pawilon\u00f3w budynku SP ZOZ O\u015brodka Rehabilitacji w Suwa\u0142kach .", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ O\u015aRODEK REHABILITACJI W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej na pokryciach dachowych dw\u00f3ch pawilon\u00f3w SP ZOZ O\u015brodka Rehabilitacji w Suwa\u0142kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-04", "DATA_START": "2018-09-11", "DOFINANSOWANIE": "147550.00", "WARTOSC": "279210.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy monta\u017cu e. fotowoltaicznej o mocy 39,73kW w celu wykorzystania e.s\u0142onecznej do produkcji e.elektrycznej oraz instalacji pompy ciep\u0142a typu powietrze-woda o mocy 2,2kW ,jako \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a cwu, zasilanej e.elektryczn\u0105 oraz ciep\u0142em z powietrza zewn\u0119trznego maj\u0105cej na celu zapewnienie bezobs\u0142ugowej pracy urz\u0105dze\u0144 grzewczych i obni\u017cenie koszt\u00f3w ca\u0142kowitych ogrzewania (typ2) .Celem g\u0142\u00f3wnym proj. dywersyfikacja przychod\u00f3w, obni\u017cenie koszt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci operacyjnej oraz negatywnego wp\u0142ywu na \u015brodowisko przez p.PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWE HURT-DETAL \"SAJD\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA poprzez uruchomienie mikroelektrowni fotowoltaicznej i instalacj\u0119 pompy ciep\u0142a.Cel g\u0142\u00f3wny proj. zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: 1.Budowa dachowej e.fotowoltaicznej w 2017r. u o mocy 39,73kW w miejscowo\u015bci Suwa\u0142ki,ul.Przytorowa 19 o rocznej produkcji 37700kWh. 2.Wyprodukowanie 37,70MWh e.elektrycznej z OZE w 2018 3.Zmniejszenie emisji C02 do \u015brodowiska w 2018r. o 31,02mgCO2/MWh 4.Redukcja emisji CO2 w 2018r.\u201337,40% Planowane do zakupu \u015brodki trwa\u0142e (elementy elektrowni):Falownik 3-fazowy 2szt o \u0142\u0105cznej mocy 40kW -panele fotowoltaiczne monokrystaliczne 290W-137szt -atestowane konstrukcje aluminiowe -okablowanie -zabezpieczenie DC/AC 5.Zakup pompy ciep\u0142a typu powietrze-woda o mocy 2,2kW ze zbiornikiem 262l 6.Wyprodukowanie 5,28MWht e.cieplnej z OZE w 2018 Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w: -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie-1 w 2017 -Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania e.elektrycznej z OZE-1szt w 2017 -Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych(Cl 30)-39,73kW w 2017 -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych(Cl 34)C02-31,02mgCO2/MWh -Produkcja e.elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE-37,70MWh/rok -Liczba wybudowanych jedn.wytwarzania e.cieplnej z OZE-1szt w 2017 -Produkcja e.cieplnej z nowo wybudowanch instalacji wykorzystuj\u0105cychOZE-5,28MWht/rok", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWE HURT-DETAL \"SAJD\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Inwestycje w odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii przez PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO- HANDLOWE HURT-DETAL \"SAJD\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-19", "DATA_START": "2020-02-18", "DOFINANSOWANIE": "124650.00", "WARTOSC": "344400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt polega na zakupie \u0142adowarki teleskopowej niezb\u0119dnej do za\u0142adunku wyrob\u00f3w tartacznych. Projekt zwiazany jest z zakupem maszyny maj\u0105cej znacz\u0105cy wp\u0142yw na zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci produkcyjnej zak\u0142adu. Jest to niezb\u0119dne dzia\u0142anie, dzi\u0119ki kt\u00f3remu nast\u0105pi wzrost konkurencyjno\u015bci zak\u0142adu oraz wzrost dochodu z dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Poprzez wdro\u017cenie nowej, ekoinnowacyjnej \u0142adowarki, kt\u00f3ra usprawni proces za\u0142adunku i przyczyni si\u0119 dzi\u0119ki temu po\u015brednio do zwi\u0119kszenia produkcji wyrob\u00f3w tartacznych, przedsi\u0119biorstwo jest w stanie zwi\u0119kszy\u0107 zysk z dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i uzyska\u0107 przewag\u0119 konkurencyjn\u0105, kt\u00f3re s\u0105 celami szczeg\u00f3\u0142owymi danego projektu. Dodatkowo do obs\u0142ugi maszyny b\u0119dzie potrzebna zatrudnienie 1 operatora, co spowoduje wzrost zatrudnienia w gminach uwarunkowanych Natur\u0105 2000 (w gminie Suwa\u0142ki), przy zachowaniu wymog\u00f3w \u015brodowiska naturalnego, gdy\u017c planowana do zakupu \u0142adowarka posiada wysok\u0105 wydajno\u015b\u0107 przy niskim zu\u017cyciu energii (silnik niskoemisyjny) i dzi\u0119ki temu w jak najmniejszym stopniu wp\u0142ywa na \u015brodowisko. Wska\u017anikami rezultatu b\u0119dzie wzrost zatrudnienia o 1 EPC, a wska\u017anikiem produktu b\u0119dzie przedsi\u0119biorstwo otrzymuj\u0105ce dotacj\u0119, wsparcie, iwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw, jak r\u00f3wnie\u017c przedsi\u0119biorstwo zostanie wsparte w zakresie dzia\u0142a\u0144 pro\u015brodowiskowych oraz w zakresie ekoinnowacji.", "BENEFICJENT": "\"TAR-BUD\" ZAK\u0141AD US\u0141UGOWO-PRODUKCYJNO-HANDLOWY RYSZARD POJAWA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa \u201eTAR-BUD\u201d Zak\u0142ad UPH Ryszard Pojawa poprzez zakupu nowoczesnej \u0142adowarki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-25", "DATA_START": "2019-11-26", "DOFINANSOWANIE": "6728375.59", "WARTOSC": "7915736.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty", "OPIS": "Projekt pn. \"ROZW\u00d3J CYFROWYCH US\u0141UG WOJEW\u00d3DZTWA PODLASKIEGO\" dotyczy rozwoju us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 oraz podniesienia ich jako\u015bci i bezpiecze\u0144stwa. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie na obszarze wojew\u00f3dztwa podlaskiego. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie Wojew\u00f3dztwo Podlaskie, jako jego Lider oraz 13 Partner\u00f3w - Jednostki Samorz\u0105du Terytorialnego. Realizacja przedmiotowego przedsi\u0119zwi\u0119cia przyczyni si\u0119 w istotny spos\u00f3b do rozwoju e-administracji w regionie oraz b\u0119dzie skutkowa\u0142a usprawnieniem obs\u0142ugi klient\u00f3w administracji, zmniejszeniem obci\u0105\u017ce\u0144 administracyjnych na linii obywatel-samorz\u0105d, obni\u017ceniem koszt\u00f3w funkcjonowania urz\u0119d\u00f3w, co w konsekwencji doprowadzi do poprawy dost\u0119pu do us\u0142ug mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa i przedsi\u0119biorc\u00f3w. Z produkt\u00f3w i rezultat\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 zar\u00f3wno mieszka\u0144cy, przedsi\u0119biorcy, jak i pracownicy instytucji samorz\u0105dowych i publicznych wojew\u00f3dztwa. Niniejsze zamierzenie inwestycyjne b\u0119dzie realizowane w latach 2019 - 2021.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j cyfrowych us\u0142ug wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.5}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3767366.71", "WARTOSC": "4432196.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie 50 gmin wojew\u00f3dztwa podlaskiego powstan\u0105 plac\u00f3wki wsparcia dziennego prowadzone w formie podw\u00f3rkowej, oraz Zesp\u00f3\u0142 Interdyscyplinarny Projekty tj zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi doradcze, mediacyjne i terapeutyczne. Plac\u00f3wki dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. przedsi\u0119biorczo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki deformalizacji struktur zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p rodzic\u00f3w do us\u0142ug specjalistycznego doradztwa, a wi\u0119zi rodziny zostan\u0105 wzmocnione. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji \u2013 4 132 456,14 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 314 460 z\u0142; Okres realizacji - 01.05.2020 \u2013 30.04.2022.", "BENEFICJENT": "ZHP CHOR\u0104GIEW BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Podlaskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "99600.00", "WARTOSC": "204180.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt polega na zakupie koparki ko\u0142owej. Maszyna b\u0119dzie u\u017cywana \u015bwiadczenia us\u0142ug w zakresie r\u00f3b\u00f3t ziemnych oraz wykop\u00f3w. Koparka ko\u0142owa jest maszyn\u0105 specjalistyczn\u0105, przeznaczon\u0105 do wi\u0119kszych prac i mog\u0105c\u0105 wykonywa\u0107 wykopy na utrudnnionym terenie. Projekt zwiazany jest z zakupem koparki majacej wp\u0142yw na rozbudow\u0119 zak\u0142adu i zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych us\u0142ug. Dotychczas bowiem przedsi\u0119biorstwo nie posiada\u0142o w swoim zapleczu takiej maszyny i nie mog\u0142o wykonywa\u0107 wszystkich zlece\u0144, dlatego te\u017c aby byc bardziej konkurencyjne niezb\u0119dny jest zakup takiej maszyny, dotychczas bowiem przedsiebiorstwo musia\u0142o rezygnowa\u0107 z tego typu zlece\u0144. Dzi\u0119ki zakupowi danej maszyny z osptrz\u0119tem, wykopy i dojazd do trudniejszego gruntu bedzie mo\u017cliwy i wykonalny. Dotychczas bowiem zakres prac i zlece\u0144 by\u0142 ograniczony, gdy\u017c firma nie posiad\u0105\u0142a wystarczaj\u0105cego zaplecza w postaci takiej. Grupy docelowe przedsiewziecia to mali i \u015bredni odbiorcy, r\u00f3wnie\u017c indywidualni klienci, gospodarstwa domowe, rolnicy. Zakup danej maszyny jest wi\u0119c niezb\u0119dnym dzia\u0142aniem, dzi\u0119ki kt\u00f3remu przedsiebiorstwo zwi\u0119kszy ilo\u015b\u0107 wykonywanych zelce\u0144, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zwi\u0119kszony zysk i poprawi konkurencyjno\u015b\u0107 przedsiebiorstwa. Nast\u0105pi wzrost konkurencyjno\u015bci zak\u0142adu, wzrost zatrudnienia na obszarach wiejskich oraz wzrost dochodu z dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Celami szczeg\u00f3\u0142owymi projektu s\u0105 przede wszystkim wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa oraz wzrost dochod\u00f3w z dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Dzieki realizacji inwestycji nast\u0105pi zatrudnienie 1 pracownika (1 EPC), a w konsekwencji wzrost zatrudnienia w gminie Suwa\u0142ki. Wska\u017anikami rezultatu b\u0119dzie wzrost zatrudnienia o 1 miejsce pracy, a wska\u017anikiem produktu b\u0119d\u0105: otrzymanie dotacji i wsparcia przez przedsi\u0119biorstwo oraz inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWE \"MIRAS\" MIROS\u0141AW GRYGOLEC", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez zakup maszyny budowlanej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "93500.00", "WARTOSC": "135300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "W ramach projektu przeprowadzony zostanie audyt wzorniczy jako analiza firmy pod wzgl\u0119dem potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych, kt\u00f3rej wynikiem b\u0119dzie strategia wzornicza. W ramach audytu wykonane zostan\u0105 analizy w zakresie oferty produktowej, modelu biznesowego, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, zarz\u0105dzania wzornictwem, w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych dla firmy \"Marko\" Marek Dermont, Marek Malinowski trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych oraz analizy oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego. Czas trwania audytu to 80 dni. Na podstawie analizy, opracowana zostanie strategia wzornicza czyli raport z przeprowadzonego audytu wzorniczego zawieraj\u0105cy nast\u0119puj\u0105ce elementy: og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 firmy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej; og\u00f3lny opis otoczenia firmy w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, opis trend\u00f3w rynkowych; okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie beneficjenta trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek beneficjenta; ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie oraz jej potencja\u0142u w tym zakresie; zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie, przy czym problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie; rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy. Czas trwania opracowania strategii to 21 dni. Ze strony wykonawcy dzia\u0142ania zwi\u0105zane z przeprowadzeniem audytu wzorniczego i przygotowaniem strategii wzorniczej wykonywane b\u0119d\u0105 przez firm\u0119 Studio Jacek Wojciech Suszek wybranej w ramach post\u0119powania o udzielenie zam\u00f3wienia w trybie zapytania ofertowego. Sk\u0142ad zespo\u0142u wykonuj\u0105cego us\u0142ug\u0119 wskazany jest w umowie warunkowej.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO - HANDLOWO - US\u0141UGOWE \"MARKO\" MAREK DERMONT, MAREK MALINOWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Przeprowadzenie audytu wzorniczego oraz opracowanie strategii wzorniczej dla firmy MARKO.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-19", "DATA_START": "2015-06-19", "DOFINANSOWANIE": "8815874.34", "WARTOSC": "10419774.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski, GM.: Dzia\u0142dowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: M\u0142ynary | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Olecko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski, GM.: Ruciane-Nida | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: Budry | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: Pozezdrze | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: W\u0119gorzewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa", "OPIS": "Celem projektu jest zbudowanie w 68 gminach lokalnych partnerstw skupionych na wzmacnianiu kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w gmin w oparciu o lokalnych lider\u00f3w, instytucje i organizacje a tak\u017ce budowa i rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych 8338 mieszka\u0144c\u00f3w gmin poprzez procesy wsparcia lokalnych partnerstw. Projekt skierowany jest do r\u00f3\u017cnych grup odbiorc\u00f3w, w stosunku do kt\u00f3rych przygotowane zosta\u0142y dedykowane narz\u0119dzia wsparcia: osoby w r\u00f3\u017cnym wieku, statusie na rynku pracy, reprezentuj\u0105cych r\u00f3\u017cne grupy zawodowe. Dedykowano dla nich szeroki wachlarz narz\u0119dzi wsparcia i rozwoju kompetencji cyfrowych dostosowanych do ich potrzeb, oczekiwa\u0144 i ogranicze\u0144 w tym dot. e-us\u0142ug publ. (krajowych i lokalnych): 1.SZKOLENIA TRADYCYJNE, kt\u00f3rych celem jest nabycie i doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci informatycznych w zakresie obs\u0142ugi komputera oraz wykorzystania komputera w realizacji dowolnych zada\u0144 w \u017cyciu codziennym i zawodowym uzupe\u0142nionych indywidualnymi zaj\u0119ciami skierowanymi do grup o specyficznych potrzebach (os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) oraz os\u00f3b po 65 r.\u017c. oraz do wszystkich uczestnik\u00f3w szkole\u0144 wymagaj\u0105cych dodatkowego kontaktu z trenerem. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119 szkole\u0144 dedykowanych poszczeg\u00f3lnym grupom wiekowym, statusom, grupom zawodowym obejmuj\u0105c\u0105 9 rodzaj\u00f3w szkole\u0144.2. SZKOL. ELEKTRONICZNE, kt\u00f3rych celem jest uzupe\u0142nienie lub rozwini\u0119cie umiej\u0119tno\u015bci w poszczeg\u00f3lnych obszarach \u017cycia codziennego. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119 szkole\u0144 dedykowanych poszczeg\u00f3lnym grupom wiekowym, statusom, grupom zawodowym zgodnie z poziomem zaawansowania kompetencji obejmuj\u0105c\u0105 25 rodzaj\u00f3w szkole\u0144. 3.SZKOLENIA W TECHNOLOGII BLENDED LEARNING dedykowane r\u00f3\u017cnym grupom zawodowym, statusom, grupom wiekowym, ON. Celem szkole\u0144 jest nabycie i doskonalenie konkretnych umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119: 8 szkole\u0144 stacjonarnych oraz 8 elektronicznych.\u0141\u0105cznie powstanie zatem 50 szkole\u0144 (9 tradycyjnych, 25 elektronicznych, 16 blended).", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "E-OBYWATEL NOWE UMIEJ\u0118TNO\u015aCI CYFROWE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "816731.55", "WARTOSC": "960941.55", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Cel proj. zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia 60 os.(45K,15M) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 tj. 2 nowe oddzia\u0142y w \u017b\u0142obku Niepublicznym nr 1 \u201eZielony Zak\u0105tek\u201d w Suwa\u0142kach zgodnie z Ustaw\u0105 z dnia 4.02.2011 o opiece. Cel - pomoc rodzicom w godzeniu pracy zawodowej z obowi\u0105zkami rodzinnymi (opiek\u0105 nad dzie\u0107mi). Proj. jest odpowiedzi\u0105 na ci\u0105g\u0142y brak ilo\u015b\u0107 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na terenie m. Suwa\u0142ki i gminy Suwa\u0142ki. W ramach proj. zostan\u0105 wyposa\u017cone 2 nowe oddzia\u0142y \u017c\u0142obka, plac zabaw i zapewniona opieka dzieciom w okresie 01.01.2020r-31.12.2021r. Zadania \u017c\u0142obka- zapewnienie ca\u0142odziennej profesjonalnej opieki w warunkach bytowych zbli\u017conych do warunk\u00f3w domowych, zapewnienie dziecku wy\u017cywienia, zagwarantowanie dziecku w\u0142a\u015bciwej opieki piel\u0119gnacyjnej oraz edukacyjnej, prowadzenie zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czo-wychowawczych i edukacyjnych, uwzgl\u0119dniaj\u0105cych rozw\u00f3j psychomotoryczny dziecka przez 5 dni w tyg. (pon.- pt.), od godz. 6.30 do godz. 17.00. Wykwalifikowana kadra \u017c\u0142obka, zagwarantuje przystosowany do specyfiki, a w szczeg\u00f3lno\u015bci wieku dzieci przebywaj\u0105cych w plac\u00f3wce- program zaj\u0119\u0107. Rekrutacja \u2013przewiduje 2 nabory x 30 dzieci. G\u0142. rezultaty proj.: otwarcie w Suwa\u0142kach dw\u00f3ch nowych oddzia\u0142\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na 30 miejsc zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 \u201345 K /15 M(60 os.)Dzi\u0119ki wsparciu, opiekunowie b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 powrotu do aktywno\u015bci zawodowej - wska\u017anik zostanie osi\u0105gni\u0119ty na poziomie 90% skuteczno\u015bci udzielonego wsparcia. Nast\u0105pi rozw\u00f3j kompetencji kluczowych dzieci do lat 3.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 te\u017c do poprawy sytuacji finansowej rodzin dzieci bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie poprzez umo\u017cliwienie podj\u0119cia pracy zarobkowej. Utworzone 2 nowe oddzia\u0142y \u017c\u0142obka na \u0142\u0105cznie 30 miejsc b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0142y co najmniej 2 lata po zako\u0144czeniu realizacji projektu. Trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w zostanie zachowana.", "BENEFICJENT": "ANETA WINNIK", "TYTUL": "Nowe miejsca w \u017c\u0142obku \"Zielony Zak\u0105tek\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "58938.30", "WARTOSC": "65487.00", "MIEJSCE": "WOJ.: Grodno oblast | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "The main problem of the borderland is decreasing of the local culture and tradition, which constitute about the character of the region. The local culture may lead to tourism development through increasing the attractiveness of the B1, B2 and LB as well as encourage the potential tourists to interest on the regions history and culture. As a consequences of the project implementation the number of visitors of the culture monuments, historical places and others can increase, what will result on the region development in many fields connected with tourism. Through the project partners cooperation it is planned to achieve the main purpose: Improvement of the image and attractiveness of LB and B1 through cooperation of local communities and institutions in the field of cultivation of local tradition and culture. For implementation of the project purposes will be bought equipment and products necessary to the project activities, which will be used by the partners during the project as well as after the project ending based on common cooperation program for next 2 years after ending, including: common promotion events, thematic workshops, exchange of the project personnel and other. Outputs indicators: -Number of cross-border cultural events organised with support of EIS - 6 (The feasts: ,,The Kupala Night\" in LP; The seminar,,Decrease the culture of the borderland \" in B1 ; The thematic workshops of music and handicraft and plasticity in B1 and in B2). -Number of publications describing cultural and/ or historical heritage of the region - 1 album ,,The Craftsmans of the borderland\" printed in 1000 copies. -\"Number of exchanges of staff responsible for the management of historical and cultural heritage - 4. Implementation of the project affects on the PL-BY borderland, that\u2019s why the long-term and cross-border cooperation is necessary. The common activities of LP, B1 and B2 including exchange of experience will have a positive impact on development of the regions.", "BENEFICJENT": "GMINA SUWA\u0141KI", "TYTUL": "Culture connects the Nations", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1347737.19", "WARTOSC": "1657700.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 186 nauczycieli (N) (177K) kl 1-3 publicznych 53 SP zterenu 26 gmin wiejskich i w-miejskich Suwalskiego NUTS3 w zakresie nauczania program. do 31.12.2019 poprzez szkol. stacjonarne grup., zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Fundacj\u0119 Forum Inicjatyw Spo\u0142ecznych i Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Paw\u0142a II i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu suwalskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-17", "DATA_START": "2019-06-17", "DOFINANSOWANIE": "55250.00", "WARTOSC": "79950.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - Analiza Zamawiaj\u0105cego w zakresie oferty produktowej - 4 dni - Anna Kotowicz-Puszkarewicz, Artur Puszkarewicz - Analiza Zamawiaj\u0105cego w zakresie modelu biznesowego - 4 dni - Anna Kotowicz-Puszkarewicz, Artur Puszkarewicz - Analiza Zamawiaj\u0105cego w zakresie technologii - 4 dni - Anna Kotowicz-Puszkarewicz, Artur Puszkarewicz - Analiza Zamawiaj\u0105cego w zakresie struktury organizacyjnej - 4 dni - Anna Kotowicz-Puszkarewicz, Artur Puszkarewicz - Analiza Zamawiaj\u0105cego w zakresie proces\u00f3w komunikacji - 6 dni - Anna Kotowicz-Puszkarewicz, Wanda Modzelewska - Analiza Zamawiaj\u0105cego w zakresie strategii marketingowej - 7 dni - Anna Kotowicz-Puszkarewicz, Wanda Modzelewska - Analiza Zamawiaj\u0105cego w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych - 7 dni - Anna Kotowicz-Puszkarewicz, Wanda Modzelewska - Analiza potrzeb Zamawiaj\u0105cego w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem - 7 dni - Anna Kotowicz-Puszkarewicz, Artur Puszkarewicz, Wanda Modzelewska - Analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego Zamawiaj\u0105cego - 7 dni \u2013 Anna Kotowicz-Puszkarewicz, Wanda Modzelewska - Opracowanie strategii wzorniczej - 25 dni - Anna Kotowicz-Puszkarewicz, Artur Puszkarewicz, Wanda Modzelewska", "BENEFICJENT": "\"AGWO-SERWIS\" WOJCIECH \u015aLIWOWSKI", "TYTUL": "Audyt wzorniczy i opracowanie strategii wzorniczej dla firmy \"AGWO-SERWIS\" Wojciech \u015aliwowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "430081.25", "WARTOSC": "505981.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Cel proj. zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia 32 os. (24K,8M) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 jako oddzia\u0142 \u017c\u0142obkowy w Przedszkolu Niepublicznym nr 1 \u201eZielony Zak\u0105tek\u201d w Suwa\u0142kach zgodnie z Ustaw\u0105 z dnia 4.02.2011 o opiece. Celem jest pomoc rodzicom w godzeniu pracy zawodowej z obowi\u0105zkami rodzinnymi (opiek\u0105 nad dzie\u0107mi). Projekt jest odpowiedzi\u0105 na ci\u0105g\u0142y brak ilo\u015b\u0107 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na terenie m. Suwa\u0142ki i gminy Suwa\u0142ki. W ramach proj. zostanie wyposa\u017cony nowy \u017c\u0142obek, plac zabaw i zapewniona opieka dzieciom w okresie 01.03.2019r-28.02.2021r. Zadania \u017c\u0142obka- zapewnienie dziecku ca\u0142odziennej profesjonalnej opieki w warunkach bytowych zbli\u017conych do warunk\u00f3w domowych, zapewnienie dziecku wy\u017cywienia , zagwarantowanie dziecku w\u0142a\u015bciwej opieki piel\u0119gnacyjnej oraz edukacyjnej, prowadzenie zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czo-wychowawczych i edukacyjnych, uwzgl\u0119dniaj\u0105cych rozw\u00f3j psychomotoryczny dziecka przez 5 dni w tyg. (pon.- pt.), od godz. 6.30 do godz. 17.00. Wykwalifikowana kadra \u017c\u0142obka, zagwarantuje przystosowany do specyfiki, a w szczeg\u00f3lno\u015bci wieku dzieci przebywaj\u0105cych w plac\u00f3wce- program zaj\u0119\u0107. Rekrutacja -przewiduje si\u0119 2 nabory x 16 dzieci. G\u0142. rezultaty projektu.: otwarcie w Suwa\u0142kach nowej plac\u00f3wki opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na 16 miejsc zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b (matek ,ojc\u00f3w, opiekun\u00f3w)sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 - 24K i 8M( 32 os.)Dzi\u0119ki wsparciu, opiekunowie b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 powrotu do aktywno\u015bci zawodowej - wska\u017anik zostanie osi\u0105gni\u0119ty na poziomie 90% skuteczno\u015bci udzielonego wsparcia. Nast\u0105pi rozw\u00f3j kompetencji kluczowych dzieci do lat 3.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 te\u017c do poprawy sytuacji finansowej rodzin dzieci bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie poprzez umo\u017cliwienie podj\u0119cia pracy zarobkowej. Utworzony \u017c\u0142obek na 16 miejsc b\u0119dzie funkcjonowa\u0142 co najmniej 2 lata po zako\u0144czeniu realizacji projektu. Trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w zostanie zachowana.", "BENEFICJENT": "ANETA WINNIK", "TYTUL": "\"Zielony Zak\u0105tek\" wita maluchy w \u017c\u0142obku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}, {"DATA_KONIEC": "2016-10-31", "DATA_START": "2016-06-13", "DOFINANSOWANIE": "29750.00", "WARTOSC": "43050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie audytu wzorniczego, maj\u0105cego na celu opracowanie strategii wzorniczej dla produkt\u00f3w oferowanych przez przedsi\u0119biorstwo, a w dalszej perspektywie wprowadzenie do oferty Wnioskodawcy nowych produkt\u00f3w charakteryzuj\u0105cych si\u0119 unikalnym designem oraz udoskonalonymi funkcjami u\u017cytkowymi. Za przeprowadzenie audytu odpowiedzialny b\u0119dzie warszawski Instytut Wzornictwa Przemys\u0142owego, jednostka, kt\u00f3ra zosta\u0142a wybrana w wyniku post\u0119powania ofertowego poprzedzaj\u0105cego z\u0142o\u017cenie niniejszego wniosku i z kt\u00f3rym to zosta\u0142a podpisana umowa warunkowa. Do\u015bwiadczenie oraz wiedza ekspert\u00f3w wytypowanych do udzia\u0142u w audycie gwarantuje najwy\u017csz\u0105 jako\u015b\u0107 us\u0142ugi. Projekt b\u0119dzie realizowany od 1.04.2016 r. do 31.07.2016 r. i b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0142 z dw\u00f3ch zada\u0144: \u2022 Zadanie 1 \u2013 Analiza wzornicza dzia\u0142alno\u015bci ORTIS \u2013 40 dni roboczych \u2013 analiza dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa dotycz\u0105ca wykorzystania wzornictwa: ocena portfolio firmy, modelu biznesowego, potencja\u0142u technologicznego oraz strategii marketingowej, a tak\u017ce analiza otoczenia rynkowego i trend\u00f3w bran\u017cowych. Realizacja poprzez prac\u0119 warsztatow\u0105 z zespo\u0142em Wnioskodawcy oraz prace w\u0142asne Wnioskodawcy. Efektem b\u0119dzie sformu\u0142owanie wniosk\u00f3w w zakresie wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego przez firm\u0119. \u2022 Zadanie 2 \u2013 Opracowanie strategii wzorniczej \u2013 30 dni roboczych \u2013 opracowanie strategii wzorniczej firmy. Identyfikacja problem\u00f3w firmy i jej szans. Zostan\u0105 sformu\u0142owane rekomendacje dla dalszego rozwoju firmy. Wyniki prac zostan\u0105 zaprezentowane w formie warsztatu przeprowadzonego w siedzibie firmy. Ze strony Wykonawcy w audycie wezm\u0105 udzia\u0142 nast\u0119puj\u0105ce osoby: \u2022 J. Oziemblewska (trendy bran\u017cowe i oferta produktowa) \u2022 J. K\u0119pi\u0144ska (analiza przedsi\u0119biorstwa i rynku) \u2022 E. Rozbicka (analiza rynku, konkurencji, trend\u00f3w) \u2022 K. Stefaniak (model biznesowy, strategia marketingowa, procesy komunikacji) \u2022 K. Chr\u00f3\u015bcielewski (wzornictwo i technologia).", "BENEFICJENT": "\"PRZEDSI\u0118BIORSTWO ORTIS TOMASZ JANIK, WOJCIECH JANIK\" SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie strategii wzorniczej dla Przedsi\u0119biorstwa Ortis Sp.j. Tomasz Janik, Wojciech Janik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.94}, {"DATA_KONIEC": "2016-09-19", "DATA_START": "2016-06-13", "DOFINANSOWANIE": "29750.00", "WARTOSC": "43050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie audytu wzorniczego, maj\u0105cego na celu opracowanie strategii wzorniczej dla produkt\u00f3w oferowanych przez przedsi\u0119biorstwo, a w dalszej perspektywie wprowadzenie do oferty Wnioskodawcy nowych produkt\u00f3w charakteryzuj\u0105cych si\u0119 unikalnym designem oraz udoskonalonymi funkcjami u\u017cytkowymi. Za przeprowadzenie audytu odpowiedzialny b\u0119dzie warszawski Instytut Wzornictwa Przemys\u0142owego, jednostka, kt\u00f3ra zosta\u0142a wybrana w wyniku post\u0119powania ofertowego poprzedzaj\u0105cego z\u0142o\u017cenie niniejszego wniosku i z kt\u00f3rym to zosta\u0142a podpisana umowa warunkowa. Do\u015bwiadczenie oraz wiedza ekspert\u00f3w wytypowanych do udzia\u0142u w audycie gwarantuje najwy\u017csz\u0105 jako\u015b\u0107 us\u0142ugi. Projekt b\u0119dzie realizowany od 1.04.2016 r. do 31.072016 r. i b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0142 z dw\u00f3ch zada\u0144: \u2022 Zadanie 1 \u2013 Analiza wzornicza dzia\u0142alno\u015bci DECCO \u2013 40 dni roboczych \u2013 analiza dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa dotycz\u0105ca wykorzystania wzornictwa: ocena portfolio firmy, modelu biznesowego, potencja\u0142u technologicznego oraz strategii marketingowej, a tak\u017ce analiza otoczenia rynkowego i trend\u00f3w bran\u017cowych. Realizacja poprzez prac\u0119 warsztatow\u0105 z zespo\u0142em Wnioskodawcy oraz prace w\u0142asne Wnioskodawcy. Efektem b\u0119dzie sformu\u0142owanie wniosk\u00f3w w zakresie wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego przez firm\u0119. \u2022 Zadanie 2 \u2013 Opracowanie strategii wzorniczej \u2013 30 dni roboczych \u2013 opracowanie strategii wzorniczej firmy. Identyfikacja problem\u00f3w firmy i jej szans. Zostan\u0105 sformu\u0142owane rekomendacje dla dalszego rozwoju firmy. Wyniki prac zostan\u0105 zaprezentowane w formie warsztatu przeprowadzonego w siedzibie firmy. Ze strony Wykonawcy w audycie wezm\u0105 udzia\u0142 nast\u0119puj\u0105ce osoby: \u2022 J. Oziemblewska (trendy bran\u017cowe i oferta produktowa) \u2022 J. K\u0119pi\u0144ska (analiza przedsi\u0119biorstwa i rynku) \u2022 E. Rozbicka (analiza rynku, konkurencji, trend\u00f3w) \u2022 K. Stefaniak (model biznesowy, strategia marketingowa, procesy komunikacji) \u2022 K. Chr\u00f3\u015bcielewski (wzornictwo i technologia).", "BENEFICJENT": "DECCO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci Decco S.A. poprzez zwi\u0119kszenie potencja\u0142u w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa KOBALTOWY AGENCJA PR w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "KOBALTOWY AGENCJA PR BARBARA KACPRZYK-GNOZA", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa Kobaltowy Agencja PR w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4461236.12", "WARTOSC": "4731399.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g, GM.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki, GM.: Nidzica | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: goleniowski, GM.: Goleni\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wn. projektu jest poprawa jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz 80os\u00f3b doros\u0142ych z niepe\u0142nosprawn. intelektualn\u0105 (OzNI) i zwi\u0119kszenie ich bezpiecze\u0144stwa poprzez pilota\u017cowe przetestowanie wypracowanego w konkursie I etapu modelu \u015brodowiskowego wsparcia Bezpieczna przysz\u0142o\u015b\u0107 OzNI w 8 spo\u0142eczno\u015bciach lokalnych w okresie od 1.09.2018 do 31.03.2021. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez przetestowanie Modelu w 8 lokalnych spo\u0142eczno\u015bciach i ostateczn\u0105 jego weryfikacj\u0119 z udzia\u0142em zar\u00f3wno odbiorc\u00f3w jak i u\u017cytkownik\u00f3w przy bezpo\u015brednim zaanga\u017cowaniu 8 samorz\u0105d\u00f3w. Model b\u0119dzie skierowany do 80doros\u0142ych os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 (OzNI) i ich otoczenia, niezale\u017cnie od stopnia niepe\u0142nosprawno\u015bci, w tym r\u00f3wnie\u017c z niep. sprz\u0119\u017con\u0105 mieszkaj\u0105cych na terenie 8 powiat\u00f3w.Cel realizowany b\u0119dzie poprzez przetestowanie Modelu \"Bezpieczna przysz\u0142o\u015b\u0107 os\u00f3b z NI\", kt\u00f3ry stanowi ca\u0142o\u015bciowy plan z uwzgl\u0119dnieniem \u015bcie\u017cki wsparciana udane \u017cycie osoby z NI dzia\u0142aj\u0105cy w oparciu o 3 filary:1.Osobist\u0105 sie\u0107 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 (kr\u0105g wsparcia osoby z NI).2.Rozw\u00f3j pasji, zainteresowa\u0144, aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i samodzielno\u015bci OzNI.3.Zaplanowanie zabezpieczenia przysz\u0142o\u015bci OzNI w tym: finansowe, mieszkaniowe, zdrowotne, socjalne.G\u0142\u00f3wne narz\u0119dzia Modelu to kr\u0105g wsparcia i plan na przysz\u0142o\u015b\u0107 dla OzNI.O\u015bwiadczam, \u017ce w/w projekt dotyczy przetestowania Modelu w kszta\u0142cie wypracowanym w konkursie I etapu z uwzgl\u0119dnieniem warunk\u00f3w okre\u015blonych przez Grup\u0119 Steruj\u0105c\u0105 na etapie wydawania rekomendacji do dalszego testowania (dotycz\u0105cych zaanga\u017cowania w jego testowanie pracownik\u00f3w socjalnych).", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104", "TYTUL": "Bezpieczna przysz\u0142o\u015b\u0107 os\u00f3b z NI - testowanie modelu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1775120.6099999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 994892.68}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 927512.55}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 861360.4199999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 752553.9900000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 602633.6}, {"name": "Przedszkola", "value": 505569.5}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 495533.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 282356.38}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 243604.72999999998}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 180336.53999999998}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 143869.52}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 107774.82999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 100112.93000000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 78154.37}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 72906.37}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 63931.14}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 43172.05}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 36829.299999999996}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 36005.93}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 31394.93}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 29294.489999999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 27021.230000000003}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 24183.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 23473.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18241.24}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 16995.28}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 16966.17}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 16595.89}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 16365.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 15027.140000000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 13476.3}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 10762.6}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 8287.59}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7523.58}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 5468.4}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4920.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 4800.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3500.17}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2943.29}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2481.1}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1800.05}, {"name": "Cmentarze", "value": 732.47}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 700.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 500.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 444.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 375.11}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 149.47}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 148.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5831640.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1001243.03}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 449853.32}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 239001.65}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 213786.45}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 44961.05}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 17677.45}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 535.89}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4273049.359999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3210762.5700000003}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 762702.68}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 606544.0399999999}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 520490.6}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 519826.67000000004}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 281956.45999999996}, {"name": "Gimnazja", "value": 257086.89}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 222776.99}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 220606.03}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 149383.11000000002}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 107902.69}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 107861.26}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 95648.42000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 84947.26}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 67190.77}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 49096.23}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 47695.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31989.840000000004}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 19601.11}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 13612.2}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 11846.79}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7420.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 5174.61}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3133.17}, {"name": "Cmentarze", "value": 3000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2271.2999999999997}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2250.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1575.99}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1225596.6}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1165798.57}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 979292.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 799315.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 491431.5}, {"name": "Biblioteki", "value": 245093.54}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 119333.44}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 118318.9}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 95836.4}, {"name": "Gimnazja", "value": 62442.88}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 61732.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 50025.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36800.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 28132.04}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15200.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 3418.76}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1333.35}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 439610.73}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 232915.68}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 189469.9}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 35000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 32929.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7060480.36}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2237145.23}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 311700.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 260533.76}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 220338.96}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 154696.13}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 132050.9}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 116260.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 104576.44}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 64250.1}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 30480.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 29416.17}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 27283.69}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 23300.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 23300.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21191.65}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 21108.3}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 16760.43}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5522.68}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2336.18}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1817.74}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 933.87}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 290.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 180.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61118.39}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3401.08}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6061.599999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 634.39}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 226188.45}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 9396.8}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 8874.95}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3750.55}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2349.2}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1655.37}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 97232.7}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1128.8}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 547152.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37832.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 126172.85}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2176697.89}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1626584.39}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 997168.1200000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 949920.4000000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 746588.52}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 676037.46}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 623514.67}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 495533.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 101754.23000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 101463.93000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 52849.299999999996}, {"name": "Turystyka", "value": 26514.050000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 11956.16}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10020.06}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5107.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4281.15}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2109.61}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 700.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5831640.31}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 509537.67}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 449853.32}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 239001.65}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 213786.45}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 207337.86}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 201500.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 73678.87}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 45496.94}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 17677.45}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7097.63}, {"name": "Turystyka", "value": 2091.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5882211.279999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3974109.72}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 782303.79}, {"name": "Rodzina", "value": 339063.99000000005}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 287131.07}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 113861.26}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 107902.69}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 95648.42000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 48475.12}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 27034.98}, {"name": "Turystyka", "value": 16348.55}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5991.69}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4387.49}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2160.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 478.2}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 293.90999999999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1657230.07}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1618974.6199999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1063408.54}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 979292.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 97169.75}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 50025.9}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 25000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15200.0}, {"name": "Turystyka", "value": 2800.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 439610.73}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 232915.68}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 222399.63}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 35000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 14000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 9609325.59}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 418266.92999999993}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 304215.17}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 287680.9}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 149076.18}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 46600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 29456.17}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10700.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 10451.65}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 180.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 61118.39}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3401.08}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6061.599999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 634.39}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 226188.45}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9396.8}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 8874.95}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3750.55}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2349.2}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1655.37}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 97232.7}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1128.8}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 547152.46}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 37832.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 126172.85}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 10049853.510000002, "v": "10,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.59, "v_pc": "1334,29 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7154692.36, "v": "7,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.19}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2474949.36, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.62}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 364296.4, "v": "364,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.62}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 36005.93, "v": "36,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 16966.17, "v": "16,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2943.29, "v": "2,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9989196.590000002, "v": "9,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.46, "v_pc": "1326,23 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "32.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6754072.4, "v": "6,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.61}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 727812.37, "v": "727,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.28}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 721935.4400000002, "v": "721,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.22}, {"name": "Przedszkola", "value": 533701.54, "v": "533,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.34}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 390573.99, "v": "390,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.9}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 374756.64, "v": "374,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.75}, {"name": "Gimnazja", "value": 333006.06999999995, "v": "333,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 96605.51000000001, "v": "96,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 34813.69, "v": "34,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 16365.0, "v": "16,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3133.17, "v": "3,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2420.7699999999995, "v": "2,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 151.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8576457.27, "v": "8,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.42, "v_pc": "1138,67 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "1.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "206.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6542356.6, "v": "6,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.28}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1398714.25, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.3}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 635301.02, "v": "635,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 85.4, "v": "0,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5288382.1899999995, "v": "5,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.36, "v_pc": "702,12 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "20.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4113044.910000001, "v": "4,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.77}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 671409.0499999999, "v": "671,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.69}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 171292.02000000002, "v": "171,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.23}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 166378.38999999998, "v": "166,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.14}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 126940.82999999999, "v": "126,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39316.99, "v": "39,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3045715.249999999, "v": "3,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.54, "v_pc": "404,37 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "4.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1038475.0, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.09}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 842674.7900000003, "v": "842,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 699186.4099999999, "v": "699,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.95}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 220782.96, "v": "220,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.24}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 110044.84, "v": "110,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.61}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 64250.1, "v": "64,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.1}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 27658.8, "v": "27,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 24401.11, "v": "24,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.8}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18241.24, "v": "18,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2663454.6899999995, "v": "2,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.72, "v_pc": "353,62 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "34.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 957008.84, "v": "957,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.93}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 912676.26, "v": "912,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 411302.54, "v": "411,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.44}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 282892.27, "v": "282,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.62}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 56402.73, "v": "56,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.11}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 43172.05, "v": "43,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.62}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1578053.21, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.39, "v_pc": "209,51 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "16.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 799315.0, "v": "799,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 533644.6699999999, "v": "533,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.81}, {"name": "Biblioteki", "value": 245093.54, "v": "245,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.53}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1400067.6300000004, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.0, "v_pc": "185,88 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "10.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1377365.87, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22701.760000000002, "v": "22,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.62}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 919426.6, "v": "919,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.97, "v_pc": "122,07 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "15.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 672901.37, "v": "672,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.18}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 239001.65, "v": "239,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.99}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7523.58, "v": "7,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 913668.8400000001, "v": "913,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 135.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.96, "v_pc": "121,30 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "6.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "126.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 905987.54, "v": "905,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 136.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7533.3, "v": "7,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 148.0, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 146.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 545333.16, "v": "545,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17, "v_pc": "72,40 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "54.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 390891.63999999996, "v": "390,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.67}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 116260.0, "v": "116,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.31}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 30480.0, "v": "30,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.58}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 5174.61, "v": "5,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.94}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1333.35, "v": "1,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1193.56, "v": "1,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 495533.0, "v": "495,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.06, "v_pc": "65,79 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "10.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "356.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 495533.0, "v": "495,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 412346.47000000003, "v": "412,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 572.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88, "v_pc": "54,75 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "28.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "434.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 412346.47000000003, "v": "412,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 572.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 265085.9, "v": "265,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 291.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56, "v_pc": "35,19 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "77.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 214360.0, "v": "214,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 873.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.86}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 50725.9, "v": "50,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.13}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 140324.42, "v": "140,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "18,63 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "84.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 94524.42000000001, "v": "94,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45300.0, "v": "45,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.28}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 97232.7, "v": "97,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2, "v_pc": "12,91 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "76.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 97232.7, "v": "97,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 77916.13, "v": "77,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "10,34 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "38.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 38712.25, "v": "38,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.68}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 37627.88999999999, "v": "37,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.29}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1575.99, "v": "1,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.02}]}, {"name": "Turystyka", "value": 47753.600000000006, "v": "47,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "6,34 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "65.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47753.600000000006, "v": "47,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 30577.54, "v": "30,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "4,06 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "91.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 25103.379999999997, "v": "25,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.09}, {"name": "Cmentarze", "value": 3732.4700000000003, "v": "3,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1741.69, "v": "1,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 183.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.69}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 10451.65, "v": "10,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 508.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,39 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "112.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2907.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10451.65, "v": "10,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 508.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}