{"gmina": "Przero\u015bl", "typ_gminy": "gmina wiejska Przero\u015bl", "kod_gus": "062013912000", "kod_gus_podregionu": "062013900000", "podregion_eurostat": "PL843", "ludnosc": "2`978", "budzet": {"dochody": "14,38 mln z\u0142", "wydatki": "13,86 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 22.8, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 2.9, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "290,55 tys z\u0142", "wydatki": "297,43 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6336635499999914}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6336635499999914}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.5107728300000036}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.5107728300000036}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.1414495400000026}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.1414495400000026}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5248791900000069}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5248791900000069}], "dochod_ue": "132,25 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "4,88 mln z\u0142", "gmina_pc": "1639.2 z\u0142", "powiat": "2,05 mln z\u0142", "powiat_pc": "686.7 z\u0142", "wojewodztwo": "1,30 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "122,59 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "9,66 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "894,49 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-07-07", "DATA_START": "2018-11-13", "DOFINANSOWANIE": "1831092.41", "WARTOSC": "2156686.38", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie dotyczy poprawy efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej, jakim jest Dom Dziecka w Nowej Paw\u0142\u00f3wce. Planuje si\u0119 wprowadzi\u0107 nast\u0119puj\u0105ce usprawnienia: - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, piwnicznych i poddasza, - ocieplenie stropodachu, - wymiana okien i drzwi, - modernizacja systemu grzewczego, monta\u017c instalacji pompy ciep\u0142a, - modernizacja systemu przygotowania ciep\u0142ej wody-monta\u017c zawor\u00f3w cyrkulacyjnych, - wymiana \u015bwietl\u00f3wek, - monta\u017c ogniw fotowoltaicznych pod potrzeby pompy ciep\u0142a i o\u015bwietlenia. Ponadto w ramach projektu za\u0142o\u017cono wydatki na promocj\u0119 projektu (koszt niekwalifikowany) oraz dokumentacj\u0119 techniczn\u0105. Przedsi\u0119wzi\u0119cie dotyczy\u0107 b\u0119dzie kompleksowej, czyli g\u0142\u0119bokiej modernizacji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej, kt\u00f3ra poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci wykorzystania energii (przez odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych) przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do zmniejszenia zu\u017cycia energii pierwotnej oraz do zmniejszenia emisji CO2 i innych gaz\u00f3w cieplarnianych, tym samym r\u00f3wnie\u017c do zapobiegania niebezpiecznym zmianom klimatycznym. Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku Domu Dziecka w Nowej Paw\u0142\u00f3wce. Inwestycja przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: 1) produktu: - Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych - 483 929,00 kWh/rok; - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 104,57 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2; - Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w \u2013 1 szt.; - Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji - 1 785,00 m2; 2) rezultatu: - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 1 113,00 GJ/rok; - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej - 32,65 MWh/rok. Energia z OZE wyprodukowana w ramach projektu b\u0119dzie wykorzystywana wy\u0142\u0105cznie na w\u0142asne potrzeby.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUWALSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Domu Dziecka w Nowej Paw\u0142\u00f3wce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 614.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1208283.56", "WARTOSC": "1433583.46", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny", "OPIS": "Projekt ma na celu reintegracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 50os. (25K,25M), zamieszk. w gminach wiejskich Przero\u015b oraz Wi\u017cajny do 31.03.2021. Grupa docel. obejmuje os. od 18 r.\u017c., zagro\u017cone ub\u00f3stwem, do\u015bwadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki (zg. z art.7 ust.o pom. spo\u0142. z 12.03.04)., gdzie min. 100% - tj. 50os.(25K,25M) zamieszkuje obszar wiejski. W ramach proj. zostan\u0105 zrealizowane zadania z zakresu: pracy socjalnej oraz aktywnej integracji o charakt.,spo\u0142.,zaw., zdrowotnym. Wsparcie b\u0119dzie realiz. na podst. indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. spo\u0142.-zaw., tworzonej przez UP przy pomocy pracown. socj., psychologa, doradcy zaw. i in.specjalist.na podst. diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzebUP z uwzgl\u0119dn.wszyst. dost\u0119pn. instrument\u00f3w. Rekrutacja oraz pomoc w okre\u015bl. I cz\u0119\u015b\u0107 \u015bcie\u017cki b\u0119dzie realiz.przez pracow.socj. oraz kier. proj. Nast\u0119pnie UP uda si\u0119 na indywid. spotkania z psychologiem, gdzie b\u0119dzie tworzona \u015bcie\u017cka. Nast\u0119pnie os.,kt\u00f3re b\u0119d\u0105 potrzebowa\u0142y pog\u0142\u0119b. wsparcia psychol. mediat. czy prawn. b\u0119d\u0105 realiz. te instrumenty, a pozostali UP odb\u0119d\u0105 zaj. z doradc\u0105 zaw., udadz\u0105 si\u0119 na kursy zawodowe oraz sta\u017ce. Ilo\u015b\u0107 i formy wsparcia wynikaj\u0105 ze szczeg. analizy sytuacji os. z grupy docel., za\u015b zakres i program wsparcia spo\u0142.-zaw. odpowiada wymogom i potrzebom UP i pracodawc\u00f3w. Rezultatem b\u0119dzie podwy\u017cszenie kompetencji spo\u0142ecznych u co najmniej 16 UP oraz podj\u0119cie pracy przez 6 UP i utrzymanie jej przez minimum 3 miesi\u0105ce, co b\u0119dzie stanowi\u0142o trwa\u0142o\u015b\u0107 proj.", "BENEFICJENT": "GMINA PRZERO\u015aL", "TYTUL": "Gotowi do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 224.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-02-25", "DOFINANSOWANIE": "1617001.91", "WARTOSC": "1982155.09", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny", "OPIS": "Projekt przewiduje utworzenie nowej \u015bcie\u017cki edukacyjnej na terenie SPK, \u0142\u0105cz\u0105cej ze sob\u0105 2 funkcjonuj\u0105ce ju\u017c \u015bcie\u017cki: \u201eDrzewa i krzewy parku podworskiego w Starej Ha\u0144czy\u201d (1,5 km) oraz \u201eDolin\u0105 Czarnej Ha\u0144czy\u201d (3,5 km). Odcinek \u0142\u0105cz\u0105cy \u015bcie\u017cki ma 5,5 km i prowadzi po funkcjonuj\u0105cym pieszym niebieskim szlaku turystycznym. \u0141\u0105cznie funkcjonuj\u0105ce \u015bcie\u017cki i nowy odcinek daj\u0105 10,5 km w\u0119dr\u00f3wki (Stara Ha\u0144cza - Turtul), ukazuj\u0105cej polodowcow\u0105 dolin\u0119 , w kt\u00f3rej po\u0142o\u017cone s\u0105 dwa najcenniejsze obiekty SPK: jeziora Ha\u0144cza i rzeka Czarna Ha\u0144cza. Przybli\u017cy ona genez\u0119 polodowcowej doliny oraz zwi\u0105zane z ni\u0105 najcenniejsze obiekty przyrodnicze, geologiczne i krajobr. \u015acie\u017cka eduk. zostanie oznakowana na ca\u0142ej d\u0142.(10,5 km) bia\u0142ym kwadratem z zielon\u0105 przek\u0105tn\u0105. Inwestycja obejmuje: - odnowienie i modernizacj\u0119 \u015bcie\u017cki edukacyjnej \u201eDrzewa i krzewy parku podworskiego w Starej Ha\u0144czy\u201d; - budow\u0119 wie\u017cy widokowej w Prze\u0142omce i Malesowi\u017anie; - budow\u0119 parkingu do 10 miejsc postojowych w s\u0105siedztwie siedziby SPK w Malesowi\u017anie (Turtulu); - wykonanie oznakowania \u015bcie\u017cki edukacyjnej. Ponadto w ramach projektu za\u0142o\u017cono wydatki na nadz\u00f3r inw., opracowanie projekt\u00f3w budowl. oraz promocj\u0119 projektu. W ramach zada\u0144 w\u0142asnych Park wykona obserwacje i badania populacji owad\u00f3w \u017cyj\u0105cych w martwym drewnie. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Suwalskiego Parku Krajobrazowego, kt\u00f3rego obszar w ca\u0142o\u015bci pokrywa si\u0119 z obszarem Natura 2000 Ostoja Suwalska. Zwi\u0105zany jest bezpo\u015brednio z rezerwatem przyrody \u201eJezioro Ha\u0144cza\u201d oraz obejmuje dwa pomniki przyrody (aleje lipow\u0105 i kamie\u0144 graniczny). G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest popularyzacja bogactwa przyrodniczego i geologicznego najg\u0142\u0119bszego jeziora Polski (jeziora Ha\u0144cza) oraz jego otoczenia, w tym doliny rzeki Czarna Ha\u0144cza. Inwestycja przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w produktu: - Liczba wspartych form ochrony przyr. \u2013 4 szt.; - D\u0142ugo\u015b\u0107 odnowionych \u015bcie\u017cek dydaktycznych - 10,5 km", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE", "TYTUL": "\u201ePolodowcowa rynna jeziora Ha\u0144cza\u201d \u2013 \u015bcie\u017cka edukacyjna promuj\u0105ca bior\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 najg\u0142\u0119bszego jeziora w Polsce oraz jego okolic", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 189.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2020-02-29", "DOFINANSOWANIE": "488657.47", "WARTOSC": "651543.30", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl", "OPIS": "Projekt dotyczy monta\u017cu elektrowni fotowoltaicznej o \u0142\u0105cznej mocy 44,64 kW(34,72kW+9,92kW) w celu wykorzystania energii s\u0142onecznej do produkcji energii elektr. oraz instalacji pomp ciep\u0142a typu powietrze - woda o \u0142\u0105cznej mocy 42kW(3x14kW),jako \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a co, maj\u0105cej na celu zapewnienie bezobs\u0142ugowej pracy urz\u0105dze\u0144 grzewczych i obni\u017cenie koszt\u00f3w ca\u0142kowitych ogrzewania(typ2). Celem g\u0142\u00f3wnym niniejszego projektu jest dywersyfikacja przychod\u00f3w, obni\u017cenie koszt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci operacyjnej oraz negatywnego wp\u0142ywu na na \u015brodowisko przez Parafi\u0119 pw. Narodzenia N.M. Panny w Przero\u015bli. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: 1.Budowa gruntowej elektrowni fotowoltaicznej w 2020 roku o \u0142\u0105cznej mocy 44,64 kW(34,72kW+9,92 kW) w miejsc.Przero\u015bl, ul.Ko\u015bcielna 5, o rocznej produkcji 47,24MWh 2.Wyprodukowanie 47235 kWh energii elektrycznej z OZE w 2021 roku; 3.Zmniejszenie emisji C02 do \u015brodowiska w 2020 roku o 51,87Mg CO2/MWh 4.Redukcja CO2-100% 5. Wyprodukowanie 93,14MWht energii cieplnej z OZE w2020 Planowane do zakupu \u015brodki trwa\u0142e (elementy elektrowni): -Falowniki 3-fazowe - 3 szt.(17,5kW,12,5kW,10 kW) -panele fotowoltaiczne monokrystaliczne - 144 szt o mocy 310W -atestowane konstrukcje aluminiowe, -okablowanie, -zabezpieczenie DC/AC, -zakup pomp ciep\u0142a typu powietrze- woda o \u0142\u0105cznej mocy42kW(3x14kW) Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie poni\u017cszych wska\u017anik\u00f3w: - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE -1 szt, -Liczba wbudowanych jednostek wytwarzania energii elektr. z OZE -1 szt, -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI 34) -51,87mgCO2/MWh -Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektr. - 0,04MWe -Dodatkow zdolno\u015b\u0107 wytwarzana energii cieplnej - 0,04MWt -Produkcja energii cieplnej z nowo wybud.inst.wyk.OZE-93,14MWht/rok -Prod.en.elekt. z nowo wybud.inst.wyk.OZE-47,24MWhe/rok - Redukcja emisji CO2 w % - 100%", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYM.-KAT. PW. NARODZENIA NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY", "TYTUL": "Inwestycje w odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii przez Parafi\u0119 rzym.-kat. pw. Narodzenia Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 164.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-06-20", "DOFINANSOWANIE": "425035.80", "WARTOSC": "661662.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl", "OPIS": "Gmina Przero\u015bl zamierza zrealizowa\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cie polegaj\u0105ce na budowie 47 mikroinstalacji OZE na budynkach mieszkalnych w gminie Przero\u015bl. Konkurs w kt\u00f3rym aplikuje Wnioskodawca dotyczy projekt\u00f3w Energetyki opartej na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii (energia odnawialna: s\u0142oneczna) \u2013TYP 1. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych poprzez budow\u0119 47 mikroinstalacji (kolektory s\u0142oneczne- 36 szt., panele fotowoltaiczne-11 szt.) wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w gospodarstwach indywidualnych na terenie gminy Przero\u015bl w 2019 r. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie II kwarta\u0142 2018-IV kwarta\u0142 2018 r. Warto\u015b\u0107 kwalifikowalna projektu to oko\u0142o 665 tys. z\u0142, z czego 70 % stanowi dotacja. Planuje si\u0119 i\u017c, w wyniku realizacji projektu produkcja roczna energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE (solary) wyniesie ponad 95,9 MWht/rok, a produkcja roczna energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE (fotowoltaika) wyniesie ponad 39,512 MWhe/rok. Poprawa jako\u015bci powietrza uzyskana b\u0119dzie dzi\u0119ki unikni\u0119tej emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery w wyniku zamiany \u017ar\u00f3d\u0142a energii pokrywaj\u0105cego potrzeby wskazanych budynk\u00f3w mieszkalnych w gminie Przero\u015bl. Przedmiotowy projekt zak\u0142ada roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych w wyniku realizacji projektu w wysoko\u015bci 65,25 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2. Przedsi\u0119wzi\u0119cie pozytywnie wp\u0142ynie na ochron\u0119 \u015brodowiska i zdrowia ludzi wywo\u0142uj\u0105c efekt ekologiczny w postaci redukcji: CO2, SO2, Nox, py\u0142\u00f3w PM 2.5 oraz PM 10.", "BENEFICJENT": "GMINA PRZERO\u015aL", "TYTUL": "Budowa mikroinstalacji fotowoltaicznej i kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na prywatnych budynkach mieszkalnych w Gminie Przero\u015bl", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 142.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-20", "DATA_START": "2017-12-21", "DOFINANSOWANIE": "24204000.27", "WARTOSC": "36635490.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: P\u0142aska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu wnioskodawca zak\u0142ada wybudowanie telekomunikacyjnej infrastruktury szerokopasmowej umo\u017cliwiaj\u0105cej korzystanie z us\u0142ug elektronicznych na obszarze Suwalskim ID 3.3.20.39, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Ko\u0144cowymi odbiorcami us\u0142ug dostarczanych w ramach wybudowanej sieci dost\u0119powej s\u0105 wybrane lokale wskazane na obszarze interwencji oraz wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe w liczbie 128. W ramach projektu planuje si\u0119 wybudowanie sieci dost\u0119powej w oddzia\u0142ywaniu kt\u00f3rej znajdzie si\u0119 13651 gospodarstw domowych co stanowi prawie 37% ca\u0142kowitej liczby gospodarstw domowych mo\u017cliwych do obj\u0119cia zasi\u0119giem na obszarze interwencji. Podstawow\u0105 us\u0142ug\u0105 kt\u00f3ra b\u0119dzie \u015bwiadczona z wykorzystaniem sieci jest szerokopasmowy dost\u0119p do Internetu w technologii FTTH GPON o przep\u0142ywno\u015bci 100Mb/s w d\u00f3\u0142 sieci. W ramach planowanej inwestycji wybudowana zostanie g\u0142ownie sie\u0107 dost\u0119powa i rozdzielcza. Na potrzeby po\u0142\u0105czenia poszczeg\u00f3lnych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z sieci\u0105 szkieletowa i g\u0142\u00f3wnym w\u0119z\u0142em wymiany ruchu oraz jako uzupe\u0142nienie infrastruktury w\u0142asnej wykorzystana zostanie infrastruktura innych operator\u00f3w telekomunikacyjnych g\u0142\u00f3wnie Regionalnej Sieci Szerokopasmowej Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego SSPW WP. W zakresie infrastruktury pasywnej sie\u0107 dost\u0119powa i linie kablowe sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 w ca\u0142o\u015bci z kabli \u015bwiat\u0142owodowych i infrastruktury optycznej towarzysz\u0105cej. W cz\u0119\u015bci aktywnej sie\u0107 dost\u0119powa sk\u0142ada si\u0119 z optycznych w\u0119z\u0142\u00f3w wyposa\u017conych w urz\u0105dzenia typu OLT GPON.", "BENEFICJENT": "IDEALAN SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji w wybranych miejscowo\u015bciach wojew\u00f3dztwa podlaskiego - obszar suwalski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4740731.88", "WARTOSC": "5624978.51", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem\u00a0projektu\u00a0jest\u00a0zwi\u0119kszenie\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0zatrudnienia\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0w\u00a0wieku\u00a018-29\u00a0lat\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0suwalskim\u00a0i\u00a0m.\u00a0Suwa\u0142ki. G\u0142\u00f3wnym\u00a0rezultatem\u00a0b\u0119dzie\u00a0podj\u0119cie\u00a0zatrudnienia\u00a0przez\u00a0co\u00a0najmniej:\u00a0-\u00a044%\u00a0(minimum\u00a08\u00a0os\u00f3b)\u00a0dla\u00a0os\u00f3b\u00a0w\u00a0najtrudniejszej\u00a0sytuacji\u00a0(w\u00a0tym\u00a0imigranci, reemigranci,\u00a0osoby\u00a0z\u00a0niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u00a0osoby\u00a0d\u0142ugotrwale\u00a0bezrobotne,\u00a0osoby\u00a0z\u00a0niskimi\u00a0kwalifikacjami)\u00a059,5%\u00a0(minimum\u00a038\u00a0os\u00f3b)\u00a0dla\u00a0pozosta\u0142ych\u00a0os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych\u00a0do\u00a0w/w\u00a0grup.\u00a0W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0wsparciem\u00a0zostan\u0105\u00a0obj\u0119te\u00a0osoby\u00a0w\u00a0wieku\u00a018-29\u00a0lat,\u00a0w\u00a0tym\u00a0osoby\u00a0z\u00a0niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105,\u00a0zarejestrowane\u00a0w PUP\u00a0jako\u00a0bezrobotne,\u00a0nale\u017c\u0105ce\u00a0w\u00a0co\u00a0najmniej\u00a0w\u00a060%\u00a0do\u00a0kategorii\u00a0NEET\u00a0(zgodnie\u00a0z\u00a0definicj\u0105\u00a0przyj\u0119t\u0105\u00a0w\u00a0PO\u00a0WER\u00a02014-2020).W\u00a0ramach\u00a0projektu,\u00a0dla\u00a0ka\u017cdego\u00a0z uczestnik\u00f3w\u00a0przedstawienie\u00a0konkretnej\u00a0oferty\u00a0aktywizacji\u00a0zawodowej\u00a0poprzedzi\u00a0analiza\u00a0umiej\u0119tno\u015bci,\u00a0predyspozycji\u00a0i\u00a0problem\u00f3w\u00a0zawodowych\u00a0danego uczestnika.\u00a0Na\u00a0tej\u00a0podstawie\u00a0PUP\u00a0b\u0119dzie\u00a0realizowa\u0107\u00a0odpowiednio\u00a0dobrane\u00a0us\u0142ugi\u00a0i\u00a0instrumenty\u00a0rynku\u00a0pracy,\u00a0o\u00a0kt\u00f3rych\u00a0mowa\u00a0w\u00a0ustawie\u00a0o\u00a0promocji\u00a0zatrudnienia i\u00a0instytucjach\u00a0rynku\u00a0pracy.\u00a0W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0zapewniona\u00a0b\u0119dzie\u00a0mo\u017cliwo\u015b\u0107\u00a0skorzystania\u00a0ze\u00a0wsparcia\u00a0by\u0142ym\u00a0uczestnikom\u00a0projekt\u00f3w\u00a0z\u00a0zakresu\u00a0w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego\u00a0realizowanych\u00a0w\u00a0ramach\u00a0celu\u00a0tematycznego\u00a09\u00a0w\u00a0RPO\u00a0oraz\u00a0wsp\u00f3\u0142praca\u00a0w\u00a0tym\u00a0zakresie\u00a0z\u00a0dzia\u0142aj\u0105cymi\u00a0na\u00a0obszarze\u00a0realizacji\u00a0projektu\u00a0instytucjami pomocy\u00a0i\u00a0integracji\u00a0spo\u0142ecznej\u00a0m.in.\u00a0poprzez\u00a0poinformowanie\u00a0o\u00a0realizacji\u00a0projektu\u00a0instytucji\u00a0pomocy\u00a0i\u00a0integracji\u00a0spo\u0142ecznej,\u00a0umieszczenie\u00a0informacji\u00a0odno\u015bnie mo\u017cliwo\u015b\u0107\u00a0skorzystania\u00a0ze\u00a0wsparcia\u00a0by\u0142ym\u00a0uczestnikom\u00a0projekt\u00f3w\u00a0z\u00a0zakresu\u00a0w\u0142\u0105czenia\u00a0spo\u0142ecznego\u00a0na\u00a0plakacie\u00a0A3\u00a0dost\u0119pnym\u00a0na\u00a0og\u00f3lnodost\u0119pnej\u00a0tablicy og\u0142osze\u0144\u00a0urz\u0119du\u00a0oraz\u00a0na\u00a0stronie\u00a0www.suwalki.praca.gov.pl\u00a0w\u00a0zak\u0142adce\u00a0Realizowane\u00a0projekty.\u00a0Wnioskodawca\u00a0b\u0119dzie\u00a0wdra\u017ca\u0142\u00a0zasad\u0119\u00a0zr\u00f3wnowa\u017conego\u00a0rozwoju poprzez\u00a0zastosowanie\u00a0ekologicznych\u00a0rozwi\u0105za\u0144\u00a0tj.:\u00a0dwustronny\u00a0druk\u00a0dokument\u00f3w,\u00a0stosowanie\u00a0odcieni\u00a0szaro\u015bci\u00a0oraz\u00a0w\u00a0miar\u0119\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0recykling\u00a0zu\u017cytych\u00a0w ramach\u00a0projektu\u00a0materia\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUWALSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Aktywizacja\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0suwalskim\u00a0i\u00a0mie\u015bcie\u00a0Suwa\u0142ki\u00a0(VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2020-03-04", "DOFINANSOWANIE": "139988.68", "WARTOSC": "209679.68", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl", "OPIS": "Strategicznym celem niniejszego projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego (powietrza) na terenie gminy, poprzez rozw\u00f3j wykorzystywania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Realizacja celu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 powietrza wskutek zmniejszenia emisji CO2, py\u0142\u00f3w PM2,5 i PM 10 i in. Projekt dotyczy dostawy i monta\u017cu 2 instalacji fotowoltaicznych produkuj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby budynku Urz\u0119du Gminy w Przero\u015bli oraz oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Przero\u015bli. Efekty projektu odczuj\u0105 przede wszystkim mieszka\u0144cy gminy i wojew\u00f3dztwa. Rezultatem projektu b\u0119dzie dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 41,85 kWp oraz spadek emisji CO2 o ponad 30 ton CO2 dzi\u0119ki produkcji energii elektrycznej z OZE. Projekt b\u0119dzie realizowany w roku 2020", "BENEFICJENT": "GMINA PRZERO\u015aL", "TYTUL": "Instalacje OZE na budynkach komunalnych Gminy Przero\u015bl", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2018-06-15", "DOFINANSOWANIE": "117207.02", "WARTOSC": "184100.17", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje renowacj\u0119 zabytkowych dzwon\u00f3w oraz zagospodarowanie terenu przy ko\u015bciele parafialnym w Nowej Paw\u0142\u00f3wce. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres prac przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: - renowacj\u0119 4 zabytkowych dzwon\u00f3w; - remont schod\u00f3w wej\u015bciowych; - budow\u0119 pochylni dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych; - wykonanie opaski wok\u00f3\u0142 budynku; - budow\u0119 zewn\u0119trznej instalacji elektrycznej (zasilenie dzwon\u00f3w). W ramach inwestycji zostan\u0105 tak\u017ce poniesione wydatki na promocj\u0119 i nadz\u00f3r inwestorski. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest udost\u0119pnienie dla niepe\u0142nosprawnych obiekt\u00f3w zabytkowych wchodz\u0105cych w sk\u0142ad zespo\u0142u parafialnego w Nowej Paw\u0142\u00f3wce oraz zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci korzystania z zabytkowych dzwon\u00f3w. Projekt b\u0119dzie odpowiedzi\u0105 na istniej\u0105ce potrzeby. Ko\u015bci\u00f3\u0142 pw. Tr\u00f3jcy Przenaj\u015bwi\u0119tszej usytuowany jest w wa\u017cnym i atrakcyjnym miejscu wojew\u00f3dztwa podlaskiego, w miejscowo\u015bci Nowa Paw\u0142\u00f3wka, kt\u00f3ra jest jednym z najbardziej charakterystycznych element\u00f3w pejza\u017cu wiejskiego. Powy\u017cszy obiekt historyczny dziedzictwa kulturowego stanowi znacz\u0105c\u0105 atrakcj\u0119 turystyczn\u0105 przede wszystkim ze wzgl\u0119du na walory historyczne. Inwestycja przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: 1) produktu: - Liczba zabytk\u00f3w ruchomych obj\u0119tych wsparciem \u2013 4 szt.; - Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem \u2013 1 szt.; - Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt.; 2) rezultatu: - Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne \u2013 250 odwiedzin/rok (warto\u015b\u0107 bazowa: 150 odwiedzin/rok).", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA PW. TR\u00d3JCY PRZENAJ\u015aWI\u0118TSZEJ", "TYTUL": "Renowacja zabytkowych dzwon\u00f3w oraz zagospodarowanie terenu przy ko\u015bciele parafialnym w Nowej Paw\u0142\u00f3wce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "63142.00", "WARTOSC": "74403.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj. to wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych i zmniejszenie dysproporcji w osi\u0105gni\u0119ciach edukacyjnych 32 uczni\u00f3w (15K.i 17M.) ucz\u0119\u015bzczaj\u0105cych do Szko\u0142y Podst. w Paw\u0142\u00f3wce przez wdro\u017cenie programu rozwojowego w czasie realizacji projektu do 30.06.2021r. Liderem jest organ prowadz\u0105cy szko\u0142\u0119 za\u015b sama szko\u0142a b\u0119dzie realizatorem projektu. Projekt jest odpowiedz i\u0105 na ni\u017csze szanse edukac.dzieci i m\u0142odzie\u017cy ze szk\u00f3\u0142 wiejskich w stosunku do r\u00f3wie\u015bnik\u00f3w z miasta. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w ramach proj. to: -wyr\u00f3wnanie szans i zmniejszenie brak\u00f3w edukacyjnych, -rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych, -rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119 i planowania w\u0142asnej przysz\u0142o\u015bci. Projekt obejmuje: - zaj\u0119cia dydatktyczno wyr\u00f3wnawcze w zakresie j. angiel. i niemieck. oraz matematyki - organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 w ramach k\u00f3\u0142 zainteresowa\u0144 - matematyka oraz szachy - zaj\u0119cia z informatyki z elementami robotyki - zaj\u0119cia z umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119 i rozumienia tekst\u00f3w - zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczne w tym komunikacyjne na bazie historii i kultury lokalnej - wyjazd edukacyjny - wyposa\u017cenie i dostosowanie pomieszcze\u0144 pracowni j\u0119zykowej Zakres wsparcia w projekcie wynika z diagnozy opracowanej przez grono pedag. szko\u0142y i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy.Dzia\u0142ania prowadzone b\u0119d\u0105 z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofiz uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem Zaplanowane w ramach projektu dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142\u0119 a skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed z\u0142o\u017ceniem wniosku o dofinansowanie projektu przez szko\u0142\u0119 (nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119) nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ad\u00f3w) prowadzonych przez szko\u0142\u0119 w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wniosku o dofinansowanie projektu(\u015bredniomiesi\u0119cznie). W ramach projektu nie zostan\u0105 wytworzone materia\u0142y edukacyjne. Projekt stanowi innowacj\u0119 w skali powiatu - za\u015bwiadczenie do\u0142\u0105czone do wniosku.", "BENEFICJENT": "GMINA PRZERO\u015aL", "TYTUL": "Nowe Kompetencje w Paw\u0142\u00f3wce Nowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1347737.19", "WARTOSC": "1657700.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 186 nauczycieli (N) (177K) kl 1-3 publicznych 53 SP zterenu 26 gmin wiejskich i w-miejskich Suwalskiego NUTS3 w zakresie nauczania program. do 31.12.2019 poprzez szkol. stacjonarne grup., zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Fundacj\u0119 Forum Inicjatyw Spo\u0142ecznych i Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Paw\u0142a II i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu suwalskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "678936.96", "WARTOSC": "798749.37", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl", "OPIS": "Projekt ma na celu reintegracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 50os. (24K,26M) oraz wsparcie \u015brodowisk.20 dzieci i m\u0142odz.(8K,12M) z ich otoczenia, zamieszk. w gminach wiejskich Filip\u00f3w oraz Przero\u015bl a tak\u017ce z pow. bia\u0142ostockiego i m. Bia\u0142ystok w woj. podl. do 28.02.2019. Grupa docel. obejmuje os. od 18 r.\u017c., zagro\u017cone ub\u00f3stwem, do\u015bwadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki (zg. z art.7 ust.o pom. spo\u0142. z 12.03.04)., gdzie min. 50% - tj. 25os.(9K,16M) zamieszkuje obszar wiejski oraz min. 60% os\u00f3b (30 os. 13K,17M) nale\u017cy do III profilu pomocy. W ramach proj. zostan\u0105 zrealizowane zadania z zakresu: pracy socjalnej oraz aktywnej integracji o charakt.,spo\u0142.,zaw., zdrowotnym oraz edukacyjnym oraz dzia\u0142. \u015brodow. dla dzieci UP. Wsparcie b\u0119dzie realiz. na podst. indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. spo\u0142.-zaw., tworzonej przez UP przy pomocy pracown. socj., psychologa, doradcy zaw. i in.specjalist.na podst. diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzebUP z uwzgl\u0119dn.wszyst. dost\u0119pn. instrument\u00f3w. Rekrutacja oraz pomoc w okre\u015bl. I cz\u0119\u015b\u0107 \u015bcie\u017cki b\u0119dzie realiz.przez pracow.socj. oraz kier. proj. Nast\u0119pnie UP uda si\u0119 na indywid. spotkania z psychologiem, gdzie b\u0119dzie tworzona \u015bcie\u017cka. Nast\u0119pnie os.,kt\u00f3re b\u0119d\u0105 potrzebowa\u0142y pog\u0142\u0119b. wsparcia psychol. mediat. czy prawn. b\u0119d\u0105 realiz. te instrumenty, a pozostali UP odb\u0119d\u0105 zaj. z doradc\u0105 zaw., udadz\u0105 si\u0119 na kursy zawodowe oraz sta\u017ce. Ilo\u015b\u0107 i formy wsparcia wynikaj\u0105 ze szczeg. analizy sytuacji os. z grupy docel., za\u015b zakres i program wsparcia spo\u0142.-zaw. odpowiada wymogom i potrzebom UP i pracodawc\u00f3w. Rezultatem b\u0119dzie podwy\u017cszenie kompetencji spo\u0142ecznych u co najmniej 17 UP oraz podj\u0119cie pracy przez 11 UP i utrzymanie jej przez minimum 3 miesi\u0105ce, co b\u0119dzie stanowi\u0142o trwa\u0142o\u015b\u0107 proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA OKNO NA WSCH\u00d3D", "TYTUL": "Wsparcie w zakresie aktywnej integracji dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z woj. podlaskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.5}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 741146.6600000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 410618.47}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 282024.98}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 235935.37}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 230919.71}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 199271.97999999998}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 175429.49}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 165058.76}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 87173.24}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 60744.04}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 56494.33}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 33403.840000000004}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 32120.15}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 27416.53}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 26545.27}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 25804.8}, {"name": "Przedszkola", "value": 25075.64}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 19898.030000000002}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 19373.93}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 17956.760000000002}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 16979.629999999997}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 14505.59}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 14053.57}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 10910.539999999999}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 7856.92}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 7455.0599999999995}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7097.24}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5882.78}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 4151.219999999999}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3912.4}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3283.47}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3130.48}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3096.08}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2241.81}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2178.32}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2158.02}, {"name": "Gimnazja", "value": 2013.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1512.85}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1499.3700000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1352.52}, {"name": "Zarz\u0105dy melioracji i urz\u0105dze\u0144 wodnych", "value": 1085.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1076.23}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 800.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 678.96}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 565.8}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 280.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 177.59}, {"name": "Cmentarze", "value": 117.35}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 55.16}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 49.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2505098.85}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 666240.27}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 363866.11}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 324832.6}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 195648.12000000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 173582.19}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 146683.05}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 133894.68000000002}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 102686.14}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 95035.48}, {"name": "Gimnazja", "value": 91664.04999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 74000.56}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 60940.89}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 53251.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40930.51}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 35362.90000000001}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 10028.050000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 9471.48}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9289.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2778.6}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2473.52}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1218.0800000000002}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 625.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 563.39}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 150000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 16000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 86969.74}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 25879.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23739.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 12639.2}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 11555.1}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 7500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4600.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 120985.8}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2738976.61}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1460703.32}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 112511.36}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 108037.5}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 89000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 88154.21}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 78858.66}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 71207.14}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 48698.13}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 33330.65}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 25401.73}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 11757.26}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8650.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8650.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7365.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5555.97}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 4847.51}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2320.34}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1476.96}, {"name": "Gimnazja", "value": 1471.9}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 788.75}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 611.8}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 557.75}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 453.56}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 146.43}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 57.75}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 62745.89}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 210000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 87678.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1810.08}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1599.9799999999998}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 9664.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 20201.42}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 749306.3899999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 530746.8}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 443826.98999999993}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 379956.3800000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 286454.26}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 228715.91999999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 166134.99}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 87350.83}, {"name": "Rodzina", "value": 75222.82}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 32120.15}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7098.04}, {"name": "Turystyka", "value": 4151.219999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 800.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 565.8}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 117.35}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3355442.5200000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1141204.8}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 268617.67}, {"name": "Rodzina", "value": 192080.82}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 70968.94}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 53251.16}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9289.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5877.12}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3432.65}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 150000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 16000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 86969.74}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 46018.399999999994}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 23739.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 11555.1}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4600.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 120985.8}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 4307717.43}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 250107.00999999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 158175.12}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 92622.81}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 71207.14}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17300.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11757.26}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 704.1800000000001}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 62745.89}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 297678.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1810.08}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1599.9799999999998}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 9664.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 20201.42}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 4575021.07, "v": "4,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.01, "v_pc": "1536,27 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "18.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "26.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2777622.9800000004, "v": "2,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.71}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1625343.13, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.52}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 118861.5, "v": "118,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.59}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 26545.27, "v": "26,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 25804.8, "v": "25,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.56}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 843.39, "v": "0,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4269334.11, "v": "4,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.81, "v_pc": "1433,62 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "27.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "73.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3032828.68, "v": "3,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.03}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 377650.8599999999, "v": "377,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.84}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 334643.62, "v": "334,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.83}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 219993.41000000006, "v": "219,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.15}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 118444.19, "v": "118,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.77}, {"name": "Gimnazja", "value": 95148.95, "v": "95,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30379.08, "v": "30,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}, {"name": "Przedszkola", "value": 25075.64, "v": "25,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 200.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 19898.030000000002, "v": "19,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 14053.57, "v": "14,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1218.0800000000002, "v": "1,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1520281.8699999994, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.97, "v_pc": "510,50 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "12.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 899480.3199999998, "v": "899,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.16}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 384028.79, "v": "384,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.26}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 90512.85, "v": "90,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.95}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 81513.37000000001, "v": "81,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61650.46, "v": "61,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.05}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3096.08, "v": "3,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 747440.6000000002, "v": "747,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.39, "v_pc": "250,99 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "34.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 207597.83, "v": "207,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.77}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 175429.49, "v": "175,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.47}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 97647.06000000001, "v": "97,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.06}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 88154.21, "v": "88,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.79}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 78858.66, "v": "78,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.55}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 49377.09, "v": "49,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.6}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 33330.65, "v": "33,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8449.0, "v": "8,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 310.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.13}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7097.24, "v": "7,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1499.3700000000001, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 534179.4500000001, "v": "534,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.85, "v_pc": "179,38 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "69.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "63.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 527162.67, "v": "527,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.68}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5882.78, "v": "5,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1}, {"name": "Zarz\u0105dy melioracji i urz\u0105dze\u0144 wodnych", "value": 1085.0, "v": "1,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 49.0, "v": "0,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 497647.90000000014, "v": "497,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.59, "v_pc": "167,11 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "68.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "69.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 297434.01, "v": "297,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.76}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 92548.01, "v": "92,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.59}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 60744.04, "v": "60,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.2}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 15356.92, "v": "15,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 580.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.08}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 14817.52, "v": "14,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.97}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 14505.59, "v": "14,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.91}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2241.81, "v": "2,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 467565.98999999993, "v": "467,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.37, "v_pc": "157,01 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "24.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "40.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 282024.98, "v": "282,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 185541.01, "v": "185,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 114.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.68}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 403104.73, "v": "403,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.9, "v_pc": "135,36 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "87.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 252028.5, "v": "252,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.52}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 151076.23, "v": "151,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.47}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 313678.0, "v": "313,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.26, "v_pc": "105,33 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "58.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 226000.0, "v": "226,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.04}, {"name": "Biblioteki", "value": 87678.0, "v": "87,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.95}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 152359.25, "v": "152,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09, "v_pc": "51,16 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "60.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 152181.66, "v": "152,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.88}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 177.59, "v": "0,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11}]}, {"name": "Informatyka", "value": 120985.8, "v": "120,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.87, "v_pc": "40,63 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "783.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "7.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 120985.8, "v": "120,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 71772.94, "v": "71,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51, "v_pc": "24,10 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "84.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 71772.94, "v": "71,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 62745.89, "v": "62,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45, "v_pc": "21,07 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "61.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 62745.89, "v": "62,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 42220.52, "v": "42,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "14,18 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "90.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "92.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 42220.52, "v": "42,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 41409.15, "v": "41,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29, "v_pc": "13,91 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "88.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 41409.15, "v": "41,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 30275.16, "v": "30,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "10,17 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "35.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "11.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 15341.0, "v": "15,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.67}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 14254.0, "v": "14,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.08}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 625.0, "v": "0,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.06}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 55.16, "v": "0,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Turystyka", "value": 4151.219999999999, "v": "4,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,39 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "92.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 4151.219999999999, "v": "4,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1599.9799999999998, "v": "1,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,54 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1599.9799999999998, "v": "1,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 117.35, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 211.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 117.35, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 211.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}