{"gmina": "gmina wiejska Filip\u00f3w", "kod_gus": "062013912000", "kod_gus_podregionu": "062013900000", "podregion_eurostat": "PL843", "ludnosc": 4398, "budzet": {"dochody": "58,90 mln z\u0142", "wydatki": "23,32 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 225.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "531,14 tys z\u0142", "wydatki": "510,62 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3198269700000138}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3198269700000138}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.9132876000000052}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.9132876000000052}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.6577666699999942}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.6577666699999942}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 35.57919435999998}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 35.57919435999998}], "dochod_ue": "1,35 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "3,20 mln z\u0142", "gmina_pc": "728.5 z\u0142", "powiat": "3,02 mln z\u0142", "powiat_pc": "686.7 z\u0142", "wojewodztwo": "1,92 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "312,46 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,51 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,19 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "955467.15", "WARTOSC": "1134574.70", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie wi\u0119kszej dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej na terenie gminy Filip\u00f3w, co przyczyni si\u0119 do zmniejszenia dysproporcji pomi\u0119dzy edukacj\u0105 przedszkoln\u0105 na terenach wiejskich i miejsko-wiejskich w por\u00f3wnaniu do du\u017cych obszar\u00f3w miejskich poprzez: - stworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla 24 dzieci w wieku 3-4 latka (adaptacja pomieszcze\u0144 na potrzeby powstania nowego oddzia\u0142u przedszkolnego, wyposa\u017cenie nowopowsta\u0142ego oddzia\u0142u w sprz\u0119t komputerowy i pomoce dydaktyczne) - rozszerzenie oferty o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w (tj. zaj\u0119cia logopedyczne, zaj\u0119cia z kszta\u0142towania komp. spo\u0142eczno-emocjonalnych, zaj\u0119cia stymuluj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy, zaj. wspomagaj\u0105ce rozw\u00f3j intelektualny, gimnastyka korekcyjno-kompensacyjna) - wyd\u0142u\u017cenie godzin pracy Oddzia\u0142\u00f3w Przedszkolnych o 5 godzin dla dw\u00f3ch grup po 18 os\u00f3b (dzieci 4,5 i 6 letnie) - doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli (studia podyplomowe z zakresu integracji sensorycznej oraz gimnastyki korekcyjno-kompensacyjnej, szkolenie z zakresu stosowania metod pracy oraz form organizacyjnych procesu wychowania przedszkolnego) Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym z gminy Filip\u00f3w, ich rodzice i opiekunowie (po\u015brednio), nauczyciele zatrudnieni w Punkcie Przedszkolnym i Oddzia\u0142ach Przedszkolnych funkcjonuj\u0105cych przy Szkole Podstawowej im. Jana Paw\u0142a II w Filipowie. Analiza grup docelowych z uwzgl\u0119dnieniem p\u0142ci znajduje si\u0119 w punkcie VII. 6 Uzasadnienie koszt\u00f3w. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu, to liczba: - miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie - 24 - dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne - 118 - nauczycieli obj\u0119tych wsparciem - 8 - dzieci obj\u0119tych projektem w zakresie wyd\u0142u\u017cenia godzin pracy - 36 - plac\u00f3wek wychowania przedszkolnego doposa\u017cona w pomoce dydaktyczne i sprz\u0119t komputerowy - 1", "BENEFICJENT": "GMINA FILIP\u00d3W", "TYTUL": "W Magicznym \u015awiecie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 217.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-20", "DATA_START": "2017-12-21", "DOFINANSOWANIE": "24204000.27", "WARTOSC": "36635490.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: P\u0142aska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu wnioskodawca zak\u0142ada wybudowanie telekomunikacyjnej infrastruktury szerokopasmowej umo\u017cliwiaj\u0105cej korzystanie z us\u0142ug elektronicznych na obszarze Suwalskim ID 3.3.20.39, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Ko\u0144cowymi odbiorcami us\u0142ug dostarczanych w ramach wybudowanej sieci dost\u0119powej s\u0105 wybrane lokale wskazane na obszarze interwencji oraz wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe w liczbie 128. W ramach projektu planuje si\u0119 wybudowanie sieci dost\u0119powej w oddzia\u0142ywaniu kt\u00f3rej znajdzie si\u0119 13651 gospodarstw domowych co stanowi prawie 37% ca\u0142kowitej liczby gospodarstw domowych mo\u017cliwych do obj\u0119cia zasi\u0119giem na obszarze interwencji. Podstawow\u0105 us\u0142ug\u0105 kt\u00f3ra b\u0119dzie \u015bwiadczona z wykorzystaniem sieci jest szerokopasmowy dost\u0119p do Internetu w technologii FTTH GPON o przep\u0142ywno\u015bci 100Mb/s w d\u00f3\u0142 sieci. W ramach planowanej inwestycji wybudowana zostanie g\u0142ownie sie\u0107 dost\u0119powa i rozdzielcza. Na potrzeby po\u0142\u0105czenia poszczeg\u00f3lnych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z sieci\u0105 szkieletowa i g\u0142\u00f3wnym w\u0119z\u0142em wymiany ruchu oraz jako uzupe\u0142nienie infrastruktury w\u0142asnej wykorzystana zostanie infrastruktura innych operator\u00f3w telekomunikacyjnych g\u0142\u00f3wnie Regionalnej Sieci Szerokopasmowej Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego SSPW WP. W zakresie infrastruktury pasywnej sie\u0107 dost\u0119powa i linie kablowe sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 w ca\u0142o\u015bci z kabli \u015bwiat\u0142owodowych i infrastruktury optycznej towarzysz\u0105cej. W cz\u0119\u015bci aktywnej sie\u0107 dost\u0119powa sk\u0142ada si\u0119 z optycznych w\u0119z\u0142\u00f3w wyposa\u017conych w urz\u0105dzenia typu OLT GPON.", "BENEFICJENT": "IDEALAN SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji w wybranych miejscowo\u015bciach wojew\u00f3dztwa podlaskiego - obszar suwalski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.03}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1334375.29", "WARTOSC": "2639023.08", "MIEJSCE": "WOJ.: Kaliningrad Oblast | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w", "OPIS": "The present project responds to the problems identified in the Programme area. The prior objective of this undertaking is to improve traffic safety and quality for the benefit of road users in the borderland, including those transiting this region to cross the Polish-Russian border. Therefore, the project investments will focus on reconstruction of the municipal transport routes. Furthermore, in order to promote correct behaviours of road users, especially with regard to cyclists, the individual Partners will organize events during which the first aid administration principles will be promoted. The main objective of this project is to improve the transport integrity and communication cohesion of the borderland areas (Pu\u0144sk, Baka\u0142arzewo and Filip\u00f3w Municipalities as well as Svietlogorsk Region) through development of the road infrastructure on both sides of the border. The specific objective include: - improvement of transport accessibility of the borderland areas of Poland and Russia by reconstruction of the road infrastructure in Pu\u0144sk, Filip\u00f3w and Baka\u0142arzewo Municipalities and Svietlogorsk Region; - upgrading the level of safety of the borderland population, reduction of the number of accidents and victims of traffic incidents; - improvement of the quality of the environment in the borderland (reduction of pollution caused by numerous vehicle downtimes), improvement of the acoustic climate in this region. The addend value of this Project will be establishing a long-term cooperation between the bodies from Poland and Russia dealing with road maintenance safety ensurance, which will facilitate taking more complex and coordinated actions. The project indicators: Total length of reconstructed or upgraded roads \u2013 21.60, Increased safety/decreased no. of accidents in cross-border traffic \u2013 6.", "BENEFICJENT": "GMINA PU\u0143SK", "TYTUL": "Improvement of the road infrastructure in Pu\u0144sk, Baka\u0142arzewo, Filip\u00f3w, Svietlogorsk Municipalities", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 113.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "429795.34", "WARTOSC": "594739.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy dostawy i monta\u017cu 4 instalacji fotowoltaicznych produkuj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby 4 obiekt\u00f3w: 1. Szko\u0142a Podstawowa w Filipowie 2. Sala sportowa przy Szkole Podstawowej w Filipowie 3. Oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w w Filipowie 4. Hydrofornia Czarne Strategicznym celem niniejszego projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego (powietrza) na terenie gminy, poprzez rozw\u00f3j wykorzystywania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Realizacja celu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 powietrza wskutek zmniejszenia emisji CO2, py\u0142\u00f3w PM2,5 i PM 10 i in. Efekty projektu odczuj\u0105 przede wszystkim mieszka\u0144cy gminy i wojew\u00f3dztwa. Rezultatem projektu b\u0119dzie dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych oraz spadek emisji CO2 dzi\u0119ki produkcji energii elektrycznej z OZE. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 2020-2021. Przewidywane nak\u0142ady inwestycyjne: Dotacja: 446 645,19 z\u0142 Ca\u0142kowity wk\u0142ad w\u0142asny: 148 881,74 z\u0142 Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 595 526,93 z\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA FILIP\u00d3W", "TYTUL": "Instalacje fotowoltaiczne na potrzeby budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Filip\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-24", "DATA_START": "2018-03-30", "DOFINANSOWANIE": "341621.43", "WARTOSC": "610864.34", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje zagospodarowanie terenu po\u0142o\u017conego przy budynku o\u015brodka zdrowia w Filipowie i jego udost\u0119pnienie mieszka\u0144com. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia przyczyni si\u0119 tak\u017ce do poprawy bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w oraz rozwi\u0105zania zidentyfikowanych problem\u00f3w odbiorc\u00f3w, do kt\u00f3rych zaliczono przede wszystkim niedostateczny dost\u0119p do plac\u00f3wek ochrony zdrowia na obszarze rewitalizacji. Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105cy zakres prac: - rozbi\u00f3rka schod\u00f3w i pochylni zewn\u0119trznych od strony ul. Wolcza\u0144skiej; - rozbi\u00f3rka ogrodzenia od strony ul. W\u00f3lcza\u0144skiej; - budowa 8 miejsc parkingowych, w tym 1 miejsce dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych; - budowa gara\u017cu; - budowa schod\u00f3w zewn\u0119trznych; - budowa pochylni dla niepe\u0142nosprawnych; - wymiana nawierzchni ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych oraz plac\u00f3w utwardzonych; - przebudowa zjazdu z drogi powiatowej \u2013 od strony ul. W\u00f3lcza\u0144skiej; - wymiana ogrodzenia od strony p\u00f3\u0142nocnej, po\u0142udniowej oraz wschodniej; - budowa kanalizacji sanitarnej; - budowa o\u015bwietlenia placu; - monta\u017c \u0142awek oraz koszy na \u015bmieci. W ramach inwestycji zostan\u0105 tak\u017ce poniesione wydatki na nadz\u00f3r inwestorski oraz promocj\u0119 projektu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszaru obj\u0119tego Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju Stowarzyszenia \u201eSuwalsko-Sejne\u0144ska\u201d Lokalna Grupa Dzia\u0142ania poprzez uporz\u0105dkowanie i zagospodarowanie placu po\u0142o\u017cnego przy O\u015brodku Zdrowia w Filipowie. Inwestycja przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: 1) produktu - Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 - 0,33 ha; - Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach \u2013 1 szt.; - Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt. 2) rezultatu - Otwarta przestrze\u0144 utworzona lub zrekultywowana na obszarach miejskich - 3 317,00 m2. Projekt b\u0119dzie realizowany na obsz. rewitalizacji obejmuj\u0105cym m. Filip\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA FILIP\u00d3W", "TYTUL": "Zagospodarowanie placu przy O\u015brodku Zdrowia w Filipowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4740731.88", "WARTOSC": "5624978.51", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem\u00a0projektu\u00a0jest\u00a0zwi\u0119kszenie\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0zatrudnienia\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0w\u00a0wieku\u00a018-29\u00a0lat\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0suwalskim\u00a0i\u00a0m.\u00a0Suwa\u0142ki. G\u0142\u00f3wnym\u00a0rezultatem\u00a0b\u0119dzie\u00a0podj\u0119cie\u00a0zatrudnienia\u00a0przez\u00a0co\u00a0najmniej:\u00a0-\u00a044%\u00a0(minimum\u00a08\u00a0os\u00f3b)\u00a0dla\u00a0os\u00f3b\u00a0w\u00a0najtrudniejszej\u00a0sytuacji\u00a0(w\u00a0tym\u00a0imigranci, reemigranci,\u00a0osoby\u00a0z\u00a0niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u00a0osoby\u00a0d\u0142ugotrwale\u00a0bezrobotne,\u00a0osoby\u00a0z\u00a0niskimi\u00a0kwalifikacjami)\u00a059,5%\u00a0(minimum\u00a038\u00a0os\u00f3b)\u00a0dla\u00a0pozosta\u0142ych\u00a0os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych\u00a0do\u00a0w/w\u00a0grup.\u00a0W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0wsparciem\u00a0zostan\u0105\u00a0obj\u0119te\u00a0osoby\u00a0w\u00a0wieku\u00a018-29\u00a0lat,\u00a0w\u00a0tym\u00a0osoby\u00a0z\u00a0niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105,\u00a0zarejestrowane\u00a0w PUP\u00a0jako\u00a0bezrobotne,\u00a0nale\u017c\u0105ce\u00a0w\u00a0co\u00a0najmniej\u00a0w\u00a060%\u00a0do\u00a0kategorii\u00a0NEET\u00a0(zgodnie\u00a0z\u00a0definicj\u0105\u00a0przyj\u0119t\u0105\u00a0w\u00a0PO\u00a0WER\u00a02014-2020).W\u00a0ramach\u00a0projektu,\u00a0dla\u00a0ka\u017cdego\u00a0z uczestnik\u00f3w\u00a0przedstawienie\u00a0konkretnej\u00a0oferty\u00a0aktywizacji\u00a0zawodowej\u00a0poprzedzi\u00a0analiza\u00a0umiej\u0119tno\u015bci,\u00a0predyspozycji\u00a0i\u00a0problem\u00f3w\u00a0zawodowych\u00a0danego uczestnika.\u00a0Na\u00a0tej\u00a0podstawie\u00a0PUP\u00a0b\u0119dzie\u00a0realizowa\u0107\u00a0odpowiednio\u00a0dobrane\u00a0us\u0142ugi\u00a0i\u00a0instrumenty\u00a0rynku\u00a0pracy,\u00a0o\u00a0kt\u00f3rych\u00a0mowa\u00a0w\u00a0ustawie\u00a0o\u00a0promocji\u00a0zatrudnienia i\u00a0instytucjach\u00a0rynku\u00a0pracy.\u00a0W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0zapewniona\u00a0b\u0119dzie\u00a0mo\u017cliwo\u015b\u0107\u00a0skorzystania\u00a0ze\u00a0wsparcia\u00a0by\u0142ym\u00a0uczestnikom\u00a0projekt\u00f3w\u00a0z\u00a0zakresu\u00a0w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego\u00a0realizowanych\u00a0w\u00a0ramach\u00a0celu\u00a0tematycznego\u00a09\u00a0w\u00a0RPO\u00a0oraz\u00a0wsp\u00f3\u0142praca\u00a0w\u00a0tym\u00a0zakresie\u00a0z\u00a0dzia\u0142aj\u0105cymi\u00a0na\u00a0obszarze\u00a0realizacji\u00a0projektu\u00a0instytucjami pomocy\u00a0i\u00a0integracji\u00a0spo\u0142ecznej\u00a0m.in.\u00a0poprzez\u00a0poinformowanie\u00a0o\u00a0realizacji\u00a0projektu\u00a0instytucji\u00a0pomocy\u00a0i\u00a0integracji\u00a0spo\u0142ecznej,\u00a0umieszczenie\u00a0informacji\u00a0odno\u015bnie mo\u017cliwo\u015b\u0107\u00a0skorzystania\u00a0ze\u00a0wsparcia\u00a0by\u0142ym\u00a0uczestnikom\u00a0projekt\u00f3w\u00a0z\u00a0zakresu\u00a0w\u0142\u0105czenia\u00a0spo\u0142ecznego\u00a0na\u00a0plakacie\u00a0A3\u00a0dost\u0119pnym\u00a0na\u00a0og\u00f3lnodost\u0119pnej\u00a0tablicy og\u0142osze\u0144\u00a0urz\u0119du\u00a0oraz\u00a0na\u00a0stronie\u00a0www.suwalki.praca.gov.pl\u00a0w\u00a0zak\u0142adce\u00a0Realizowane\u00a0projekty.\u00a0Wnioskodawca\u00a0b\u0119dzie\u00a0wdra\u017ca\u0142\u00a0zasad\u0119\u00a0zr\u00f3wnowa\u017conego\u00a0rozwoju poprzez\u00a0zastosowanie\u00a0ekologicznych\u00a0rozwi\u0105za\u0144\u00a0tj.:\u00a0dwustronny\u00a0druk\u00a0dokument\u00f3w,\u00a0stosowanie\u00a0odcieni\u00a0szaro\u015bci\u00a0oraz\u00a0w\u00a0miar\u0119\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0recykling\u00a0zu\u017cytych\u00a0w ramach\u00a0projektu\u00a0materia\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUWALSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Aktywizacja\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0suwalskim\u00a0i\u00a0mie\u015bcie\u00a0Suwa\u0142ki\u00a0(VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2020-08-04", "DOFINANSOWANIE": "92086.67", "WARTOSC": "108337.27", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest pielegnowanie lokalnego dziedzictwa kulturowego Gminy Filip\u00f3w. Nasza Gmina posiada w\u0142asne zwyczaje, tradycje oraz gware, kt\u00f3ra zachowa\u0142a sie w dawnych pie\u015bniach lokalnych. Na terenie Gminy Filip\u00f3w istniej\u0105 dwa zespo\u0142y ludowe tj.: Zesp\u00f3\u0142 Rospuda oraz Kapela Onegdaj, kt\u00f3re wykonuj\u0105 dawne pie\u015bni w gwarze filipowskiej. Dlatego w ramach projektu chcemy doposa\u017cy\u0107 nasz O\u015brodek w podesty sceniczne, nag\u0142o\u015bnienie sceniczne tj.: zestaw kolumn, mikser i mikrofony oraz o\u015bwietlenie na scene. Wy\u017cej wymienione przedmioty s\u0105 niezbedne aby nasze zespo\u0142y mog\u0142y kultywowa\u0107 nasz\u0105 rodzim\u0105 tradycje dotycz\u0105c\u0105 pie\u015bni i gwary. W naszej Gminie istniej\u0105 regionalne wyroby tj. mas\u0142o, sery, sekacze. W Gminie Filip\u00f3w istniej\u0105 tak\u017ce tw\u00f3rcy ludowi, kt\u00f3rzy zajmuj\u0105 sie tworzeniem rekodzie\u0142a m.in. kowalstwo, plecionkarstwo i tworzenie w drzewie. W ramach projektu chcemy zakupi\u0107 namioty wystawowe, kt\u00f3re bed\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y do promocji naszych wyrob\u00f3w regionalnych i tw\u00f3rc\u00f3w ludowych z ich rekodzie\u0142em. Chcemy tak\u017ce zakupi\u0107 zestawy sto\u0142\u00f3w i \u0142aw, aby podczas organizowanych uroczysto\u015b\u0107 w trakcie, kt\u00f3rych wystepowa\u0107 bed\u0105 nasze lokalne zespo\u0142y ludowe oraz prezentowane bed\u0105 nasze lokalne wyroby kulinarne oraz rekodzie\u0142o nasi mieszka\u0144cy, tury\u015bci oraz wszyscy, kt\u00f3rzy fascynuj\u0105 sie nasz\u0105 kultur\u0105 lokaln\u0105 mogli usi\u0105\u015b\u0107 na \u0142awce, pos\u0142ucha\u0107 naszych pie\u015bni, a przy sto\u0142ach spr\u00f3bowa\u0107 naszych specja\u0142\u00f3w kulinarnych. Teren LGD jest zr\u00f3\u017cnicowany kulturowo, dlatego chcemy stworzy\u0107 warunki do promowania naszej lokalnj kultury oraz naszego dziedzictwa. W obecnej chwili nasz O\u015brodek nie dysponuje takim wypaso\u017ceniem, o kr\u00f3re wnioskujemy w projekcie i nie jeste\u015bmy w stanie promowa\u0107 lokalnego dziedzictwa kulturowego. Dzia\u0142ania przyczyni\u0105 sie do osi\u0105gniecia wska\u017anik\u00f3w tj.1) produktu - liczba instytucji objetych wsparciem - 1 szt. 2) rezultatu - wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w objetym wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturowego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne - 500 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "GMINNY OSRODEK KULTURY I SPORTU W FILIPOWIE", "TYTUL": "Doposa\u017cenie Gminnego O\u015brodka Kultury i Sportu w Filipowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1347737.19", "WARTOSC": "1657700.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 186 nauczycieli (N) (177K) kl 1-3 publicznych 53 SP zterenu 26 gmin wiejskich i w-miejskich Suwalskiego NUTS3 w zakresie nauczania program. do 31.12.2019 poprzez szkol. stacjonarne grup., zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Fundacj\u0119 Forum Inicjatyw Spo\u0142ecznych i Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Paw\u0142a II i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu suwalskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa Milmar Marcin Milewski w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniem gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "MILMAR MARCIN MILEWSKI", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa Milmar Marcin Milewski w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "678936.96", "WARTOSC": "798749.37", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl", "OPIS": "Projekt ma na celu reintegracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 50os. (24K,26M) oraz wsparcie \u015brodowisk.20 dzieci i m\u0142odz.(8K,12M) z ich otoczenia, zamieszk. w gminach wiejskich Filip\u00f3w oraz Przero\u015bl a tak\u017ce z pow. bia\u0142ostockiego i m. Bia\u0142ystok w woj. podl. do 28.02.2019. Grupa docel. obejmuje os. od 18 r.\u017c., zagro\u017cone ub\u00f3stwem, do\u015bwadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki (zg. z art.7 ust.o pom. spo\u0142. z 12.03.04)., gdzie min. 50% - tj. 25os.(9K,16M) zamieszkuje obszar wiejski oraz min. 60% os\u00f3b (30 os. 13K,17M) nale\u017cy do III profilu pomocy. W ramach proj. zostan\u0105 zrealizowane zadania z zakresu: pracy socjalnej oraz aktywnej integracji o charakt.,spo\u0142.,zaw., zdrowotnym oraz edukacyjnym oraz dzia\u0142. \u015brodow. dla dzieci UP. Wsparcie b\u0119dzie realiz. na podst. indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. spo\u0142.-zaw., tworzonej przez UP przy pomocy pracown. socj., psychologa, doradcy zaw. i in.specjalist.na podst. diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzebUP z uwzgl\u0119dn.wszyst. dost\u0119pn. instrument\u00f3w. Rekrutacja oraz pomoc w okre\u015bl. I cz\u0119\u015b\u0107 \u015bcie\u017cki b\u0119dzie realiz.przez pracow.socj. oraz kier. proj. Nast\u0119pnie UP uda si\u0119 na indywid. spotkania z psychologiem, gdzie b\u0119dzie tworzona \u015bcie\u017cka. Nast\u0119pnie os.,kt\u00f3re b\u0119d\u0105 potrzebowa\u0142y pog\u0142\u0119b. wsparcia psychol. mediat. czy prawn. b\u0119d\u0105 realiz. te instrumenty, a pozostali UP odb\u0119d\u0105 zaj. z doradc\u0105 zaw., udadz\u0105 si\u0119 na kursy zawodowe oraz sta\u017ce. Ilo\u015b\u0107 i formy wsparcia wynikaj\u0105 ze szczeg. analizy sytuacji os. z grupy docel., za\u015b zakres i program wsparcia spo\u0142.-zaw. odpowiada wymogom i potrzebom UP i pracodawc\u00f3w. Rezultatem b\u0119dzie podwy\u017cszenie kompetencji spo\u0142ecznych u co najmniej 17 UP oraz podj\u0119cie pracy przez 11 UP i utrzymanie jej przez minimum 3 miesi\u0105ce, co b\u0119dzie stanowi\u0142o trwa\u0142o\u015b\u0107 proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA OKNO NA WSCH\u00d3D", "TYTUL": "Wsparcie w zakresie aktywnej integracji dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z woj. podlaskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.5}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 886508.6900000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 488593.56000000006}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 464678.27999999997}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 359021.13}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 280608.33}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 232519.82000000004}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 197486.13}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 196963.56999999998}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 137099.43999999997}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 115882.82}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 103457.55}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 102740.93}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 78832.84}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 51382.98}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 50405.100000000006}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 42672.54}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 29045.48}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 25816.350000000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 23766.99}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19293.19}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 18347.06}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 13843.1}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 13584.24}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12952.41}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 11028.18}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 9986.29}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 9426.32}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8792.45}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7023.58}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6243.599999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6224.91}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4854.19}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3780.8900000000003}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 3638.3599999999997}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3149.2900000000004}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2786.34}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2025.62}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 917.0}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 847.47}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 568.05}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 117.07}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 644890.58}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 626927.2}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 479880.86}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 307344.65}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 12988.8}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1260866.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 250000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 720695.42}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 600709.14}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2467723.18}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1136234.5800000003}, {"name": "Gimnazja", "value": 563705.0499999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 322078.42}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 270514.62}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 246789.54}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 199843.86}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 190490.8}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 143038.65}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 133825.71000000002}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 104816.56}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 76500.95}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 72071.09999999999}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 69918.88}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 53264.65000000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 48634.21}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 46286.56}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 45936.84}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 32361.829999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 29513.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 27890.24}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19684.64}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 4677.21}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3850.7099999999996}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3847.9300000000003}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1097.76}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 859.2}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3891047.41}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2139810.83}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 160785.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 153193.8}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 123167.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 104190.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 104039.71}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 98614.71}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 97799.5}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 81036.95}, {"name": "Gimnazja", "value": 31552.64}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 15451.64}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 13502.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10050.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10050.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9994.36}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 3721.67}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2045.51}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1778.38}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1563.85}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 1503.74}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1244.95}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1021.46}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 996.64}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 764.03}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 323.21}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 315000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 156278.73}, {"name": "Biblioteki", "value": 145174.15}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5300.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 3000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 111175.93000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 37103.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1800.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 6532.64}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 149733.2}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 11781.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2079.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 65063.65}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 868.38}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 862617.27}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 750352.29}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 733028.7100000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 584676.2}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 280608.33}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 264315.10000000003}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 196963.56999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 175556.25}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 78832.84}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 51382.98}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19293.19}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 9986.29}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9426.32}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6191.910000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3780.8900000000003}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 934271.85}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 644890.58}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 479880.86}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12988.8}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1260866.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 250000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 720695.42}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 600709.14}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3709556.34}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1547332.1099999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 404340.33}, {"name": "Rodzina", "value": 304072.28}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 130478.88999999998}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 76500.95}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 48634.21}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 32361.829999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 29513.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19684.64}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7698.639999999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4185.700000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1097.76}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6191643.24}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 474783.99000000005}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 161694.71}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 106235.51}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 88789.16}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20100.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13502.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1503.74}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 996.64}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 460174.15}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 156278.73}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5300.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 111175.93000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 37103.18}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1800.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 6532.64}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 149733.2}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11781.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2079.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 65063.65}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 868.38}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1516.887623919964, "v": "6,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.61, "v_pc": "1516,89 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "16.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "27.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 896.6709595270577, "v": "3,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.11}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 536.1531946339245, "v": "2,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.34}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 49.77349704411096, "v": "218,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.28}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 23.523772169167803, "v": "103,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.55}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 9.702714870395635, "v": "42,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.63}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1.0634856753069577, "v": "4,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1135.8903660754893, "v": "5,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.42, "v_pc": "1135,89 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "42.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 666.390181900864, "v": "2,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.66}, {"name": "Gimnazja", "value": 140.75140518417462, "v": "619,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.39}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 122.23804683947247, "v": "537,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 169.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.76}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 96.5868576625739, "v": "424,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.5}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 43.0930809458845, "v": "189,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.79}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 38.46707821737152, "v": "169,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.766800818553888, "v": "51,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.03}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7.993474306502956, "v": "35,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.604247385175079, "v": "29,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1.999192814915871, "v": "8,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 764.8172828558436, "v": "3,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 454.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.42, "v_pc": "764,82 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "622.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "54.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 599.6999045020465, "v": "2,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 13319.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 163.52038426557527, "v": "719,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.38}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.5969940882219191, "v": "7,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 504.95622328331075, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.52, "v_pc": "504,96 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "13.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 369.80263528876765, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 88.72738517507958, "v": "390,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.57}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 24.660054570259206, "v": "108,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.88}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 18.61855843565257, "v": "81,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.68}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3.1475898135516145, "v": "13,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 322.82699408822197, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.08, "v_pc": "322,83 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "71.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 144.74469986357437, "v": "636,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.83}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 142.54824920418372, "v": "626,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.15}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 35.53404502046385, "v": "156,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 303.22646657571624, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.71, "v_pc": "303,23 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "94.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "67.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 303.22646657571624, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 259.99077307867213, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.9, "v_pc": "259,99 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "32.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 73.25253979081401, "v": "322,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.17}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 44.90362210095498, "v": "197,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.27}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 34.832605729877216, "v": "153,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.39}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 31.236034561164164, "v": "137,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.01}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 28.031848567530698, "v": "123,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.78}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 22.422626193724422, "v": "98,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.62}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 22.237266939517962, "v": "97,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.55}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.945068212824011, "v": "12,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.13}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.12916098226466574, "v": "0,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 203.45989540700322, "v": "894,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.83, "v_pc": "203,46 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "62.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "62.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 116.10166439290585, "v": "510,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.06}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 47.786989540700326, "v": "210,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.48}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 23.36082992269213, "v": "102,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13.061707594361073, "v": "57,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.41}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 3.148703956343793, "v": "13,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.54}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 106.77591405184174, "v": "469,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.01, "v_pc": "106,78 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "57.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 73.76678490222828, "v": "324,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.08}, {"name": "Biblioteki", "value": 33.00912914961346, "v": "145,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.91}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 62.5212050932242, "v": "274,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.17, "v_pc": "62,52 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "237.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "25.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 62.5212050932242, "v": "274,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 38.543724420191, "v": "169,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72, "v_pc": "38,54 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "70.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 38.543724420191, "v": "169,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 32.373403819918146, "v": "142,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61, "v_pc": "32,37 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "79.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 23.69031377899045, "v": "104,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 73.17}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8.683090040927695, "v": "38,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 7202.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.82}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 14.793917689859027, "v": "65,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27, "v_pc": "14,79 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "72.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 14.793917689859027, "v": "65,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12.302453387903594, "v": "54,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "12,30 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "89.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12.302453387903594, "v": "54,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 11.932864938608459, "v": "52,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,93 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "75.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 11.932864938608459, "v": "52,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7.728638017280582, "v": "33,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,73 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "3.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "32.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.876762164620282, "v": "17,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.16}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.620634379263301, "v": "15,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.84}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20850386539336063, "v": "0,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.69}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.022737608003638016, "v": "0,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2.270643474306503, "v": "9,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,27 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "98.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2.270643474306503, "v": "9,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.4092769440654843, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,41 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.4092769440654843, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}