{"gmina": "Wi\u017cajny", "typ_gminy": "gmina wiejska Wi\u017cajny", "kod_gus": "062013912000", "kod_gus_podregionu": "062013900000", "podregion_eurostat": "PL843", "ludnosc": "2'398", "budzet": {"dochody": "12,40 mln z\u0142", "wydatki": "12,70 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 12.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 9324246.910000002, "dane1": 9076487.010000004, "dane2": 9076487.010000004, "dane3": 247759.8999999985}, {"label": "2017", "dane0": 11294742.819999998, "dane1": 11300422.309999993, "dane2": 11294742.819999998, "dane4": 5679.489999994636}, {"label": "2018", "dane0": 11049638.660000004, "dane1": 12522246.600000003, "dane2": 11049638.660000004, "dane4": 1472607.9399999995}, {"label": "2019", "dane0": 12396436.910000004, "dane1": 12699307.079999998, "dane2": 12396436.910000004, "dane4": 302870.16999999434}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2033066.9, "dane1": 2623726.5000000014}, {"label": "2017", "dane0": 1977504.1499999997, "dane1": 2658894.71}, {"label": "2018", "dane0": 1907332.38, "dane1": 2953662.459999999}, {"label": "2019", "dane0": 2053410.44, "dane1": 2913579.8399999994}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "261,68 tys z\u0142", "wydatki": "272,51 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.6, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.2477598999999985}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.2477598999999985}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.005679489999994636}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.005679489999994636}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.4726079399999994}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.4726079399999994}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.30287016999999433}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.30287016999999433}], "dochod_ue": "63,34 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "1,96 mln z\u0142", "gmina_pc": "819.0 z\u0142", "powiat": "1,65 mln z\u0142", "powiat_pc": "686.7 z\u0142", "wojewodztwo": "1,05 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "73,29 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "237,48 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,36 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2053410.44, "wydatki": 2913579.8399999994}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1208283.56", "WARTOSC": "1433583.46", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny", "OPIS": "Projekt ma na celu reintegracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 50os. (25K,25M), zamieszk. w gminach wiejskich Przero\u015b oraz Wi\u017cajny do 31.03.2021. Grupa docel. obejmuje os. od 18 r.\u017c., zagro\u017cone ub\u00f3stwem, do\u015bwadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki (zg. z art.7 ust.o pom. spo\u0142. z 12.03.04)., gdzie min. 100% - tj. 50os.(25K,25M) zamieszkuje obszar wiejski. W ramach proj. zostan\u0105 zrealizowane zadania z zakresu: pracy socjalnej oraz aktywnej integracji o charakt.,spo\u0142.,zaw., zdrowotnym. Wsparcie b\u0119dzie realiz. na podst. indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. spo\u0142.-zaw., tworzonej przez UP przy pomocy pracown. socj., psychologa, doradcy zaw. i in.specjalist.na podst. diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzebUP z uwzgl\u0119dn.wszyst. dost\u0119pn. instrument\u00f3w. Rekrutacja oraz pomoc w okre\u015bl. I cz\u0119\u015b\u0107 \u015bcie\u017cki b\u0119dzie realiz.przez pracow.socj. oraz kier. proj. Nast\u0119pnie UP uda si\u0119 na indywid. spotkania z psychologiem, gdzie b\u0119dzie tworzona \u015bcie\u017cka. Nast\u0119pnie os.,kt\u00f3re b\u0119d\u0105 potrzebowa\u0142y pog\u0142\u0119b. wsparcia psychol. mediat. czy prawn. b\u0119d\u0105 realiz. te instrumenty, a pozostali UP odb\u0119d\u0105 zaj. z doradc\u0105 zaw., udadz\u0105 si\u0119 na kursy zawodowe oraz sta\u017ce. Ilo\u015b\u0107 i formy wsparcia wynikaj\u0105 ze szczeg. analizy sytuacji os. z grupy docel., za\u015b zakres i program wsparcia spo\u0142.-zaw. odpowiada wymogom i potrzebom UP i pracodawc\u00f3w. Rezultatem b\u0119dzie podwy\u017cszenie kompetencji spo\u0142ecznych u co najmniej 16 UP oraz podj\u0119cie pracy przez 6 UP i utrzymanie jej przez minimum 3 miesi\u0105ce, co b\u0119dzie stanowi\u0142o trwa\u0142o\u015b\u0107 proj.", "BENEFICJENT": "GMINA PRZERO\u015aL", "TYTUL": "Gotowi do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 224.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-02-25", "DOFINANSOWANIE": "1617001.91", "WARTOSC": "1982155.09", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny", "OPIS": "Projekt przewiduje utworzenie nowej \u015bcie\u017cki edukacyjnej na terenie SPK, \u0142\u0105cz\u0105cej ze sob\u0105 2 funkcjonuj\u0105ce ju\u017c \u015bcie\u017cki: \u201eDrzewa i krzewy parku podworskiego w Starej Ha\u0144czy\u201d (1,5 km) oraz \u201eDolin\u0105 Czarnej Ha\u0144czy\u201d (3,5 km). Odcinek \u0142\u0105cz\u0105cy \u015bcie\u017cki ma 5,5 km i prowadzi po funkcjonuj\u0105cym pieszym niebieskim szlaku turystycznym. \u0141\u0105cznie funkcjonuj\u0105ce \u015bcie\u017cki i nowy odcinek daj\u0105 10,5 km w\u0119dr\u00f3wki (Stara Ha\u0144cza - Turtul), ukazuj\u0105cej polodowcow\u0105 dolin\u0119 , w kt\u00f3rej po\u0142o\u017cone s\u0105 dwa najcenniejsze obiekty SPK: jeziora Ha\u0144cza i rzeka Czarna Ha\u0144cza. Przybli\u017cy ona genez\u0119 polodowcowej doliny oraz zwi\u0105zane z ni\u0105 najcenniejsze obiekty przyrodnicze, geologiczne i krajobr. \u015acie\u017cka eduk. zostanie oznakowana na ca\u0142ej d\u0142.(10,5 km) bia\u0142ym kwadratem z zielon\u0105 przek\u0105tn\u0105. Inwestycja obejmuje: - odnowienie i modernizacj\u0119 \u015bcie\u017cki edukacyjnej \u201eDrzewa i krzewy parku podworskiego w Starej Ha\u0144czy\u201d; - budow\u0119 wie\u017cy widokowej w Prze\u0142omce i Malesowi\u017anie; - budow\u0119 parkingu do 10 miejsc postojowych w s\u0105siedztwie siedziby SPK w Malesowi\u017anie (Turtulu); - wykonanie oznakowania \u015bcie\u017cki edukacyjnej. Ponadto w ramach projektu za\u0142o\u017cono wydatki na nadz\u00f3r inw., opracowanie projekt\u00f3w budowl. oraz promocj\u0119 projektu. W ramach zada\u0144 w\u0142asnych Park wykona obserwacje i badania populacji owad\u00f3w \u017cyj\u0105cych w martwym drewnie. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Suwalskiego Parku Krajobrazowego, kt\u00f3rego obszar w ca\u0142o\u015bci pokrywa si\u0119 z obszarem Natura 2000 Ostoja Suwalska. Zwi\u0105zany jest bezpo\u015brednio z rezerwatem przyrody \u201eJezioro Ha\u0144cza\u201d oraz obejmuje dwa pomniki przyrody (aleje lipow\u0105 i kamie\u0144 graniczny). G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest popularyzacja bogactwa przyrodniczego i geologicznego najg\u0142\u0119bszego jeziora Polski (jeziora Ha\u0144cza) oraz jego otoczenia, w tym doliny rzeki Czarna Ha\u0144cza. Inwestycja przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w produktu: - Liczba wspartych form ochrony przyr. \u2013 4 szt.; - D\u0142ugo\u015b\u0107 odnowionych \u015bcie\u017cek dydaktycznych - 10,5 km", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE", "TYTUL": "\u201ePolodowcowa rynna jeziora Ha\u0144cza\u201d \u2013 \u015bcie\u017cka edukacyjna promuj\u0105ca bior\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 najg\u0142\u0119bszego jeziora w Polsce oraz jego okolic", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 189.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-20", "DATA_START": "2017-12-21", "DOFINANSOWANIE": "24204000.27", "WARTOSC": "36635490.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: P\u0142aska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu wnioskodawca zak\u0142ada wybudowanie telekomunikacyjnej infrastruktury szerokopasmowej umo\u017cliwiaj\u0105cej korzystanie z us\u0142ug elektronicznych na obszarze Suwalskim ID 3.3.20.39, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Ko\u0144cowymi odbiorcami us\u0142ug dostarczanych w ramach wybudowanej sieci dost\u0119powej s\u0105 wybrane lokale wskazane na obszarze interwencji oraz wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe w liczbie 128. W ramach projektu planuje si\u0119 wybudowanie sieci dost\u0119powej w oddzia\u0142ywaniu kt\u00f3rej znajdzie si\u0119 13651 gospodarstw domowych co stanowi prawie 37% ca\u0142kowitej liczby gospodarstw domowych mo\u017cliwych do obj\u0119cia zasi\u0119giem na obszarze interwencji. Podstawow\u0105 us\u0142ug\u0105 kt\u00f3ra b\u0119dzie \u015bwiadczona z wykorzystaniem sieci jest szerokopasmowy dost\u0119p do Internetu w technologii FTTH GPON o przep\u0142ywno\u015bci 100Mb/s w d\u00f3\u0142 sieci. W ramach planowanej inwestycji wybudowana zostanie g\u0142ownie sie\u0107 dost\u0119powa i rozdzielcza. Na potrzeby po\u0142\u0105czenia poszczeg\u00f3lnych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z sieci\u0105 szkieletowa i g\u0142\u00f3wnym w\u0119z\u0142em wymiany ruchu oraz jako uzupe\u0142nienie infrastruktury w\u0142asnej wykorzystana zostanie infrastruktura innych operator\u00f3w telekomunikacyjnych g\u0142\u00f3wnie Regionalnej Sieci Szerokopasmowej Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego SSPW WP. W zakresie infrastruktury pasywnej sie\u0107 dost\u0119powa i linie kablowe sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 w ca\u0142o\u015bci z kabli \u015bwiat\u0142owodowych i infrastruktury optycznej towarzysz\u0105cej. W cz\u0119\u015bci aktywnej sie\u0107 dost\u0119powa sk\u0142ada si\u0119 z optycznych w\u0119z\u0142\u00f3w wyposa\u017conych w urz\u0105dzenia typu OLT GPON.", "BENEFICJENT": "IDEALAN SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji w wybranych miejscowo\u015bciach wojew\u00f3dztwa podlaskiego - obszar suwalski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-06-14", "DOFINANSOWANIE": "272643.61", "WARTOSC": "419189.57", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny", "OPIS": "Przedmiotem opracowania jest budowa instalacji fotowoltaicznych dla cel\u00f3w wybranych obiekt\u00f3w na terenie Gminy Wi\u017cajny, czyli dla: - Oczyszczalni \u015aciek\u00f3w w Wi\u017cajnach, Wi\u017cajny 69, 16-407 Wi\u017cajny; - Stacji Uzdatniania Wody w Wi\u017cajnach, ul. Rynek 2, 16-407 Wi\u017cajny. Zdecydowano si\u0119 na instalacje wolnostoj\u0105ce, na gruncie. Mocowanie konstrukcji w gruncie odbywa si\u0119 za pomoc\u0105 stalowych podp\u00f3r wbijanych w pod\u0142o\u017ce. Systemowa, wolnostoj\u0105ca konstrukcja wsporcza przeznaczona jest do mocowania modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych w uk\u0142adzie horyzontalnym. Ponadto w ramach projektu za\u0142o\u017cono wydatki na nadz\u00f3r inwestorski i opracowanie dokumentacji technicznej. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci pochodzenia energii poprzez wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii wraz z ich rozproszeniem. Inwestycja przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: 1) produktu: -Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE \u2013 2 szt. -Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,06 MWe; -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 45,07 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2; 2) rezultatu: -Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 55,50 MWhe. Energia z OZE wyprodukowana w ramach projektu b\u0119dzie wykorzystywana g\u0142\u00f3wnie na w\u0142asne potrzeby.", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u017bAJNY", "TYTUL": "Monta\u017c odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Wi\u017cajny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 113.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-05", "DATA_START": "2016-12-30", "DOFINANSOWANIE": "250811.67", "WARTOSC": "295927.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny", "OPIS": "Projekt dotyczy zagospodarowania przestrzeni publicznej przy Szkole Podstawowej w Wi\u017cajnach. W zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia wchodzi zagospodarowanie terenu przed budynkiem, poprzez wykonanie: -placu manewrowego o powierzchni 841,31 m2, -powierzchnia nasadze\u0144 251,00 m2, -powierzchnia chodnik\u00f3w ze schodami 56,40 m2 , - powierzchnia parking\u00f3w, w tym dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 218,50 m2, -powierzchnia trawiasta podlegaj\u0105ca rekultywacji 1007,70 m2 -monta\u017c dw\u00f3ch \u0142awek wraz z \u015bmietniczkami, -monta\u017c tablicy informacyjno-promocyjnej z wykorzystaniem tre\u015bci aspekt\u00f3w historycznych, przyrodniczych i kulturowych Gminy Wi\u017cajny. Powierzchnia projektowanego obszaru poddanego rewitalizacji to 2.374,91 m2, tj. ok. 0,0024 km2. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 uzyskane nast\u0119puj\u0105ce efekty: - poprawa bezpiecze\u0144stwa, - podniesienie jako\u015bci infrastruktury oko\u0142o spo\u0142ecznej s\u0142u\u017c\u0105cej mieszka\u0144com gminy, - podniesienie poziomu integracji spo\u0142ecznej, - wp\u0142yw pozytywny na obszary wykluczenia spo\u0142ecznego, - zwi\u0119kszenie poziomu sp\u0119dzania czasu wolnego, - poprawa og\u00f3lnego wizerunku miejscowo\u015bci Wi\u017cajny, jak i ca\u0142ej gminy jako przyjaznej rozwojowi spo\u0142ecznemu, - wzrost integracji mieszka\u0144c\u00f3w, - rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, mo\u017cliwo\u015b\u0107 poszerzenia kompetencji, wzrost dochod\u00f3w mieszka\u0144c\u00f3w gminy, - wzrost zatrudnienia, - wzrost atrakcyjno\u015bci miejscowo\u015bci gminnych, - zmniejszenie zjawiska migracji mieszka\u0144c\u00f3w, - podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w szczeg\u00f3lnie przez grupy defaworyzowane, - uatrakcyjnienie turystyczne miejscowo\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA WI\u017bAJNY", "TYTUL": "Zagospodarowanie przestrzeni publicznej przy Szkole Podstawowej w Wi\u017cajnach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4740731.88", "WARTOSC": "5624978.51", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem\u00a0projektu\u00a0jest\u00a0zwi\u0119kszenie\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0zatrudnienia\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0w\u00a0wieku\u00a018-29\u00a0lat\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0suwalskim\u00a0i\u00a0m.\u00a0Suwa\u0142ki. G\u0142\u00f3wnym\u00a0rezultatem\u00a0b\u0119dzie\u00a0podj\u0119cie\u00a0zatrudnienia\u00a0przez\u00a0co\u00a0najmniej:\u00a0-\u00a044%\u00a0(minimum\u00a08\u00a0os\u00f3b)\u00a0dla\u00a0os\u00f3b\u00a0w\u00a0najtrudniejszej\u00a0sytuacji\u00a0(w\u00a0tym\u00a0imigranci, reemigranci,\u00a0osoby\u00a0z\u00a0niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u00a0osoby\u00a0d\u0142ugotrwale\u00a0bezrobotne,\u00a0osoby\u00a0z\u00a0niskimi\u00a0kwalifikacjami)\u00a059,5%\u00a0(minimum\u00a038\u00a0os\u00f3b)\u00a0dla\u00a0pozosta\u0142ych\u00a0os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych\u00a0do\u00a0w/w\u00a0grup.\u00a0W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0wsparciem\u00a0zostan\u0105\u00a0obj\u0119te\u00a0osoby\u00a0w\u00a0wieku\u00a018-29\u00a0lat,\u00a0w\u00a0tym\u00a0osoby\u00a0z\u00a0niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105,\u00a0zarejestrowane\u00a0w PUP\u00a0jako\u00a0bezrobotne,\u00a0nale\u017c\u0105ce\u00a0w\u00a0co\u00a0najmniej\u00a0w\u00a060%\u00a0do\u00a0kategorii\u00a0NEET\u00a0(zgodnie\u00a0z\u00a0definicj\u0105\u00a0przyj\u0119t\u0105\u00a0w\u00a0PO\u00a0WER\u00a02014-2020).W\u00a0ramach\u00a0projektu,\u00a0dla\u00a0ka\u017cdego\u00a0z uczestnik\u00f3w\u00a0przedstawienie\u00a0konkretnej\u00a0oferty\u00a0aktywizacji\u00a0zawodowej\u00a0poprzedzi\u00a0analiza\u00a0umiej\u0119tno\u015bci,\u00a0predyspozycji\u00a0i\u00a0problem\u00f3w\u00a0zawodowych\u00a0danego uczestnika.\u00a0Na\u00a0tej\u00a0podstawie\u00a0PUP\u00a0b\u0119dzie\u00a0realizowa\u0107\u00a0odpowiednio\u00a0dobrane\u00a0us\u0142ugi\u00a0i\u00a0instrumenty\u00a0rynku\u00a0pracy,\u00a0o\u00a0kt\u00f3rych\u00a0mowa\u00a0w\u00a0ustawie\u00a0o\u00a0promocji\u00a0zatrudnienia i\u00a0instytucjach\u00a0rynku\u00a0pracy.\u00a0W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0zapewniona\u00a0b\u0119dzie\u00a0mo\u017cliwo\u015b\u0107\u00a0skorzystania\u00a0ze\u00a0wsparcia\u00a0by\u0142ym\u00a0uczestnikom\u00a0projekt\u00f3w\u00a0z\u00a0zakresu\u00a0w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego\u00a0realizowanych\u00a0w\u00a0ramach\u00a0celu\u00a0tematycznego\u00a09\u00a0w\u00a0RPO\u00a0oraz\u00a0wsp\u00f3\u0142praca\u00a0w\u00a0tym\u00a0zakresie\u00a0z\u00a0dzia\u0142aj\u0105cymi\u00a0na\u00a0obszarze\u00a0realizacji\u00a0projektu\u00a0instytucjami pomocy\u00a0i\u00a0integracji\u00a0spo\u0142ecznej\u00a0m.in.\u00a0poprzez\u00a0poinformowanie\u00a0o\u00a0realizacji\u00a0projektu\u00a0instytucji\u00a0pomocy\u00a0i\u00a0integracji\u00a0spo\u0142ecznej,\u00a0umieszczenie\u00a0informacji\u00a0odno\u015bnie mo\u017cliwo\u015b\u0107\u00a0skorzystania\u00a0ze\u00a0wsparcia\u00a0by\u0142ym\u00a0uczestnikom\u00a0projekt\u00f3w\u00a0z\u00a0zakresu\u00a0w\u0142\u0105czenia\u00a0spo\u0142ecznego\u00a0na\u00a0plakacie\u00a0A3\u00a0dost\u0119pnym\u00a0na\u00a0og\u00f3lnodost\u0119pnej\u00a0tablicy og\u0142osze\u0144\u00a0urz\u0119du\u00a0oraz\u00a0na\u00a0stronie\u00a0www.suwalki.praca.gov.pl\u00a0w\u00a0zak\u0142adce\u00a0Realizowane\u00a0projekty.\u00a0Wnioskodawca\u00a0b\u0119dzie\u00a0wdra\u017ca\u0142\u00a0zasad\u0119\u00a0zr\u00f3wnowa\u017conego\u00a0rozwoju poprzez\u00a0zastosowanie\u00a0ekologicznych\u00a0rozwi\u0105za\u0144\u00a0tj.:\u00a0dwustronny\u00a0druk\u00a0dokument\u00f3w,\u00a0stosowanie\u00a0odcieni\u00a0szaro\u015bci\u00a0oraz\u00a0w\u00a0miar\u0119\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0recykling\u00a0zu\u017cytych\u00a0w ramach\u00a0projektu\u00a0materia\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUWALSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Aktywizacja\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0suwalskim\u00a0i\u00a0mie\u015bcie\u00a0Suwa\u0142ki\u00a0(VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 283736.82}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 253434.12000000002}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 233037.84999999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 181796.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 178317.88999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 163353.30000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 88387.27}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 79561.56}, {"name": "Gimnazja", "value": 72318.01}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 69451.23000000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 56378.049999999996}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 50620.619999999995}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 35001.74999999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 32987.2}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 22314.32}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 21915.17}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 18998.09}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 17330.75}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15468.769999999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 13568.44}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 12964.75}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 12015.43}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 11855.61}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10041.419999999998}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9949.04}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8240.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7646.5}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 7533.09}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6380.68}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 4842.42}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4553.53}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 4343.74}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4013.5}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3861.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2532.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 697.4}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 267.46}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 239.97}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 67.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2.72}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1999144.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 774751.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 582710.72}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 113710.25}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 109305.97}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 85409.08}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 80400.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 68947.77}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 58954.71}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 53800.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 11554.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10644.75}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9099.7}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8650.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8650.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 4868.29}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 3340.22}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2233.69}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1495.66}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1373.46}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 659.94}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 659.94}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 634.37}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 236.1}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1562638.2099999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 983871.24}, {"name": "Gimnazja", "value": 266785.21}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 174600.38}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 136309.98}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 130566.45999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 105292.13999999998}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 95360.99999999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 90019.19000000002}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 77616.55}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 69932.93}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 67301.26999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53306.25000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 39631.34}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 39473.83}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 32007.699999999997}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 19671.65}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 11144.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4038.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3331.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2949.6600000000003}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 520.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 120.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1943677.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30386.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 21521.53}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 7134.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 100000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 80008.58}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 73290.6}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 237475.52}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42762.04}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 94923.57}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 94380.96}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 477820.04}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 390124.18}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 372477.25}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 253434.12000000002}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 178317.88999999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 94405.03}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 78692.37}, {"name": "Rodzina", "value": 52442.479999999996}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 50888.079999999994}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 15446.83}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 15160.59}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11855.61}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6460.0}, {"name": "Turystyka", "value": 2500.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 2854296.04}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 570494.86}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 284337.06}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 87629.44}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 85409.08}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 67793.69}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17300.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11554.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10644.75}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1115.8000000000002}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 659.94}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2274839.759999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1068453.17}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 226908.17}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 142223.35}, {"name": "Rodzina", "value": 108432.20000000001}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 95360.99999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 39631.34}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8009.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2630.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1963111.16}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 39607.53}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16000.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 100000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 80008.58}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 73290.6}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 237475.52}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 42762.04}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 189304.53000000003}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 3015170.72, "v": "3,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.74, "v_pc": "1257,37 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "3.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "39.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2028857.77, "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.28}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 864383.3199999998, "v": "864,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.66}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 92241.4, "v": "92,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.05}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 21915.17, "v": "21,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 7533.09, "v": "7,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.24}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 239.97, "v": "0,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 168.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2913579.8399999994, "v": "2,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.94, "v_pc": "1215,00 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "38.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1886672.5799999998, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.75}, {"name": "Gimnazja", "value": 343971.51000000007, "v": "343,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.8}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 339327.13999999996, "v": "339,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.64}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 151237.43, "v": "151,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.19}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 124340.87999999998, "v": "124,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.26}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 39654.2, "v": "39,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.36}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 13568.44, "v": "13,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8240.0, "v": "8,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3618.0, "v": "3,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2949.6600000000003, "v": "2,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2241429.05, "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 462.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.65, "v_pc": "934,71 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "16.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2121995.05, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 610.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.67}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19434.0, "v": "19,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.86}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1508724.1099999999, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.88, "v_pc": "629,16 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "7.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1269841.75, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.16}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 104934.67999999998, "v": "104,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.95}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 58642.42, "v": "58,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42318.06, "v": "42,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.8}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 32987.2, "v": "32,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.18}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 853308.42, "v": "853,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.71, "v_pc": "355,84 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "33.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "34.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 364298.36, "v": "364,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.69}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 272511.68, "v": "272,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.93}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 154656.77, "v": "154,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.12}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 40519.619999999995, "v": "40,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.74}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 12964.75, "v": "12,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.51}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 4343.74, "v": "4,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4013.5, "v": "4,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 175.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 605650.26, "v": "605,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.76, "v_pc": "252,56 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "34.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 160104.79, "v": "160,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.43}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 152014.85, "v": "152,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.09}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 113710.25, "v": "113,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.77}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 109305.97, "v": "109,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.04}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 58954.71, "v": "58,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5507.78, "v": "5,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4553.53, "v": "4,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1498.38, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 524.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 588285.4500000001, "v": "588,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.63, "v_pc": "245,32 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "131.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "50.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 581904.77, "v": "581,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.91}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6380.68, "v": "6,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 349455.05999999994, "v": "349,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.75, "v_pc": "145,73 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "686.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "192.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 349455.05999999994, "v": "349,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 204751.36000000002, "v": "204,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.61, "v_pc": "85,38 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "65.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 94923.57, "v": "94,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.36}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 94380.96, "v": "94,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15446.83, "v": "15,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.54}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 117164.17000000001, "v": "117,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92, "v_pc": "48,86 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "62.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 116896.71, "v": "116,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.77}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 267.46, "v": "0,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 85409.08, "v": "85,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67, "v_pc": "35,62 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "77.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 85409.08, "v": "85,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 80008.58, "v": "80,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63, "v_pc": "33,36 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "38.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "80.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 80008.58, "v": "80,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 78692.37, "v": "78,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61, "v_pc": "32,82 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "84.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 56378.049999999996, "v": "56,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.64}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 22314.32, "v": "22,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.35}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 31769.0, "v": "31,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "13,25 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "76.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "15.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 15842.0, "v": "15,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.86}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 15220.0, "v": "15,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.9}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 520.0, "v": "0,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.63}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 187.0, "v": "0,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 23409.61, "v": "23,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "9,76 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "91.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 23409.61, "v": "23,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "1,04 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "94.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}