{"gmina": "Rutka-Tartak", "typ_gminy": "gmina wiejska Rutka-Tartak", "kod_gus": "062013912062", "kod_gus_podregionu": "062013900000", "eurostat": "PL843", "ludnosc": 2377, "budzet": {"dochody": "12,99 mln z\u0142", "wydatki": "13,51 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 24.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 1.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 10102811.870000001, "dane1": 9414610.64, "dane2": 9414610.64, "dane3": 688201.2300000004}, {"label": "2017", "dane0": 12515936.379999995, "dane1": 12224397.119999992, "dane2": 12224397.119999992, "dane3": 291539.2600000035}, {"label": "2018", "dane0": 11574688.510000002, "dane1": 11087433.540000007, "dane2": 11087433.540000007, "dane3": 487254.9699999951}, {"label": "2019", "dane0": 12850457.120000005, "dane1": 10872654.69, "dane2": 10872654.69, "dane3": 1977802.4300000053}, {"label": "2020", "dane0": 12985311.009999998, "dane1": 13514297.549999993, "dane2": 12985311.009999998, "dane4": 528986.5399999954}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2100441.12, "dane1": 2417074.98}, {"label": "2017", "dane0": 2055967.57, "dane1": 2528787.6799999997}, {"label": "2018", "dane0": 2117906.45, "dane1": 2588492.1299999994}, {"label": "2019", "dane0": 2116551.44, "dane1": 3098774.85}, {"label": "2020", "dane0": 2079305.84, "dane1": 3249593.6000000015}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "343,02 tys z\u0142", "wydatki": "388,06 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 23.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6882012300000004}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6882012300000004}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.2915392600000035}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.2915392600000035}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.48725496999999507}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.48725496999999507}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.9778024300000052}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.9778024300000052}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -0.5289865399999953}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -0.5289865399999953}], "dochod_ue": "99,49 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "1,50 mln z\u0142", "gmina_pc": "632.5 z\u0142", "powiat": "1,63 mln z\u0142", "powiat_pc": "686.7 z\u0142", "wojewodztwo": "1,04 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "99,49 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "198,93 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,56 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2079305.84, "wydatki": 3249593.6000000015}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "340000.00", "WARTOSC": "492000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. Przedmiotem projektu jest zakup us\u0142ugi polegaj\u0105cej na opracowaniu przez jednostk\u0119 naukow\u0105 receptury dodatku paszowego dla drobiu na bazie \u015bwie\u017cego soku z czosnku. Preparat b\u0119dzie wykazywa\u0142 dzia\u0142anie bakteriostatyczne, oraz ograniczaj\u0105ce wobec inwazji paso\u017cyt\u00f3w i wspomagaj\u0105ce w przypadku zaka\u017ce\u0144 wirusowych. Preparat zostanie przebadany w zakresie mo\u017cliwo\u015bci i zasadno\u015bci stosowania w produkcji drobiarskiej. Preparat b\u0119dzie wykazywa\u0142 statystycznie istotny pozytywny wp\u0142yw, potwierdzony w badaniach w ka\u017cdej grupie badanych zwierz\u0105t, w tym powinien obj\u0105\u0107 sprawdzenie dzia\u0142ania produktu na zaka\u017cone laboratoryjnie zwierz\u0119ta bakteriami Salmonella Enteritidis i S. typhimurium oraz bakteriami patogennymi z rodzaju E. Coli. Ponadto zostanie sprawdzone ci\u0105g\u0142e podawanie produktu w chowie kurcz\u0105t: przyrosty masy cia\u0142a, upadki dzienne, zu\u017cycie paszy na kg przyrostu. Celem b\u0119dzie znacz\u0105ce ograniczenie lub ca\u0142kowita eliminacja stosowania antybiotyk\u00f3w, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost warto\u015bci handlowej mi\u0119sa oraz jaj. Innowacja produktowa b\u0119dzie polega\u0142a na uzyskaniu dzia\u0142ania podnosz\u0105cego odporno\u015b\u0107 oraz dzia\u0142ania bakteriostatycznego- pozwalaj\u0105cego zast\u0105pi\u0107 metafilaktyk\u0119 antybiotykow\u0105. Obecnie \u017caden alternatywny wobec antybiotyk\u00f3w \u015brodek tego nie zapewnia. Ponadto realizacja us\u0142ugi b\u0119dzie dotyczy\u0142a opracowania receptury skutecznego \u015brodka do higienizacji jaj, pozwalaj\u0105cego ogranicza\u0107 w spos\u00f3b bezpieczny dla cz\u0142owieka i zwierz\u0105t salmonell\u0119 z jaj wyl\u0119gowych oraz konsumpcyjnych. Innowacja polega na tym, i\u017c po wycofaniu formaldehydu nie ma w pe\u0142ni skutecznej metody eliminacji salmonelli \u2013 nowy \u015brodek ma by\u0107 pierwszym tak skutecznym. Wnioskodawca obs\u0142uguje bran\u017c\u0119 hodowlan\u0105 oferuj\u0105c fachowe doradzt", "BENEFICJENT": "DANIEL RACIS - DORADZTWO I ZARZ\u0104DZANIE", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego dodatku paszowego dla drobiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 143.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "340000.00", "WARTOSC": "492000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020\u201dPrzedmiotem projektu jest zakup us\u0142ugi polegaj\u0105cej na opracowaniu przez jednostk\u0119 naukow\u0105 receptury dodatku paszowego dla trzody chlewnej o dzia\u0142aniu podnosz\u0105cym odporno\u015b\u0107 na bazie \u015bwie\u017cego soku z czosnku. Preparat b\u0119dzie wykazywa\u0142 dzia\u0142anie b\u00f3jcze w stosunku do bakterii wirus\u00f3w oraz paso\u017cyt\u00f3w. W swojej charakterystyce b\u0119dzie mia\u0142 przebadan\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 stosowania w hodowli trzody. Preparat b\u0119dzie wykazywa\u0142 statystycznie istotny pozytywny wp\u0142yw potwierdzony w badaniach, w obejmie sprawdzenie dzia\u0142ania produktu na zaka\u017cone laboratoryjnie zwierz\u0119ta min. na bakt. Salmonnella, Enteritidis, bakterii wywo\u0142uj\u0105cych adenomatoz\u0119, mkoplazmoz\u0119 i dyzenteri\u0119 \u015bwi\u0144. Ponadto sprawdzenie produktu w okresie oko\u0142oodsadzeniowym, sprawdzenie czy produkt skutecznie zabezpiecza zwierz\u0119ta przed problemami okresu odsadzeniowego w warunkach terenowych, sprawdzenie produktu w warunkach terenowych w stadach ze zdiagnozowanymi chorobami adenomatoza , mkoplazmoza, dyzenteria. Celem b\u0119dzie znacz\u0105ce ograniczenie lub ca\u0142kowita eliminacja stosowania pasz leczniczych z dodatkiem antybiotyk\u00f3w, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost warto\u015bci handlowej mi\u0119sa. Innowacja produktowa b\u0119dzie polega\u0142a na uzyskaniu dzia\u0142ania podnosz\u0105cego odporno\u015b\u0107 oraz silnego b\u00f3jczego pozwalaj\u0105cego zast\u0105pi\u0107 stosowane w hodowli pasze lecznicze z antybiotykami. Obecnie \u017caden alternatywny \u015brodek tego nie zapewnia. Wnioskodawca obs\u0142uguje bran\u017c\u0119 hodowlan\u0105 oferuj\u0105c fachowe doradztwo oraz wdro\u017cenia w zakresie optymalizacji technologii pod k\u0105tem poprawy wyniku ekonomicznego. St\u0105d w przypadku preparatu wa\u017cnymi aspektami badawczymi b\u0119dzie standaryzacja, uzyskanie szerokiego spektrum dzia\u0142ania, maksymalizacja jego si\u0142y, a tak\u017ce ekonomia stosowania w waru", "BENEFICJENT": "DANIEL RACIS - DORADZTWO I ZARZ\u0104DZANIE", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego dodatku paszowego dla trzody chlewnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 143.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-20", "DATA_START": "2017-12-21", "DOFINANSOWANIE": "24204000.27", "WARTOSC": "36635490.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: P\u0142aska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu wnioskodawca zak\u0142ada wybudowanie telekomunikacyjnej infrastruktury szerokopasmowej umo\u017cliwiaj\u0105cej korzystanie z us\u0142ug elektronicznych na obszarze Suwalskim ID 3.3.20.39, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Ko\u0144cowymi odbiorcami us\u0142ug dostarczanych w ramach wybudowanej sieci dost\u0119powej s\u0105 wybrane lokale wskazane na obszarze interwencji oraz wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe w liczbie 128. W ramach projektu planuje si\u0119 wybudowanie sieci dost\u0119powej w oddzia\u0142ywaniu kt\u00f3rej znajdzie si\u0119 13651 gospodarstw domowych co stanowi prawie 37% ca\u0142kowitej liczby gospodarstw domowych mo\u017cliwych do obj\u0119cia zasi\u0119giem na obszarze interwencji. Podstawow\u0105 us\u0142ug\u0105 kt\u00f3ra b\u0119dzie \u015bwiadczona z wykorzystaniem sieci jest szerokopasmowy dost\u0119p do Internetu w technologii FTTH GPON o przep\u0142ywno\u015bci 100Mb/s w d\u00f3\u0142 sieci. W ramach planowanej inwestycji wybudowana zostanie g\u0142ownie sie\u0107 dost\u0119powa i rozdzielcza. Na potrzeby po\u0142\u0105czenia poszczeg\u00f3lnych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z sieci\u0105 szkieletowa i g\u0142\u00f3wnym w\u0119z\u0142em wymiany ruchu oraz jako uzupe\u0142nienie infrastruktury w\u0142asnej wykorzystana zostanie infrastruktura innych operator\u00f3w telekomunikacyjnych g\u0142\u00f3wnie Regionalnej Sieci Szerokopasmowej Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego SSPW WP. W zakresie infrastruktury pasywnej sie\u0107 dost\u0119powa i linie kablowe sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 w ca\u0142o\u015bci z kabli \u015bwiat\u0142owodowych i infrastruktury optycznej towarzysz\u0105cej. W cz\u0119\u015bci aktywnej sie\u0107 dost\u0119powa sk\u0142ada si\u0119 z optycznych w\u0119z\u0142\u00f3w wyposa\u017conych w urz\u0105dzenia typu OLT GPON.", "BENEFICJENT": "IDEALAN SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji w wybranych miejscowo\u015bciach wojew\u00f3dztwa podlaskiego - obszar suwalski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-05-30", "DOFINANSOWANIE": "214402.87", "WARTOSC": "269848.59", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje monta\u017c instalacji fotowoltaicznych dostarczaj\u0105cych energi\u0119 na potrzeby 3 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanych na terenie Gminy Rutka-Tartak. Obiekty obj\u0119te projektem to: - Urz\u0105d Gminy Rutka-Tartak (instalacja o mocy 16,65 kW zainstalowana na dachu); - Szko\u0142a Podstawowa w Rutce-Tartak (instalacja o mocy 9,99 kW zainstalowana na dachu); - Budynek OSP w Rutce-Tartak (instalacja o mocy 7,77 kW zainstalowana na dachu). W projekcie zaplanowano tak\u017ce wydatki na promocj\u0119, nadz\u00f3r inwestorski oraz przygotowanie dokumentacji projektowej. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych przez Gmin\u0119 Rutka-Tartak poprzez budow\u0119 instalacji fotowoltaicznych dla obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Inwestycja przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: 1) produktu: -Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE \u2013 3 szt. -Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,03 MWe; -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 26,54 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2; 2) rezultatu: -Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 32,69 MWhe. Energia z OZE wyprodukowana w ramach projektu b\u0119dzie wykorzystywana g\u0142\u00f3wnie na w\u0142asne potrzeby.", "BENEFICJENT": "GMINA RUTKA-TARTAK", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na potrzeby obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Rutka-Tartak", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "147550.00", "WARTOSC": "279210.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak", "OPIS": "Projekt dotyczy monta\u017cu elektrowni fotowoltaicznej o mocy 39,44 kW do produkcji energii elektrycznej oraz instalacji pompy ciep\u0142a typu powietrze-woda o mocy 2,2 kW ,jako \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a cwu, maj\u0105cej na celu zapewnienie bezobs\u0142ugowej pracy urz\u0105dze\u0144 grzewczych i obni\u017cenie koszt\u00f3w ca\u0142kowitych ogrzewania(typ2). Celem g\u0142\u00f3wnym niniejszego projektu dywersyfikacja przychod\u00f3w, obni\u017cenie koszt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci operacyjnej oraz negatywnego wp\u0142ywu na \u015brodowisko przez PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWE JAN KALINOWSKI poprzez uruchomienie mikroelektrowni fotowoltaicznej i instalacj\u0119 pompy ciep\u0142a. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: 1.Budowa naziemnej elektrowni fotowoltaicznej w 2017 roku o mocy 39,44kW w miejscowo\u015bci Rutka Tartak przy ul 3-go Maja 10 o rocznej produkcji 38220 kWh. 2.Wyprodukowanie 38,22 MWh energii elektrycznej z OZE w 2018 roku; 3.Zmniejszenie emisji C02 do \u015brodowiska w 2018 roku o 31,44 mgCO2/MWh 4.Redukcja emisji CO2 w 2018r.- 72,24% Planowane do zakupu \u015brodki trwa\u0142e (elementy elektrowni): -Falownik 3-fazowy 2 szt o \u0142\u0105cznej mocy 40kW -panele fotowoltaiczne monokrystaliczne 290 W- 136 szt. -atestowane konstrukcje aluminiowe, -okablowanie, -zabezpieczenie DC/AC, 4. Zakup pompy ciep\u0142a typu powietrze-woda o mocy 2,2 kW ze zbiornikiem 262l 5. Wyprodukowanie 5,28 MWht energii cieplnej z OZE w 2018 Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie poni\u017cszych wska\u017anik\u00f3w: -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie-1 w 2017, -Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE- 1szt. w 2017, -Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (Cl 30)- 39,44 kW w 2017, -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (Cl 34) C02- 31,44 mgCO2/MWh -Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE- 38,22 MWh/ rok. -Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE- 1 szt w 2017 - Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE- 5,28 MWht/rok", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWE JAN KALINOWSKI", "TYTUL": "Inwestycje w odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii przez PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWE JAN KALINOWSKI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4740731.88", "WARTOSC": "5624978.51", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem\u00a0projektu\u00a0jest\u00a0zwi\u0119kszenie\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0zatrudnienia\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0w\u00a0wieku\u00a018-29\u00a0lat\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0suwalskim\u00a0i\u00a0m.\u00a0Suwa\u0142ki. G\u0142\u00f3wnym\u00a0rezultatem\u00a0b\u0119dzie\u00a0podj\u0119cie\u00a0zatrudnienia\u00a0przez\u00a0co\u00a0najmniej:\u00a0-\u00a044%\u00a0(minimum\u00a08\u00a0os\u00f3b)\u00a0dla\u00a0os\u00f3b\u00a0w\u00a0najtrudniejszej\u00a0sytuacji\u00a0(w\u00a0tym\u00a0imigranci, reemigranci,\u00a0osoby\u00a0z\u00a0niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u00a0osoby\u00a0d\u0142ugotrwale\u00a0bezrobotne,\u00a0osoby\u00a0z\u00a0niskimi\u00a0kwalifikacjami)\u00a059,5%\u00a0(minimum\u00a038\u00a0os\u00f3b)\u00a0dla\u00a0pozosta\u0142ych\u00a0os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych\u00a0do\u00a0w/w\u00a0grup.\u00a0W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0wsparciem\u00a0zostan\u0105\u00a0obj\u0119te\u00a0osoby\u00a0w\u00a0wieku\u00a018-29\u00a0lat,\u00a0w\u00a0tym\u00a0osoby\u00a0z\u00a0niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105,\u00a0zarejestrowane\u00a0w PUP\u00a0jako\u00a0bezrobotne,\u00a0nale\u017c\u0105ce\u00a0w\u00a0co\u00a0najmniej\u00a0w\u00a060%\u00a0do\u00a0kategorii\u00a0NEET\u00a0(zgodnie\u00a0z\u00a0definicj\u0105\u00a0przyj\u0119t\u0105\u00a0w\u00a0PO\u00a0WER\u00a02014-2020).W\u00a0ramach\u00a0projektu,\u00a0dla\u00a0ka\u017cdego\u00a0z uczestnik\u00f3w\u00a0przedstawienie\u00a0konkretnej\u00a0oferty\u00a0aktywizacji\u00a0zawodowej\u00a0poprzedzi\u00a0analiza\u00a0umiej\u0119tno\u015bci,\u00a0predyspozycji\u00a0i\u00a0problem\u00f3w\u00a0zawodowych\u00a0danego uczestnika.\u00a0Na\u00a0tej\u00a0podstawie\u00a0PUP\u00a0b\u0119dzie\u00a0realizowa\u0107\u00a0odpowiednio\u00a0dobrane\u00a0us\u0142ugi\u00a0i\u00a0instrumenty\u00a0rynku\u00a0pracy,\u00a0o\u00a0kt\u00f3rych\u00a0mowa\u00a0w\u00a0ustawie\u00a0o\u00a0promocji\u00a0zatrudnienia i\u00a0instytucjach\u00a0rynku\u00a0pracy.\u00a0W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0zapewniona\u00a0b\u0119dzie\u00a0mo\u017cliwo\u015b\u0107\u00a0skorzystania\u00a0ze\u00a0wsparcia\u00a0by\u0142ym\u00a0uczestnikom\u00a0projekt\u00f3w\u00a0z\u00a0zakresu\u00a0w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego\u00a0realizowanych\u00a0w\u00a0ramach\u00a0celu\u00a0tematycznego\u00a09\u00a0w\u00a0RPO\u00a0oraz\u00a0wsp\u00f3\u0142praca\u00a0w\u00a0tym\u00a0zakresie\u00a0z\u00a0dzia\u0142aj\u0105cymi\u00a0na\u00a0obszarze\u00a0realizacji\u00a0projektu\u00a0instytucjami pomocy\u00a0i\u00a0integracji\u00a0spo\u0142ecznej\u00a0m.in.\u00a0poprzez\u00a0poinformowanie\u00a0o\u00a0realizacji\u00a0projektu\u00a0instytucji\u00a0pomocy\u00a0i\u00a0integracji\u00a0spo\u0142ecznej,\u00a0umieszczenie\u00a0informacji\u00a0odno\u015bnie mo\u017cliwo\u015b\u0107\u00a0skorzystania\u00a0ze\u00a0wsparcia\u00a0by\u0142ym\u00a0uczestnikom\u00a0projekt\u00f3w\u00a0z\u00a0zakresu\u00a0w\u0142\u0105czenia\u00a0spo\u0142ecznego\u00a0na\u00a0plakacie\u00a0A3\u00a0dost\u0119pnym\u00a0na\u00a0og\u00f3lnodost\u0119pnej\u00a0tablicy og\u0142osze\u0144\u00a0urz\u0119du\u00a0oraz\u00a0na\u00a0stronie\u00a0www.suwalki.praca.gov.pl\u00a0w\u00a0zak\u0142adce\u00a0Realizowane\u00a0projekty.\u00a0Wnioskodawca\u00a0b\u0119dzie\u00a0wdra\u017ca\u0142\u00a0zasad\u0119\u00a0zr\u00f3wnowa\u017conego\u00a0rozwoju poprzez\u00a0zastosowanie\u00a0ekologicznych\u00a0rozwi\u0105za\u0144\u00a0tj.:\u00a0dwustronny\u00a0druk\u00a0dokument\u00f3w,\u00a0stosowanie\u00a0odcieni\u00a0szaro\u015bci\u00a0oraz\u00a0w\u00a0miar\u0119\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0recykling\u00a0zu\u017cytych\u00a0w ramach\u00a0projektu\u00a0materia\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUWALSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Aktywizacja\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0suwalskim\u00a0i\u00a0mie\u015bcie\u00a0Suwa\u0142ki\u00a0(VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1347737.19", "WARTOSC": "1657700.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 186 nauczycieli (N) (177K) kl 1-3 publicznych 53 SP zterenu 26 gmin wiejskich i w-miejskich Suwalskiego NUTS3 w zakresie nauczania program. do 31.12.2019 poprzez szkol. stacjonarne grup., zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Fundacj\u0119 Forum Inicjatyw Spo\u0142ecznych i Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Paw\u0142a II i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu suwalskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 682197.4600000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 335934.39}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 291333.76999999996}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 257278.31999999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 176631.11}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 105666.7}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 68173.83}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 49559.32}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 45715.36}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 27617.79}, {"name": "Przedszkola", "value": 27616.84}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24290.7}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 21875.78}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 19128.08}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17212.960000000003}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 16533.2}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 14550.04}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 10551.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 10427.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9290.369999999999}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7182.85}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 5516.18}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5415.51}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4603.63}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 4253.36}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2959.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2824.77}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1953.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1256.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 1254.04}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1020.9}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 717.18}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 623.89}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 508.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 478.49}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 62.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 53.66}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 35.4}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2014286.47}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 219309.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 52365.34}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 9730.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4797.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1893050.41}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1076746.18}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 229905.11000000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 190317.99000000002}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 165004.53999999998}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 105570.90999999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 99076.21}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 93178.19999999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 86205.31999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 52122.63}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 44658.02}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 31948.92}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 28379.68}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16516.97}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 4787.61}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2488.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1755.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1610.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 104569.73}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 104442.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 74311.13}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2463655.49}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1185167.61}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 101769.78}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 93300.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 81158.68}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 48578.83}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 48344.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46860.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 42049.3}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 31386.56}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18340.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 15200.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12421.53}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 11507.89}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2096.2}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 920.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 608.87}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 240.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 120.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 99489.76}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 198930.03}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 49732.52}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 584572.46}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 482062.8899999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 411984.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 280797.67999999993}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 176693.11}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 105666.7}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 52595.83}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 49559.32}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 30550.38}, {"name": "Rodzina", "value": 30382.47}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 28617.79}, {"name": "Turystyka", "value": 13114.650000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7690.85}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2014286.47}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 219309.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 52365.34}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 9730.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4797.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2333118.08}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1199844.09}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 283496.19000000006}, {"name": "Rodzina", "value": 118081.18000000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 69242.65}, {"name": "Turystyka", "value": 32348.75}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 31948.92}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 28379.68}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 9564.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 9145.55}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4787.61}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1755.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1610.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 178880.86}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 104442.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 3742123.1000000006}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 122134.69}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 115613.87}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 114464.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 81158.68}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15200.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12421.53}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 608.87}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 99489.76}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 198930.03}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 49732.52}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 3890586.7500000005, "v": "3,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.78, "v_pc": "1636,76 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "4.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "9.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2484776.09, "v": "2,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.86}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1294795.07, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.28}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 96411.89, "v": "96,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.47}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 14550.04, "v": "14,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 53.66, "v": "0,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3249593.6000000015, "v": "3,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.04, "v_pc": "1367,10 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "34.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "7.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2385643.7200000007, "v": "2,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.41}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 452727.37, "v": "452,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.93}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 287128.3599999999, "v": "287,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.83}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 46754.219999999994, "v": "46,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.43}, {"name": "Przedszkola", "value": 27616.84, "v": "27,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 19128.08, "v": "19,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18913.97, "v": "18,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 10427.0, "v": "10,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 1254.04, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2324410.13, "v": "2,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 638.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.19, "v_pc": "977,88 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "10.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "161.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2219906.13, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 685.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.5}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 104442.0, "v": "104,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 223.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.49}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 62.0, "v": "0,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1595105.7699999998, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.8, "v_pc": "671,06 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "12.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "11.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1334944.4999999998, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.69}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 114861.27999999998, "v": "114,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 74192.5, "v": "74,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.65}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 48822.49, "v": "48,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.06}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19326.0, "v": "19,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.21}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2959.0, "v": "2,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 734686.2, "v": "734,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.43, "v_pc": "309,08 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "47.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "47.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 388057.02, "v": "388,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.81}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 254178.72999999998, "v": "254,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 1386.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66321.31, "v": "66,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 229.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.02}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 21875.78, "v": "21,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.97}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 4253.36, "v": "4,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 646501.8, "v": "646,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.78, "v_pc": "271,98 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "173.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "4.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 587700.05, "v": "587,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.9}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 53386.24, "v": "53,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 1086.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.25}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5415.51, "v": "5,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.83}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 458226.71, "v": "458,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.39, "v_pc": "192,78 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "53.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "30.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 207530.95, "v": "207,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.29}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 95251.19999999998, "v": "95,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.78}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 48578.83, "v": "48,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.6}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 43305.3, "v": "43,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.45}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 31386.56, "v": "31,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.84}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24290.7, "v": "24,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5023.0, "v": "5,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 62687.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2824.77, "v": "2,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 35.4, "v": "0,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 178880.86, "v": "178,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.32, "v_pc": "75,25 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "68.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "51.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 104569.73, "v": "104,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.45}, {"name": "Biblioteki", "value": 74311.13, "v": "74,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.54}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 117006.7, "v": "117,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.86, "v_pc": "49,22 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "75.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "45.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 117006.7, "v": "117,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 93929.77, "v": "93,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69, "v_pc": "39,52 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "72.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "43.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 93929.77, "v": "93,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 81158.68, "v": "81,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6, "v_pc": "34,14 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "79.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "3.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 81158.68, "v": "81,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 45463.40000000001, "v": "45,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33, "v_pc": "19,13 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "9.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "7.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45463.40000000001, "v": "45,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 31550.38, "v": "31,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23, "v_pc": "13,27 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "74.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 17533.2, "v": "17,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 55.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13300.0, "v": "13,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.15}, {"name": "Cmentarze", "value": 717.18, "v": "0,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.27}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 30372.79, "v": "30,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "12,78 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "91.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "32.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 29372.79, "v": "29,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.7}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.29}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 27678.46, "v": "27,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "11,64 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "66.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "10.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 27170.46, "v": "27,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.16}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 508.0, "v": "0,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.83}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 9145.55, "v": "9,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,85 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "97.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9145.55, "v": "9,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}