{"gmina": "Raczki", "typ_gminy": "gmina wiejska Raczki", "kod_gus": "062013912000", "kod_gus_podregionu": "062013900000", "podregion_eurostat": "PL843", "ludnosc": "6'004", "budzet": {"dochody": "29,12 mln z\u0142", "wydatki": "27,10 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 22316217.009999998, "dane1": 21772807.82, "dane2": 21772807.82, "dane3": 543409.1899999976}, {"label": "2017", "dane0": 23632021.65000001, "dane1": 23259528.279999997, "dane2": 23259528.279999997, "dane3": 372493.3700000122}, {"label": "2018", "dane0": 25496905.089999996, "dane1": 26328565.399999984, "dane2": 25496905.089999996, "dane4": 831660.3099999875}, {"label": "2019", "dane0": 29122539.52000001, "dane1": 27099537.529999997, "dane2": 27099537.529999997, "dane3": 2023001.9900000133}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5681560.35, "dane1": 7742490.919999997}, {"label": "2017", "dane0": 5465017.13, "dane1": 7504519.039999999}, {"label": "2018", "dane0": 5501530.42, "dane1": 7114376.680000008}, {"label": "2019", "dane0": 5758309.07, "dane1": 7825310.259999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "479,99 tys z\u0142", "wydatki": "578,02 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.3, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5434091899999977}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5434091899999977}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3724933700000122}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3724933700000122}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8316603099999875}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8316603099999875}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.0230019900000134}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.0230019900000134}], "dochod_ue": "1,30 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "4,92 mln z\u0142", "gmina_pc": "819.1 z\u0142", "powiat": "4,12 mln z\u0142", "powiat_pc": "686.7 z\u0142", "wojewodztwo": "2,62 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "157,73 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "812,51 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,88 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5758309.07, "wydatki": 7825310.259999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-08-28", "DOFINANSOWANIE": "1243246.31", "WARTOSC": "1573729.52", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki", "OPIS": "Planowane do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cie polega\u0107 b\u0119dzie na modernizacji (przebudowie) Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w (PSZOK) w miejscowo\u015bci Dowspuda, gmina Raczki. Jako punkt selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych PSZOK rozumie si\u0119 miejsce zbierania odpad\u00f3w spe\u0142niaj\u0105ce funkcje, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o utrzymaniu czysto\u015bci i porz\u0105dku w gminach, spe\u0142niaj\u0105ce nast\u0119puj\u0105ce wymagania: A. o powierzchni utwardzonej zapewniaj\u0105cej wjazd samochod\u00f3w, odbi\u00f3r kontener\u00f3w, mo\u017cliwo\u015b\u0107 czasowego magazynowania odpad\u00f3w, itd. B. wyposa\u017cone w pojemniki lub kontenery dostosowane do gromadzenia wymaganych frakcji odpad\u00f3w wraz z budynkami gospodarczymi lub co najmniej wiatami lub miejscami zadaszonymi przystosowanymi do gromadzenia zu\u017cytego sprz\u0119tu elektrycznego i elektronicznego, zu\u017cytych baterii i akumulator\u00f3w, przeterminowanych lek\u00f3w, chemikali\u00f3w (farb, lakier\u00f3w, olej\u00f3w odpadowych, itd.), C. ogrodzone i zabezpieczone przed dost\u0119pem os\u00f3b niepowo\u0142anych, D. dysponuj\u0105ce zapleczem technicznym umo\u017cliwiaj\u0105cym prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci w zakresie przygotowania wybranych frakcji odpad\u00f3w do ponownego u\u017cycia, E. wyposa\u017cone w odpowiednie zabezpieczenie \u015brodowiska gruntowo-wodnego w miejscach, gdzie mo\u017ce nast\u0105pi\u0107 wyciek substancji niebezpiecznych, F. wyposa\u017cone w infrastruktur\u0119 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci edukacyjnej w zakresie popularyzowania w\u0142a\u015bciwego post\u0119powania z odpadami m.in. technologii odbioru odpad\u00f3w, sortowania i dalszego ich przygotowania do transportu, recyklingu, G. wyposa\u017cone w zaplecze umo\u017cliwiaj\u0105ce obs\u0142ug\u0119 punktu przez sta\u0142y personel w godzinach otwarcia. Wysegregowane odpady dostarczane do PSZOK pochodzi\u0107 b\u0119d\u0105 od mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Raczki (wed\u0142ug danych pochodz\u0105cych z ewidencji ludno\u015bci w roku 2018 w gminie by\u0142o zameldowanych 6029 os\u00f3b). Odpady b\u0119d\u0105 gromadzone na terenie PSZOK z podzia\u0142em na poszczeg\u00f3lne strumienie odpad\u00f3w. Punkt b\u0119dzie dost\u0119pny 48 godz. tygodniowo, 6 dni w tygodniu, w tym co najmniej w dwa dni minimum do godz. 18:00, a sobota min. 4 godz.", "BENEFICJENT": "GMINA RACZKI", "TYTUL": "Modernizacja Punktu Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w w Dowspudzie, Gmina Raczki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 207.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-20", "DATA_START": "2017-12-21", "DOFINANSOWANIE": "24204000.27", "WARTOSC": "36635490.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: P\u0142aska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu wnioskodawca zak\u0142ada wybudowanie telekomunikacyjnej infrastruktury szerokopasmowej umo\u017cliwiaj\u0105cej korzystanie z us\u0142ug elektronicznych na obszarze Suwalskim ID 3.3.20.39, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Ko\u0144cowymi odbiorcami us\u0142ug dostarczanych w ramach wybudowanej sieci dost\u0119powej s\u0105 wybrane lokale wskazane na obszarze interwencji oraz wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe w liczbie 128. W ramach projektu planuje si\u0119 wybudowanie sieci dost\u0119powej w oddzia\u0142ywaniu kt\u00f3rej znajdzie si\u0119 13651 gospodarstw domowych co stanowi prawie 37% ca\u0142kowitej liczby gospodarstw domowych mo\u017cliwych do obj\u0119cia zasi\u0119giem na obszarze interwencji. Podstawow\u0105 us\u0142ug\u0105 kt\u00f3ra b\u0119dzie \u015bwiadczona z wykorzystaniem sieci jest szerokopasmowy dost\u0119p do Internetu w technologii FTTH GPON o przep\u0142ywno\u015bci 100Mb/s w d\u00f3\u0142 sieci. W ramach planowanej inwestycji wybudowana zostanie g\u0142ownie sie\u0107 dost\u0119powa i rozdzielcza. Na potrzeby po\u0142\u0105czenia poszczeg\u00f3lnych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z sieci\u0105 szkieletowa i g\u0142\u00f3wnym w\u0119z\u0142em wymiany ruchu oraz jako uzupe\u0142nienie infrastruktury w\u0142asnej wykorzystana zostanie infrastruktura innych operator\u00f3w telekomunikacyjnych g\u0142\u00f3wnie Regionalnej Sieci Szerokopasmowej Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego SSPW WP. W zakresie infrastruktury pasywnej sie\u0107 dost\u0119powa i linie kablowe sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 w ca\u0142o\u015bci z kabli \u015bwiat\u0142owodowych i infrastruktury optycznej towarzysz\u0105cej. W cz\u0119\u015bci aktywnej sie\u0107 dost\u0119powa sk\u0142ada si\u0119 z optycznych w\u0119z\u0142\u00f3w wyposa\u017conych w urz\u0105dzenia typu OLT GPON.", "BENEFICJENT": "IDEALAN SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji w wybranych miejscowo\u015bciach wojew\u00f3dztwa podlaskiego - obszar suwalski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-10-15", "DOFINANSOWANIE": "476509.36", "WARTOSC": "560599.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki", "OPIS": "Projekt jest efektem przeprowadzonej diagnozy potrzeb Technikum uwzgl\u0119dniaj\u0105cej sytuacj\u0119 szko\u0142y na lokalnym rynku pracy, sytuacj\u0119 uczni\u00f3w o indywidualnych potrzebach rozwojowych i eduk. oraz mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego naucz. Przeprowadzono szereg spotka\u0144 mi\u0119dzy przedstawicielami Technikum z ZS, pracodawcami i Wydzia\u0142em Programowania Inwestycji i Rozwoju w Powiecie Suwalskim. Celem spotka\u0144 by\u0142o wypracowanie efektywnych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie zdiagnozowanych potrzeb rozwojowych uczni\u00f3w, nauczycieli w obszarze kszta\u0142cenia zaw. i og\u00f3lnego szko\u0142y, lepsze dostosowanie system\u00f3w kszta\u0142cenia do potrzeb rynku pracy, u\u0142atwienie przechodzenia z etapu kszta\u0142cenia do zatrudnienia, wzmacnianie system\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zaw. oraz ich jako\u015bci. Diagnoza wykaza\u0142a potrzeb\u0119 wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami w kszta\u0142ceniu praktycznym, braki w wyposa\u017ceniu plac\u00f3wki i dysproporcje edukacyjne U. Wypracowano koncepcj\u0119 projektu (typ projektu nr 2 abc+de), kt\u00f3rego realizatorem b\u0119dzie Technikum jako organizacja posiadaj\u0105ca bogate do\u015bwiadczenie w zakresie nawi\u0105zywania wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami (cenionymi w bran\u017cy hotelarskiej, weterynaryjnej oraz rolniczej). Projekt skierowany jest do 60 U (23K i 37M) Technikum i 4 nauczycieli (3K, 1M) kszta\u0142cenia praktycznego. Jest efektem przeprowadzonej diagnozy potrzeb Technikum uwzgl\u0119dniaj\u0105cej sytuacj\u0119 szko\u0142y na lokalnym rynku pracy, sytuacj\u0119 U o indywidualnych potrzebach rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego nauczycieli. Opracowano Plan Rozwojowy Szko\u0142y zatwierdzony przez Rad\u0119 Pedagogiczn\u0105 i organ prowadz\u0105cy Powiat Suwalski (IX 2016r.). Zaplanowane przedsi\u0119wzi\u0119cia finansowane ze \u015brodk\u00f3w EFS stanowi\u0105 uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142\u0119 i nie ulegn\u0105 one zmniejszeniu w stosunku do zada\u0144 w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wniosku o dofinansowanie. Dzia\u0142ania projektu b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uU obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUWALSKI", "TYTUL": "Zawodowa Dowspuda", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-11", "DATA_START": "2018-03-29", "DOFINANSOWANIE": "471058.64", "WARTOSC": "704556.63", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki", "OPIS": "W ramach projektu planowane jest zagospodarowanie przestrzeni publicznej po\u0142o\u017conej przy Placu Ko\u015bciuszki w Raczkach poprzez przebudow\u0119 ci\u0105g\u00f3w pieszych, dr\u00f3g wewn\u0119trznych, parkingu, rozbudow\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego, budow\u0119 instalacji wodoci\u0105gowej, budow\u0119 zjazdu publicznego, remont chodnika w pasie drogowym, budow\u0119 kanalizacji deszczowej, budow\u0119 przy\u0142\u0105cza kanalizacji sanitarnej do projektowanej fontanny. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci i atrakcyjno\u015bci infrastrukturalnej LGD, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprawa dost\u0119pno\u015bci do zrewitalizowanych obiekt\u00f3w podnosz\u0105cych jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Raczki. Projekt wpisuje si\u0119 w ramy tzw. \"ma\u0142ej rewitalizacji\", dzi\u0119ki kt\u00f3rej poprawi si\u0119 jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do ma\u0142ej infrastruktury architektoniczno-krajobrazowej. Projekt zak\u0142ada stworzenie na przestrzeni funkcji spo\u0142ecznej: kulturalnej, historycznej oraz promocyjnej teren Gminy, turystycznej. Lokalizacja inwestycji jest w \u015bcis\u0142ym centrum miejscowo\u015bci gminnej Raczki, na obszarze, kt\u00f3ry zosta\u0142 zdiagnozowany jako zdegradowany (Uchwa\u0142a nr XX/168/17 Rady Gminy Raczki z dnia 28 marca 2017 r. w sprawie zmiany \"Studium uwarunkowa\u0144 i kierunk\u00f3w zagospodarowania przestrzennego gminy Raczki\") nada nowe walory funkcjonalne przestrzeni, a dzi\u0119ki przebudowie ci\u0105g\u00f3w pieszych, dr\u00f3g wewn\u0119trznych, parkingu, rozbudowie o\u015bwietlenia ulicznego budowie zjazdu publicznego, remoncie chodnika w pasie drogowym podniesie si\u0119 tak\u017ce bezpiecze\u0144stwo najbli\u017cszej okolicy. Zrewitalizowanie centrum Raczek stanie si\u0119 swoist\u0105 atrakcj\u0105 turystyczn\u0105 i miejscem integracji mieszka\u0144c\u00f3w i promocj\u0105 gminy. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wynosi 690 308,41 z\u0142 brutto, koszty kwalifikowalne na poziomie 649 834,27 z\u0142 z czego 72,49% jest finansowane ze \u015brodk\u00f3w RPOWP. Realizacja projektu jest zaplanowana do sierpnia 2018 r. Rozliczenie finansowe projektu nast\u0105pi do dnia 31.10.2018 r. Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119ta rewitalizacj\u0105 wynosi 0,55 ha.", "BENEFICJENT": "GMINA RACZKI", "TYTUL": "Rewitalizacja Placu Ko\u015bciuszki w Raczkach Etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-05-10", "DOFINANSOWANIE": "426236.75", "WARTOSC": "616789.65", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki", "OPIS": "Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie dotyczy monta\u017cu system\u00f3w instalacji fotowoltaicznych w poszczeg\u00f3lnych lokalizacjach na terenie gminy Raczki, zgodnie z poni\u017csz\u0105 specyfikacj\u0105: 1. Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej Szko\u0142a Podstawowa w Raczkach 2. Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej Oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w w Dowspudzie 3. Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej Gimnazjum w Raczkach Planuje si\u0119 wykonanie instalacji fotowoltaicznej o mocy oko\u0142o 32,78 kWp, umieszczonej na dachu budynku Szko\u0142y Podstawowej w Raczkach. Szacuje si\u0119, \u017ce inwestycja ta umo\u017cliwi wytwarzanie energii elektrycznej na poziomie 30 042 kWh/rok. Instalacja b\u0119dzie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z oko\u0142o 115 sztuk paneli fotowoltaicznych o mocy znamionowej oko\u0142o 285 Wp ka\u017cdy. Kolejn\u0105 planowan\u0105 inwestycj\u0105 w ramach projektu jest wykonanie instalacji fotowoltaicznej o mocy oko\u0142o 38,19 kWp, umieszczonej na terenie Oczyszczalni w Dowspudzie. Szacuje si\u0119, \u017ce inwestycja ta umo\u017cliwi wytwarzanie energii elektrycznej na poziomie 34 131 kWh/rok. Instalacja b\u0119dzie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z oko\u0142o 134 sztuk paneli fotowoltaicznych o mocy znamionowej oko\u0142o 285 Wp ka\u017cdy. Ostatnia instalacja fotowoltaiczna ma by\u0107 o mocy oko\u0142o 17,95 kWp, umieszczonej na dachu budynku Gimnazjum w Raczkach. Szacuje si\u0119, \u017ce inwestycja ta umo\u017cliwi wytwarzanie energii elektrycznej na poziomie 18 176 kWh/rok. Instalacja b\u0119dzie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z oko\u0142o 63 sztuk paneli fotowoltaicznych o mocy znamionowej oko\u0142o 285 Wp ka\u017cdy. Realizacja inwestycji planowana jest w okresie od II do IV kwarta\u0142u 2020 roku.", "BENEFICJENT": "GMINA RACZKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Gminy Raczki dzi\u0119ki produkcji energii elektrycznej na potrzeby w\u0142asne poprzez instalacje fotowoltaiczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.99}, {"DATA_KONIEC": "2016-09-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "405209.23", "WARTOSC": "476716.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki", "OPIS": "Niniejszy projekt zak\u0142ada nawi\u0105zanie przez Technikum z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. gen. L. M. Paca w Dowspudzie wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, a nast\u0119pnie organizacj\u0119 u nich sta\u017cy skierowanych do 80 (47K i 33 M) uczni\u00f3w/uczennic (U), celem podniesienia u nich kompetencji oraz umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w zakresie zawodu w kt\u00f3rym si\u0119 kszta\u0142c\u0105 jednocze\u015bnie dodatkowo podnie\u015b\u0107 ich szanse na przysz\u0142ym rynku pracy. Ponadto wsparcie obejmowa\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c 6 nauczycielek (6K) kszta\u0142cenia praktycznego z uwagi na konieczno\u015b\u0107 doskonalenia ich warsztatu pracy, dostosowania go do najnowszych trend\u00f3w i technologii w danej bran\u017cy. Projekt obejmowa\u0107 b\u0119dzie uczni\u00f3w i nauczycieli Technikum ZS im. gen. L. M. Paca w Dowspudzie z kierunku Technik Hotelarstwa, Technik Rolnik oraz Technik Weterynarii. Rezultatem projektu b\u0119dzie podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w ramach zawodu u uczni\u00f3w i nauczycieli. Ponadto uczniowie poznaj\u0105 rzeczywiste \u015brodowisko pracy w swoim zawodzie u presti\u017cowych pracodawc\u00f3w. Jednocze\u015bnie bior\u0105c pod uwag\u0119 powy\u017csze kierunki projekt ten wpisuje si\u0119 w Plan rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci w oparciu o inteligentne specjalizacje wojew\u00f3dztwa podlaskiego na lata 2015\u20132020+. Projekt powsta\u0142 w wyniku spotka\u0144 przeprowadzonych mi\u0119dzy przedstawicielami Technikum z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. gen. L. M. Paca w Dowspudzie a reprezentantami Grupy Kapita\u0142owej \"Business Consulting Group\" Sp. z o.o. (BCG). Celem spotka\u0144 by\u0142o wypracowanie efektywnych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie zdiagnozowanych potrzeb rozwojowych uczni\u00f3w i nauczycieli w obszarze kszta\u0142cenia praktycznego szko\u0142y. W efekcie wypracowano koncepcj\u0119 projektu, kt\u00f3rego realizatorem b\u0119dzie BCG jako organizacja posiadaj\u0105ca bogate do\u015bwiadczenie w zakresie nawi\u0105zywania wsp\u00f3\u0142pracy pracodawc\u00f3w (cenionych w bran\u017cy spo\u017cywczo-gastronomicznej i hotelarskiej oraz rolniczej) ze szko\u0142ami.", "BENEFICJENT": "GRUPA KAPITA\u0141OWA \"BUSINESS CONSULTING GROUP\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u00f3j zaw\u00f3d - moja przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4740731.88", "WARTOSC": "5624978.51", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem\u00a0projektu\u00a0jest\u00a0zwi\u0119kszenie\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0zatrudnienia\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0w\u00a0wieku\u00a018-29\u00a0lat\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0suwalskim\u00a0i\u00a0m.\u00a0Suwa\u0142ki. G\u0142\u00f3wnym\u00a0rezultatem\u00a0b\u0119dzie\u00a0podj\u0119cie\u00a0zatrudnienia\u00a0przez\u00a0co\u00a0najmniej:\u00a0-\u00a044%\u00a0(minimum\u00a08\u00a0os\u00f3b)\u00a0dla\u00a0os\u00f3b\u00a0w\u00a0najtrudniejszej\u00a0sytuacji\u00a0(w\u00a0tym\u00a0imigranci, reemigranci,\u00a0osoby\u00a0z\u00a0niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u00a0osoby\u00a0d\u0142ugotrwale\u00a0bezrobotne,\u00a0osoby\u00a0z\u00a0niskimi\u00a0kwalifikacjami)\u00a059,5%\u00a0(minimum\u00a038\u00a0os\u00f3b)\u00a0dla\u00a0pozosta\u0142ych\u00a0os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych\u00a0do\u00a0w/w\u00a0grup.\u00a0W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0wsparciem\u00a0zostan\u0105\u00a0obj\u0119te\u00a0osoby\u00a0w\u00a0wieku\u00a018-29\u00a0lat,\u00a0w\u00a0tym\u00a0osoby\u00a0z\u00a0niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105,\u00a0zarejestrowane\u00a0w PUP\u00a0jako\u00a0bezrobotne,\u00a0nale\u017c\u0105ce\u00a0w\u00a0co\u00a0najmniej\u00a0w\u00a060%\u00a0do\u00a0kategorii\u00a0NEET\u00a0(zgodnie\u00a0z\u00a0definicj\u0105\u00a0przyj\u0119t\u0105\u00a0w\u00a0PO\u00a0WER\u00a02014-2020).W\u00a0ramach\u00a0projektu,\u00a0dla\u00a0ka\u017cdego\u00a0z uczestnik\u00f3w\u00a0przedstawienie\u00a0konkretnej\u00a0oferty\u00a0aktywizacji\u00a0zawodowej\u00a0poprzedzi\u00a0analiza\u00a0umiej\u0119tno\u015bci,\u00a0predyspozycji\u00a0i\u00a0problem\u00f3w\u00a0zawodowych\u00a0danego uczestnika.\u00a0Na\u00a0tej\u00a0podstawie\u00a0PUP\u00a0b\u0119dzie\u00a0realizowa\u0107\u00a0odpowiednio\u00a0dobrane\u00a0us\u0142ugi\u00a0i\u00a0instrumenty\u00a0rynku\u00a0pracy,\u00a0o\u00a0kt\u00f3rych\u00a0mowa\u00a0w\u00a0ustawie\u00a0o\u00a0promocji\u00a0zatrudnienia i\u00a0instytucjach\u00a0rynku\u00a0pracy.\u00a0W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0zapewniona\u00a0b\u0119dzie\u00a0mo\u017cliwo\u015b\u0107\u00a0skorzystania\u00a0ze\u00a0wsparcia\u00a0by\u0142ym\u00a0uczestnikom\u00a0projekt\u00f3w\u00a0z\u00a0zakresu\u00a0w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego\u00a0realizowanych\u00a0w\u00a0ramach\u00a0celu\u00a0tematycznego\u00a09\u00a0w\u00a0RPO\u00a0oraz\u00a0wsp\u00f3\u0142praca\u00a0w\u00a0tym\u00a0zakresie\u00a0z\u00a0dzia\u0142aj\u0105cymi\u00a0na\u00a0obszarze\u00a0realizacji\u00a0projektu\u00a0instytucjami pomocy\u00a0i\u00a0integracji\u00a0spo\u0142ecznej\u00a0m.in.\u00a0poprzez\u00a0poinformowanie\u00a0o\u00a0realizacji\u00a0projektu\u00a0instytucji\u00a0pomocy\u00a0i\u00a0integracji\u00a0spo\u0142ecznej,\u00a0umieszczenie\u00a0informacji\u00a0odno\u015bnie mo\u017cliwo\u015b\u0107\u00a0skorzystania\u00a0ze\u00a0wsparcia\u00a0by\u0142ym\u00a0uczestnikom\u00a0projekt\u00f3w\u00a0z\u00a0zakresu\u00a0w\u0142\u0105czenia\u00a0spo\u0142ecznego\u00a0na\u00a0plakacie\u00a0A3\u00a0dost\u0119pnym\u00a0na\u00a0og\u00f3lnodost\u0119pnej\u00a0tablicy og\u0142osze\u0144\u00a0urz\u0119du\u00a0oraz\u00a0na\u00a0stronie\u00a0www.suwalki.praca.gov.pl\u00a0w\u00a0zak\u0142adce\u00a0Realizowane\u00a0projekty.\u00a0Wnioskodawca\u00a0b\u0119dzie\u00a0wdra\u017ca\u0142\u00a0zasad\u0119\u00a0zr\u00f3wnowa\u017conego\u00a0rozwoju poprzez\u00a0zastosowanie\u00a0ekologicznych\u00a0rozwi\u0105za\u0144\u00a0tj.:\u00a0dwustronny\u00a0druk\u00a0dokument\u00f3w,\u00a0stosowanie\u00a0odcieni\u00a0szaro\u015bci\u00a0oraz\u00a0w\u00a0miar\u0119\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0recykling\u00a0zu\u017cytych\u00a0w ramach\u00a0projektu\u00a0materia\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUWALSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Aktywizacja\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0suwalskim\u00a0i\u00a0mie\u015bcie\u00a0Suwa\u0142ki\u00a0(VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-19", "DOFINANSOWANIE": "230453.20", "WARTOSC": "310358.73", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki", "OPIS": "Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie przewiduje adaptacj\u0119 istniej\u0105cych pomieszcze\u0144 Szko\u0142y Podstawowej w Raczkach w celu przekszta\u0142cenia ich na potrzeby edukacji klas przedszkolnych dla dzieci 3-4 letnich. W adaptowanej cz\u0119\u015bci budynku przewiduje si\u0119 wykonanie prac og\u00f3lnobudowlanych, w tym: adaptacj\u0119 pomieszczenia magazynowego w piwnicy na szatni\u0119 dla trzech grup przedszkolnych, na parterze - demonta\u017c urzadze\u0144 sanitarnych w salach przedszkolnych i na zapleczach, przeniesienie drzwi wej\u015bniowych, wydzielenie ma\u0142ych \u0142azienek i postawienie \u015bcian dzia\u0142owych, monta\u017c urz\u0105dze\u0144 sanitarnych w projektowanych \u0142azienkach, wymian\u0119 urz\u0105dzze\u0144 sanitarnych w \u0142azienkach og\u00f3lnych (koszt niekwalifikowany), zmiany w istniej\u0105cej instalacji wodno-kanalizacyjnej w niezb\u0119dnym zakresie, odnowienie i odpowiednie wyposa\u017cenie istniej\u0105cych 2 sal zaj\u0119ciowych b\u0119d\u0105cych aktualnie w dyspozycji przedszkola oraz 1 sali dodatkowej na potrzeby nowej grupy 3-4 latk\u00f3w, odnowienie dw\u00f3ch pomieszcze\u0144 zaplecza znajduj\u0105cych si\u0119 przy salach. Zaplanowano zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia sal zaj\u0119ciowych, w tym m.in. mebli, sprz\u0119tu TIK. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zapewnienie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci opieki przedszkolnej dla 45% dzieci 3-4 letnich w gminie Raczki. Cele bezpo\u015brednie projektu to: 1)Utworzenie 20 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w gminie Raczki dla dzieci w wieku 3-4 lat 2)Poprawa jako\u015bci zaplecza technicznego i wyposa\u017cenia OWP w gminie Raczki 3)Stworzenie warunk\u00f3w dla udzia\u0142u dzieci niepe\u0142nosprawnych w opiece przedszkolnej 4)Poprawa warunk\u00f3w prowadzenia zaj\u0119\u0107 wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j kluczowych kompetencji i zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych deficyty dzieci 3-4 letnich Grup\u0119 docelowa: dzieci w wieku 3-4 lat (3 grupy, 64 osoby) obj\u0119te wychowaniem w Punkcie Przedszk. przy SP w Raczkach, rodzice tych dzieci. Powstanie 20 nowych msc dla dzieci 3-4 letnich, nast\u0105pi poprawa warunk\u00f3w edukacji, dostosowanie \u0142azienki dla niepe\u0142nosprawnych. Projekt jest komplementarny do projektu z\u0142o\u017conego do RPOWP Poddzia\u0142anie 3.1.1", "BENEFICJENT": "GMINA RACZKI", "TYTUL": "Adaptacja pomieszcze\u0144 Szko\u0142y Podstawowej w Raczkach na potrzeby edukacji przedszkolnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-03-20", "DOFINANSOWANIE": "178330.00", "WARTOSC": "261879.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa instalacji fotowoltaicznej dla budynku domu weselnego Kamienny Kr\u0105g w Rudnikach. W ramach projektu zaplanowano wykonanie instalacji o mocy 39,00 kWp. W wyniku wdro\u017cenia projektu Wnioskodawca b\u0119dzie posiada\u0142 instalacj\u0119 i urz\u0105dzenia produkuj\u0105ce energi\u0119 elektryczn\u0105 wykorzystuj\u0105ce energi\u0119 promieniowania s\u0142onecznego. Na elementy sk\u0142adowe tego systemu sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: a) Zestaw paneli fotowoltaicznych wraz z konstrukcjami dedykowanymi. b) Instalacja elektryczna wraz z automatyk\u0105 zapewniaj\u0105c\u0105 dostosowanie parametr\u00f3w produkowanej energii do wymog\u00f3w pracy na sie\u0107 energetyki zawodowej. c) Instalacja elektryczna wraz z zabezpieczeniami umo\u017cliwiaj\u0105ca dystrybucj\u0119 produkowanej energii do sieci elektroenergetycznej. d) System zarz\u0105dzania energi\u0105 s\u0142u\u017c\u0105cy do diagnostyki instalacji fotowoltaicznej oraz monitoringu pozyskanej energii ze s\u0142o\u0144ca wraz z udost\u0119pnieniem danych do zdalnego odczytu (opcjonalnie). Celem projektu jest zmniejszenie koszt\u00f3w funkcjonowania domu weselnego Kamienny Kr\u0105g w Rudnikach. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: 1) produktu: - liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie \u2013 1 szt.; - liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE \u2013 1 szt.; - dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych \u2013 0,04 MWe; - szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 31,06 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2; 2) rezultatu: - produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 38,25 MWhe/rok.", "BENEFICJENT": "DROBISZEWSKA BARBARA I DROBISZEWSKI RYSZARD SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej dla budynku domu weselnego Kamienny Kr\u0105g w Rudnikach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-04-11", "DOFINANSOWANIE": "146026.40", "WARTOSC": "227550.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki", "OPIS": "Pomys\u0142 zwi\u0105zany z realizacj\u0105 przedmiotowego projektu ma swoje pod\u0142o\u017ce w potrzebach przedsi\u0119biorstwa. G\u0142\u00f3wna potrzeba wynika z przyj\u0119tej przez Wnioskodawc\u0119 strategii rozwoju, jak\u0105 jest wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa przy zachowaniu zasad zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju w ramach prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Przyj\u0119ta strategia rozwoju definiuje g\u0142\u00f3wny cel niniejszego projektu, jakim jest wdro\u017cenie pro\u015brodowiskowych rozwi\u0105za\u0144 pozwalaj\u0105cych pozyskiwa\u0107 energi\u0119 ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na potrzeby w\u0142asne przedsiebiorstwa. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez budow\u0119 nowej jednostki wytwarzania energii elektrycznej z OZE (s\u0142o\u0144ca). W ramach projektu zakupiona i zainstalowana zostanie instalacja fotowoltaiczna o mocy nieprzekraczaj\u0105cej 40 kW (tj. 39,96 kWp), kt\u00f3ra wykorzystuj\u0105c energi\u0119 promieniowania s\u0142onecznego b\u0119dzie produkowa\u0142a energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby w\u0142asne Wnioskodawcy. Zakres rzeczowy projektu zosta\u0142 uj\u0119ty w ramach dw\u00f3ch zada\u0144, tj.: - Zadanie 1. Opracowanie dokumentacji technicznej - Programu Funkcjonalno-U\u017cytkowego dla instalacji fotowoltaicznej o mocy do 40 kW - 1 szt. - Zadanie 2. Zakup i monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy do 40 kW (39,96 kWp) - 1 kpl. Instalacja fotowoltaiczna zainstalowana zostanie na dachu budynku biurowo-warsztatowego, w kt\u00f3rym Wnioskodawca posiada siedzib\u0119 i prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107, tj. w miejscowo\u015bci Szkocja 40, w gminie Raczki, w wojew\u00f3dztwie podlaskim. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od: 11.04.2017 r. do 31.05.2019 r. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wynosi: 227 550,00 z\u0142, warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w kwalifikowanych r\u00f3wna jest: 182 533,00 z\u0142, maksymalna kwota dofinansowania wyliczona jako pomoc de minimis wynosi: 155 153,05 z\u0142 co stanowi maksmalny poziom dofinansowania na poziomie 85,00%. W ramach projektu Wnioskodawca zdecydowa\u0142 si\u0119 na zwi\u0119kszenie zaanga\u017cowania wk\u0142adu w\u0142asnego i w zwi\u0105zku z tym wnioskuje o dofinansowanie na poziomie 80,00% co daje og\u00f3ln\u0105 warto\u015b\u0107 dofinansowania w wysoko\u015bci: 146 026,40 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE \u201eMELIOREX\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup i monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy do 40 kW na potrzeby w\u0142asne Przedsi\u0119biorstwa Produkcyjno-Handlowego \"MELIOREX\" Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-12", "DATA_START": "2018-06-21", "DOFINANSOWANIE": "101337.97", "WARTOSC": "159540.36", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przebudow\u0119 fragmentu zabytkowego zespo\u0142u parkowo - pa\u0142acowego w Dowspudzie (nr w rej. zabytk\u00f3w woj. podlaskiego A-230) - skweru wok\u00f3\u0142 pomnika gen. hr. L.M. Paca. Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest ochrona obiektu dziedzictwa kulturowego obszaru LSR oraz nadanie nowych, turystycznych i kulturalnych funkcji ww. zabytkowi poprzez budow\u0119 Miejsca Obs\u0142ugi Rowerzysty (MOR) oraz zakup infrastruktury plenerowej w zesp. park.- pa\u0142acowym hr. Paca w Dowspudzie. W zakresie MOR zaprojektowano samoobs\u0142ugow\u0105 stacj\u0119 rower. narz\u0119dziow\u0105, stojaki rower. U kszta\u0142tne, miejsce odpoczynku sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z wiaty, stolika i 3 \u0142awek, kosza na \u015bmieci. Poza budow\u0105 MOR, na skwerze wok\u00f3\u0142 pomnika Paca (ostatniego w\u0142a\u015bciciela Dowspudy) zostanie odnowiona cz\u0119\u015b\u0107 rekreacyjna - utwardzenie ci\u0105gu pieszego kostk\u0105 kamienn\u0105. Ponadto Wnioskodawca planuje nasadzi\u0107 ro\u015blinno\u015b\u0107 sp\u00f3jn\u0105 z koncepcj\u0105 istniej\u0105cego zabytkowego obszaru. Dzi\u0119ki przedsi\u0119wzi\u0119ciu powstanie zagospodarowany, og\u00f3lnodost\u0119pny teren rekreacyjny z now\u0105 funkcj\u0105 turystyczno - kulturaln\u0105 - MOR z infrastruktur\u0105 plenerow\u0105. Wska\u017anikami realizowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia s\u0105: wsk. produktu - 1 zmodernizowany zabytek nieruchomy, 1 obiekt dostosowany do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, wsk. rezultatu - wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tym wsparciem miejscu dziedzictwa kult. jako miejsca atrakcyjnego turystycznie o 2000 os./rok. Grup\u0105 docelow\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia s\u0105 mieszka\u0144cy terenu LSR, szczeg\u00f3lnie gm. Raczki, mieszka\u0144cy terenu LSR preferuj\u0105cy rekreacj\u0119 i aktywne formy sp\u0119dzania czasu szczeg\u00f3lnie turystk\u0119 rowerow\u0105. Po\u015brednio odbiorcami b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c lokalne gospod. agroturyst. i wypo\u017cyczalnie rower\u00f3w z terenu LSR \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi odwiedzaj\u0105cym region turystom. Dodatkowym wska\u017anikiem Wnioskodawcy jest zaanga\u017cowany w realizacj\u0119 projektu 1 podmiot sektora spo\u0142ecznego- Suwalska Organizacja Turystyczna (w zakr. promocji).", "BENEFICJENT": "POWIAT SUWALSKI", "TYTUL": "Odpoczynek i rekreacja w obszarze zabytkowego zespo\u0142u parkowo \u2013 pa\u0142acowego gen. hr. Ludwika M. Paca w Dowspudzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "74000.00", "WARTOSC": "90800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu uzyskanie kwalifikacji przez 3 nauczycieli wych.przedszkol. w zakresie metod i form organizacyjnych sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142towaniu i rozwijaniu u dzieci kompetencji kluczowych na rynku pracy i podniesienie jako\u015bci wychowania przedszkolnego 40 dzieci w wieku przedszkolnym z obszar\u00f3w wiejskich w Gm. Raczki oraz wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych. Gr. docelow\u0105 objet\u0105 wsparciem w ramach projektu jest 40 dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do 2 oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych przy Szkole Podstawowej w Raczkach. S\u0105 to dzieci w wieku przedszkolnym, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 ucz\u0119szcza\u0142y do pkt. przedszkolnego w latach szkolnych 2017/18, 2018/19, 2019/20. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c 3 nauczycieli zatrudnionych w SP w Raczkach przy pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, kt\u00f3rzy podnios\u0105 swoje kwalifikacje. Przedsi\u0119wzi\u0119cia finansowane z EFS stanowi\u0105 uzupe\u0142nienia dzia\u0142a\u0144 przez OWP, a skala dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ad \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119) nie ulega zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ad\u00f3w) prowadzonych przez OWP w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wniosku o dofinansowanie projektu w uj\u0119ciu \u015bredniomiesi\u0119cznym. Zgodnie z przedstawion\u0105 analiz\u0105 sytuacji problemowej oferta zaj\u0119\u0107 edukacyjnych dla dzieci w wieku przedszkolnym jest niewystarczaj\u0105ca, a Gmin\u0119 Raczki czy rodzic\u00f3w nie sta\u0107, \u017ceby zrealizowa\u0107 zaj\u0119cia podnosz\u0105ce kompetencje kluczowe na rynku pracy. Projekt ma wi\u0119c na celu wyr\u00f3wanie szans edukacyjnych, r\u00f3wny start w edukacj\u0119 w por\u00f3wnaniu z ofert\u0105 przedszkoli z miast i podniesienie kwalifik.nauczy Projekt rozwi\u0105\u017ce zdiagnozowanye problemy,diagnoza zosta\u0142a zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy. Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi wyr\u00f3wnanie dysproporcji edukacyjnych w trakcie procesu kszta\u0142cenia dzieci. Rezultaty projektu: liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-3 kobiety. Beneficjent b\u0119dzie prowadzi\u0142 pkt przedszkolny przy SP w Raczkach co najmniej 2 lata po zako\u0144czeniu realizacji projektu i obejmie opiek\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym.", "BENEFICJENT": "GMINA RACZKI", "TYTUL": "Przedszkole - fundament doros\u0142ego \u017cycia. Rozw\u00f3j kompetencji i zdolno\u015bci dzieci z Gminy Raczki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1347737.19", "WARTOSC": "1657700.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 186 nauczycieli (N) (177K) kl 1-3 publicznych 53 SP zterenu 26 gmin wiejskich i w-miejskich Suwalskiego NUTS3 w zakresie nauczania program. do 31.12.2019 poprzez szkol. stacjonarne grup., zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Fundacj\u0119 Forum Inicjatyw Spo\u0142ecznych i Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Paw\u0142a II i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu suwalskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 368502.55}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 322690.8}, {"name": "Biblioteki", "value": 178821.89}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 129518.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 102500.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 20000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 2029.79}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1285497.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 961306.14}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 83389.07}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 65985.81}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 63099.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 38666.26}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 36900.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 965531.1099999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 475671.29}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 412748.85000000003}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 355758.03}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 293263.87}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 265035.32}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 245853.75}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 196423.35000000003}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 151681.53999999995}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 143883.95}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 125711.62}, {"name": "Gimnazja", "value": 92804.72}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 80808.98999999999}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 77719.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 73961.78}, {"name": "Przedszkola", "value": 70074.05}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 56713.880000000005}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 54573.17}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 52122.48}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 47910.28999999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 36957.25}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 29967.890000000003}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 24796.8}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 22818.25}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 16195.3}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 13436.84}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12700.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12403.250000000002}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 11179.22}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10260.38}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 10164.49}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7495.03}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7427.51}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7053.85}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6312.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 5777.55}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5078.17}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4498.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3214.25}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 2500.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1944.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1626.99}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 364.06}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 271.66}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 209.87}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3067093.42}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1297913.89}, {"name": "Gimnazja", "value": 1108209.32}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 525641.37}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 377347.39}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 358181.36}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 242902.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 220127.19999999998}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 211470.76999999996}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 208640.34}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 205389.27}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 176233.91}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 161399.56}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 77711.52}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 76456.25}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 64843.560000000005}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 59588.32}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 45512.869999999995}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 29877.87}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 27765.16}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9936.6}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6075.5}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6020.58}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5400.15}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3000.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1044.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 866.54}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 536.09}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 470.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 150000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5390880.090000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1736154.7}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 225382.8}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 153606.42}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 95641.39}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 91458.1}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 83950.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 70493.70999999999}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 67632.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 57954.06}, {"name": "Gimnazja", "value": 43771.31}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 26393.64}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 22750.98}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 21813.62}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 20650.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 20650.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 12525.2}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 9975.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4327.3}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3354.17}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3230.49}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3088.6}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2734.87}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1923.27}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1583.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 886.87}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 688.87}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 602.77}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 423.24}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 117236.57}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16998.82}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 8023.28}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 92571.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40138.299999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19533.87}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 16308.699999999999}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 679893.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 126240.13}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6375.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 791880.56}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 61514.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56909.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 13920.0}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 547324.44}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 454238.81}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 90000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 20000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 10000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1285497.95}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 869244.02}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 92062.12}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 83389.07}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 75566.26000000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 65985.81}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 63099.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1205472.7300000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 767754.44}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 718542.0299999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 428087.05}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 370788.59999999974}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 293263.87}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 196423.35000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 155181.53999999995}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 89610.26}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 76919.28}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 55927.88999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 52389.219999999994}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 49011.28}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18051.95}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 15480.66}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5553414.36}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1909540.6400000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 423330.26}, {"name": "Rodzina", "value": 251401.84}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 211470.76999999996}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 77711.52}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 67843.56}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 44200.6}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12962.619999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9936.6}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7398.38}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5400.15}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1044.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 150000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7352417.590000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 269337.04}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 241539.54}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 154586.83000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 80695.6}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 41300.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 26393.64}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4299.29}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3354.17}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 602.77}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 117236.57}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 16998.82}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8023.28}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 92571.92}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 33971.13}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6167.17}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 19533.87}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16308.699999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 686268.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 126240.13}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 805800.56}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 61514.98}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 56909.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7825310.259999998, "v": "7,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.87, "v_pc": "1303,35 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "34.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4022125.3, "v": "4,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.39}, {"name": "Gimnazja", "value": 1244785.3499999999, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.9}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 996935.3099999998, "v": "996,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.73}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 465754.89999999997, "v": "465,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.95}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 453166.29, "v": "453,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 260060.4, "v": "260,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.32}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 186518.24999999997, "v": "186,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.38}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 82405.36999999998, "v": "82,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05}, {"name": "Przedszkola", "value": 70074.05, "v": "70,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 38987.04, "v": "38,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4498.0, "v": "4,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Rodzina", "value": 7656208.65, "v": "7,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.25, "v_pc": "1275,18 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "1.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5462871.659999999, "v": "5,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.35}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1920372.5100000005, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.08}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 260338.84, "v": "260,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.4}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6312.0, "v": "6,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 5777.55, "v": "5,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 536.09, "v": "0,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 257.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2434916.0700000008, "v": "2,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.98, "v_pc": "405,55 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "30.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1567276.51, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.36}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 388572.4899999999, "v": "388,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.95}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 225524.51, "v": "225,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 145991.23, "v": "145,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.99}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 97386.84, "v": "97,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.99}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 10164.49, "v": "10,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2403835.5900000003, "v": "2,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 174.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.87, "v_pc": "400,37 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "25.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1471773.56, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 61.22}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 578017.62, "v": "578,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.04}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 164377.88, "v": "164,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.83}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 77719.5, "v": "77,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.23}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 59713.880000000005, "v": "59,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20758.93, "v": "20,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.86}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 20295.0, "v": "20,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.84}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 11179.22, "v": "11,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.46}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1734161.97, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.39, "v_pc": "288,83 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "74.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1584161.97, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.35}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 150000.0, "v": "150,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.64}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1522488.74, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.61, "v_pc": "253,58 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "1.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 975164.3, "v": "975,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.05}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 368502.55, "v": "368,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.2}, {"name": "Biblioteki", "value": 178821.89, "v": "178,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.74}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1120754.35, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.13, "v_pc": "186,67 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "51.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 433503.56, "v": "433,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.67}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 355758.03, "v": "355,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.74}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 96111.39, "v": "96,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.57}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 91667.97, "v": "91,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.17}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 57954.06, "v": "57,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.17}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 48026.729999999996, "v": "48,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.28}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 21813.62, "v": "21,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8152.3, "v": "8,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7495.03, "v": "7,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 271.66, "v": "0,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 809039.4099999999, "v": "809,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.98, "v_pc": "134,75 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "27.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 713240.4099999999, "v": "713,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.15}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 63099.0, "v": "63,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.79}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.47}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12700.0, "v": "12,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.56}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 447347.91, "v": "447,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.65, "v_pc": "74,51 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "52.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 366240.91, "v": "366,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.86}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 67632.0, "v": "67,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.11}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 9975.0, "v": "9,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3500.0, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.78}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 360878.11, "v": "360,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33, "v_pc": "60,11 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "71.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 360878.11, "v": "360,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 255347.06999999998, "v": "255,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94, "v_pc": "42,53 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "72.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 255347.06999999998, "v": "255,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 160204.5, "v": "160,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59, "v_pc": "26,68 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "79.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 128120.58, "v": "128,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29583.92, "v": "29,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.46}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.56}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 117236.57, "v": "117,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43, "v_pc": "19,53 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "63.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 117236.57, "v": "117,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 77963.28, "v": "77,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28, "v_pc": "12,99 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "72.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 53166.48, "v": "53,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.19}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 24796.8, "v": "24,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.8}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 72314.56999999999, "v": "72,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "12,04 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "60.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 36930.96, "v": "36,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 51.06}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 34153.009999999995, "v": "34,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.22}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1230.6, "v": "1,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.7}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 68364.49, "v": "68,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25, "v_pc": "11,39 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "90.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 57846.89, "v": "57,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8573.6, "v": "8,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.54}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1944.0, "v": "1,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 125.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.84}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 23165.989999999998, "v": "23,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "3,86 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "94.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23165.989999999998, "v": "23,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,67 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "90.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}