{"gmina": "Szypliszki", "typ_gminy": "gmina wiejska Szypliszki", "kod_gus": "062013912000", "kod_gus_podregionu": "062013900000", "podregion_eurostat": "PL843", "ludnosc": "3`956", "budzet": {"dochody": "21,81 mln z\u0142", "wydatki": "22,93 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.5, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 8.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "640,35 tys z\u0142", "wydatki": "619,16 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 27.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 33.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4332627699999958}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4332627699999958}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6712779199999981}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6712779199999981}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.6730916600000074}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.6730916600000074}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.1259053700000121}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.1259053700000121}], "dochod_ue": "837,51 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "7,09 mln z\u0142", "gmina_pc": "1792.2 z\u0142", "powiat": "2,72 mln z\u0142", "powiat_pc": "686.7 z\u0142", "wojewodztwo": "1,72 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "147,53 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,31 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,96 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-04-23", "DATA_START": "2016-09-08", "DOFINANSOWANIE": "1615449.37", "WARTOSC": "3786911.70", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki", "OPIS": "Projekt dotyczy dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie udzia\u0142u rozproszonej produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Cel realizowany jest poprzez budow\u0119 elektrowni fotowoltaicznej o mocy 650 kW oraz dzia\u0142ania propaguj\u0105ce OZE w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Cele projektu sa sp\u00f3jne z celami dzia\u0142anie 5.1. RPOWP Energetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii oraz Priorytet Inwestycyjny 4a -Wspieranie wytwarzania i dystrybucji energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika rezultatu RPOWP : Udzia\u0142 energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w ko\u0144cowym zu\u017cyciu energii brutto z 15,5%w 2012 do 18,6% w 2023 Dzi\u0119ki realizacji projektu zostanie wdro\u017cony innowacyjny model wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy JST, NGO oraz przedsi\u0119biorc\u0105 , a tak\u017ce innowacyjne rozwi\u0105zanie zarz\u0105dzania energi\u0105 wytworzon\u0105 w elektrowni fotowoltaicznej oraz jej magazynowania do zasilania odbiornik\u00f3w lokalnych. Planowane dzia\u0142ania maj\u0105 zacie\u015bni\u0107 relacje pomi\u0119dzy przedsi\u0119biorc\u0105, JST a spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105. Pozwol\u0105 one na propagowanie wiedzy o OZE, zwi\u0119ksz\u0105 zainteresowanie inwestycjami w OZE, a tak\u017ce stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142o wiedzy dla spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz baz\u0105 dobrych praktyk. Przewidywane efekty wdro\u017cenia to: \u2022Zwi\u0119kszenie wolumenu energii produkowanej z OZE \u2022Spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2022Poprawa bezpiecze\u0144stwa energetycznego \u2022Rozw\u00f3j lokalnej wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzysektorowej \u2022Wdro\u017cenie innowacji \u2022Tworzenie nowych miejsc pracy Planowany termin realizacji: 03-06.2017r.", "BENEFICJENT": "PV ENERGIA SZYPLISZKI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Produkcja energii przyjaznej \u015brodowisku w gminie Szypliszki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 408.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-18", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1558914.12", "WARTOSC": "2484127.63", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie termomodernizacji budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Kaletniku. W ramach projektu zaplanowano: - wymian\u0119 instalacji c.o. i \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a z rozbi\u00f3rk\u0105 i odbudow\u0105 komina; - wymian\u0119 starych okien pomieszcze\u0144 nadziemia; - wymian\u0119 starych okien w pomieszczeniach piwnicznych; - wymian\u0119 starych drzwi zewn\u0119trznych; - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych na poddaszu; - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych piwnic nowej cz\u0119\u015bci szko\u0142y; - docieplenie dachu nowej i starej cz\u0119\u015bci szko\u0142y oraz stropu nad parterem; - modernizacj\u0119 instalacji c.w.u. wspomaganej instalacj\u0105 PV; - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych kondygnacji nadziemnych nowej cz\u0119\u015bci szko\u0142y; - docieplenie stropu zewn\u0119trznego nad wn\u0119k\u0105 przy wej\u015bciu g\u0142\u00f3wnym; - docieplenie stropodachu nad sal\u0105 gimnastyczn\u0105; - docieplenie pod\u0142ogi na gruncie sali gimnastycznej; - modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia i monta\u017c instalacji fotowoltaicznej. Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Kaletniku. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: 1) produktu: - liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w \u2013 1 szt.; - liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a \u2013 1 szt.; - powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji \u2013 2308,40 m2; - szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 343,74 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2; - zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych \u2013 1 067 838,60 kWh/rok; 2) rezultatu: - ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej \u2013 2489,29 GJ/rok; - ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej \u2013 15,47 MWh/rok; - liczba z\u0142o\u017conych audyt\u00f3w energetycznych ex post \u2013 1 szt. Grup\u0105 docelow\u0105, do kt\u00f3rej jest skierowany projekt, s\u0105 uczniowie i pracownicy Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Kaletniku. Z efekt\u00f3w projektu korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 tak\u017ce pozostali mieszka\u0144cy Gminy Szypliszki (dzi\u0119ki poprawie jako\u015bci powietrza).", "BENEFICJENT": "GMINA SZYPLISZKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Kaletniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 394.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-06-03", "DOFINANSOWANIE": "577547.44", "WARTOSC": "888979.22", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje monta\u017c instalacji fotowoltaicznych dostarczaj\u0105cych energi\u0119 na potrzeby 4 obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanych na terenie Gminy Szypliszki. Obiekty obj\u0119te projektem to: - SUW Kaletnik (instalacja o mocy 31,08 kW zainstalowana na gruncie); - SUW Szypliszki (instalacja o mocy 39,96 kW zainstalowana na gruncie); - Gminna Oczyszczalnia \u015aciek\u00f3w w S\u0142ob\u00f3dce (instalacja o mocy 29,60 kW zainstalowana na gruncie); - Szko\u0142a Podstawowa w S\u0142ob\u00f3dce (instalacja o mocy 21,46 kW zainstalowana na dachu). W projekcie zaplanowano tak\u017ce wydatki na promocj\u0119, nadz\u00f3r inwestorski oraz przygotowanie dokumentacji projektowej. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych przez Gmin\u0119 Szypliszki poprzez budow\u0119 instalacji fotowoltaicznych dla obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Inwestycja przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: 1) produktu: -Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE \u2013 4 szt. -Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,12 MWe; -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 94,19 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2; 2) rezultatu: -Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 116,00 MWhe. Energia z OZE wyprodukowana w ramach projektu b\u0119dzie wykorzystywana g\u0142\u00f3wnie na w\u0142asne potrzeby.", "BENEFICJENT": "GMINA SZYPLISZKI", "TYTUL": "Monta\u017c odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Szypliszki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 145.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-20", "DATA_START": "2017-12-21", "DOFINANSOWANIE": "24204000.27", "WARTOSC": "36635490.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: P\u0142aska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu wnioskodawca zak\u0142ada wybudowanie telekomunikacyjnej infrastruktury szerokopasmowej umo\u017cliwiaj\u0105cej korzystanie z us\u0142ug elektronicznych na obszarze Suwalskim ID 3.3.20.39, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Ko\u0144cowymi odbiorcami us\u0142ug dostarczanych w ramach wybudowanej sieci dost\u0119powej s\u0105 wybrane lokale wskazane na obszarze interwencji oraz wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe w liczbie 128. W ramach projektu planuje si\u0119 wybudowanie sieci dost\u0119powej w oddzia\u0142ywaniu kt\u00f3rej znajdzie si\u0119 13651 gospodarstw domowych co stanowi prawie 37% ca\u0142kowitej liczby gospodarstw domowych mo\u017cliwych do obj\u0119cia zasi\u0119giem na obszarze interwencji. Podstawow\u0105 us\u0142ug\u0105 kt\u00f3ra b\u0119dzie \u015bwiadczona z wykorzystaniem sieci jest szerokopasmowy dost\u0119p do Internetu w technologii FTTH GPON o przep\u0142ywno\u015bci 100Mb/s w d\u00f3\u0142 sieci. W ramach planowanej inwestycji wybudowana zostanie g\u0142ownie sie\u0107 dost\u0119powa i rozdzielcza. Na potrzeby po\u0142\u0105czenia poszczeg\u00f3lnych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z sieci\u0105 szkieletowa i g\u0142\u00f3wnym w\u0119z\u0142em wymiany ruchu oraz jako uzupe\u0142nienie infrastruktury w\u0142asnej wykorzystana zostanie infrastruktura innych operator\u00f3w telekomunikacyjnych g\u0142\u00f3wnie Regionalnej Sieci Szerokopasmowej Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego SSPW WP. W zakresie infrastruktury pasywnej sie\u0107 dost\u0119powa i linie kablowe sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 w ca\u0142o\u015bci z kabli \u015bwiat\u0142owodowych i infrastruktury optycznej towarzysz\u0105cej. W cz\u0119\u015bci aktywnej sie\u0107 dost\u0119powa sk\u0142ada si\u0119 z optycznych w\u0119z\u0142\u00f3w wyposa\u017conych w urz\u0105dzenia typu OLT GPON.", "BENEFICJENT": "IDEALAN SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji w wybranych miejscowo\u015bciach wojew\u00f3dztwa podlaskiego - obszar suwalski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-30", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "480180.24", "WARTOSC": "1180709.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki", "OPIS": "Planowany do realizacji projekt jest efektem do\u015bwiadcze\u0144 zdobytych przez wsp\u00f3lnik\u00f3w BAKO w bran\u017cy producent\u00f3w stolarki budowalnej, a zw\u0142aszcza zidentyfikowanych problem\u00f3w z narastaj\u0105c\u0105 ilo\u015bci\u0105 reklamacji klientowskich zwi\u0105zanych z odkszta\u0142ceniami reologicznymi skrzyde\u0142 drzwi. Dla ich redukcji firma zamierza wdro\u017cy\u0107 nowatorsk\u0105 technologi\u0119 produkcji profili ramiak\u00f3w drzwiowych, a w jej nast\u0119pstwie zaoferowa\u0107 znacz\u0105co udoskonalone drzwi odporne na deformacje. B\u0119d\u0105 to innowacje: procesowa i produktowa na skal\u0119 na skal\u0119 regionaln\u0105 i krajow\u0105 wypracowane w efekcie przeprowadzonych prac B+R w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z Pa\u0144stwow\u0105 Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0105 Zawodow\u0105 w Suwa\u0142kach, kt\u00f3re zg\u0142oszone zosta\u0142y do patentu. Projekt jest przedsi\u0119wzi\u0119ciem prorozwojowym, proinnowacyjnym, proekologicznym i prospo\u0142ecznym, wp\u0142ywaj\u0105cym bezpo\u015brednio na wzmocnienie potencja\u0142u i konkurencyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki i jest zgodny z celem g\u0142\u00f3wnym Osi Priorytetowej I RPOWP na lata 2014-2020. Wykorzystanie w projekcie najnowocze\u015bniejszych maszyn i urz\u0105dze\u0144 przer\u00f3bczych zaowocuje uzyskaniem przewagi konkurencyjnej na podobnymi podmiotami w bran\u017cy. Nasz\u0105 przewag\u0105 b\u0119dzie to, i\u017c b\u0119dziemy wytwarza\u0107 innowacyjne skrzyd\u0142a drzwi drewnianych o znacz\u0105co udoskonalonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach mechanicznych, tj. istotnie poprawionej odporno\u015bci na odkszta\u0142cenia reologiczne i w konsekwencji wyd\u0142u\u017conej trwa\u0142o\u015bci. Wszystko to odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z poszanowaniem zasad ochrony \u015brodowiska naturalnego i jego zasob\u00f3w dzi\u0119ki zastosowaniu innowacji procesowej przewidzianej projektem. Uzyskamy w ten spos\u00f3b nieosi\u0105galn\u0105 dotychczas dla nas (i konkurencji) jako\u015b\u0107 drzwi, co pozwoli nam na skuteczne konkurowanie. Odbiorcami oferty b\u0119d\u0105 nasi dotychczasowi klienci. Prawid\u0142owo\u015b\u0107 przebiegu realizacji zadania b\u0119dzie mierzona szeregiem wska\u017anik\u00f3w opisanych w pkt. VI wniosku.", "BENEFICJENT": "BAKO BARTNIK KOWALCZUK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Nowatorskie rozwi\u0105zania w produkcji stolarki budowlanej warunkiem dalszego rozwoju dzia\u0142alno\u015bci i wzrostu konkurencyjno\u015bci BAKO Bartnik Kowalczuk Sp\u00f3\u0142ka Jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 121.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-07-31", "DOFINANSOWANIE": "424657.76", "WARTOSC": "848115.49", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie dotyczy poprawy efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej jakim jest obiekt, w kt\u00f3rym mie\u015bci si\u0119 O\u015brodek Rehabilitacji. Inwestycja obejmuje: - wspomaganie o\u015bwietlenia instalacj\u0105 PV, - wymian\u0119 starych drzwi zewn\u0119trznych, - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych fundamentowych, - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych kondygnacji nadziemnych, - wymian\u0119 starych okien pomieszcze\u0144, - docieplenie dachu, - modernizacj\u0119 instalacji c.w.u. wspomaganej instalacj\u0105 PV, - wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wraz z uzupe\u0142nieniem brak\u00f3w w izolacji, - wykonanie kompletnego systemu odprowadzaj\u0105cego wody gruntowe wok\u00f3\u0142 budynku (koszt niekwalifikowany). Ponadto w ramach projektu za\u0142o\u017cono wydatki na promocj\u0119 projektu (koszt niekwalifikowany). Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej - O\u015brodka Rehabilitacji w Becej\u0142ach. Inwestycja przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: 1) produktu: - Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych \u2013 135 006,00 kWh/rok; - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 42,92 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2; - Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w \u2013 1 szt.; - Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji \u2013 729,10 m2; - Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a - 1 szt. 2) rezultatu: - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej \u2013 181,38 GJ/rok; - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej - 1,1 MWh/rok. Energia z OZE wyprodukowana w ramach projektu b\u0119dzie wykorzystywana wy\u0142\u0105cznie na w\u0142asne potrzeby.", "BENEFICJENT": "GMINA SZYPLISZKI", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku O\u015brodka Rehabilitacji w Becej\u0142ach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "376884.47", "WARTOSC": "443393.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki", "OPIS": "Do Szko\u0142y Podstawowej w S\u0142ob\u00f3dce ucz\u0119szcza 194 uczni\u00f3w: (95K., 99M.) Cel g\u0142\u00f3wny projektu to wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych i zmniejszenie dysproporcji w osi\u0105gni\u0119ciach edukacyjnych 120 uczni\u00f3w (60K. i 60M.) z SP w S\u0142ob\u00f3dce o utrudnionym dost\u0119pie do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych oraz doskonalenie zawodowe 14 nauczycieli, przez wdro\u017cenie programu rozwojowego w czasie realizacji proj. do 30.06.2019r. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na ni\u017csze szanse edukacyjne dzieci i m\u0142odzie\u017cy ucz\u0119szczaj\u0105cej do szk\u00f3\u0142 wiejskich w stosunku do r\u00f3wie\u015bnik\u00f3w z miasta. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w ramach proj. to: -wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych, -zm. dysproporcji w osi\u0105gni\u0119ciach edukacyjnych, -wyr\u00f3wnanie brak\u00f3w edu.h, -stworzenie mo\u017cliwo\u015bci rozw. dla u.szczeg\u00f3lnie zdolnych, -obni\u017cenie skali problemu wad postawy, -rozw\u00f3j kompetencji klu., -rozw\u00f3j um. uczenia si\u0119 i planowania w\u0142asnej przysz\u0142o\u015bci, -wzrost aspiracji edu. i zaw. u. ZS w S\u0142ob\u00f3dce. Realizacja proj. przyniesie r\u00f3wnie\u017c d\u0142ugofalowe rezultaty. Poprzez zwi\u0119kszenie szans dzieci i m\u0142odzie\u017cy obj\u0119tej projektem na rynku pracy w przysz\u0142o\u015bci, projekt mo\u017ce przyczyni\u0107 si\u0119 do zmniejszenia stopy bezrobocia w powiecie suwalskim, a tak\u017ce polepszenia sytuacji finansowej i \u017cyciowej mieszka\u0144c\u00f3w regionu w przysz\u0142o\u015bci. W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te rezultaty w postaci wyr\u00f3wnania szans edu.120 uczni\u00f3w ucz\u0119szczaj\u0105cych do SP w S\u0142ob\u00f3dce. Wsparciem zostanie obj\u0119ta plac\u00f3wka w S\u0142ob\u00f3dce. Wska\u017anik zostanie osi\u0105gni\u0119ty na poz. 90% skuteczno\u015bci. Diagnoza potrzeb plac\u00f3wki, b\u0119d\u0105ca podstaw\u0105 realizacji projektu zosta\u0142a zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy.", "BENEFICJENT": "GMINA SZYPLISZKI", "TYTUL": "\"Lepsza szko\u0142a\" - wdro\u017cenie innowacyjnych narz\u0119dzi edukacyjnych w Zespole Szk\u00f3\u0142 w S\u0142ob\u00f3dce w gminie Szypliszki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "260888.36", "WARTOSC": "307173.49", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje budow\u0119 budynku centrum aktywno\u015bci lokalnej dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w miejscowo\u015bci Becej\u0142y, gmina Szypliszki. W ramach zadania zaplanowano: - budow\u0119 budynku kontenerowego konstrukcji stalowej, - budow\u0119 schod\u00f3w \u017celbetowych na gruncie wraz z zadaszeniem, \u0142\u0105cz\u0105cych budynek kontenerowy z istniej\u0105c\u0105 muszl\u0105 koncertow\u0105, - wykonanie utwardzonego doj\u015bcia (pochylni), zapewniaj\u0105cej dost\u0119p do projektowanego budynku kontenerowego osobom niepe\u0142nosprawnym wraz z wykonaniem jednego miejsca postojowego dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, - wykonanie doziemnej instalacji elektrycznej wraz z budow\u0105 zewn\u0119trznych s\u0142up\u00f3w o\u015bwietleniowych, - wykonanie doziemnej linii energetycznej w celu zasilania budynku kontenerowego z istniej\u0105cego budynku szkolnego, - wykonanie przy\u0142\u0105cza wodoci\u0105gowego i kanalizacyjnego; - utwardzenie terenu w s\u0105siedztwie centrum; -rozbi\u00f3rk\u0119 cz\u0119\u015bci ogrodzenia, kt\u00f3re wydziela boisko sportowe oraz budynku gospodarczego. W ramach inwestycji zostan\u0105 tak\u017ce poniesione wydatki na promocj\u0119, nadz\u00f3r inwestorski, a tak\u017ce przygotowanie dokumentacji projektowej i map. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wsparcie grupy defaworyzowanej (dzieci i m\u0142odzie\u017cy do 25 roku \u017cycia) z obszaru obj\u0119tego Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju Stowarzyszenia \u201eSuwalsko-Sejne\u0144ska\u201d Lokalna Grupa Dzia\u0142ania poprzez budow\u0119 budynku centrum aktywno\u015bci lokalnej dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Inwestycja przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: 1) produktu: - Liczba przebudowanych obiekt\u00f3w, w kt\u00f3rych realizowane s\u0105 us\u0142ugi aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej \u2013 1 szt.; - Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt.; - Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt. 2) rezultatu: - Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105ca z infrastruktury spo\u0142ecznej do ko\u0144ca trwania programu - 100 os\u00f3b. Projekt b\u0119d\u0105cy przedmiotem wniosku b\u0119dzie realizowany na terenie miejscowo\u015bci Becej\u0142y.", "BENEFICJENT": "GMINA SZYPLISZKI", "TYTUL": "Przebudowa obecnego budynku muszli koncertowej w Becej\u0142ach z przeznaczeniem na centrum aktywno\u015bci lokalnej dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-09", "DATA_START": "2018-12-28", "DOFINANSOWANIE": "252264.00", "WARTOSC": "369000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje wykonanie boiska trawiastego przy Szkole Podstawowej w Kaletniku. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres prac przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: - wykonanie boiska trawiastego o wym. 30x46 m; - monta\u017c pi\u0142ko-chwyt\u00f3w; - monta\u017c bramy, stanowi\u0105cej wej\u015bcie na boisko; - wykonanie trybuny na 28 miejsc; - wyposa\u017cenie boiska w bramki do pi\u0142ki no\u017cnej; - wykonanie utwardze\u0144 dr\u00f3g i plac\u00f3w manewrowych stanowi\u0105cych dojazd do projektowanego boiska wraz z wydzieleniem miejsc parkingowych (4 stanowiska dla samochod\u00f3w osobowych) przeznaczonych dla os\u00f3b korzystaj\u0105cych z boiska. W ramach inwestycji zostan\u0105 tak\u017ce poniesione wydatki na nadz\u00f3r inwestorski i promocj\u0119 projektu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury spe\u0142niaj\u0105cej oczekiwania spo\u0142eczno\u015bci poprzez budow\u0119 boiska trawiastego przy Szkole Podstawowej w Kaletniku. Projekt b\u0119dzie odpowiedzi\u0105 na potrzeby mieszka\u0144c\u00f3w oraz istniej\u0105ce problemy w gminie. Przyczyni si\u0119 do polepszenia sytuacji os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych Kaletnik i teren obj\u0119ty LSR. Inwestycja przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: 1) produktu: - Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 \u2013 1,00 ha; - Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach \u2013 1 szt.; 2) rezultatu: - Procentowy udzia\u0142 cz\u0142onk\u00f3w grup defaworyzowanych we wszystkich odbiorcach wsparcia \u2013 60%; - Otwarta przestrze\u0144 utworzona lub rekultywowana na obszarze obj\u0119tym rewitalizacj\u0105 \u2013 0,01 km2. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie miejscowo\u015bci Kaletnik wchodz\u0105cej w sk\u0142ad obszaru rewitalizacji wyznaczonego w Lokalnym Programie Rewitalizacji dla Gminy Szypliszki na lata 2018-2023. Inwestycja stanowi etap projektu wskazanego w LPR jako podstawowy projekt rewitalizacyjny: \u201eG\u0142\u0119boka termomodernizacjabudynku Szko\u0142y Podstawowej w Kaletniku wraz z remontem wewn\u0119trznym oraz zagospodarowaniem terenu i budow\u0105 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w\".", "BENEFICJENT": "GMINA SZYPLISZKI", "TYTUL": "Budowa boiska trawiastego przy Szkole Podstawowej w Kaletniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "243187.50", "WARTOSC": "256187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.09.2020 r. do 30.06.2021 r. W jego wyniku zostanie wdro\u017cony program rozwoju instytucjonalnej opieki nad dzie\u0107mi i m\u0142odzie\u017c\u0105 zagro\u017conymi wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 \u015bwietlicy \u015brodowiskowej \u0142\u0105cz\u0105cej form\u0119 opieku\u0144cz\u0105 i specjalistyczn\u0105. Projekt dotyczy utworzenia \u015awietlicy \u015arodowiskowej w Kaletniku. Celem inwestycji jest: Wzrost aktywno\u015bci i integracji spo\u0142ecznej 20 os\u00f3b (11 dziewcz\u0105t i 9 ch\u0142opc\u00f3w) z rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci opieku\u0144czo-wychowawcze oraz 11 rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci opieku\u0144czo-wychowawcze (30 os\u00f3b) poprzez organizacj\u0119 pomocy dydaktyczno-opieku\u0144czo-wychowawczej i specjalistycznej w ramach \u015bwietlicy \u015brodowiskowej w okresie od 01.09.2020 do 30.06.2021 r. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: - zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce zainteresowania artystyczne; - zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce zainteresowania j\u0119zykowe, informatyczne i matematyczne (kompetencje kluczowe); - zaj\u0119cia specjalistyczne; - zaj\u0119cia sportowe; - zadania w zakresie aktywnej integracji rodzin. W projekcie zaplanowano ponadto finansowanie funkcjonowania \u015bwietlicy \u015brodowiskowej przez okres 10 miesi\u0119cy. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia nie s\u0105 finansowane \u015bwiadczenia wyp\u0142acane na podstawie ustawy z dnia 09.06.2011 r. o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej.", "BENEFICJENT": "GMINA SZYPLISZKI", "TYTUL": "Utworzenie \u015awietlicy \u015arodowiskowej w Kaletniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-12-20", "DOFINANSOWANIE": "199946.21", "WARTOSC": "236460.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje wykonanie placu zabaw oraz wyposa\u017cenie si\u0142owni wewn\u0119trznej zlokalizowanych w miejscowo\u015bci S\u0142ob\u00f3dka. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: - wykonanie placu zabaw: instalacja zr\u0119czno\u015bciowa typu Street Workout, zintegrowany plac zabaw typu Futura Play, hu\u015btawka podw\u00f3jna, hu\u015btawka typu bocianie gniazdo, bujak 4-os., karuzela typu obrotowa platforma, piaskownica 3,4 x 3,4 m, bujak spr\u0119\u017cynowy, wykonanie pod\u0142o\u017ca i ogrodzenia; - wyposa\u017cenie si\u0142owni wewn\u0119trznej: maszyna 2 w 1 na mi\u0119sie\u0144 dwug\u0142owy i czworog\u0142owy uda, maszyna 2 w 1 na klatk\u0119 i plecy, suwnica pozioma ze stosem, wyci\u0105g g\u00f3rny ze stosem, por\u0119cz stacjonarna z dr\u0105\u017ckiem, lina do \u0107wicze\u0144, gryf olimpijski, gryf lekko \u0142amany, maszyna na biceps ze stosem, zestaw hantli stalowych gumowanych ze stojakiem, suwnica Cyklop ze stosem, \u0142awka dwustronna regulowana, \u0142awka dwustronna, obci\u0105\u017cenia, lustro. W ramach inwestycji zostan\u0105 tak\u017ce poniesione wydatki na promocj\u0119 projektu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury spe\u0142niaj\u0105cej oczekiwania spo\u0142eczno\u015bci poprzez budow\u0119 placu zabaw i wyposa\u017cenie si\u0142owni wewn\u0119trznej w S\u0142ob\u00f3dce. Inwestycja przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: 1) produktu: - Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 \u2013 0,06 ha; - Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach \u2013 1 szt.; 2) rezultatu: - Procentowy udzia\u0142 cz\u0142onk\u00f3w grup defaworyzowanych we wszystkich odbiorcach wsparcia \u2013 60%; - Otwarta przestrze\u0144 utworzona lub rekultywowana na obszarze obj\u0119tym rewitalizacj\u0105 \u2013 0,06 ha. Projekt b\u0119d\u0105cy przedmiotem wniosku b\u0119dzie realizowany na terenie miejscowo\u015bci S\u0142ob\u00f3dka wchodz\u0105cej w sk\u0142ad obszaru rewitalizacji wyznaczonego w Lokalnym Programie Rewitalizacji dla Gminy Szypliszki na lata 2018-2023. Inwestycja stanowi etap projektu wskazanego w LPR jako podstawowy projekt rewitalizacyjny: \u201eCentrum Aktywno\u015bci w S\u0142ob\u00f3dce\u201d.", "BENEFICJENT": "GMINA SZYPLISZKI", "TYTUL": "Stworzenie Centrum Aktywno\u015bci w S\u0142ob\u00f3dce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4740731.88", "WARTOSC": "5624978.51", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem\u00a0projektu\u00a0jest\u00a0zwi\u0119kszenie\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0zatrudnienia\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0w\u00a0wieku\u00a018-29\u00a0lat\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0suwalskim\u00a0i\u00a0m.\u00a0Suwa\u0142ki. G\u0142\u00f3wnym\u00a0rezultatem\u00a0b\u0119dzie\u00a0podj\u0119cie\u00a0zatrudnienia\u00a0przez\u00a0co\u00a0najmniej:\u00a0-\u00a044%\u00a0(minimum\u00a08\u00a0os\u00f3b)\u00a0dla\u00a0os\u00f3b\u00a0w\u00a0najtrudniejszej\u00a0sytuacji\u00a0(w\u00a0tym\u00a0imigranci, reemigranci,\u00a0osoby\u00a0z\u00a0niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u00a0osoby\u00a0d\u0142ugotrwale\u00a0bezrobotne,\u00a0osoby\u00a0z\u00a0niskimi\u00a0kwalifikacjami)\u00a059,5%\u00a0(minimum\u00a038\u00a0os\u00f3b)\u00a0dla\u00a0pozosta\u0142ych\u00a0os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych\u00a0do\u00a0w/w\u00a0grup.\u00a0W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0wsparciem\u00a0zostan\u0105\u00a0obj\u0119te\u00a0osoby\u00a0w\u00a0wieku\u00a018-29\u00a0lat,\u00a0w\u00a0tym\u00a0osoby\u00a0z\u00a0niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105,\u00a0zarejestrowane\u00a0w PUP\u00a0jako\u00a0bezrobotne,\u00a0nale\u017c\u0105ce\u00a0w\u00a0co\u00a0najmniej\u00a0w\u00a060%\u00a0do\u00a0kategorii\u00a0NEET\u00a0(zgodnie\u00a0z\u00a0definicj\u0105\u00a0przyj\u0119t\u0105\u00a0w\u00a0PO\u00a0WER\u00a02014-2020).W\u00a0ramach\u00a0projektu,\u00a0dla\u00a0ka\u017cdego\u00a0z uczestnik\u00f3w\u00a0przedstawienie\u00a0konkretnej\u00a0oferty\u00a0aktywizacji\u00a0zawodowej\u00a0poprzedzi\u00a0analiza\u00a0umiej\u0119tno\u015bci,\u00a0predyspozycji\u00a0i\u00a0problem\u00f3w\u00a0zawodowych\u00a0danego uczestnika.\u00a0Na\u00a0tej\u00a0podstawie\u00a0PUP\u00a0b\u0119dzie\u00a0realizowa\u0107\u00a0odpowiednio\u00a0dobrane\u00a0us\u0142ugi\u00a0i\u00a0instrumenty\u00a0rynku\u00a0pracy,\u00a0o\u00a0kt\u00f3rych\u00a0mowa\u00a0w\u00a0ustawie\u00a0o\u00a0promocji\u00a0zatrudnienia i\u00a0instytucjach\u00a0rynku\u00a0pracy.\u00a0W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0zapewniona\u00a0b\u0119dzie\u00a0mo\u017cliwo\u015b\u0107\u00a0skorzystania\u00a0ze\u00a0wsparcia\u00a0by\u0142ym\u00a0uczestnikom\u00a0projekt\u00f3w\u00a0z\u00a0zakresu\u00a0w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego\u00a0realizowanych\u00a0w\u00a0ramach\u00a0celu\u00a0tematycznego\u00a09\u00a0w\u00a0RPO\u00a0oraz\u00a0wsp\u00f3\u0142praca\u00a0w\u00a0tym\u00a0zakresie\u00a0z\u00a0dzia\u0142aj\u0105cymi\u00a0na\u00a0obszarze\u00a0realizacji\u00a0projektu\u00a0instytucjami pomocy\u00a0i\u00a0integracji\u00a0spo\u0142ecznej\u00a0m.in.\u00a0poprzez\u00a0poinformowanie\u00a0o\u00a0realizacji\u00a0projektu\u00a0instytucji\u00a0pomocy\u00a0i\u00a0integracji\u00a0spo\u0142ecznej,\u00a0umieszczenie\u00a0informacji\u00a0odno\u015bnie mo\u017cliwo\u015b\u0107\u00a0skorzystania\u00a0ze\u00a0wsparcia\u00a0by\u0142ym\u00a0uczestnikom\u00a0projekt\u00f3w\u00a0z\u00a0zakresu\u00a0w\u0142\u0105czenia\u00a0spo\u0142ecznego\u00a0na\u00a0plakacie\u00a0A3\u00a0dost\u0119pnym\u00a0na\u00a0og\u00f3lnodost\u0119pnej\u00a0tablicy og\u0142osze\u0144\u00a0urz\u0119du\u00a0oraz\u00a0na\u00a0stronie\u00a0www.suwalki.praca.gov.pl\u00a0w\u00a0zak\u0142adce\u00a0Realizowane\u00a0projekty.\u00a0Wnioskodawca\u00a0b\u0119dzie\u00a0wdra\u017ca\u0142\u00a0zasad\u0119\u00a0zr\u00f3wnowa\u017conego\u00a0rozwoju poprzez\u00a0zastosowanie\u00a0ekologicznych\u00a0rozwi\u0105za\u0144\u00a0tj.:\u00a0dwustronny\u00a0druk\u00a0dokument\u00f3w,\u00a0stosowanie\u00a0odcieni\u00a0szaro\u015bci\u00a0oraz\u00a0w\u00a0miar\u0119\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0recykling\u00a0zu\u017cytych\u00a0w ramach\u00a0projektu\u00a0materia\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUWALSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Aktywizacja\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0suwalskim\u00a0i\u00a0mie\u015bcie\u00a0Suwa\u0142ki\u00a0(VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "176247.50", "WARTOSC": "185747.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.09.2020 r. do 30.06.2021 r. Ma na celu wsparcie aktywno\u015bci senior\u00f3w - opiek\u0119 i aktywizacj\u0119 os\u00f3b niesamodzielnych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci Gm. Szypliszki poprzez utworzenie domu seniora w Becej\u0142ach, kt\u00f3ry b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z GOPS w Szypliszkach. Dom Seniora przyczyni si\u0119 do przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu i osamotnieniu oraz marginalizacji senior\u00f3w, b\u0119dzie idealnym miejscem do spotka\u0144 os\u00f3b starszych, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na wiek, stan zdrowia czy niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 s\u0105 osobami niesamodzielnymi. Atutem oferty domu seniora ma by\u0107 \u0142\u0105czenie pracy pedagogicznej, wychowawczej. Ma on zaproponowa\u0107 seniorom miejsce przyjazne ich potrzebom i problematyce, z jak\u0105 spotykaj\u0105 si\u0119 na co dzie\u0144. W ofercie domu seniora znajd\u0105 si\u0119 m.in. warsztaty patchworkowe, kt\u00f3re pozwol\u0105 im na wyciszenie oraz rozwijanie w\u0142asnych zainteresowa\u0144 w spos\u00f3b tw\u00f3rczy i kreatywny. Prace manualne plastyczne zapewne rozbudz\u0105 niejeden ukryty talent. Zaj\u0119cia muzyczne b\u0119d\u0105 idealnym miejscem na emisj\u0119 g\u0142osu czy rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 muzycznych. W ramach domu seniora ma by\u0107 realizowana tak\u017ce profilaktyka prozdrowotna, st\u0105d propozycja zaj\u0119\u0107 sportowych. Niew\u0105tpliwie udzia\u0142 w proponowanych zaj\u0119ciach wp\u0142ynie na jako\u015b\u0107 \u017cycia ka\u017cdego seniora poprzez mo\u017cliwo\u015b\u0107 integracji spo\u0142ecznej, rozbudow\u0119 kontakt\u00f3w spo\u0142ecznych, wzrost poczucia w\u0142asnej warto\u015bci, poczucia bycia potrzebnym i \u017cycia dla siebie i innych. Projektem zostanie obj\u0119tych 20 senior\u00f3w (11 m\u0119\u017cczyzn, 9 kobiet) w wieku powy\u017cej 60 lat, zamieszkuj\u0105cych teren Gm. Szypliszki. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zaplanowano: organizacj\u0119 wyj\u015b\u0107 do kina, teatru, seminari\u00f3w informacyjnych, zaj\u0119\u0107 komputerowych, sportowych, warsztat\u00f3w, imprez plenerowych, wieczor\u00f3w integracyjnych, zaj\u0119\u0107 edukacyjnych. Projekt zak\u0142ada tak\u017ce zapewnienie funkcjonowanie domu seniora przez okres 10 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "GMINA SZYPLISZKI", "TYTUL": "Utworzenie Domu Seniora w Becej\u0142ach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "140140.00", "WARTOSC": "274344.41", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014\u201dPRZEDMIOT PROJEKTU Zakup od IOB proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych, wspieraj\u0105cych opracowanie i wdro\u017cenie 1 innowacji produktowej (konstrukcje PVC) oraz 1 innowacji procesowej (znacz\u0105co udoskonalona metoda dostawy) oraz inwestycja w warto\u015bci niematerialne i prawne zwi\u0105zane z wdro\u017ceniem innowacji technologicznej, przez firm\u0119 BAKO BARTNIK KOWALCZUK SP\u00d3\u0141KA JAWNA Realizacja projektu b\u0119dzie prowadzi\u0142a dodatkowo do wdro\u017cenia innowacji organizacyjnej oraz marketingowej. ZAKRES PROJEKTU I. Us\u0142ugi doradcze w zakresie innowacji: - pomoc w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej lub technicznej niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia innowacji - doradztwo w procesie przygotowania umowy zakupu technologii pomi\u0119dzy dostawc\u0105 i odbiorc\u0105 technologii - opracowanie strategii marketingowej dla produktu b\u0119d\u0105cego przedmiotem wdro\u017cenia innowacji II. Wydatki inwestycyjne obj\u0119te regionaln\u0105 pomoc\u0105 inwestycyjn\u0105: - nabycie warto\u015bci niematerialnych i prawnych - wdro\u017cenie dedykowanego oprogramowania online do samodzielnego konfigurowania, kosztorysowania i ofertowania konstrukcji. Wszystkie w/w zaplanowane dzia\u0142ania (us\u0142ugi doradcze w zakresie innowacji oraz wydatki inwestycyjne) maj\u0105 bezpo\u015bredni wp\u0142yw na wdro\u017cenie w firmie Wnioskodawcy zar\u00f3wno innowacji procesowej, jak i produktowej. W celu skutecznego wdro\u017cenia przedmiotowych innowacji w ramach firmy zostanie r\u00f3wnie\u017c wprowadzona innowacja organizacyjna i marketingowa. Zaplanowane do zakupu us\u0142ugi oraz inwestycja pocz\u0105tkowe stanowi\u0105 logiczny ci\u0105g powi\u0105zanych ze sob\u0105 niezb\u0119dnych proces\u00f3w, w efekcie kt\u00f3rych mo\u017cliwe b\u0119dzie osi\u0105gniecie zak\u0142adanych cel\u00f3w.", "BENEFICJENT": "BAKO BARTNIK KOWALCZUK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy BAKO BARTNIK KOWALCZUK SP\u00d3\u0141KA JAWNA poprzez wdro\u017cenie innowacji technologicznej procesowej i produktowej oraz innowacji marketingowej i organizacyjnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-29", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "46064.15", "WARTOSC": "73546.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest usuni\u0119cie (zapewnienie specjalistycznej zbi\u00f3rki, transport, przechowywanie) oraz unieszkodliwienie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest zlokalizowanych w 42 lokalizacjach na terenie Gminy Szypliszki, w powiecie suwalskim. W szczeg\u00f3lno\u015bci zakres planowanych prac przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: - demonta\u017c, transport i unieszkodliwienie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z 12 nieruchomo\u015bci stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 os\u00f3b fizycznych; - transport i unieszkodliwienie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z 30 nieruchomo\u015bci stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 os\u00f3b fizycznych. (w przypadku 3 lokalizacji przedmiotem projektu jest zar\u00f3wno demonta\u017c, transport i unieszkodliwienie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest, jak i transport i unieszkodliwienie ju\u017c zdemontowanych element\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest). Ponadto w ramach projektu za\u0142o\u017cono wydatki na promocj\u0119 projektu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest usuni\u0119cie oraz unieszkodliwienie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest zlokalizowanych na terenie Gminy Szypliszki. Inwestycja przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika produktu: Masa wycofanych z u\u017cytkowania i unieszkodliwionych wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest \u2013 154,84 Mg. Projekt realizuje zapisy Wieloletniego programu usuwania azbestu i wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z terenu Gminy Szypliszki na lata 2012-2032, a po\u015brednio Programu Oczyszczania Kraju z Azbestu na lata 2009-2032 i b\u0119dzie realizowany na terenie gminy wiejskiej.", "BENEFICJENT": "GMINA SZYPLISZKI", "TYTUL": "Usuwanie i unieszkodliwianie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z terenu Gminy Szypliszki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 313224.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 257871.88}, {"name": "Biblioteki", "value": 212382.31}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 59787.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 16556.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 10000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 3396.87}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1200720.3900000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1151507.7999999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1085689.13}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 589020.15}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 416688.32999999996}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 382581.91000000003}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 202900.79}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 126301.56999999996}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 65812.36}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 59135.99}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 51774.200000000004}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 43703.380000000005}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 36634.07}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 25404.7}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 21399.21}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 17545.43}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 12771.27}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 12108.7}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11705.91}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 9509.98}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9020.94}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6734.84}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6288.01}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 5900.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4553.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4002.37}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 3612.59}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3522.09}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3312.6899999999996}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3163.51}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1900.0}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 1500.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 835.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 593.87}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 313.13}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1857124.03}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 134891.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49469.37}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 230301.2}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3618665.32}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1483145.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 164373.65999999997}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 150855.6}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 145200.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 127632.9}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 127040.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 99550.08}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 69160.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 52358.08}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 27068.8}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 15557.69}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 12000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8602.91}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4000.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2404.79}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1280.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 288.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 240.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 48.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3201536.5100000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1228302.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 300429.83}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 227429.9}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 210788.52}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 176913.08999999997}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 146500.09999999998}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 136792.1}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 117122.69}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 106384.63}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 45490.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 38453.82}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 30138.549999999996}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 25120.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 24055.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 23035.21}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 10880.04}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5491.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3950.27}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3452.84}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 46064.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38934.299999999996}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13048.35}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 232.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 27482.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6870.76}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2302.65}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40.95}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 47639.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1609.99}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8891.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 284.12}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1307092.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 303140.63}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 207221.36}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 470254.19}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 392963.87}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 10000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1151507.7999999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1085689.13}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 971477.3099999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 728205.02}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 720311.73}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 517854.9699999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 140093.05}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 127801.56999999996}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 69814.73}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 25404.7}, {"name": "Rodzina", "value": 21741.34}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 9355.869999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8910.09}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1857124.03}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 134891.86}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 49469.37}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 230301.2}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5247010.63}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 445871.39999999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 179256.2}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 129056.11}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 69160.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 27068.8}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 24000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 48.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3777499.6}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1558278.0000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 347580.62}, {"name": "Rodzina", "value": 162754.67}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 117122.69}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 38453.82}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 30138.549999999996}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 23035.21}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7403.110000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 46064.15}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 39166.35}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13048.35}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 27482.72}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 6911.71}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2302.65}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 47639.19}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1609.99}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8891.61}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 284.12}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 798134.7}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 256693.7}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 252264.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 140847.3}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 116736.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 45557.33}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 207221.36}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5518806.49, "v": "5,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.06, "v_pc": "1395,05 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "29.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4120079.8199999994, "v": "4,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 447646.13, "v": "447,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.11}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 430570.69000000006, "v": "430,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.8}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 226998.71, "v": "227,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.11}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 226572.20999999996, "v": "226,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.1}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 35854.84, "v": "35,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 24796.079999999998, "v": "24,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6288.01, "v": "6,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 5431506.639999999, "v": "5,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.68, "v_pc": "1372,98 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "5.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "33.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3667318.8299999996, "v": "3,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.51}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1592842.6300000001, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.32}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 157980.04, "v": "157,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.9}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 12771.27, "v": "12,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.23}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 593.87, "v": "0,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 353.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3290285.05, "v": "3,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.34, "v_pc": "831,72 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "25.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "86.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3059983.85, "v": "3,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 230301.2, "v": "230,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.99}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2205189.08, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.61, "v_pc": "557,43 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "4.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1646270.4999999998, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 352729.19999999995, "v": "352,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.99}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 132940.0, "v": "132,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.02}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 49194.380000000005, "v": "49,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.23}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 24055.0, "v": "24,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1195278.36, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 409.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.21, "v_pc": "302,14 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "133.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "60.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 986681.1699999999, "v": "986,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 13758.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.54}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 207097.19000000003, "v": "207,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.32}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1151507.7999999998, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 73.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.02, "v_pc": "291,08 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "39.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "9.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1151507.7999999998, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 73.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1116369.17, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.86, "v_pc": "282,20 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "166.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "42.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 907997.2, "v": "908,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.33}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 186666.06, "v": "186,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 717.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.72}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11705.91, "v": "11,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.04}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 933545.0699999998, "v": "933,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.07, "v_pc": "235,98 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "38.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "85.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 248252.47999999998, "v": "248,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.59}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 247422.58999999997, "v": "247,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.5}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 146590.08, "v": "146,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.7}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 127632.9, "v": "127,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.67}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 99550.08, "v": "99,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.66}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 52358.08, "v": "52,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.6}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9020.94, "v": "9,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2404.79, "v": "2,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 313.13, "v": "0,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 823997.1499999999, "v": "824,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.59, "v_pc": "208,29 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "61.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "61.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 619158.7, "v": "619,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.14}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 73546.87, "v": "73,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 68543.0, "v": "68,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 251.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.31}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 59135.99, "v": "59,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.17}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 3612.59, "v": "3,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 772505.22, "v": "772,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.36, "v_pc": "195,27 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "22.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "80.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 302251.03, "v": "302,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 39.12}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 257871.88, "v": "257,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.38}, {"name": "Biblioteki", "value": 212382.31, "v": "212,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.49}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 207221.36, "v": "207,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9, "v_pc": "52,38 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "3.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "69.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 207221.36, "v": "207,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 92849.94, "v": "92,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4, "v_pc": "23,47 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "79.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 88847.57, "v": "88,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.68}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4002.37, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.31}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 69160.0, "v": "69,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "17,48 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "88.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 69160.0, "v": "69,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 58825.240000000005, "v": "58,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "14,87 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "90.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58825.240000000005, "v": "58,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 40313.200000000004, "v": "40,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "10,19 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "35.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "10.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 20005.84, "v": "20,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.62}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 19472.36, "v": "19,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.3}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 835.0, "v": "0,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.07}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 25404.7, "v": "25,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,42 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "86.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 25404.7, "v": "25,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}