{"gmina": "gmina wiejska Baka\u0142arzewo", "kod_gus": "062013900000", "podregion_eurostat": "PL843", "ludnosc": 3130, "budzet": {"dochody": "16,14 mln z\u0142", "wydatki": "15,33 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 20.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "413,39 tys z\u0142", "wydatki": "428,78 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 27.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 34.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.08276335999999754}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.08276335999999754}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3983399700000025}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3983399700000025}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.4299057500000056}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.4299057500000056}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8130224599999971}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8130224599999971}], "dochod_ue": "338,42 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "1,59 mln z\u0142", "gmina_pc": "509.0 z\u0142", "powiat": "2,15 mln z\u0142", "powiat_pc": "686.7 z\u0142", "wojewodztwo": "1,36 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "3,04 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "61,13 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "869,79 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-20", "DATA_START": "2017-12-21", "DOFINANSOWANIE": "24204000.27", "WARTOSC": "36635490.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: P\u0142aska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu wnioskodawca zak\u0142ada wybudowanie telekomunikacyjnej infrastruktury szerokopasmowej umo\u017cliwiaj\u0105cej korzystanie z us\u0142ug elektronicznych na obszarze Suwalskim ID 3.3.20.39, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Ko\u0144cowymi odbiorcami us\u0142ug dostarczanych w ramach wybudowanej sieci dost\u0119powej s\u0105 wybrane lokale wskazane na obszarze interwencji oraz wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe w liczbie 128. W ramach projektu planuje si\u0119 wybudowanie sieci dost\u0119powej w oddzia\u0142ywaniu kt\u00f3rej znajdzie si\u0119 13651 gospodarstw domowych co stanowi prawie 37% ca\u0142kowitej liczby gospodarstw domowych mo\u017cliwych do obj\u0119cia zasi\u0119giem na obszarze interwencji. Podstawow\u0105 us\u0142ug\u0105 kt\u00f3ra b\u0119dzie \u015bwiadczona z wykorzystaniem sieci jest szerokopasmowy dost\u0119p do Internetu w technologii FTTH GPON o przep\u0142ywno\u015bci 100Mb/s w d\u00f3\u0142 sieci. W ramach planowanej inwestycji wybudowana zostanie g\u0142ownie sie\u0107 dost\u0119powa i rozdzielcza. Na potrzeby po\u0142\u0105czenia poszczeg\u00f3lnych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z sieci\u0105 szkieletowa i g\u0142\u00f3wnym w\u0119z\u0142em wymiany ruchu oraz jako uzupe\u0142nienie infrastruktury w\u0142asnej wykorzystana zostanie infrastruktura innych operator\u00f3w telekomunikacyjnych g\u0142\u00f3wnie Regionalnej Sieci Szerokopasmowej Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego SSPW WP. W zakresie infrastruktury pasywnej sie\u0107 dost\u0119powa i linie kablowe sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 w ca\u0142o\u015bci z kabli \u015bwiat\u0142owodowych i infrastruktury optycznej towarzysz\u0105cej. W cz\u0119\u015bci aktywnej sie\u0107 dost\u0119powa sk\u0142ada si\u0119 z optycznych w\u0119z\u0142\u00f3w wyposa\u017conych w urz\u0105dzenia typu OLT GPON.", "BENEFICJENT": "IDEALAN SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji w wybranych miejscowo\u015bciach wojew\u00f3dztwa podlaskiego - obszar suwalski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.03}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1334375.29", "WARTOSC": "2639023.08", "MIEJSCE": "WOJ.: Kaliningrad Oblast | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w", "OPIS": "The present project responds to the problems identified in the Programme area. The prior objective of this undertaking is to improve traffic safety and quality for the benefit of road users in the borderland, including those transiting this region to cross the Polish-Russian border. Therefore, the project investments will focus on reconstruction of the municipal transport routes. Furthermore, in order to promote correct behaviours of road users, especially with regard to cyclists, the individual Partners will organize events during which the first aid administration principles will be promoted. The main objective of this project is to improve the transport integrity and communication cohesion of the borderland areas (Pu\u0144sk, Baka\u0142arzewo and Filip\u00f3w Municipalities as well as Svietlogorsk Region) through development of the road infrastructure on both sides of the border. The specific objective include: - improvement of transport accessibility of the borderland areas of Poland and Russia by reconstruction of the road infrastructure in Pu\u0144sk, Filip\u00f3w and Baka\u0142arzewo Municipalities and Svietlogorsk Region; - upgrading the level of safety of the borderland population, reduction of the number of accidents and victims of traffic incidents; - improvement of the quality of the environment in the borderland (reduction of pollution caused by numerous vehicle downtimes), improvement of the acoustic climate in this region. The addend value of this Project will be establishing a long-term cooperation between the bodies from Poland and Russia dealing with road maintenance safety ensurance, which will facilitate taking more complex and coordinated actions. The project indicators: Total length of reconstructed or upgraded roads \u2013 21.60, Increased safety/decreased no. of accidents in cross-border traffic \u2013 6.", "BENEFICJENT": "GMINA PU\u0143SK", "TYTUL": "Improvement of the road infrastructure in Pu\u0144sk, Baka\u0142arzewo, Filip\u00f3w, Svietlogorsk Municipalities", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 113.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-12-20", "DOFINANSOWANIE": "308046.25", "WARTOSC": "421981.18", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo", "OPIS": "Zakres inwestycji obejmuje zagospodarowanie terenu by\u0142ej \u017cwirowni w Baka\u0142arzewie na cele skweru historyczno-przyrodniczo-kulturowego. Inwestycja zak\u0142ada: 1) urz\u0105dzenie gminnego placu publicznego, w ramach kt\u00f3rego zaplanowano: -urz\u0105dzenie si\u0142owni plenerowej sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z 6 urz\u0105dze\u0144: orbitek, tr\u00f3jk\u0105t, wyciskanie siedz\u0105c, wahad\u0142o, wio\u015blarz, biegacz; -stref\u0119 relaksu z zagospodarowaniem zieleni\u0105: 4 \u0142awki, urz\u0105dzenie do gier: st\u00f3\u0142 do gry w szachy z 4 siedziskami; -plac zabaw o charakterze sprawno\u015bciowym: zestaw sprawno\u015bciowy (m.in. drabinki, siatki, \u015bcianka wspinaczkowa, zje\u017cd\u017calnia), wa\u017cka miejska, hu\u015btawka \u201ebocianie gniazdo\u201d; -ogrodzenie terenu oraz zamieszczenie regulaminu korzystania z urz\u0105dze\u0144; 2) zagospodarowanie skweru, kt\u00f3re obejmuje: -utwardzenie nawierzchni doj\u015b\u0107 i plac\u00f3w ekspozycyjno-manewrowych przy istniej\u0105cym \u201eschronie\u201d; -monta\u017c element\u00f3w ma\u0142ej architektury: \u0142awki (2 szt.), stojaki na rowery (3 szt.), tablice edukacyjne (3 szt.), tablica informacyjna (1 szt.); -monta\u017c o\u015bwietlenia solarnego (7 sztuk lamp solarnych). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz zmniejszenie skali negatywnych zjawisk spo\u0142ecznych zdiagnozowanych na terenie Baka\u0142arzewa (obszaru rewitalizacji). Inwestycja przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w 1) produktu: - Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 - 0,50 ha; - Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach \u2013 1 szt.; 2) rezultatu: - Procentowy udzia\u0142 cz\u0142onk\u00f3w grup defaworyzowanych we wszystkich odbiorcach wsparcia \u2013 60%; - Otwarta przestrze\u0144 utworzona lub rekultywowana na obszarze obj\u0119tym rewitalizacj\u0105 \u2013 0,50 ha. Projekt b\u0119d\u0105cy przedmiotem wniosku b\u0119dzie realizowany na terenie miejscowo\u015bci Baka\u0142arzewo stanowi\u0105cej obszar rewitalizacji wyznaczony na terenie Gminy Baka\u0142arzewo w Planie Rozwoju Lokalnego Gminy Baka\u0142arzewo.", "BENEFICJENT": "GMINA BAKA\u0141ARZEWO", "TYTUL": "Zagospodarowanie terenu by\u0142ej \u017cwirowni w Baka\u0142arzewie na cele skweru historyczno-przyrodniczo-kulturowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-05", "DATA_START": "2020-08-17", "DOFINANSOWANIE": "225625.12", "WARTOSC": "282031.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo", "OPIS": "Zakres inwestycji obejmuje rewitalizacj\u0119 Rynku w Baka\u0142arzewie. Projekt zak\u0142ada: 1) wykonanie placu zabaw; 2) urz\u0105dzenie strefy aktywno\u015bci dedykowanej doros\u0142ym poprzez wykonanie urz\u0105dze\u0144 si\u0142owni zewn\u0119trznej; 3) utwardzenie nawierzchni (utwardzenie nawierzchni istniej\u0105cych alejek p\u0142ytami granitowymi z uzupe\u0142nieniami kostk\u0105 granitow\u0105); 4) budow\u0119 dw\u00f3ch wiat przystankowych; 5) urz\u0105dzenie nawierzchni biologicznie czynnych - wyr\u00f3wnanie, odchwaszczenie, ponowne wysianie trawnika; 6) monta\u017c lamp energooszcz\u0119dnych na Rynku - monta\u017c 7 sztuk s\u0142up\u00f3w o\u015bwietleniowych wraz ze stylizowanymi podw\u00f3jnymi oprawami i fundamentem. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz zmniejszenie skali negatywnych zjawisk spo\u0142ecznych zdiagnozowanych na terenie Baka\u0142arzewa (obszaru rewitalizacji). Inwestycja przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w 1) produktu: - Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 - 0,45 ha; - Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach \u2013 1 szt.; 2) rezultatu: - Otwarta przestrze\u0144 utworzona lub rekultywowana na obszarach wiejskich \u2013 0,45 ha. Projekt b\u0119d\u0105cy przedmiotem wniosku b\u0119dzie realizowany na terenie miejscowo\u015bci Baka\u0142arzewo stanowi\u0105cej obszar rewitalizacji wyznaczony na terenie Gminy Baka\u0142arzewo w Planie Rozwoju Lokalnego Gminy Baka\u0142arzewo. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zostanie tak\u017ce wykonane na obszarze obj\u0119tym zakresem dzia\u0142ania Stowarzyszenia \u201eSuwalsko-Sejne\u0144ska\u201d Lokalna Grupa Dzia\u0142ania i uj\u0119tym w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju. Realizacja inwestycji, dzi\u0119ki kt\u00f3rej Rynek zyska nowe, utwardzone alejki, a tak\u017ce plac zabaw oraz stref\u0119 aktywno\u015bci dla doros\u0142ych, wp\u0142ynie w znacz\u0105cy spos\u00f3b na zwi\u0119kszenie walor\u00f3w u\u017cytkowych oraz estetycznych tego obszaru, co mo\u017ce tak\u017ce przyczyni\u0107 si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w, ich wi\u0119zi z miejscem zamieszkania, a tak\u017ce przyci\u0105gn\u0105\u0107 na ten teren turyst\u00f3w, dzi\u0119ki kt\u00f3rym zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 dochody os\u00f3b zajmuj\u0105cych si\u0119 t\u0105 sfer\u0105 gospodarki.", "BENEFICJENT": "GMINA BAKA\u0141ARZEWO", "TYTUL": "Rewitalizacja Rynku w Baka\u0142arzewie polegaj\u0105ca na budowie centrum rekreacji ruchowej, wiat przystankowych, alejek parkowych oraz monta\u017cu lamp energooszcz\u0119dnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4740731.88", "WARTOSC": "5624978.51", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem\u00a0projektu\u00a0jest\u00a0zwi\u0119kszenie\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0zatrudnienia\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0w\u00a0wieku\u00a018-29\u00a0lat\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0suwalskim\u00a0i\u00a0m.\u00a0Suwa\u0142ki. G\u0142\u00f3wnym\u00a0rezultatem\u00a0b\u0119dzie\u00a0podj\u0119cie\u00a0zatrudnienia\u00a0przez\u00a0co\u00a0najmniej:\u00a0-\u00a044%\u00a0(minimum\u00a08\u00a0os\u00f3b)\u00a0dla\u00a0os\u00f3b\u00a0w\u00a0najtrudniejszej\u00a0sytuacji\u00a0(w\u00a0tym\u00a0imigranci, reemigranci,\u00a0osoby\u00a0z\u00a0niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u00a0osoby\u00a0d\u0142ugotrwale\u00a0bezrobotne,\u00a0osoby\u00a0z\u00a0niskimi\u00a0kwalifikacjami)\u00a059,5%\u00a0(minimum\u00a038\u00a0os\u00f3b)\u00a0dla\u00a0pozosta\u0142ych\u00a0os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych\u00a0do\u00a0w/w\u00a0grup.\u00a0W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0wsparciem\u00a0zostan\u0105\u00a0obj\u0119te\u00a0osoby\u00a0w\u00a0wieku\u00a018-29\u00a0lat,\u00a0w\u00a0tym\u00a0osoby\u00a0z\u00a0niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105,\u00a0zarejestrowane\u00a0w PUP\u00a0jako\u00a0bezrobotne,\u00a0nale\u017c\u0105ce\u00a0w\u00a0co\u00a0najmniej\u00a0w\u00a060%\u00a0do\u00a0kategorii\u00a0NEET\u00a0(zgodnie\u00a0z\u00a0definicj\u0105\u00a0przyj\u0119t\u0105\u00a0w\u00a0PO\u00a0WER\u00a02014-2020).W\u00a0ramach\u00a0projektu,\u00a0dla\u00a0ka\u017cdego\u00a0z uczestnik\u00f3w\u00a0przedstawienie\u00a0konkretnej\u00a0oferty\u00a0aktywizacji\u00a0zawodowej\u00a0poprzedzi\u00a0analiza\u00a0umiej\u0119tno\u015bci,\u00a0predyspozycji\u00a0i\u00a0problem\u00f3w\u00a0zawodowych\u00a0danego uczestnika.\u00a0Na\u00a0tej\u00a0podstawie\u00a0PUP\u00a0b\u0119dzie\u00a0realizowa\u0107\u00a0odpowiednio\u00a0dobrane\u00a0us\u0142ugi\u00a0i\u00a0instrumenty\u00a0rynku\u00a0pracy,\u00a0o\u00a0kt\u00f3rych\u00a0mowa\u00a0w\u00a0ustawie\u00a0o\u00a0promocji\u00a0zatrudnienia i\u00a0instytucjach\u00a0rynku\u00a0pracy.\u00a0W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0zapewniona\u00a0b\u0119dzie\u00a0mo\u017cliwo\u015b\u0107\u00a0skorzystania\u00a0ze\u00a0wsparcia\u00a0by\u0142ym\u00a0uczestnikom\u00a0projekt\u00f3w\u00a0z\u00a0zakresu\u00a0w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego\u00a0realizowanych\u00a0w\u00a0ramach\u00a0celu\u00a0tematycznego\u00a09\u00a0w\u00a0RPO\u00a0oraz\u00a0wsp\u00f3\u0142praca\u00a0w\u00a0tym\u00a0zakresie\u00a0z\u00a0dzia\u0142aj\u0105cymi\u00a0na\u00a0obszarze\u00a0realizacji\u00a0projektu\u00a0instytucjami pomocy\u00a0i\u00a0integracji\u00a0spo\u0142ecznej\u00a0m.in.\u00a0poprzez\u00a0poinformowanie\u00a0o\u00a0realizacji\u00a0projektu\u00a0instytucji\u00a0pomocy\u00a0i\u00a0integracji\u00a0spo\u0142ecznej,\u00a0umieszczenie\u00a0informacji\u00a0odno\u015bnie mo\u017cliwo\u015b\u0107\u00a0skorzystania\u00a0ze\u00a0wsparcia\u00a0by\u0142ym\u00a0uczestnikom\u00a0projekt\u00f3w\u00a0z\u00a0zakresu\u00a0w\u0142\u0105czenia\u00a0spo\u0142ecznego\u00a0na\u00a0plakacie\u00a0A3\u00a0dost\u0119pnym\u00a0na\u00a0og\u00f3lnodost\u0119pnej\u00a0tablicy og\u0142osze\u0144\u00a0urz\u0119du\u00a0oraz\u00a0na\u00a0stronie\u00a0www.suwalki.praca.gov.pl\u00a0w\u00a0zak\u0142adce\u00a0Realizowane\u00a0projekty.\u00a0Wnioskodawca\u00a0b\u0119dzie\u00a0wdra\u017ca\u0142\u00a0zasad\u0119\u00a0zr\u00f3wnowa\u017conego\u00a0rozwoju poprzez\u00a0zastosowanie\u00a0ekologicznych\u00a0rozwi\u0105za\u0144\u00a0tj.:\u00a0dwustronny\u00a0druk\u00a0dokument\u00f3w,\u00a0stosowanie\u00a0odcieni\u00a0szaro\u015bci\u00a0oraz\u00a0w\u00a0miar\u0119\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0recykling\u00a0zu\u017cytych\u00a0w ramach\u00a0projektu\u00a0materia\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUWALSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Aktywizacja\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0suwalskim\u00a0i\u00a0mie\u015bcie\u00a0Suwa\u0142ki\u00a0(VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-08-26", "DOFINANSOWANIE": "74688.02", "WARTOSC": "123360.03", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje doposa\u017cenie Gminnej Biblioteki Publicznej w Baka\u0142arzewie w nast\u0119puj\u0105cy sprz\u0119t: kanapa antyczna, aparat cyfrowy, gablota szklana, muzealna na eksponaty, laptop 15,6'' wraz z oprogramowaniem, 20 szt. ram wystawienniczych \u015bciennych, zestaw nag\u0142o\u015bnieniowy, podest sceniczny 2x1m \u2013 15 szt., kolumna mobilna bezprzewodowa, kamera cyfrowa, 2 telewizory \u015bcienne, telewizor plenerowy ze stojakiem, odporny na warunki atmosferyczne, 2 szt. podjazd\u00f3w dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, monitoring wizyjny. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zabezpieczenie dziedzictwa kulturowego Baka\u0142arzewa i obszaru obj\u0119tego LSR poprzez doposa\u017cenie Gminnej Biblioteki Publicznej w Baka\u0142arzewie. Celami szczeg\u00f3\u0142owymi s\u0105: - podniesienie \u015bwiadomo\u015bci i wiedzy historycznej mieszka\u0144c\u00f3w regionu dotycz\u0105cej dziej\u00f3w Suwalszczyzny i historii Gminy Baka\u0142arzewo. Cel ten b\u0119dzie realizowany poprzez organizacj\u0119 szeregu wydarze\u0144, przygotowanych w formie barwnych, realistycznych pokaz\u00f3w historycznych, zabaw, konferencji naukowych, warsztat\u00f3w, realizowanych z wykorzystaniem zakupionego wyposa\u017cenia; - rozw\u00f3j miejscowo\u015bci i Gminy Baka\u0142arzewo, - zwi\u0119kszenie oferty kulturalnej, - zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w, - zwi\u0119kszenie uczestnictwa mieszka\u0144c\u00f3w w \u017cyciu kulturalnym, - odbudowa to\u017csamo\u015bci lokalnej i poczucie wi\u0119zi w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w z miejscem zamieszkania, - zwi\u0119kszenie promocji regionu, - zachowanie tradycji regionu. Dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: 1) produktu - liczba instytucji kultury obj\u0119tych wsparciem \u2013 1 szt. 2) rezultatu: - wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne - warto\u015b\u0107 bazowa: 10 000 odwiedzin/rok, warto\u015b\u0107 docelowa: 11 000 odwiedzin/rok.", "BENEFICJENT": "GMINNA BIBLIOTEKA PUBLICZNA W BAKA\u0141ARZEWIE", "TYTUL": "Doposa\u017cenie Gminnej Biblioteki Publicznej w Baka\u0142arzewie i zabezpieczenie dziedzictwa kulturowego poprzez wykorzystanie nowych technologii wraz z lepszym przechowywaniem lokalnych d\u00f3br kultury", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "36532.25", "WARTOSC": "40132.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe w istniej\u0105cym przy SP w Baka\u0142arzewie punkcie przedszkolnym dla 55 dzieci (29 Ch i 26 Dz) w zakresie j. angielskiego i informatyki. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez OWP. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed z\u0142o\u017ceniem wniosku o dofinansowanie projektu przez OWP (nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119) nie ulegn\u0105 zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ad\u00f3w) prowadzonych przez OWP, w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wniosku o dofinansowanie projektu (\u015bredniomiesi\u0119cznie). W tym samym czasie w jakim realizowany b\u0119dzie projekt nie b\u0119d\u0105 w niej r\u00f3wnie\u017c realizowane dzia\u0142ania w ramach osi g\u0142\u00f3wnej RPOWP - O\u015a PRIORYTETOWA III. KOMPETENCJE I KWALIFIKACJE, Dzia\u0142anie 3.1 Kszta\u0142cenie i edukacja, Poddzia\u0142anie 3.1.1Zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej. Z uwagi na konieczno\u015b\u0107 zachowania linii demarkacyjnej pomi\u0119dzy dzia\u0142aniami/poddzia\u0142aniami w osiach g\u0142\u00f3wnych a Dzia\u0142aniem 9.1, warunkiem zakwalifikowania osoby jako uczestnika projektu jest z\u0142o\u017cenie o\u015bwiadczenia o jednoczesnym niekorzystaniu z takich samych form wsparcia w ramach projekt\u00f3w realizowanych w osiach g\u0142\u00f3wnych. Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej dla 55 dzieci (26 dz i 29 ch\u0142.) z gm. Baka\u0142arzewo w okresie od 1.08.2020 do 31.06. 2021 r. poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe. Grupa docelowa: 55 dzieci ( 26 dz. i 29 ch\u0142.) zamieszkuj\u0105cych teren realizacji LSR \"Suwalsko - Sejne\u0144skiej\" LGD w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego, w wieku 3-5 lat G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania 1. Zakup pomocy dydaktycznych 2. Zaj\u0119cia dodatkowe Rezultaty: 55 dzieci ( 26 dz. i 29 ch\u0142.) obj\u0119tych zaj\u0119ciami dodatkowymi zwi\u0119kszaj\u0119cymi ich szanse edukacyjne Typ projektu 4e. Projekt stanowi innowacj\u0119 w skali powiatu zgodnie z za\u0142\u0105czonym do wniosku za\u015bwiadczeniem. W ramach projektu nie b\u0119d\u0105 wytwarzane mat. edukacyjne.", "BENEFICJENT": "GMINA BAKA\u0141ARZEWO", "TYTUL": "Bystry Przedszkolak w Baka\u0142arzewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1347737.19", "WARTOSC": "1657700.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 186 nauczycieli (N) (177K) kl 1-3 publicznych 53 SP zterenu 26 gmin wiejskich i w-miejskich Suwalskiego NUTS3 w zakresie nauczania program. do 31.12.2019 poprzez szkol. stacjonarne grup., zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Fundacj\u0119 Forum Inicjatyw Spo\u0142ecznych i Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Paw\u0142a II i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu suwalskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.71}], "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1451.117386581469, "v": "4,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1451,12 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "11.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "30.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 918.9415047923324, "v": "2,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 467.4769840255591, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 52.46679552715655, "v": "164,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 5.839929712460064, "v": "18,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4.110210862619808, "v": "12,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2.281961661341853, "v": "7,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1170.31392971246, "v": "3,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1170,31 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "40.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 694.878712460064, "v": "2,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 216.68797124600638, "v": "678,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 89.50623322683707, "v": "280,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 79.70277635782749, "v": "249,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 24.524226837060702, "v": "76,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 22.528974440894565, "v": "70,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 13.023578274760384, "v": "40,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 9.69167092651757, "v": "30,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 164.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.367993610223643, "v": "29,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.079108626198083, "v": "19,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.322683706070287, "v": "13,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 690.3883706070288, "v": "2,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "690,39 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "38.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "88.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 682.6649329073483, "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 7.686888178913738, "v": "24,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.03654952076677317, "v": "0,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 504.038568690096, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "504,04 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "13.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 426.2436389776357, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 24.89113738019169, "v": "77,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24.311632587859425, "v": "76,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 23.825277955271563, "v": "74,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4.76688178913738, "v": "14,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 365.858766773163, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "365,86 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "31.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "32.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 191.46419488817892, "v": "599,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 136.99178594249202, "v": "428,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 24.90423322683706, "v": "77,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 7.62076677316294, "v": "23,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4.766741214057508, "v": "14,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.11104472843450479, "v": "0,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 225.45304792332266, "v": "705,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "225,45 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "112.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "54.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 208.1967284345048, "v": "651,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 15.097955271565494, "v": "47,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2.1583642172523962, "v": "6,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 205.79411821086256, "v": "644,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "205,79 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "46.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 96.19923322683707, "v": "301,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 45.52992012779553, "v": "142,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 20.18426198083067, "v": "63,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 18.319753993610224, "v": "57,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 16.2395303514377, "v": "50,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7.023587859424921, "v": "21,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.8165974440894568, "v": "5,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.3486134185303514, "v": "1,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 201.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.13261980830670927, "v": "0,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 118.6124536741214, "v": "371,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "118,61 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "52.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "88.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 108.03995846645368, "v": "338,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 9.368341853035144, "v": "29,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 2349.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.2041533546325878, "v": "3,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 53.15766453674121, "v": "166,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 246.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "53,16 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "11.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 48.89440575079872, "v": "153,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 320.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.263258785942492, "v": "13,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 47.817932907348236, "v": "149,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "47,82 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "63.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 44.62304472843451, "v": "139,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.5559105431309903, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.6389776357827476, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 23.19732907348243, "v": "72,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "23,20 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "80.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13.285281150159744, "v": "41,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.427738019169329, "v": "16,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4.4843099041533545, "v": "14,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 117.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 20.894568690095845, "v": "65,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "20,89 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "86.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 20.894568690095845, "v": "65,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12.785955271565498, "v": "40,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "12,79 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "70.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "11.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6.342418530351439, "v": "19,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6.220603833865815, "v": "19,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.21118210862619807, "v": "0,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.01175079872204473, "v": "0,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4.843003194888179, "v": "15,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "4,84 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "96.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4.843003194888179, "v": "15,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 2.5981821086261983, "v": "8,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,60 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "95.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 2.5981821086261983, "v": "8,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 0.9699680511182108, "v": "3,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,97 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "78.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.9699680511182108, "v": "3,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.20447603833865816, "v": "0,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,20 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "94.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.20447603833865816, "v": "0,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}