{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Czy\u017cew", "kod_gus": "062013813000", "kod_gus_podregionu": "062013800000", "podregion_eurostat": "PL842", "ludnosc": 6469, "budzet": {"dochody": "39,24 mln z\u0142", "wydatki": "36,54 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.6, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 17.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "685,22 tys z\u0142", "wydatki": "700,95 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 19.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 19.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.08389845000001044}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.08389845000001044}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.2451258300000057}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.2451258300000057}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.651915770000033}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.651915770000033}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.7002743900000303}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.7002743900000303}], "dochod_ue": "1,53 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "30,98 mln z\u0142", "gmina_pc": "4789.4 z\u0142", "powiat": "18,30 mln z\u0142", "powiat_pc": "2829.2 z\u0142", "wojewodztwo": "2,82 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "248,54 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,66 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,59 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6996000.00", "WARTOSC": "14403300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w w\u0142asnych prac badawczo-rozwojowych w zakresie innowacji produktowej i procesowej dotycz\u0105cych produkt\u00f3w pior\u0105cych p\u0142ynnych w zakresie uzyskania w\u0142a\u015bciwo\u015bci roztoczob\u00f3jczych i dezynfekuj\u0105cych. Sp\u00f3\u0142ka opracowa\u0142a nowe innowacyjne produkty pior\u0105ce p\u0142ynne, kt\u00f3re posiadaj\u0105 w\u0142a\u015bciwo\u015bci roztoczob\u00f3jcze i dezynfekuj\u0105ce. Prace badawcze prowadzone by\u0142y we w\u0142asnym zakresie. Opracowane innowacyjne produkty pozwol\u0105 w procesie prania na dezynfekcj\u0119 ubra\u0144 oraz ca\u0142kowit\u0105 eliminacj\u0119 roztoczy. Innowacja produktowa pozwoli na wprowadzenie na rynek \u015brodk\u00f3w pior\u0105cych p\u0142ynnych o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach roztoczob\u00f3jczych i dezynfekuj\u0105cych oraz wprowadzenie innowacji procesowej w zakresie uzyskania zamkni\u0119tego cyklu produkcyjnego. Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych b\u0119dzie polega\u0142o na zakupie urz\u0105dze\u0144, kt\u00f3re pozwol\u0105 na uruchomienie nowego procesu i produkcji nowych wyrob\u00f3w: - p\u0142ynne \u015brodki pior\u0105ce, - \u017cele do prania, - myd\u0142o dezynfekuj\u0105ce. Inwestycja zosta\u0142a oszacowana na kwot\u0119 11,71 mln z\u0142 i b\u0119dzie realizowana w okresie stycze\u0144 2019 -czerwiec 2020.", "BENEFICJENT": "CLOVIN S.A.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych produkt\u00f3w pior\u0105cych i wspomagaj\u0105cych pranie z w\u0142a\u015bciwo\u015bciami roztob\u00f3jczymi i dezynfekuj\u0105cymi, jako wynik prac B+R wykonanych przez CLOVIN S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1081.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3786000.00", "WARTOSC": "9544800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu konkurencyjno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki CLOVIN S.A. poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w w\u0142asnych prac badawczo-rozwojowych oraz uruchomienie produkcji innowacyjnych \u015brodk\u00f3w detergentowych. Projekt pozwoli nam zaistnie\u0107 na rynku skoncentrowanych \u015brodk\u00f3w detergentowych pior\u0105cych oraz zmywaj\u0105cych w kraju i na \u015bwiecie. Pozwoli nam r\u00f3wnie\u017c na osi\u0105gniecie korzy\u015bci w ramach zawartych um\u00f3w kooperacyjnych. Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0142a na budowie hali produkcyjno-magazynowej, zakupie wyposa\u017cenia oraz zakupie 2 kompletnych linii do produkcji innowacyjnych \u015brodk\u00f3w detergentowych. Projekt b\u0119dziemy realizowa\u0107 w okresie luty 2017 do czerwiec 2018. \u0141\u0105czny koszt projektu wyniesie 7,76 mln z\u0142 netto (9,5 mln z\u0142 brutto). Prace badawcze prowadzone by\u0142y od roku 2014 do czerwca 2016 i obejmowa\u0142y: \u2013 dob\u00f3r odpowiednich, szybko biodegradowalnych detergent\u00f3w do zastosowa\u0144 w urz\u0105dzeniach domowych jak i HORECA, \u2013 eliminacja fosforan\u00f3w i zeolit\u00f3w z formulacji skoncentrowanych produkt\u00f3w myj\u0105co-pior\u0105cych \u2013 badania przy udziale firmy zewn\u0119trznej dotycz\u0105cych wp\u0142ywu formulacji na foli\u0119 wodorozpuszczaln\u0105, \u2013 zmniejszenie zawarto\u015bci wody w formulacjach p\u0142ynnych do poziomu poni\u017cej 1% dla wody wolnej i do 10 % dla wody zwi\u0105zanej chemicznie, \u2013 dob\u00f3r surowc\u00f3w pod k\u0105tem efektywno\u015bci prasowania, \u2013 badania panelowe skuteczno\u015bci mycia przy niskich temperaturach, \u2013 badania skuteczno\u015bci pior\u0105cej \u2013 wg norm zak\u0142adowych \u2013 jako parametr zwalniaj\u0105cy do dalszych test\u00f3w przedprodukcyjnych, \u2013 testy przedprodukcyjne na prasie wolnobrotowej \u2013 trwa\u0142o\u015b\u0107 produktu, skuteczno\u015b\u0107 rozpuszczania w okresach 3 , 6 i 12 m-cy przy normalnym i przy\u015bpieszonym procesie starzenia. W wyniku prowadzonych prac badawczych opracowano innowacyjne wysokoskoncentrowane \u015brodki detergentowe obejmuj\u0105ce produkty: kapsu\u0142ki do prania, kapsu\u0142ki do zmywania, tabletki do prania oraz tabletki do zmywania. Uzyskane rozwi\u0105zanie pozwoli nam na produkcj\u0119 produkt\u00f3w o 10% bardziej skoncentrowanych ni\u017c dost\u0119pne na rynku.", "BENEFICJENT": "CLOVIN SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa CLOVIN S.A. przez wdro\u017cenie prac B+R nad innowacyjnymi \u015brodkami detergentowymi pior\u0105cymi oraz do zmywania naczy\u0144.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 585.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-06-18", "DOFINANSOWANIE": "3349999.97", "WARTOSC": "6449476.95", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa zak\u0142adu przetw\u00f3rstwa odpad\u00f3w nie ulegaj\u0105cych biodegradacji \u2013 butelek PET - na p\u0142atek PET oraz zakup niezb\u0119dnej infrastruktury technicznej, w tym nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 wraz z licencj\u0105 i linii, a tak\u017ce oprogramowania. W efekcie czego przedsi\u0119biorstwo rozszerzy zakres swojej dzia\u0142alno\u015bci, tym samym podniesienie swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107 i innowacyjno\u015b\u0107. Firma Us\u0142ugi Transportowe Dariusz Godlewski dzi\u0119ki rozszerzeniu oferty o nowy produkt \u2013 wysokojako\u015bciowy p\u0142atek PET i us\u0142ug\u0119 \u2013 recykling butelek PET, b\u0119dzie mog\u0142a rozszerzy\u0107 baz\u0119 klient\u00f3w oraz rynek zbytu, co skutkowa\u0107 b\u0119dzie wzrostom przychod\u00f3w. Projekt realizowany b\u0119dzie od 01/07/2018 do 30/04/2019, a jego warto\u015b\u0107 kwalifikowana wyniesie: 5 000 000,00 PLN (warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita 6 640 536,65 PLN). Realizacja inwestycji przebiegnie trzyetapowo. Zadanie 1. Roboty budowlane zwi\u0105zane z budow\u0105 zak\u0142adu - dzia\u0142anie to obejmuje wykonanie rob\u00f3t budowlanych zwi\u0105zanych z budow\u0105 budynku produkcyjnego z cz\u0119\u015bci\u0105 biurowo-socjaln\u0105 o powierzchni u\u017cytkowej 2123,68m2. Zadanie 2. Wyposa\u017cenie zak\u0142adu w urz\u0105dzenia i linie technologiczne. Dzia\u0142anie to obejmuje zakup linii do mysia PET oraz suszarni mikrofalowej wraz z licencj\u0105. Zadanie 3. Zak\u0142ada utworzenie strony internetowej i zakup oprogramowania do obs\u0142ugi proces\u00f3w produkcyjnych i handlowych.", "BENEFICJENT": "\"US\u0141UGI TRANSPORTOWE\" DARIUSZ GODLEWSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii recyklingu odpad\u00f3w z tworzyw sztucznych poprzez budow\u0119 zak\u0142adu w miejscowo\u015bci Czy\u017cew \u2013 Sutki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 517.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-31", "DOFINANSOWANIE": "2870800.58", "WARTOSC": "8379507.15", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest uruchomienie produkcji energii elektrycznej w oparciu o odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142o energii, pochodz\u0105ce ze s\u0142o\u0144ca, a nast\u0119pnie wprowadzenie jej do sieci elektroenergetycznej, wp\u0142ywaj\u0105c tym samym na zwi\u0119kszenie udzia\u0142u produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Przedmiotem realizacji projektu jest budowa dw\u00f3ch instalacji elektrowni fotowoltaicznych: - O\u0141DAKI 3 o mocy 999,68 kW - O\u0141DAKI 4 o mocy 999,68 kW \u0142\u0105cznie 1999,36 kW w miejscowo\u015bci O\u0142daki \u2013 Magna Brok. Inwestycja polega na monta\u017cu paneli fotowoltaicznych (monokrystalicznych) po\u0142\u0105czonych w samodzielne uk\u0142ady wraz z falownikami, z niezb\u0119dnym okablowaniem i osprz\u0119tem. Panele fotowoltaiczne wykorzystuj\u0105 zjawisko fotowoltaiczne do przetwarzania promieniowania s\u0142onecznego na energi\u0119 elektryczn\u0105. Za pomoc\u0105 po\u0142\u0105cze\u0144 kablowych przekazuj\u0105 energi\u0119 do falownik\u00f3w, gdzie nast\u0119puje zmiana pr\u0105du sta\u0142ego w pr\u0105d zmienny. Wyprodukowana energia elektryczna b\u0119dzie wykorzystywana w celach komercyjnych i w 100% b\u0119dzie wprowadzona do sieci elektroenergetycznej w celu odsprzeda\u017cy. W celu realizacji projektu niezb\u0119dne jest przeprowadzenie post\u0119powania wyboru i wyb\u00f3r Generalnego Wykonawcy, odp. za przeprowadzenie wszystkich zada\u0144 zwi\u0105zanych z rzeczow\u0105 realizacj\u0105 Projektu. Promocj\u0119 projektu Wnioskodawca przeprowadzi we w\u0142asnym zakresie. Wdro\u017cenie dofinansowanej inwestycji zaspokoi wszystkie potrzeby Wnioskodawcy i b\u0119dzie wp\u0142ywa\u0142o na zaspokajanie potrzeb dystrybutor\u00f3w energii elektrycznej, ko\u0144cowych odbiorc\u00f3w energii, samorz\u0105du lokalnego i regionalnego oraz mieszka\u0144c\u00f3w powiatu. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w produktu: \u2212 Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE: 2 szt.; \u2212 Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: 1683,55 (tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2); \u2212 Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie: 1 szt. Wska\u017aniki rezultatu: \u2212 Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 2073,33 MWh/rok", "BENEFICJENT": "SUNRISE PV SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "O\u0141DAKI \u2013 odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w SUNRISE PV Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 443.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2574240.00", "WARTOSC": "6307898.44", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew", "OPIS": "Projekt polega na utworzeniu centrum badawczo rozwojowego w zakresie prowadzenia bada\u0144 nad \u015brodkami i technologi\u0105 utrzymania czysto\u015bci. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 budynku centrum oraz zakup kompletnego wyposa\u017cenia centrum. \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 4,3 mln z\u0142 netto (5,3 mln z\u0142 brutto). Realizacj\u0119 projektu pozwoli nam na prowadzenie prac badawczych i opracowywanie nowych innowacyjnych produkt\u00f3w i proces\u00f3w. Planowane prace badawcze prowadzone b\u0119d\u0105 w nast\u0119puj\u0105cych zagadnieniach badawczych: - badania i rozw\u00f3j przemys\u0142owych proces\u00f3w pralniczych, - badania i rozw\u00f3j konsumenckich \u015brodk\u00f3w czysto\u015bci, - badania nad lini\u0105 produkt\u00f3w dedykowanych zastosowaniom w zmywarkach konsumenckich i przemys\u0142owych. Inwestycja b\u0119dzie realizowana od stycznia 2018 do grudnia 2018 roku.", "BENEFICJENT": "CLOVIN SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego \u015arodk\u00f3w i Technologii Utrzymania Czysto\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 397.93}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1746764.96", "WARTOSC": "2055017.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie do ko\u0144ca IX2022r. kompetencji kluczowych 110 U:30K/80M z kierunk\u00f3w T\u017biUG, TI, TA, kompetencji zawodowych 46U:10K/36M oraz doskonalenie kompetencji 8N:4K/4M kszta\u0142cenia zaw.poprzez realizacj\u0119 Zmodernizowanego Programu Rozwojowego. Obj\u0119cie wsparciem w/w beneficjent\u00f3w wynika ze zdiagnozowanych potrzeb szko\u0142y, jej uczni\u00f3w (U) i kadry oraz otoczenia spo\u0142.-gosp. Proj.obj\u0119te s\u0105 os.kszta\u0142c\u0105ce si\u0119 na kierunkach zg. z inteligentnymi specjalizacjami regionu. Projekt zak\u0142ada utworzenie pracowni zaw. dla TA oraz modernizacj\u0119 dla T\u017biUG i TI i wyposa\u017cenie ich zgodnie z rekomendacj\u0105 KOWEZiU oraz wymaganiami OKE w zakresie realizacji egz. zaw. co przyczyni si\u0119 to do jako\u015bciowych zmian w funkcj.szko\u0142y. U b\u0119d\u0105 mogli podnie\u015b\u0107 i wzmocni\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci teoretyczne i prakt. poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach pozalekcyjnych:ko\u0142a naukowe,wycieczki eduk.,wyjazdy na uczelnie wy\u017csze,kursy,sta\u017ce u pracodawc\u00f3w oraz zbudowa\u0107 komp. kluczowe dzi\u0119ki uczestnictwu w zaj\u0119ciach z doradc\u0105 zaw., trenerem kompetencji. N-le zawodowcy podnios\u0105 swoje komp. zaw. poprzez udzia\u0142 w szkoleniach/kursach, studiach podyplomowych oraz sta\u017cach w przedsi\u0119biorstwach. Otoczenie szko\u0142y b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 w zakresie sta\u017cy zaw.,program\u00f3w nauczania. Wszystkie formy dostosowane do indyw.potrzeb uczestnik\u00f3w z uwzg. sytuacji na rynku pracy.Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 typu 2 wg. SZOOP, dzia\u0142ania zg. z diagnoz\u0105 przeprowadzon\u0105 dla szko\u0142y,zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy: -Zaj.rozw.komp.kluczowe dla U: ko\u0142a naukowe,warsztaty pracy zespo\u0142owej- 2a -Zaj.tworz\u0105ce warunki do wyr\u00f3w.szans eduk-2c -Podniesienie komp. zaw. U -zaj\u0119cia zaw.,kursy,walidacji kompetencji-2b -Sta\u017ce zaw. UiN-2e -Podniesienie komp. zaw. N:kursy,studia podyplomowe \u2013 2g-h -Platforma wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142.-gosp.szko\u0142y (instytucje, przedsi\u0119biorcy, uczelnie) - 2h,2b -Poradnictwo edu.-zaw. U \u2013 2d -Tworzenie warunk\u00f3w zbli\u017conych do rzecz. \u015brod. pracy poprzez modernizacj\u0119 infr. szkolnej - 2j 8. Pomoc stypendialn\u0105 dla U \u2013 2f", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKA FUNDACJA KSZTA\u0141CENIA KADR", "TYTUL": "Budujemy przysz\u0142o\u015b\u0107 zawodowc\u00f3w ZSOiZ w Czy\u017cewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 270.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-08-31", "DOFINANSOWANIE": "1258062.32", "WARTOSC": "3811489.57", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest uruchomienie produkcji energii elektrycznej w oparciu o odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142o energii, pochodz\u0105ce ze s\u0142o\u0144ca, a nast\u0119pnie wprowadzenie jej do sieci elektroenergetycznej, wp\u0142ywaj\u0105c tym samym na zwi\u0119kszenie udzia\u0142u produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Przedmiotem realizacji projektu jest budowa instalacji elektrowni fotowoltaicznej: - O\u0141DAKI 5 o mocy 999,24 kW w miejscowo\u015bci O\u0142daki \u2013 Magna Brok. Inwestycja polega na monta\u017cu paneli fotowoltaicznych (monokrystalicznych) po\u0142\u0105czonych w uk\u0142ady wraz z falownikami, z niezb\u0119dnym okablowaniem i osprz\u0119tem. Panele fotowoltaiczne wykorzystuj\u0105 zjawisko fotowoltaiczne do przetwarzania promieniowania s\u0142onecznego na energi\u0119 elektryczn\u0105. Za pomoc\u0105 po\u0142\u0105cze\u0144 kablowych przekazuj\u0105 energi\u0119 do falownik\u00f3w, gdzie nast\u0119puje zmiana pr\u0105du sta\u0142ego w pr\u0105d zmienny. Wyprodukowana energia elektryczna b\u0119dzie wykorzystywana w celach komercyjnych i w 100% b\u0119dzie wprowadzona do sieci elektroenergetycznej w celu odsprzeda\u017cy. W celu realizacji projektu niezb\u0119dne jest przeprowadzenie post\u0119powania wyboru i wyb\u00f3r Generalnego Wykonawcy, odp. za przeprowadzenie wszystkich zada\u0144 zwi\u0105zanych z rzeczow\u0105 realizacj\u0105 Projektu. Promocj\u0119 projektu Wnioskodawca przeprowadzi we w\u0142asnym zakresie. Wdro\u017cenie dofinansowanej inwestycji zaspokoi wszystkie potrzeby Wnioskodawcy i b\u0119dzie wp\u0142ywa\u0142o na zaspokajanie potrzeb dystrybutor\u00f3w energii elektrycznej, ko\u0144cowych odbiorc\u00f3w energii, samorz\u0105du lokalnego i regionalnego oraz mieszka\u0144c\u00f3w powiatu wysokomazowieckiego. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w produktu: \u2212 Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE: 1 szt.; \u2212 Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: 843,33 (tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2); \u2212 Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie: 1 szt. Wska\u017aniki rezultatu: \u2212 Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 1038,58 MWh/rok.", "BENEFICJENT": "SUNSET PV SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "O\u0141DAKI 5 - odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w firmie SUNSET PV Sp. z o.o", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 194.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2016-01-13", "DOFINANSOWANIE": "1042485.75", "WARTOSC": "1610364.27", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j spo\u0142eczno-gospodarczy poprzez ochron\u0119 i wykorzystanie dziedzictwa kulturowego regionu do wzrostu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i rozwoju turystyki. Zakres inwestycji obejmuje nast\u0119puj\u0105ce elementy: 1) roboty przygotowawcze, 2) wykonanie nawierzchni alejek i plac\u00f3w (wykonanie podbudowy, nawierzchnie, obramowania nawierzchni, inne wg kosztorysu), 3) odmulenie i regulacja cieku wodnego i zbiornik\u00f3w, mostki, 4) obiekty ma\u0142ej infrastruktury i wyposa\u017cenie (altana, pergola, wyposa\u017cenie terenu, si\u0142ownia zewn\u0119trzna), 5) wykonanie instalacji elektrycznej, o\u015bwietleniowej, 6) zagospodarowanie zieleni. Dodatkowo projekt obejmuje przygotowanie studium wykonalno\u015bci nadz\u00f3r inwestorski (budowlany i konserwatorski) oraz promocj\u0119 projektu. Projekt polega na rewitalizacji, ochronie i nadaniu nowych funkcji: rekreacyjnej, kulturalnej, integracyjnej, turystycznej, dydaktycznej, zabytkowemu parkowi podworskiemu. Beneficjenci ostateczni projektu to wszyscy mieszka\u0144cy gminy, gmin s\u0105siednich, osoby przejezdne, tury\u015bci. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: - Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem - 1 szt. - Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne (CI) \u2013 7534 odw./rok - Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem \u2013 docelowo 9352 os/rok. Projekt nie wp\u0142ywa na wzrost lub utrzymanie zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "GMINA CZY\u017bEW", "TYTUL": "Zagospodarowanie parku podworskiego w Czy\u017cewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 161.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-03-12", "DOFINANSOWANIE": "1036227.18", "WARTOSC": "1411228.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew", "OPIS": "Projekt dotyczy monta\u017cu instalacji fotowoltaicznych oraz pompy ciep\u0142a na terenie gminy Czy\u017cew. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane nast\u0119puj\u0105ce instalacje OZE: 1. Hydrofornia Rosochate Ko\u015bcielne - instalacja fotowoltaiczna o mocy 39,65 kW, 2. Oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w, ul. Mazowiecka, Rosochate Ko\u015bcielne - instalacja fotowoltaiczna o mocy 9,76 kW, 3. Hydrofornia w Czy\u017cewie, ul. Zarzecze - instalacja fotowoltaiczna o mocy 29,89 kW, 4. Oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w, ul. Zarzecze, Czy\u017cew - instalacja fotowoltaiczna o mocy 39,65 kW, 5. Szko\u0142a podstawowa w D\u0105browie Wielkiej, ul. D\u0105browa Wielka 15 - instalacja fotowoltaiczna o mocy 9,76 kW i instalacja pompy ciep\u0142a o mocy 34,8 kW, Celami bezpo\u015brednimi projektu s\u0105: wzrost produkcji energii z OZE i redukcja emisji CO2. Cele projektu b\u0119d\u0105 weryfikowane w oparciu o nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE \u2013 5 szt., - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE \u2013 1 szt., - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych \u2013 0,03 MW, - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych \u2013 0,13 MW, - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 114,11 t r\u00f3wn. CO2/rok, - Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 115,84 MWh/rok, - Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 75,17 MWh/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA CZY\u017bEW", "TYTUL": "Instalacje dedykowane odnawialnym \u017ar\u00f3d\u0142om energii na budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej Gminy Czy\u017cew", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 160.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2020-06-26", "DOFINANSOWANIE": "1014286.72", "WARTOSC": "1949332.29", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew", "OPIS": "Projekt realizowany jest projektem stacjonarnym i b\u0119dzie zlokalizowany na terenie zak\u0142adu produkcyjnego w Czy\u017cewie (Projekt b\u0119dzie zlokalizowany na dzia\u0142kach nr 129/4, 129/15 obr\u0119b ewidencyjny 0071 gmina Czy\u017cew, ul. Zambrowska 12.). Inwestycja trwa\u0107 b\u0119dzie od czerwca 2020 r. do ko\u0144ca listopada 2020 r., a jej ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 wynosi\u0107 b\u0119dzie 1949332,29 z\u0142 brutto. Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na zakupie i monta\u017cu instalacji fotowoltaicznej o mocy 340,28 kWp, cz\u0119\u015bciowo na dachu budynku a cz\u0119\u015bciowo na gruncie, wspomagaj\u0105cej zasilanie elektryczne zak\u0142adu oraz linii produkcyjnych, usytuowanej na terenie zak\u0142adu produkcyjnego. Projekt zostanie sfinansowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych przedsi\u0119biorstwa, a tak\u017ce z dotacji UE w postaci p\u0142atno\u015bci po\u015brednich (poziom dofinansowania ustalono w wysoko\u015bci 64%). Wk\u0142ad w\u0142asny pochodzi\u0107 b\u0119dzie ze \u015brodk\u00f3w pieni\u0119\u017cnych znajduj\u0105cych si\u0119 na rachunku bankowym firmy oraz wygospodarowanych w trakcie prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci. Inwestycja wprost wpisuje si\u0119 w typy projekt\u00f3w okre\u015blone w SzOOP RPO WP 2014-2020 dla Dzia\u0142ania 5.1 Energetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, tj. inwestycje z zakresu budowy nowych lub zwi\u0119kszenia mocy jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a z OZE (biomasy, biogazu, energii wiatru, s\u0142o\u0144ca, wody oraz ziemi) wraz z pod\u0142\u0105czeniem do sieci dystrybucyjnej/przesy\u0142owej na w\u0142asne potrzeby.", "BENEFICJENT": "\"US\u0141UGI TRANSPORTOWE\" DARIUSZ GODLEWSKI", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej do produkcji energii elektrycznej na potrzeby zak\u0142adu przetw\u00f3rstwa butelek PET", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 156.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "825551.88", "WARTOSC": "971237.51", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie poziomu skuteczno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego, zmniejszenie dysproporcji edukacyjnych w zakresie kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych dostosowanych do potrzeb lokalnych pracodawc\u00f3w 130 U ( 36K,94M) oraz doskonalenie bran\u017cowego warsztatu pracy zwi\u0105zanego z nauczanym przedmiotem u 11 nauczycieli (7K,4M) z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Zawodowych im. kard. Stefana Wyszy\u0144skiego w Czy\u017cewie w okresie 01.09 2019 - 31.08.2021 poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w rozwojowych, sta\u017cy i praktyk dla uczni\u00f3w i nauczycieli na podstawie indywidualnej diagnozy szko\u0142y.Grupa docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby zamieszka\u0142e, ucz\u0105ce si\u0119 lub pracuj\u0105ce na terenie wojew\u00f3dztwa podlaskiego.Dzia\u0142ania w projekcie realizowane b\u0119d\u0105 we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym.Projekt realizowany b\u0119dzie zgodnie z typem projektu nr 2 z SZOOP. Dzia\u0142ania w projekcie zosta\u0142y zaplanowane zgodnie z diagnoz\u0105 przeprowadzon\u0105 dla szko\u0142y i zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy: 1.Doposa\u017cenie 6 pracowni do kszta\u0142cenia w zawodach, wykorzystywanych do prowadznie zaje\u0107 kszta\u0142c w zawodzie w trakcei proj. i po zako\u0144czeniu. 2.Podniesienie komept. zawod. 5 nauczycieli i 30 uczni\u00f3w poprzez organizacj\u0119 sta\u017cy. 3.Podniesienie umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w w zakesie kompetencji kluczowych z przedm przyrodn. ICT, j\u0119z. obcych,matemat, przedm zawodowych poprzez organizacj\u0119 dodatkowcyh zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych i rozwijaj\u0105cych z przedm. zawodowych, j\u0119z. ang.,matemat. biol i chemii 4. Rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych uczni\u00f3w oraz rozpoznawania w\u0142asnych predyspozaycji zawodowych, w tym w kontek\u015bcie oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w, planowania \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego.", "BENEFICJENT": "KONSORCJUM SZKOLENIOWO- DORADCZE GAMMA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Kompetentni zawodowcy w Czy\u017cewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-20", "DATA_START": "2018-09-25", "DOFINANSOWANIE": "801765.69", "WARTOSC": "1494199.70", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew", "OPIS": "Projekt polega na wybudowaniu farmy fotowoltaicznej o mocy 313,5 kWp, kt\u00f3ra pozwoli na produkcj\u0119 energii elektrycznej na w\u0142asne potrzeby. Rocznie pozwoli nam to na wyprodukowanie oko\u0142o 260 MWh energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Panele fotowoltaiczne zostan\u0105 zamontowane na powierzchni dach\u00f3w budynk\u00f3w produkcyjnych zak\u0142adu. Zgodnie z Polityk\u0105 Energetyczn\u0105 Polski do 2030 roku oraz ustaw\u0105 o odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii w Polsce podj\u0119to dzia\u0142ania do zwi\u0119kszenia udzia\u0142u energii odnawialnej rozproszonej w zu\u017cyciu energii og\u00f3\u0142em. Polska do roku 2020 powinna uzyska\u0107 wska\u017anik na poziomie 15%. Realizacja projektu rozpocznie si\u0119 od miesi\u0105ca wrze\u015bnia 2018, a zako\u0144czy w miesi\u0105cu lutego 2019 r. \u0141\u0105czny planowany koszt wydatk\u00f3w wyniesie 1,3 mln z\u0142 netto. Podstawowym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii elektrycznej z OZE co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost produkcji ze \u017ar\u00f3de\u0142 rozproszonych. Uzyskanie zak\u0142adanych cel\u00f3w b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki osi\u0105gni\u0119ciu wska\u017anik\u00f3w: 1. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 1 szt., 2. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 211,12 ton/rok, 3. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie - 1 szt., 4. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 260 MWhe/rok 5. Moc zainstalowanej instalacji wytwarzaj\u0105cej energi\u0119 elektryczn\u0105 - 313,5 kW, 6. Liczba wybudowanych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych - 1 szt. 7. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI) - 0,31 MW. Osiagni\u0119cie w/w wska\u017anik\u00f3w pozwoli na uzyskanie zak\u0142adanych cel\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "CLOVIN S.A.", "TYTUL": "Uruchomienie produkcji energii elektrycznej z energii s\u0142onecznej na w\u0142asne potrzeby", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-11-02", "DOFINANSOWANIE": "701178.81", "WARTOSC": "824916.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie kszta\u0142c. zawodowego uczni\u00f3w i nauczycieli Technikum ZSOiZ w Czy\u017cewie (zw. dalej \u201etechnikum\u201d). W ramach projektu przewidziano dzia\u0142ania skier. do nauczycieli technikum (28 n-li, w tym 9 przedm. zawod.) i uczni\u00f3w (\u0142\u0105cznie 237; 164M,73K), kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w technikum w zawodach: t. agrobiznesu, t. informatyk oraz t. \u017cyw. i us\u0142. gastronom. Wszystkie dzia\u0142. podejmowane s\u0105 na podstawie diagnozy przeprowadz. w technikum ZSOiZ w Czy\u017cewie przez podm. upr. (tech.) i zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy (Pow.Wysokomaz.) (zawsze, gdy we wniosku pojawi si\u0119 \"diagnoza\", wnioskodawca ma na my\u015bli rzeczon\u0105 diagnoz\u0119 technikum), ankiet wype\u0142nianych przez uczni\u00f3w i n-li technikum, raportu ewaluacyjnego technikum (przepr. przez Podl. Kurat. O\u015bw.) oraz Planu Rozwoju Technikum. Wsparcie uwzgl. potrzeby rynku pracy oraz wsp\u00f3\u0142pr. z otocz. spo\u0142.-gospod. technikum. W proj. przewidziano realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 z typu proj. nr 2, tj: -wsparcie na rzecz kszta\u0142t. i rozwijania u uczni\u00f3w komp. kluczowych zwi\u0105z. z zawodem, w kt\u00f3rym si\u0119 kszta\u0142c\u0105, niezb\u0119dnych na rynku pracy -podnoszenie umiej. i kwalifik. zawod. przez uczn. -zaj\u0119cia dydakt.-wyr\u00f3w. niweluj\u0105ce dysproporcje eduk. mi\u0119dzy uczn. oraz wsparcie psychol. dla uczn. wykazuj\u0105. trudn. w nauce -poradnictwo eduk.-zawod. dla uczn. technikum -sta\u017ce zawod.dla uczn. i n-li przedm. zawodowych -podnoszenie komp. kadry dydakt. w obszarze kszta\u0142c. umiej\u0119. interpers., spo\u0142., wykorzyst. metod eksper. nauk. w eduk. oraz korzystania z TIK w naucz. przedmiot. i dosk. warsztatu pracy n-li przedm. zawod. -wyposa\u017c. pracowni kszta\u0142c. zawod. uczn. i n-le technikum otrzymaj\u0105 kompleksowe wsparcie, pozwal. prowadzi\u0107 kszta\u0142c. na konkurenc. poz., kt\u00f3re przyczyni si\u0119 si\u0119 do zwi\u0119ksz. szans uczn. na ryn. pr. i wzmocni korelacj\u0119 mi\u0119dzy techn. a otocz. spo\u0142.-gosp. Jednocze\u015bnie wnioskodawca o\u015bwiadcza, \u017ce wszystkie przedsi\u0119wzi\u0119cia finansowane ze \u015brodk\u00f3w EFS stanowi\u0105 uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu przez", "BENEFICJENT": "FUNDACJA OKNO NA WSCH\u00d3D", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-22", "DATA_START": "2018-02-23", "DOFINANSOWANIE": "42497976.60", "WARTOSC": "63283500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Inwestycja zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w miastach oraz ma\u0142ych miejscowo\u015bciach. W projekcie za\u0142o\u017cono budow\u0119 sieci na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim. Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Budowana sie\u0107 szerokopasmowa b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: a) liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych zasi\u0119giem sieci \u2013 min. 23707 b) liczba jednostek publicznych pod\u0142\u0105czonych do sieci, - 216 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych c) d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1287,52 km wraz z d\u0142ugo\u015bci\u0105 sieci dzier\u017cawionej d) liczba w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 21 szt.Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d o wysokich przepustowo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "PODLASKA SIE\u0106 INTERNETOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 PSI Sp. z o.o. na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim (ID Obszaru: 3.3.20.38)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "617095.36", "WARTOSC": "725994.55", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew", "OPIS": "Projekt stanowi uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu przez szko\u0142y. Diagnoza zosta\u0142a przeprowadzona w IX 2016r. przez obie szko\u0142y oraz zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy. Wnioski z diagnozy zosta\u0142y przedstawione w pkt. IV.2 wniosku o dofinansowanie. Wszystkie dzia\u0142ania projektowe b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w i nauczycieli obj\u0119tych wsparciem i wynikaj\u0105 z diagnozy szk\u00f3\u0142. Celem projektu b\u0119dzie rozw\u00f3j kompetencji kluczowych matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zykowych, informatycznych oraz kszta\u0142towanie postaw sprzyjaj\u0105cych kreatywno\u015bci, przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d 291 ucz (142dz 149ch\u0142) oraz podwy\u017cszenie kompetencji zawodowych 30 nauczycieli (25 K 5M) Szko\u0142y Podstawowej w Czy\u017cewie i Szko\u0142y Podstawowej w Rosochatem Ko\u015bcielnem do 30.06.2019r. Grupa docelowa projektu to 291 ucz (142 dz i 149 ch) ucz\u0105cych si\u0119 w Szkole Podstawowej w Czy\u017cewie i Szkole Podstawowej w Rosochatem Ko\u015bcielnem. Z Czy\u017cewa b\u0119dzie 219 ucz (108dz 111ch\u0142), a z Rosochatego Ko\u015bcielnego 72 ucz (28dz 44ch\u0142).Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119dzie tak\u017ce 30 nauczycieli, (25K 5M) SP w Czy\u017cewie b\u0105d\u017a SP w Rosochatem Ko\u015bcielnem, kt\u00f3rzy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniu efektywne formy i metody pracy z uczniami na zaj\u0119ciach przy wykorzystaniu narz\u0119dzi TIK. Zadania realizowane w ramach projektu: zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze, ko\u0142a zainteresowa\u0144, zaj\u0119cia psychologiczno-pedagogiczne, szkolenia dla nauczycieli, doposa\u017cenie pracowni szkolnych, doradztwo zawodowe. Wska\u017aniki rezultatu: 1. liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych - 2 szko\u0142y. 2. liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu - 291 ucz (142dz 149ch\u0142). 3. liczba szk\u00f3\u0142 wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych - 2 szko\u0142y. 4. liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub kompetencje po opuszczeniu programu - 30 naucz (25K 5M).", "BENEFICJENT": "ECDS POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni dzisiaj kreatywni jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "384611.18", "WARTOSC": "452483.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 60 os\u00f3b (39K/ 21M) niesamodzielnych poprzez utworzenie 60 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w Klubie Seniora w okresie od 01.06.2019 r. do 31.10.2021 r. na terenie Gminy Czy\u017cew (wojew\u00f3dztwo podlaskie). W ramach projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te kluczowe wska\u017aniki produktu i rezultatu: - Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 60; - Liczba utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 60; - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie - 60; - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w programie - 60. Wsparcie jest skierowane do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztwa podlaskiego (gmina Czy\u017cew) w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. W ramach pr.zrealizowane zostan\u0105 3 zadania: 1) Utworzenie Klubu Seniora; 2) Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie Klubu Seniora; 3) Realizacja wyjazd\u00f3w integracyjnych oraz spotka\u0144 ze specjalistami. W celu realiz pomocy dla grupy docelowej, zostan\u0105 zorganizowane warsztaty, spotkania ze specjalistami, wyjazdy. Zatrudniony zostanie koordynator Klubu Seniora.", "BENEFICJENT": "GMINA CZY\u017bEW", "TYTUL": "Wspieramy rozw\u00f3j us\u0142ug opieku\u0144czych!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "310976.25", "WARTOSC": "365876.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 142 dzieci (70 dz 72 ch\u0142) oraz 17 nauczycieli (16 K i 1 M) z Gminnego Przedszkola w Czy\u017cewie oraz z oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych przy Szkole Podstawowej w D\u0105browie Wielkiej, przy Szkole Podstawowej w Rosochatem Ko\u015bcielnem i z punktu przedszkolnego w Rosochatem Ko\u015bcielnem oraz 105 rodzic\u00f3w (82 K i 23 M) dzieci w wieku przedszkolnym. G\u0142\u00f3wnym celem jest zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych 142 dzieci poprzez upowszechnienie edukacji przedszkolnej i wzbogacenie oferty edukacyjnej o dodatkowe zaj\u0119cia dydaktyczne i specjalistyczne do 31.07.2018r. W ramach projektu zostan\u0105 zorganizowane zaj\u0119cia dydaktyczno wyr\u00f3wnawcze dla dzieci, w tym zaj\u0119cia poprawiaj\u0105ce wymow\u0119 oraz zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce uzdolnienia takie jak j\u0119zykowe (angielski), plastyczno-muzyczne i teatralne. Dzieci b\u0119d\u0105 mia\u0142y tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyjazdu do Teatru Lalek w \u0141om\u017cy i Bia\u0142ymstoku, jak r\u00f3wnie\u017c do kina w Zambrowie. Zostan\u0105 zorganizowane spotkania autorskie dla dzieci oraz spotkania muzyczne z pracownikami Opery i Filharmonii Podlaskiej. Nauczyciele podwy\u017csz\u0105 swoj\u0105 wiedz\u0119 poprzez szkolenia \"Kreatywne spotkania z rodzicami\" dot. sztuki prowadzenia rozmowy z rodzicami na temat wychowania i kszta\u0142cenia dzieci oraz \"Metody integracyjne w pracy z grup\u0105. Wprowadzenie do pedagogiki zabawy\". R\u00f3wnie\u017c dla rodzic\u00f3w przewidziane s\u0105 warsztaty m.in. sk\u0105d ta agresja - krok po kroku, tabletowe dzieci. Rezultatem projektu b\u0119dzie nabycie kompetencji przez 17 nauczycieli, kt\u00f3rzy zdobyt\u0105 wiedz\u0119 wykorzystaj\u0105 w p\u00f3\u017aniejszej pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym. Rodzice zostan\u0105 u\u015bwiadomieni w zakresie znaczenia wczesnej edukacji dla wszechstronnego rozwoju ich dzieci, a 141 dzieci zostanie obj\u0119tych dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej. Realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poza bezp\u0142atnym czasem funkcjonowania OWP (typ 3). Dodatkowe zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 realizowane w OWP, w kt\u00f3rych w takim samym zakresie nie by\u0142y finansowane od co najmniej 12 miesi\u0119cy (typ 3).", "BENEFICJENT": "GMINA CZY\u017bEW", "TYTUL": "Razem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "205064.60", "WARTOSC": "218498.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew", "OPIS": "Projekt stanowi uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu przez szko\u0142\u0119. Badania w celu opracowania diagnoza zosta\u0142y przeprowadzone w lutym 2019r. przez obie szko\u0142y, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizatorami dzia\u0142a\u0144 projektowych. Diagnoza zako\u0144czona wnioskami zosta\u0142a przedstawiona i zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy. Dzia\u0142ania realizowane w projekcie s\u0105 odpowiedzi\u0105 na problemy i potrzeby uczni\u00f3w wynikaj\u0105ce z przeprowadzonej diagnozy. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych u 166 uczni\u00f3w ( 88dz, 78 ch\u0142) z dw\u00f3ch szk\u00f3\u0142 podstawowych z gminy Czy\u017cew oraz doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w nowoczesne pomoce dydaktyczne w okresie od 01.09.2019r do 31.07.2020r. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: -Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-2 szko\u0142y podstawowe; -Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu- 166 ucz.(88 dz, 78ch) Grupa docelowa proj.: -SP w Rosochatem Ko\u015bcielnem -106 ucz. (47dz, 59ch) z klas I-VIII ; -SP w D\u0105browie Wielkiej -60ucz. (31dz, 29ch) klas I-VIII. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 zrealiz. w ramach projektu: -Zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze w 2 szko\u0142ach podstawowych z terenu gminy Czy\u017cew , -K\u00f3\u0142ka zainteresowa\u0144 w 2 szk. podst. z gm. Czy\u017cew , -Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce umiejetno\u015bci uniwersalne w 2 szko\u0142ach podst. z gm. Czy\u017cew, - Zaj\u0119cia z przygotowania zawodowego oraz wyjazdy edukacyjne dla ucz. klas IV i VIII z 2 szk\u00f3\u0142 podst. w gm. Czy\u017cew, - Realizacja projektu edukacyjnego w SP w Rosochatem Ko\u015bcielnem, -Doposa\u017cenie klasopracowni w 2 szko\u0142ach podst. z gm. Czy\u017cew Realizacja proj. zak\u0142ada, \u017ce wszyscy ucz. 2 szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych proj. \"Edukompas\" b\u0119d\u0105 mogli rozwin\u0105\u0107 bardzo potrzebne na rynku pracy postawy i umiej. takie jak: przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, kreatywno\u015b\u0107, inicjatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, wsp\u00f3\u0142praca w zespole.", "BENEFICJENT": "GMINA CZY\u017bEW", "TYTUL": "EDUkompas", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-26", "DATA_START": "2018-11-14", "DOFINANSOWANIE": "139591.06", "WARTOSC": "215217.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew", "OPIS": "Projekt realizowany jest projektem stacjonarnym i b\u0119dzie zlokalizowany na terenie zak\u0142adu produkcyjnego piekarni (dzia\u0142ka 3/1, ul. Ciechanowiecka, nr 16, 18-220 Czy\u017cew). Inwestycja trwa\u0107 b\u0119dzie od listopada 2018 r. do ko\u0144ca grudnia 2018r., a jej ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 wynosi\u0107 b\u0119dzie 215 217,84 z\u0142 brutto. Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na zakupie i monta\u017cu instalacji fotowoltaicznej o mocy 39,865 kWp. W zakres instalacji wchodzi\u0107 b\u0119dzie koszt zakupu paneli, konstrukcji, przewod\u00f3w, inwerter\u00f3w, rozdzielnicy, ochrony przeciwpora\u017ceniowej i przeciwprzepi\u0119ciowej oraz robocizny. Projekt zostanie sfinansowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych przedsi\u0119biorstwa, a tak\u017ce z dotacji UE w postaci p\u0142atno\u015bci po\u015brednich (poziom dofinansowania ustalono w wysoko\u015bci 80%). Wk\u0142ad w\u0142asny pochodzi\u0107 b\u0119dzie ze \u015brodk\u00f3w pieni\u0119\u017cnych znajduj\u0105cych si\u0119 na rachunku bankowym firmy oraz wygospodarowanych w trakcie prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci. Inwestycja wprost wpisuje si\u0119 w typy projekt\u00f3w okre\u015blone w SzOOP RPO WP 2014-2020 dla Dzia\u0142ania 5.1 Energetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, tj. inwestycje z zakresu budowy nowych lub zwi\u0119kszenia mocy jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a z OZE (biomasy, biogazu, energii wiatru, s\u0142o\u0144ca, wody oraz ziemi) wraz z pod\u0142\u0105czeniem do sieci dystrybucyjnej/przesy\u0142owej na w\u0142asne potrzeby. Wnioskodawca aplikuje o wsparcie w ramach 2 typu projekt\u00f3w, tj. Energetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii (wykorzystanie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na w\u0142asne potrzeby).", "BENEFICJENT": "POLNA DMOCHOWSKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Redukcja koszt\u00f3w energii elektrycznej w sp\u00f3\u0142ce POLNA DMOCHOWSKA poprzez zakup instalacji fotowoltaicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.57}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1123335.18", "WARTOSC": "1321570.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u201eCentrum Wsparcia\u201d polega\u0107 b\u0119dzie na \u015bwiadczeniu kompleksowych us\u0142ug spo\u0142. umo\u017cliwiaj\u0105cych pe\u0142noletnim osobom z niepe\u0142nosp.(OzN) niezale\u017cne i samodzielne \u017cycie w \u015brodowisku lokalnym. Us\u0142uga asystencji osobistej dla OzN uzupe\u0142niana b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015bci\u0105 korzystania ze sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego w nowo powsta\u0142ej wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu. Model dzia\u0142ania Centrum oparty b\u0119dzie o europejskie rozwi\u0105zania(\u201eASYSTENT OSOBISTY OSOBY NIEPE\u0141NOSPRAWNEJ\u2013rozwi\u0105zania w wybranych pa\u0144stwach europejskich\u201dpublikacja Minis.Pr .i Pol. Spo\u0142.-Pe\u0142nom.Rz\u0105du ds. Os\u00f3b Niepe\u0142n. - niepelnosprawni.gov.pl) oraz o \u201eOg\u00f3lnoeurop.wyt.dot.przej\u015bcia od opieki instytucjo. do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d.Na potrzeby realizacji projektu zostanie przeszkolonych 5 asystent\u00f3w osob.OzN, tre\u015bci program.(100 godz.)obejm\u0105 ca\u0142o\u015bciowo problematyk\u0119 niepe\u0142n.oraz potrzeby wynikaj\u0105ce z poszczeg\u00f3lnych dysfunkcji. Szkolenie uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zalecenia wynikaj\u0105ce z bada\u0144 Rzecz.Praw Obyw.- publikacja \u201eAsystent osobisty osoby z niepe\u0142n.-analiza i zalecenia\u201d. Centrum Wsp. powstanie przy Zak\u0142ad Opiek.Lecznicz. w Dworakach Sta\u015bkach gdzie zatrudnionych b\u0119dzie 5 Asystent\u00f3w oraz utworzona zostanie wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu wspomag.Sprz\u0119t dla OzN spoza Dworak\u00f3w S. oraz najbli\u017cej okolicy b\u0119dzie dowo\u017cony zgodnie z dokonan\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb. Wsparcie udzielane OzN (ilo\u015b\u0107 godz.,zakres, niezb\u0119dny sprz\u0119t ) opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na indywidualnej ocenie potrzeb i okoliczno\u015bci \u017cycia oraz sytuacji mater.dokonywanej przez interdyscyp.zesp\u00f3\u0142 (psycholog, specjalista ds. rehabilit., pracow.socjal. lub doradca zaw.). Do diagnozy potrzeb wykorzystywana b\u0119dzie Mi\u0119dzyn.Klasyf.Funkcj., Niepe\u0142n. i Zdrowia (ICF), kt\u00f3ra ma zosta\u0107 r\u00f3wnie\u017c wprowadzona do polskiego systemu orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci. Lider oraz Partner deklaruj\u0105 trwa\u0142o\u015b\u0107 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich utworzonych w ramach projektu po jego zako\u0144czeniu przez okres nie kr\u00f3tszy ni\u017c dwa lata. Szczeg\u00f3\u0142owy opis zachowania trwa\u0142o\u015bci uj\u0119to w pkt.VII.6.7.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"MD CARE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Centrum Wsparcia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1359923.90", "WARTOSC": "1681584.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 200 nauczycieli (N) (200K) kl 1-3 publicznych 47 SP z terenu 14 gmin wiejskich i w-miejskich \u0142om\u017cy\u0144skiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 30.09.2020 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr progr. i nauczania programowania u min. 90% N potw. otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Centrum Kszta\u0142cenia Nauczycieli w \u0141om\u017cy (Partner I) i Agencj\u0105 Rozwoju Regionalnego S.A. w \u0141om\u017cy jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotow. na etapie inicjowania Partnerstwa.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu \u0142om\u017cy\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1548798.00", "WARTOSC": "1644048.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141. Wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej 40 (19 kobiet i 21 m\u0119\u017cczyzn) mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD Brama na Podlasie znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez udzielenie im wsparcia prowadz\u0105cego do utworzenia przez nich 35 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych na terenie LGD Brama na Podlasie. G\u0141.REZ. -utworzenie min.35 miejsc pracy w ramach udzielonych dotac. na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp. -obj\u0119cie wsparciem pomostowym finansowym i niefinansowym 35 UP, -zwi\u0119kszenie wiedzy u 40 UP (19 K i 21 M) z zakresu m.in.podejmowania i prowadzenia dzia\u0142.gosp., przygotowania biznesplanu. GR.DOCELOWA Osoby fizyczne w wieku od 30 r.\u017c. (wiek ustala si\u0119 na podstawie daty urodzenia w dniu rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142.gosp. (z wy\u0142\u0105czeniem os., kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis do CEIDG, by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu jako dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia dokumentacji rekrutacyjnej) zamieszkuj\u0105ce obszar obj\u0119ty Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Dzia\u0142ania LGD Brama na Podlasie na lata 2014-2020 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego b\u0119d\u0105ce bezrobotnymi lub poszukuj\u0105cymi pracy(pozostaj\u0105ce bez pracy,gotowe do podj\u0119cia pracy i aktywnie poszukuj\u0105ce zatrudnienia) lub nieaktywnymi zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: os. starsze po 50 r.\u017c. (os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej), kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (ON), os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach. G\u0141.ZADANIA: 1. Rekrutacja, 2. Doradztwo indywidualne, 3. Dotacja inwestycyjna, 4. Wsprcie pomostowe finansowe, 5. Specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Tw\u00f3j Pomys\u0142 + Dotacja = Biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2018-11-08", "DOFINANSOWANIE": "90640.00", "WARTOSC": "139359.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew", "OPIS": "W wyniku wdro\u017cenia projektu Wnioskodawca b\u0119dzie posiada\u0142 instalacj\u0119 i urz\u0105dzenia produkuj\u0105ce energi\u0119 elektryczn\u0105 wykorzystuj\u0105c energi\u0119 promieniowania s\u0142onecznego o mocy 25,62 kWp. Planowany termin realizacji projektu maj-lipiec 2019r. Celem g\u0142\u00f3wnym realizowanego projektu jest wytwarzanie energii elektrycznej z OZE na potrzeby w\u0142asne firmy, co pozwoli na ograniczenie emisji CO2.Cel ten realizowany b\u0119dzie poprzez instalacj\u0119 urz\u0105dze\u0144 pozwalaj\u0105cych na produkcj\u0119 energii z OZE Celem operacyjnym jest: \u2022 budowa instalacji OZE o mocy 25,62 kWp W wyniku kt\u00f3rej realizowane b\u0119d\u0105 cele szczeg\u00f3\u0142owe \u2022 Produkcja energii elektrycznej z OZE \u2022 Zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery Projekt wprost realizuje Cel szczeg\u00f3\u0142owy: Zwi\u0119kszony udzia\u0142 rozproszonej produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych Dzia\u0142ania 5.1 RPOWP. Projekt dotyczy budowy elektrowni fotowoltaicznej Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia udzia\u0142u energii odnawialnej w produkcji energii og\u00f3\u0142em. Efektem realizacji dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie redukcja emisji CO2 i poprawa stanu \u015brodowiska. Projekt obj\u0119ty pomoc\u0105 de minimis. Ca\u0142kowite koszty projektu 139359,00 z\u0142, koszty kwalifikowalne 113300,00 z\u0142, oczekiwana warto\u015b\u0107 wsparcia pomoc de minimis 80% - 90640,00z\u0142.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO US\u0141UGOWE ESAM ANASTAZJA HANNA SIENICKA", "TYTUL": "ZIELONA ENERGIA W FIRMIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO US\u0141UGOWE ESAM ANASTAZJA HANNA SIENICKA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.01}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "781015.50", "WARTOSC": "822633.46", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142ownym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Stategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2017. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-23", "DATA_START": "2019-11-15", "DOFINANSOWANIE": "42500.00", "WARTOSC": "61500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa \"PRIMATOR HENRYK KRASZEWSKI\" Barbara Kraszewska poprzez skorzystanie z profesjonalnej us\u0142ugi doradczej polegaj\u0105cej na przygotowaniu strategii komunikacji marki przedsi\u0119biorcy. Dzi\u0119ki przeprowadzeniu us\u0142ugi firma zwi\u0119kszy swoj\u0105 szans\u0119 na odniesienie sukcesu rynkowego, zdobycie przewagi konkurencyjnej, a przez to zwi\u0119kszenie sprzeda\u017cy i dzi\u0119ki temu podwy\u017cszenie przychod\u00f3w i zysk\u00f3w. Posiadaj\u0105c w swojej ofercie szeroki asortyment produkt\u00f3w i us\u0142ug, niezb\u0119dne jest stworzenie przez przedsi\u0119biorstwa \"PRIMATOR HENRYK KRASZEWSKI\" Barbara Kraszewska profesjonalnej strategii komunikacji marki firmy, aby wyr\u00f3\u017cni\u0107 si\u0119 na rynku, sta\u0107 si\u0119 mark\u0105 kojarzon\u0105 przez klient\u00f3w indywidualnych i instytucjonalnych w spos\u00f3b, jaki zostanie \u015bwiadomie zaplanowany. Dzi\u0119ki wsparciu ekspert\u00f3w zostan\u0105 wsp\u00f3lnie wypracowane cele i wyzwania, jakie marka stawia przed sob\u0105 oraz sp\u00f3jny plan taktyczny wraz z harmonogramem i kosztorysem niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144", "BENEFICJENT": "\"PRIMATOR HENRYK KRASZEWSKI\" BARBARA KRASZEWSKA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci i efektywno\u015bci ekonomicznej przedsi\u0119biorstwa \"PRIMATOR HENRYK KRASZEWSKI\" Barbara Kraszewska poprzez zakup prorozwojowej us\u0142ugi doradczej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "494535.69", "WARTOSC": "538986.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142ownym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Stategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2019. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "408020.84", "WARTOSC": "429500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2020. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "402766.80", "WARTOSC": "424276.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2018. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa MM INVEST MARZENA MIODUSZEWSKA w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "MM INVEST MARZENA MIODUSZEWSKA", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa MM INVEST MARZENA MIODUSZEWSKA w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.63}], "grupyRozdzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5877136.17}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1749321.72}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 254100.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 216759.3}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 150100.59}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 128121.33}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 107535.42}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 98886.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 70984.9}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 37506.56}, {"name": "Przedszkola", "value": 27916.64}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19765.99}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 16050.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 16050.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 15300.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 11769.6}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8626.4}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5812.1}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3340.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3182.27}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1592.77}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 842.43}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 664.15}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 488.31}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 486.8}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 40.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4417485.5}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1645064.6600000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 776468.09}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 375189.09}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 255860.38}, {"name": "Gimnazja", "value": 255168.3}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 209487.9}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 187682.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 184131.84}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 145867.67}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 141861.21}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 131664.12999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 117850.1}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 106862.25000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 97293.13}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 90895.23000000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 85668.16999999998}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 82824.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 76792.09}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 69553.28}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 69270.88}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 61356.49}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 43196.670000000006}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 42489.33}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 10980.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 10800.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 9242.640000000001}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5471.17}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5175.98}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2738.12}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1343.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 867.23}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1358307.4099999995}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 706854.9400000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 658461.12}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 526954.11}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 499430.12}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 492448.87}, {"name": "Przedszkola", "value": 261042.89}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 256671.55}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 230649.24}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 202917.15999999997}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 190602.8}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 151875.58}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 131185.2}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 118770.64}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 110269.33}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 105033.33}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 63112.21}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 51367.060000000005}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 46125.340000000004}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 41671.01}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23273.21}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 20238.93}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 16739.84}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 16652.989999999998}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 14051.04}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9678.12}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9448.99}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8824.58}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 8558.86}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8358.56}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8290.27}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7037.21}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6400.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5060.83}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4824.0199999999995}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 1435.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 895.77}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 808.29}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 798.47}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 638.24}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 623.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 500.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 208.56}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5265685.21}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 866195.68}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 405092.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 191020.86}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 85525.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 75258.7}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 21267.99}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 13200.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 12277.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 9000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 8042.42}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 387777.95}, {"name": "Biblioteki", "value": 161182.05}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 96800.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 74000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 20000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 711847.39}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 25710.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 778139.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 443257.68}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 7000.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 10492.72}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 131657.41}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52337.00000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 116881.59}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1414.84}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 953660.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 701811.01}]}, "grupyDzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7880557.89}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 278345.94999999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 243928.38}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 221272.28999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 136747.73}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 35440.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19765.99}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3846.42}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1592.77}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 842.43}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 40.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6233411.510000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1788651.29}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 511073.64999999997}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 255860.38}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 211144.69}, {"name": "Rodzina", "value": 196646.02}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 145867.67}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 110412.00000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 97293.13}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 85668.16999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 43196.670000000006}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12857.38}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10980.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10800.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2738.12}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1742695.75}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1661822.48}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1347123.2399999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 628368.7899999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 256671.55}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 189650.84999999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 131185.2}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 112656.68000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 105033.33}, {"name": "Rodzina", "value": 88979.39}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 51367.060000000005}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 41671.01}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10683.32}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 9186.04}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5265685.21}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 866195.68}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 405092.04}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 189304.56}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 170542.41999999998}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 21267.99}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 13200.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 12277.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 568960.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 96800.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 74000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 711847.39}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 25710.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1221396.93}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 7000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 10492.72}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 131657.41}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 52209.600000000006}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 127.4}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 68877.92}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 48003.67}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1414.84}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1655471.51}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1315.2903045292937, "v": "8,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.28, "v_pc": "1315,29 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "33.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 825.6453454938937, "v": "5,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.77}, {"name": "Przedszkola", "value": 164.69742154892566, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.52}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 77.20360488483537, "v": "499,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52.98497758540733, "v": "342,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.02}, {"name": "Gimnazja", "value": 41.80990879579533, "v": "270,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.17}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 38.78854227855928, "v": "250,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.94}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 33.28180553408564, "v": "215,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.53}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 32.85738599474416, "v": "212,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.49}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 29.01252125521719, "v": "187,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.2}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 9.70652187355078, "v": "62,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.130211779254909, "v": "46,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.1720575050239606, "v": "14,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1262.3563611068168, "v": "8,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.34, "v_pc": "1262,36 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 920.6235940639974, "v": "5,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.92}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 289.72159993816666, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.95}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 40.807061369608896, "v": "263,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.23}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 9.756099860874942, "v": "63,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.3230576596073582, "v": "8,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.12494821456175606, "v": "0,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 141.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1014.9416138506724, "v": "6,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.96, "v_pc": "1014,94 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "9.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "173.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 893.4626541969393, "v": "5,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.03}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 110.0397882207451, "v": "711,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.84}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 11.439171432988097, "v": "74,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.12}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 758.9201066625444, "v": "4,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.43, "v_pc": "758,92 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "41.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 314.4718982841243, "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 89.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 186.64057968774154, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.59}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 108.35530221054258, "v": "700,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.27}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 107.36521873550781, "v": "694,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.14}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 41.0977739990725, "v": "265,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.41}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.9893337455557273, "v": "6,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 409.87669964445826, "v": "2,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.25, "v_pc": "409,88 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "29.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 337.8737934765806, "v": "2,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30.656155510898135, "v": "198,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.47}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 25.790760550316897, "v": "166,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.29}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 14.263895501623125, "v": "92,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.48}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1.2920946050394186, "v": "8,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 277.37593136497145, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.91, "v_pc": "277,38 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "161.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 178.1858757149482, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.23}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 96.06145308393879, "v": "621,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.63}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3.128602566084403, "v": "20,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.12}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 236.46922399134334, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.18, "v_pc": "236,47 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "5.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 208.4614870922863, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 167.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.15}, {"name": "Biblioteki", "value": 24.91606894419539, "v": "161,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.53}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 3.0916679548616477, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.3}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 136.3672205905086, "v": "882,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.41, "v_pc": "136,37 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "64.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37.32270984696243, "v": "241,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.36}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25.527039727933218, "v": "165,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.71}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23.477443190601328, "v": "151,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.21}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 16.623190601329416, "v": "107,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.19}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 15.286195702581542, "v": "98,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.2}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 10.804433451847272, "v": "69,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.92}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 5.797891482454784, "v": "37,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.25}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.4960766733652806, "v": "9,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.03223991343329726, "v": "0,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 85.69532385221824, "v": "554,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.51, "v_pc": "85,70 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "45.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 62.62050394187664, "v": "405,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 73.07}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 23.07481991034163, "v": "149,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.92}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 45.10765806152419, "v": "291,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79, "v_pc": "45,11 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "71.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 25.163756376565157, "v": "162,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 55.78}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 19.943901684959037, "v": "129,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.21}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 40.87583861493275, "v": "264,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72, "v_pc": "40,88 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "68.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 39.115543360643066, "v": "253,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.69}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 1.4685422785592828, "v": "9,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 1800.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.29175297573040654, "v": "1,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 36.508018240840926, "v": "236,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64, "v_pc": "36,51 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "82.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 36.508018240840926, "v": "236,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 16.659676920698715, "v": "107,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "16,66 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "85.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 16.659676920698715, "v": "107,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9.117437007265421, "v": "58,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "9,12 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "21.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.109135878806616, "v": "26,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.06}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.026897511207296, "v": "26,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.16}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.7737981140825475, "v": "5,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.48}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20760550316895965, "v": "1,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.27}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1.6973257072190446, "v": "10,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,70 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "96.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1.6973257072190446, "v": "10,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1.6220003091667954, "v": "10,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 937.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,62 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "97.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1.6220003091667954, "v": "10,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 937.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}