[{"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "527428729.52", "WARTOSC": "1026724165.23", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Inwestycja jest po\u0142o\u017cona we wschodniej cz\u0119\u015bci Polski, przebiega w ca\u0142o\u015bci przez obszar wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Przebieg przebudowywanej drogi ekspresowej S-8 obejmuje powiat zambrowski (gmina Ko\u0142aki, gmina Rutki), powiat wysokomazowiecki (gmina Kobylin Borzymy) i powiat bia\u0142ostocki (gmina Zawady, miasto i gmina Tykocin). Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje swoim zakresem przebudow\u0119 drogi krajowej do parametr\u00f3w drogi ekspresowej S-8 o d\u0142ugo\u015bci 29,65 km. Na ca\u0142ym odcinku przewidziano przekr\u00f3j dwujezdniowy z dwoma pasami ruchu i obustronnymi pasami awaryjnymi.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Przebudowa drogi ekspresowej S-8 Wyszk\u00f3w \u2013 Bia\u0142ystok, odc. Wi\u015bniewo \u2013 Je\u017cewo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2124.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "27685480.90", "WARTOSC": "32571154.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "W ramach Projektu Zintegrowanego z dzia\u0142ania 3.2.1RPO: Przygotowanie i wdro\u017cenie indyw. plan\u00f3w edukac.\u2013 zaw. 3931 os.doros\u0142ym (2163 K) oraz uzyskanie kwalifikacji/nabycie kompetencji przez 2359 os. doros\u0142ych (1298K) przez min. 80% os. o niskich kwalifikacjach/ 50+, zamieszkuj\u0105cych na terenie subregionu \u0142om\u017cy\u0144skiego, chc\u0105cym z w\u0142asnej inicjatywy uzyska\u0107 kwalifikacje, rozwija\u0107 swoje kompetencje lub podwy\u017csza\u0107 umiej\u0119tno\u015bci w obszarze TIK, J\u0119zyk\u00f3w obcych, kompetencji og\u00f3lnych b\u0105d\u017a poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych w terminie do 30.06.2020r. I. Projekt grantowy \u201etzw. Bon na szkolenie\" obejmuj\u0105ce: 1. szkolenia i kursy skierowane do os\u00f3b doros\u0142ych, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane rozwijaniem kompetencji/kwalifikacji w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych oraz nabyciem, uzupe\u0142nianiem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci poprzez kursy kompetencji og\u00f3lnych; 2. rozwijanie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci os\u00f3b doros\u0142ych istotnych z punktu widzenia funkcjonowania na rynku pracy, w celu nabycia lub zmiany posiadanych kwalifikacji i poziomu wykszta\u0142cenia, poprzez studia podyplomowe; 3. poradnictwo edukacyjno-zawodowe skierowane do os\u00f3b doros\u0142ych, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane uzyskaniem pomocy w zakresie diagnozy potrzeb oraz wyboru i znalezienia odpowiedniej oferty edukacyjnej. Zadanie 1 Dzia\u0142ania pro \u015bwiadomo\u015bciowe os\u00f3b doros\u0142ych * Utworzenie 7 Biur Obs\u0142ugi (powiaty: \u0142om\u017cy\u0144ski, zambrowski, kolne\u0144ski, wysokomazowiecki, siemiatycki i hajnowski + NOT \u0141om\u017ca) oraz 2 Subregionalnych Biur Obs\u0142ugi (m. \u0141om\u017ca, Bielsk Podlaski). * Przygotowanie procedur i dokument\u00f3w Etap 3. Opracowanie i wdro\u017cenie Portalu Kariery Etap 4. Prowadzenie doradztwa edukacyjno-zawodowego Zadanie 2 Dystrybucja bon\u00f3w szkoleniowych \u2013 9 biur. -Bie\u017c\u0105ca analizy potrzeb rynku pracy w oparciu o Subregionaln\u0105 Rad\u0119 Ekspert\u00f3w \u2013 pracodawcy, PUP, eksperci rynku pracy, Izba Rzemie\u015blnicza, Izy Przemys\u0142owo Handlowe, CECH, Uczelnie wy\u017csze). Spotkania mo\u017cliwe \u015br. co 6-12m-cy", "BENEFICJENT": "MIASTO \u0141OM\u017bA", "TYTUL": "Kompleksowy system rozwijania kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci os\u00f3b doros\u0142ych zgodnie z potrzebami regionalnej gospodarki 3.2.1 RPO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3415910.30", "WARTOSC": "4018718.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 117 os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wysokomazowieckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w\u015br\u00f3d grupy docelowej (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b otrzymuj\u0105cych \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej) na minimalnym poziomie 44,3% dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji i 60,4% dla pozosta\u0142ych grup. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez pracy, zarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy nale\u017c\u0105ce w szczeg\u00f3lno\u015bci do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. Udzia\u0142 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, nienale\u017c\u0105cych do jednej z powy\u017cszych grup nie przekroczy 20% os\u00f3b bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem na poziomie projektu W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych. W przypadku obj\u0119cia wsparciem bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy jednocze\u015bnie nie nale\u017c\u0105 do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach udzielenie wsparcia b\u0119dzie prowadzi\u0107 do podwy\u017cszenia lub nabycia nowych kwalifikacji czy kompetencji lub utrzymania i formalnego potwierdzenia kwalifikacji lub kompetencji uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w lub do rozpocz\u0119cia prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w \u201eWytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020\u201d.", "BENEFICJENT": "POWIAT WYSOKOMAZOWIECKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WYSOKIEM MAZOWIECKIEM", "TYTUL": "\u201e30+ w drodze do zatrudnienia (VI)\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3402422.82", "WARTOSC": "4037046.54", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wysokomazowieckim.Planuje si\u0119 dzia\u0142aniami projektu obj\u0105\u0107 144 osoby zarejestrowane w PUP, w tym przewiduje si\u0119, \u017ce 138 os\u00f3b zako\u0144czy udzia\u0142 w projekcie zgodnie zzaplanowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w\u015br\u00f3d grupy docelowej (podj\u0119cia pracy) na nast\u0119puj\u0105cym poziomie (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b otrzymuj\u0105cych \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej):- 44% w\u015br\u00f3d os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych i/lub os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,- 59,5% w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do powy\u017cszej grupy.Przedstawienie ka\u017cdemu uczestnikowi konkretnej oferty aktywizacji zawodowej w ramach projektu poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Projekt realizowany b\u0119dzie zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020.W ramach projektu b\u0119dzie realizowane wsparcie w postaci instrument\u00f3w dofinansowania maj\u0105cych pozwoli\u0107 utrzymanie miejsc pracy dla pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw, os\u00f3b samozatrudnionych i pracownik\u00f3w organizacji samorz\u0105dowych dotkni\u0119tych niekorzystnymi skutkami ekonomicznymi pandemii COVID-19 (500 os\u00f3b) i wesprze\u0107150 podmiot\u00f3w gospodarczych.", "BENEFICJENT": "POWIAT WYSOKOMAZOWIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WYSOKIEM MAZOWIECKIEM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wysokomazowieckim (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.76}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "19999079.80", "WARTOSC": "25263917.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2022r. aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 700 os\u00f3b (400 K,300 M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zam. na terenie woj. podlaskiego, poprzez us\u0142ugi reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej w tym 540 os. (300 K i 240 M) poprzez us\u0142ugi \u015bwiadczone przez CIS w subregionie \u0142om\u017cy\u0144skim (powiaty: M.\u0141om\u017ca-120os., \u0142om\u017cy\u0144ski-60os., kolne\u0144ski-60os., zambrowski-60os., wysokomazowiecki-60os., hajnowski-60os., siemiatycki-60os., gmina Bo\u0107ki-60os.,) . Powstanie 7 nowych CIS/Oddzia\u0142\u00f3w CIS i 1 CIS b\u0119dzie wspierany \u2013m.\u0141om\u017ca. W projekcie 700 os. podejmie aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodow\u0105, w tym m.in. podniesie/uzupe\u0142ni/nab\u0119dzie kompetencje spo\u0142eczne, kwalifikacje zawodowe i do\u015bwiadczenie poprzez prac\u0119 socj.w ramach CIS. Rezultatem projektu b\u0119dzie m.in. uzyskanie zatrudnienia przez min. 25% os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, oraz min.34% os. podejmie aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi\u0107 b\u0119dzie 700 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,CIS-osoby, o kt\u00f3rych mowa w art. 1 ust. 2 ustawy z dn. 13.06.2003 o zatrudnieniu socjalnym, w tym m.in. osoby bezrobotne w tym d\u0142ugotrwale ,os.niepe\u0142nosprawne. Projekt skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC woj. podlaskie. Dla ka\u017cdego uczestnika proj. zostanie przeprowadzona diagnoza sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, potrzeb i opracowany zostanie z ka\u017cdym uczestnikiem indywidualny program zatrudnienia socjalnego/kontr socj. W oparciu o przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0119 zapewnione zostanie KOMPLEKSOWE WSPARICE. Podmioty prowadz\u0105ce CISy zapewniaj\u0105 gotowo\u015b\u0107 do \u015bwiadczenia us\u0142ug w CIS co najmniej przez okres odpowiadaj\u0105cy realizacji projektu. Projekt realizowany min. M.\u0141om\u017ca tj. gminy, na terenie kt\u00f3rej odsetek os\u00f3b korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. z tytu\u0142u bezrob. jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj. podlaskim. Projekt realiz. jest w partnerstwie wielosektorowym (JST- NGO).", "BENEFICJENT": "MIASTO \u0141OM\u017bA", "TYTUL": "Regionalne Innowacje Spo\u0142eczne \u2013 Centra Integracji Spo\u0142ecznej wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.26}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-03-30", "DOFINANSOWANIE": "57934342.76", "WARTOSC": "68320626.36", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "W ramach projektu planowane jest utworzenie wysokiej jako\u015bci, aktualnych, wiarygodnych i kompletnych referencyjnych baz danych rejestr\u00f3w publicznych prowadzonych przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego w ramach Pa\u0144stwowego Zasobu Geodezyjnego i Kartograficznego, w szczeg\u00f3lno\u015bci ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGIB, kataster nieruchomo\u015bci), bazy danych obiekt\u00f3w topograficznych (BDOT500) oraz geodezyjnej ewidencji sieci uzbrojenia terenu (GESUT) oraz udost\u0119pnienie tych danych w formie e-us\u0142ug opracowanych i wdro\u017conych w ramach projektu. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1. Wykonanie modernizacji ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w, w ramach kt\u00f3rej planowane jest: obj\u0119cie modernizacj\u0105 ponad 1 200 obr\u0119b\u00f3w ewidencyjnych o \u0142\u0105cznej powierzchni ponad 680 000 hektar\u00f3w, na kt\u00f3re sk\u0142ada si\u0119 ponad 470 000 dzia\u0142ek oraz ponad 140 000 budynk\u00f3w. 2. Utworzenie bazy danych GESUT, zgodnie z modelem poj\u0119ciowym okre\u015blonym w ww. rozporz\u0105dzeniu, obejmuj\u0105cej ponad 900 obr\u0119b\u00f3w ewidencyjnych o \u0142\u0105cznej powierzchni przekraczaj\u0105cej 45 000 hektar\u00f3w. 3. Utworzenie bazy danych BDOT500, zgodnie z modelem poj\u0119ciowym okre\u015blonym w ww. rozporz\u0105dzeniu, obejmuj\u0105cej blisko 1 900 obr\u0119b\u00f3w ewidencyjnych o \u0142\u0105cznej powierzchni przekraczaj\u0105cej 112 000 hektar\u00f3w. 4. Przeprowadzenie harmonizacji i zapewnienie interoperacyjno\u015bci zbior\u00f3w danych i zwi\u0105zanych z nimi us\u0142ug, o kt\u00f3rych mowa w pkt. 1 i 2, w rozumieniu Art. 7 ustawy z dnia 4 marca 2010 r. o infrastrukturze informacji przestrzennej, poprzez wymian\u0119 i udost\u0119pnianie danych w formacie GML. 5. Przeliczenie osnowy wysoko\u015bciowej do obowi\u0105zuj\u0105cego o uk\u0142adu PL-EVRF2007-NH na potrzeby tworzonych BD GESUT i BDOT500. 6. Utworzenie cyfrowych zbior\u00f3w dokument\u00f3w i materia\u0142\u00f3w gromadzonych w Pa\u0144stwowym Zasobie Geodezyjnym i Kartograficznym, w tym operat\u00f3w pomiarowych b\u0119d\u0105cych podstaw\u0105 za\u0142o\u017cenia i aktualizacji baz danych EGiB, BDOT500 i GESUT, w zakresie niezb\u0119dnym do realizacji cel\u00f3w projektu. 7. Opracowanie i wdro\u017ceie e-us\u0142ug udost\u0119pniaj\u0105cych ww. informacje sektora publicznego.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK POWIAT\u00d3W WOJEW\u00d3DZTWA PODLASKIEGO", "TYTUL": "Udost\u0119pnianie zasob\u00f3w publicznych rejestr\u00f3w geodezyjnych \u2013 modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.95}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2017-09-06", "DOFINANSOWANIE": "29595985.39", "WARTOSC": "43091158.93", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Projekt obejmuje przebudow\u0119/budow\u0119 12 dworc\u00f3w zlokalizowany na terenie woj. mazowieckiego (dw. Z\u0105bki, T\u0142uszcz, Dobczyn, Przetycz, Chrz\u0119sne, Barch\u00f3w) i podlaskiego (dw. Czy\u017cew, Szepietowo, Jab\u0142o\u0144 Ko\u015bcielna, Racibory, Zdrody Nowe, Wasilk\u00f3w). Dworzec Przetycz jest po\u0142o\u017cony przy linii kolejowej nr 29, dworzec Z\u0105bki przy linii nr 21, pozosta\u0142e dworce przy linii nr 6. Obecny stan dworc\u00f3w sprawia, \u017ce nie s\u0105 one przystosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, nie spe\u0142niaj\u0105 wymog\u00f3w TSI-PRM oraz wsp\u00f3\u0142czesnych standard\u00f3w i oczekiwa\u0144 pasa\u017cer\u00f3w, ich powierzchnie i funkcje nie s\u0105 dostosowane do realnego zapotrzebowania podr\u00f3\u017cnych. Dworce Z\u0105bki, Czy\u017cew, Szepietowo oraz Jab\u0142o\u0144 Ko\u015bcielna s\u0105 obj\u0119te ochron\u0105 konserwatorsk\u0105. W ramach projektu przewidziane s\u0105 relokacje z 2 mieszka\u0144 (Dobczyn oraz Jab\u0142o\u0144 Ko\u015bcielna). Zakres przedmiotowy - przebudowa istniej\u0105cego budynku na peronie oraz budow\u0119 nowego dworca systemowego (Z\u0105bki), - rozbi\u00f3rka i budowa nowego budynku w formie IDS (Dobczyn, Przetycz, Chrz\u0119sne, Barch\u00f3w, Racibory, Zdrody Nowe, Wasilk\u00f3w), - zbycie i budowa nowego dworca w formie IDS (T\u0142uszcz), - dostosowanie dworca do wymaga\u0144 TSI-PRM (Czy\u017cew), - przebudow\u0119 i modernizacj\u0119 istniej\u0105cych obiekt\u00f3w (Szepietowo, Jab\u0142o\u0144 Ko\u015bcielna), - budow\u0119/przebudow\u0119 przy\u0142\u0105czy, monta\u017c system\u00f3w dynamicznej informacji pasa\u017cerskiej, instalacji wewn\u0119trznych w tym m.in. monitoringu, alarmowych, odgromowych, fotowoltaiki, - dostosowanie obiekt\u00f3w do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, - zagospodarowanie teren\u00f3w wok\u00f3\u0142 dworc\u00f3w, - budow\u0119 dr\u00f3g dojazdowych i parking\u00f3w przed dworcami, - przywr\u00f3cenie historycznego wygl\u0105du obiekt\u00f3w w zakresie podlegaj\u0105cym ochronie konserwatorskiej, - prace rozbi\u00f3rkowe infrastruktury towarzysz\u0105cej, - zintegrowanie dworc\u00f3w z innymi \u015brodkami transportu.", "BENEFICJENT": "POLSKIE KOLEJE PA\u0143STWOWE S.A.", "TYTUL": "Modernizacja wybranych dworc\u00f3w przy linii kolejowej nr 6 na odcinku Warszawa Wschodnia \u2013 Bia\u0142ystok - Ku\u017anica Bia\u0142ostocka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "12940250.40", "WARTOSC": "15223824.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "W ramach Projektu Zintegrowanego z dzia\u0142ania 3.2.2 RPO: Przygotowanie i wdro\u017cenie indywidualnych plan\u00f3w edukacyjno \u2013 zawodowych 864os. doros\u0142ym (476 K) oraz uzyskanie kwalifikacji przez 268 os. doros\u0142ych (148K)zamieszkuj\u0105cym na terenie subregionu \u0142om\u017cy\u0144skiego, w obszarze kwalifikacyjnych kurs\u00f3w zawodowych lub kurs\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci zawodowych odpowiadaj\u0105cych na zapotrzebowanie lokalnego/regionalnego rynku pracy w okresie do 30.06.2020r. Projekt grantowy (tzw. bon na szkolenie) dotycz\u0105cy pozaszkolnych form kszta\u0142cenia doros\u0142ych, takich jak: kwalifikacyjne kursy zawodowe i kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych uzupe\u0142nione o poradnictwo edukacyjno-zawodowe. Zadanie 1 Dzia\u0142ania pro \u015bwiadomo\u015bciowe os\u00f3b doros\u0142ych \u2022 Utworzenie 7 Biur Obs\u0142ugi (powiaty: \u0142om\u017cy\u0144ski, zambrowski, kolne\u0144ski, wysokomazowiecki, siemiatycki i hajnowski + NOT \u0141om\u017ca) oraz 2 Subregionalnych Biur Obs\u0142ugi (m. \u0141om\u017ca, Bielsk Podlaski). \u2022 Przygotowanie procedur i dokument\u00f3w Etap 3. Opracowanie i wdro\u017cenie Portalu Kariery \u2022 Etap 4. Prowadzenie doradztwa edukacyjno-zawodowego Zadanie 2 Dystrybucja bon\u00f3w szkoleniowych \u2013 9 biur. -Bie\u017c\u0105ca analizy potrzeb rynku pracy w oparciu o Subregionaln\u0105 Rad\u0119 Ekspert\u00f3w \u2013 pracodawcy, PUP, eksperci rynku pracy, Izba Rzemie\u015blnicza, Izby Przemys\u0142owo Handlowe, CECH, Uczelnie wy\u017csze). Spotkania \u015br. co 6m-cy.", "BENEFICJENT": "MIASTO \u0141OM\u017bA", "TYTUL": "Kompleksowy system rozwijania kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci os\u00f3b doros\u0142ych zgodnie z potrzebami regionalnej gospodarki 3.2.2 RPO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5502881.72", "WARTOSC": "6473978.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest wzmocnienie roli ekonomii spo\u0142ecznej w rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczym subregionu \u0142om\u017cy\u0144skiego poprzez dzia\u0142ania animacji lokalnej, promuj\u0105ce ekonomi\u0119 spo\u0142eczn\u0105, inkubacyjne, wsparcie biznesowe oraz na za\u0142o\u017cenie, przyst\u0105pienie lub zatrudnienie w przedsi\u0119biorstwie spo\u0142ecznym w terminie 01.03.2017 - 31.07.2019 r. GRUPA DOCELOWA: PS, PES oraz inne podmioty zainteresowaniem PS, os. fizyczne (w szczeg\u00f3lno\u015bci os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz.), instytucje rynku pracy oraz pomocy i integracji spo\u0142ecznej, JST i ich jednostki organizacyjne, przedstawiciele lokalnych przedsiebiorstw i medi\u00f3w G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: Us\u0142ugi animacji lokalnej (us\u0142ugi animacyjne), Inkubatory Ekonomii Spo\u0142ecznej, Us\u0142ugi rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej (ES)(us\u0142ugi inkubacyjne), Us\u0142ugi wspierania istniej\u0105cych przedsiebiorstw spo\u0142ecznych (PS)(us\u0142ugi biznesowe), Bezzwrotne wsparcie na za\u0142o\u017cenie, przyst\u0105pienie lub zatrudnienie w PS, Wsparcie pomostowe finansowe, Wsparcie pomostowe w formie us\u0142ug ukierunkowanych G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Lb. os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142ecz.pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)(109); Lb. miejsc pracy utworzonych w PS (134); Lb. os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142ecz.obj\u0119tych wsparciem w programie (640); Lb. podmiot\u00f3w ES obj\u0119tych wsparciem (99); Lb. grup inicjatywnych, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES wypracowa\u0142y za\u0142o\u017cenia co do utworzenia podmiotu ES (13); Lb. \u015brodowisk, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES przyst\u0105pi\u0142y do wsp\u00f3lnej realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia maj\u0105cego na celu rozw\u00f3j ES (4); Lb. miejsc pracy utworzonych w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES dla os\u00f3b,wskazanych w definicji PS (37); Lb. org.pozarz\u0105dow.prowadz\u0105cych dzia\u0142aln.odp\u0142atn\u0105 po\u017cytku publicz.lub dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz.utworzonych w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES (3), Lb. miejsc pracy w przelicz.na pe\u0142ne etaty utworz.w wyniku dzia\u0142aln.OWES we wspartych PS (2); Procent wzrostu obrot\u00f3w PS objetych wsparciem (1%).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.15}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "842984.00", "WARTOSC": "1000218.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wysokomazowieckim. Planuje si\u0119 dzia\u0142aniami projektu obj\u0105\u0107 106 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP, w tym przewiduje si\u0119, \u017ce 90 os\u00f3b zako\u0144czy udzia\u0142 w projekcie zgodnie z zaplanowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w\u015br\u00f3d grupy docelowej (podj\u0119cia pracy) na nast\u0119puj\u0105cym poziomie (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b otrzymuj\u0105cych \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej): - 17% bezrobotne osoby niepe\u0142nosprawne, - 35% osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - 48% bezrobotne osoby o niskich kwalifikacjach, - 43% uczestnicy nie kwalifikuj\u0105cy si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych grup. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). Przedstawienie ka\u017cdemu uczestnikowi konkretnej oferty aktywizacji zawodowej\u00a0w ramach projektu poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt realizowany b\u0119dzie zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT WYSOKOMAZOWIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WYSOKIEM MAZOWIECKIEM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wysokomazowieckim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.55}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "826971.00", "WARTOSC": "981219.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wysokomazowieckim. Planuje si\u0119 dzia\u0142aniami projektu obj\u0105\u0107 94 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP, w tym przewiduje si\u0119, \u017ce 85 os\u00f3b zako\u0144czy udzia\u0142 w projekcie zgodnie z zaplanowan\u0105 scie\u017ck\u0105. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w\u015br\u00f3d grupy docelowej (podj\u0119cia pracy) na nast\u0119puj\u0105cym poziomie (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b otrzymuj\u0105cych \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej): - 17% bezrobotne osoby niepe\u0142nosprawne, - 35% osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - 48% bezrobotne osoby o niskich kwalifikacjach, - 43% uczestnicy nie kwalifikuj\u0105cy si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych grup. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowaw ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WYSOKOMAZOWIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WYSOKIEM MAZOWIECKIEM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wysokomazowieckim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.28}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-04-01", "DOFINANSOWANIE": "809900.00", "WARTOSC": "961000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wysokomazowieckim. Planuje si\u0119 dzia\u0142aniami projektu obj\u0105\u0107 99 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP, w tym przewiduje si\u0119, \u017ce 95 os\u00f3b zako\u0144czy udzia\u0142 w projekcie zgodnie z zaplanowan\u0105 sciezk\u0105. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w\u015br\u00f3d grupy docelowej (podj\u0119cia pracy) na nast\u0119puj\u0105cym poziomie (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b otrzymuj\u0105cych \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej): - 17% bezrobotne osoby niepe\u0142nosprawne, - 35% osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - 36% bezrobotne osoby o niskich kwalifikacjach, - 43% uczestnicy nie kwalifikuj\u0105cy si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych grup. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT WYSOKOMAZOWIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WYSOKIEM MAZOWIECKIEM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wysokomazowieckim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "795923.00", "WARTOSC": "944379.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wysokomazowieckim.Planuje si\u0119 dzia\u0142aniami projektu obj\u0105\u0107 110 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP, w tym przewiduje si\u0119, \u017ce 107 os\u00f3b zako\u0144czy udzia\u0142 w projekcie zgodnie z zaplanowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w\u015br\u00f3d grupy docelowej (podj\u0119cia pracy) na nast\u0119puj\u0105cym poziomie (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b otrzymuj\u0105cych \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej):- 39% w\u015br\u00f3d os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych i/lub os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,- 54% w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do powy\u017cszej grupy.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).Przedstawienie ka\u017cdemu uczestnikowi konkretnej oferty aktywizacji zawodowej w ramach projektu poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Projekt realizowany b\u0119dzie zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT WYSOKOMAZOWIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WYSOKIEM MAZOWIECKIEM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wysokomazowieckim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "759773.24", "WARTOSC": "901487.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wysokomazowieckim.Planuje si\u0119 dzia\u0142aniami projektu obj\u0105\u0107 105 osoby zarejestrowane w PUP, w tym przewiduje si\u0119, \u017ce 89 os\u00f3b zako\u0144czy udzia\u0142 w projekcie zgodnie z zaplanowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w\u015br\u00f3d grupy docelowej (podj\u0119cia pracy) na nast\u0119puj\u0105cym poziomie (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b otrzymuj\u0105cych \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej):- 42% w\u015br\u00f3d os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych i/lub os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,- 57% w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do powy\u017cszej grupy.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).Przedstawienie ka\u017cdemu uczestnikowi konkretnej oferty aktywizacji zawodowej w ramach projektu poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Projekt realizowany b\u0119dzie zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT WYSOKOMAZOWIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WYSOKIEM MAZOWIECKIEM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wysokomazowieckim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.12}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3978430.86", "WARTOSC": "4680506.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Wzmocnienie roli ES w rozwoju spo\u0142.\u2212gosp. subregionu \u0142om\u017cy\u0144skiego poprzez tworzenie miejsc pracy w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142.(PS) oraz zapewnienie dogodnych warunk\u00f3w do rozwoju ES i PS w terminie 01.08.2020\u221230.06.2023r. GR.DOCELOWA z obszaru sub. \u0142om\u017cy\u0144skiego: PS (min.28 szt.);PES,o kt\u00f3rych mowa w art.4 ust.2 pkt 2 i 3 ustawy o sp\u00f3\u0142dz. socj. oraz inne podmioty zainteresowane tworzeniem PS(min. 65 szt.);os. fizyczne w szczeg\u00f3lno\u015bci os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142.(782 os.);instytucje rynku pracy oraz pomocy i integracji spo\u0142., JST i ich jednostki organizacyjne, przedstawiciele lokalnych przedsi\u0119biorstw i medi\u00f3w w zakresie us\u0142ug animacyjnych. G\u0141.ZADANIA: Animacje\u2212spoty promuj\u0105ce ES, targi ES,spotkania z przedstawicielami JST i PES; szkolenia lokalnych lider\u00f3w ES. Inkubacja\u2212szkolenia z zak\u0142adania i prowadzenia PES/PS,szkolenia z ekonomizowania PES, indywidualne doradztwo og\u00f3lne, doradztwo zawodowe;doradztwo biznesowe\u2212indywidualne doradztwo biznesowe,prawne,finansowe, ksi\u0119gowe,marketingowe,osobowe. Wsparcie na za\u0142o\u017cenie/przyst\u0105pienie/zatrudnienie w PS w postaci bezzwrotnego wsparcia finansowego i niefinansowego (61 miejsc pracy);wizyty studyjne,szkolenia zawodowe-25 UP, szkol. zaawans. z prowadz. PS. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cz. z pracuj\u0105c. na w\u0142asny rachunek)\u2212147os. L.miejsc pracy utworzonych w PS\u221262 os. L.miejsc pracy utworzonych w wyniku dzia\u0142al.OWES dla os. wskazanych w definicji PS\u221261. % wzrostu obrot\u00f3w PS obj\u0119tych wsparciem\u22121%. L.org. pozarz. prowadz\u0105cych dzia\u0142al. odp\u0142atn\u0105 po\u017c, pub./dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 utworzonych w wyniku dzia\u0142al. OWES\u22127. L.\u015brodowisk, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142al. OWES przyst\u0105pi\u0142y do wsp\u00f3lnej realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia majacego na celu rozw\u00f3j ekonomii spo\u0142.- 12 L.gr.inicjatywnych, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142al. OWES wypracowa\u0142y za\u0142o\u017cenia co do utworzenia PES-20", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.12}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-05-01", "DOFINANSOWANIE": "646393.32", "WARTOSC": "760586.26", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wysokomazowieckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa (podj\u0119cia pracy) w\u015br\u00f3d grupy docelowej (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b otrzymuj\u0105cych \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej) na nast\u0119puj\u0105cym poziomie: - 17% bezrobotne osoby niepe\u0142nosprawne, - 35% osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - 35% osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, - 36% bezrobotne osoby o niskich kwalifikacjach, - 43% uczestnicy nie kwalifikuj\u0105cy si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych grup. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu przedstawienie ka\u017cdemu uczestnikowi konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza jego umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT WYSOKOMAZOWIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WYSOKIEM MAZOWIECKIEM", "TYTUL": "30+ w drodze do zatrudnienia (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.16}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "616464.00", "WARTOSC": "725252.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wysokomazowieckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w\u015br\u00f3d grupy docelowej (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b otrzymuj\u0105cych \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej) na nast\u0119puj\u0105cym minimalnym poziomie: - 33% bezrobotne osoby niepe\u0142nosprawne, - 30% osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, rozumianych jako osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia nieprzerwanie ponad 12 miesi\u0119cy, - 33% osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, - 38% bezrobotne osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomy ISCED 3 w\u0142\u0105cznie), - 39% kobiety. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez pracy, zarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w \u201eWytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020\u201d.", "BENEFICJENT": "POWIAT WYSOKOMAZOWIECKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WYSOKIEM MAZOWIECKIEM", "TYTUL": "\u201e30+ w drodze do zatrudnienia (III)\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "593951.10", "WARTOSC": "698766.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wysokomazowieckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w\u015br\u00f3d grupy docelowej (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b otrzymuj\u0105cych \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej) na minimalnym poziomie 42% dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji i 52% dla pozosta\u0142ych grup. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez pracy, zarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy nale\u017c\u0105ce w szczeg\u00f3lno\u015bci do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. Udzia\u0142 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, nienale\u017c\u0105cych do jednej z powy\u017cszych grup nie przekroczy 20% os\u00f3b bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem na poziomie projektu W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych. W przypadku obj\u0119cia wsparciem bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy jednocze\u015bnie nie nale\u017c\u0105 do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach udzielenie wsparcia b\u0119dzie prowadzi\u0107 do podwy\u017cszenia lub nabycia nowych kwalifikacji czy kompetencji lub utrzymania i formalnego potwierdzenia kwalifikacji lub kompetencji uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w lub do rozpocz\u0119cia prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w \u201eWytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020\u201d.", "BENEFICJENT": "POWIAT WYSOKOMAZOWIECKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WYSOKIEM MAZOWIECKIEM", "TYTUL": "\u201e30+ w drodze do zatrudnienia (V)\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "587388.00", "WARTOSC": "691045.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wysokomazowieckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w\u015br\u00f3d grupy docelowej (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b otrzymuj\u0105cych \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej) na minimalnym poziomie 42% dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, w tym osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami do poziomu ISCED 3. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez pracy, zarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy, zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w \u201eWytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020\u201d.", "BENEFICJENT": "POWIAT WYSOKOMAZOWIECKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WYSOKIEM MAZOWIECKIEM", "TYTUL": "\u201e30+ w drodze do zatrudnienia (IV)\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "537905.62", "WARTOSC": "639955.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji spo\u0142ecznej oraz przywr\u00f3cenie mo\u017cliwo\u015bci uzyskania zatrudnienia 40 osobom zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powiatu wysokomazowieckiego poprzez zapewnienia w okresie od I 2020 do ko\u0144ca II 2021 r. kompleksowego wsparcia z wykorzystaniem instrument\u00f3w aktywnej integracji spo\u0142ecznej i zawodowej. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby bezrobotne z terenu powiatu wysokomazowieckiego, tj. osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119d\u0105: Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej: - co najmniej 50% w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: - co najmniej 50 % w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zrealizowanie nast\u0119puj\u0105cej \u015bcie\u017cki wsparcia dla uczestnika: praca socjalna, wsparcie psychologiczne indywidualne i grupowe, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i/lub sta\u017ce. Wsparcie dla uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie odbywa\u0142o si\u0119 w ramach umowy analogicznej do kontraktu socjalnego.", "BENEFICJENT": "POWIAT WYSOKOMAZOWIECKI", "TYTUL": "W drodze do sukcesu II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "505295.00", "WARTOSC": "595935.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji spo\u0142ecznej oraz przywr\u00f3cenie mo\u017cliwo\u015bci uzyskania zatrudnienia 40 osobom zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powiatu wysokomazowieckiego poprzez zapewnienia w okresie od II 2018 do ko\u0144ca II 2019 r. kompleksowego wsparcia z wykorzystaniem instrument\u00f3w aktywnej integracji spo\u0142ecznej i zawodowej. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby bezrobotne z ustalonym III profilem pomocy z terenu powiatu wysokomazowieckiego, tj. osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W projekcie ze wzgl\u0119du na zaplanowany kierunek wsparcia nie planuje si\u0119 udzia\u0142u os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119d\u0105: Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej: - co najmniej 34 % w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: - co najmniej 22 % w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zrealizowanie nast\u0119puj\u0105cej \u015bcie\u017cki wsparcia dla uczestnika: praca socjalna, wsparcie psychologiczne indywidualne i grupowe, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, szkolenia, sta\u017ce. Wsparcie dla uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie odbywa\u0142o si\u0119 w ramach realizacji programu specjalnego.", "BENEFICJENT": "POWIAT WYSOKOMAZOWIECKI", "TYTUL": "W drodze do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "748102.22", "WARTOSC": "880120.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 UP (23 K i 27 M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz min. 10 os\u00f3b z ich otoczenia zamieszka\u0142ych na terenie powiatu wysokomazowieckiego i zambrowskiego w terminie od 01.01.2017 r. do 30.06.2018 r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w wymiarze spo\u0142ecznym w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 min. 56% 2. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w wymiarze spo\u0142ecznym w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi \u2013 min. 46% 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w wymiarze zatrudnieniowym w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 min. 22% 4. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w wymiarze zatrudnieniowym w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi \u2013 min. 12% GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie powiatu wysokomazowieckiego i zambrowskiego(zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 31marca 2016r. str.24-25) Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b w wieku 15 lat i wi\u0119cej (23 kobiet i 27 m\u0119\u017cczyzn) nale\u017c\u0105cych do GD, w tym 50% UP (25 os\u00f3b) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby w przedziale wiekowym 15-30 lat. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie r\u00f3wnie\u017c min. 10 os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do otoczenia UP(tylko w zakresie, w jakim jest to niezb\u0119dne do skutecznego wsparcia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym). G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania \u2013 cz.1 2. Reintegracja indywidualna 3. Reintegracja grupowa 4. Reintegracja z udzia\u0142em otoczenia 5. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania \u2013 cz.2 6. Reintegracja zawodowa 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Szkolenia i kursy zawodowe 9. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Integracja szans\u0105 rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.33}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "406761.68", "WARTOSC": "478542.74", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie wysokomazowieckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w\u015br\u00f3d grupy docelowej (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b otrzymuj\u0105cych \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej) na nast\u0119puj\u0105cym poziomie: - 33% bezrobotne osoby niepe\u0142nosprawne, - 30% osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, rozumianych jako osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia nieprzerwanie ponad 12 miesi\u0119cy, - 33% osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, - 38% bezrobotne osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomy ISCED 3 w\u0142\u0105cznie), - 39% kobiety. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT WYSOKOMAZOWIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WYSOKIEM MAZOWIECKIEM", "TYTUL": "30+ w drodze do zatrudnienia (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.02}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "8329037.55", "WARTOSC": "9798867.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "W woj. podl. d\u0142.\u017cycia w zdrowiu k i m jest ni\u017csza ni\u017c wiek emeryt. Wysoka zach na choroby przenoszone przez kleszcze szczeg\u00f3lnie w woj. podl., a tak\u017ce r\u00f3\u017cnoro obrazu klin wraz z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wyst\u0105pienia powik\u0142a\u0144, dowodz\u0105, i\u017c jest to istotny problem zd i wymaga interw. Choroby odkleszcz s\u0105 problemem zdr., bo mog\u0105 w przysz\u0142o\u015bci warunkowa\u0107 powa\u017cne skutki zdro w postaci zaburze\u0144 neurolo i sfery psychicznej, co wp\u0142ywa na brak mo\u017cliwo\u015bci pracy oraz znacznie obni\u017ca jako\u015b\u0107 \u017cycia. Celem g\u0142.projektu jest zmniejszenie l zachorowa\u0144 na borelioz\u0119 z Lyme i KZM w woj. podl. poprzez profilaktyk\u0119 pierwot wyselekcjonowanej grupy ryzyka, tj. os\u00f3b pracuj\u0105cych w sektorze rol, \u0142ow i ryb oraz wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu przeciwdzia\u0142anie i zwalczanie COVID w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu, pracownik\u00f3w UMWP i jedn podleg\u0142ych.G\u0142. rezultaty projektu to: poprawa zdrowia miesz woj. podl. poprzez ocen\u0119 zagro\u017cenia chorobami odkleszcz., wzrost poziomu wiedzy miesz na temat zagro\u017cenia KZM i borelioz\u0105, nauk\u0119 zasad profi oraz eliminowanie czynnik\u00f3w sprzyjaj\u0105cych zaka\u017ceniu,zmniejszenie l. zachorowa\u0144 na borelioz\u0119 z Lyme i KZM oraz przeciwdzia\u0142anie COVID-19. Cel g\u0142. wpisuje si\u0119 w cel szcze 3 SRWP Gr. docelowa: Pracuj\u0105cy w sekcji rolnictwo, rybactwo. \u0142owiectwo, podmioty gospodarcze z tej sekcji, osoby wykonuj\u0105ce zaw\u00f3d medyczny (lekarze POZ i lekarze med.pracy). G\u0142. zad.w projekcie to: realizacja dzia\u0142a\u0144 profilak-interwen., kampania informacyjno-edukacyjna, szkolenie personelu medycznego, szczenienia przeciwko KZM.Udzielane w projekcie \u015bwiadczenia zdrowotne b\u0119d\u0105 prowadzone w oparciu o zasady EBM. \u015awiad.med.w projekcie b\u0119d\u0105 dost\u0119pne w godz.popo\u0142udniowych i wiecz. w dni powszednie oraz w sobot\u0119. Realizator projektu zapewni uczestnikom projektu odpowiednia ochron\u0119 inf. na temat stanu ich zdrowia, co zwi\u0119kszy poczucie bezpiecze\u0144stwa os\u00f3b b\u0119d\u0105cych grup\u0105 docelow\u0105 projektu. Dzia\u0142ania finansowane w ramach projektu nie zast\u0119puj\u0105 \u015bw. opieki zdr., kt\u00f3rych finan. jest zagwarantowane ze \u015brodk\u00f3w publ.,lecz je uzupe\u0142ni", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE", "TYTUL": "Projekt profilaktyki chor\u00f3b odkleszczowych i eliminowania skutk\u00f3w ich wyst\u0119powania w najbardziej zagro\u017conych grupach ryzyka wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.01}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1387506.00", "WARTOSC": "1632360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 168 os\u00f3b bezrobotnych od 30 roku \u017cycia z terenu powiat\u00f3w bielskiego, hajnowskiego, siemiatyckiego i wysokomazowieckiego do ko\u0144ca kwietnia 2017 roku poprzez zastosowanie us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w\u015br\u00f3d grupy docelowej (podj\u0119cia pracy) na nast\u0119puj\u0105cym poziomie: - 35% osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - 36% bezrobotne osoby o niskich kwalifikacjach, - 43% uczestnicy niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych grup. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia, dla kt\u00f3rych ustalono I profil (tzw. bezrobotni aktywni) lub II profil pomocy (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: kobiety, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w zostanie przedstawiona konkretna oferty aktywizacji zawodowej, kt\u00f3r\u0105 poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie realizowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy (poradnictwo zawodowe, warsztaty z aktywnego poszukiwania pracy, po\u015brednictwo pracy, sta\u017ce).", "BENEFICJENT": "POWIAT WYSOKOMAZOWIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W WYSOKIEM MAZOWIECKIEM", "TYTUL": "Do\u015bwiadczenie zawsze w cenie - AKTYWNI 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1274306.40", "WARTOSC": "1499184.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 160 os\u00f3b bezrobotnych od 30 roku \u017cycia z terenu powiat\u00f3w: bielskiego, hajnowskiego, siemiatyckiego i wysokomazowieckiego do ko\u0144ca maja 2018 roku poprzez zastosowanie us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej (podj\u0119cie pracy) poszczeg\u00f3lnych grup bezrobotnych na ni\u017cej wymienionym poziomie: - 43 % os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - 40 % d\u0142ugotrwale bezrobotnych, - 43 % os\u00f3b powy\u017cej 50 r. \u017c., - 48 % os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, - 49 % kobiet. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby bezrobotne od 30 roku \u017cycia, z ustalonym profilem pomocy I (bezrobotni aktywni) lub II (bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia), nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: kobiety, d\u0142ugotrwale bezrobotni, osoby powy\u017cej 50 r. \u017c., osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, bezrobotni o niskich kwalifikacjach. Ka\u017cdemu uczestnikowi przedsi\u0119wzi\u0119cia zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej, kt\u00f3r\u0105 poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych ka\u017cdego uczestnika w ramach indywidualnego planu dzia\u0142ania. Na podstawie przeprowadzonej diagnozy realizowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, wymienione w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy (poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, warsztaty z aktywnego poszukiwania pracy, szkolenia zawodowe podnosz\u0105ce kwalifikacje uczestnik\u00f3w i sta\u017ce).", "BENEFICJENT": "POWIAT BIELSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIELSKU PODLASKIM", "TYTUL": "30-latkowie atrakcyjni na rynku pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.25}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "357977.50", "WARTOSC": "421150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "W 2015 r. w wojew\u00f3dztwie podlaskim g\u0142\u00f3wne problemy zdrowotne dzieci w wieku 5-14 lat to w kolejno\u015bci zmniejszaj\u0105cego si\u0119 rozpowszechnienia: zniekszta\u0142cenia kr\u0119gos\u0142upa, zaburzenia refrakcji i akomodacji oka, alergie (dychawica oskrzelowa, alergie pokarmowe, alergie sk\u00f3rne). G\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0105 chorobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku 0-18 lat by\u0142y schorzenia spowodowane zniekszta\u0142ceniem kr\u0119gos\u0142upa. Maj\u0105c na wzgl\u0119dzie powy\u017csze zasadnym jest wdro\u017cenie Programu, w kt\u00f3rym zaplanowane dzia\u0142ania wpisuj\u0105 si\u0119 w profilaktyk\u0119 pierwotn\u0105 i trzeciego stopnia. W odpowiedzi na tak zdefiniowane problemy regionu w ramach projektu za\u0142o\u017cono realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: - wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych kierowanych do dzieci oraz do ich rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w, maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci na temat czynnik\u00f3w ryzyka powstawania wad postawy, nast\u0119pstw niezdiagnozowanych i nieleczonych dysfunkcji uk\u0142adu ruchu, u\u015bwiadomienie znaczenia prawid\u0142owych zachowa\u0144 prozdrowotnych, w tym, w zakresie racjonalnego \u017cywienia: - zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do rehabilitacji leczniczej dzieci zagro\u017conych niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, co umo\u017cliwi usprawnienie lub ca\u0142kowite przywr\u00f3cenie prawid\u0142owych funkcji narz\u0105du ruchu. Projekt b\u0119dzie realizowany przez okres 4 lat na terenie powiatu wysokomazowieckiego na poziomach: 1. Edukacyjnym skierowanym do co najmniej 2718 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci w wieku 5-6 lat, 1776 dzieci w wieku 7 lat z klas pierwszych szk. podst., 1776 dzieci (58% dziewi\u0119ciolatk\u00f3w, 42% dziesi\u0119ciolatk\u00f3w) z klas czwartych szko. podst., 1068 dzieci (14,99% jedenastolatk\u00f3w, 85,01% dwunastolatk\u00f3w z klas sz\u00f3stych szko\u0142y podstawowej 2. Leczniczo-rehabilitacyjnym - 219 dzieci, w tym 116 u kt\u00f3rych zdiagnozowano skolioz\u0119 oraz 103 kt\u00f3rych zdiagnozowano kifoz\u0119 i lordoz\u0119. W zakresie nie dopisanym we wniosku projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z RPZ stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik do niniejszego konkursu z uwzgl\u0119dnieniem warto\u015bci przypadaj\u0105cych dla pow. wysokomazowieckiego (5,07% wska\u017anika dla ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa).", "BENEFICJENT": "NZOZ ZAK\u0141AD FIZYKOTERAPII I REHABILITACJI LECZNICZEJ KRZYSZTOF SZAREJKO", "TYTUL": "Kompleksowa profilaktyka zdrowotna dzieci w wieku 5-14 lat zamieszka\u0142ych w powiecie wysokomazowiecki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.18}, {"DATA_KONIEC": "2016-09-30", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "330155.34", "WARTOSC": "388418.05", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zdobycie wiedzy praktycznej i do\u015bwiadczenia zawodowego przez 56 uczni\u00f3w/uczennice (6K) oraz aktualizacja kompetencji zawodowych 4 nauczycieli (4K) z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Rolniczych w Krzy\u017cewie dostosowanych do potrzeb lokalnych przedsi\u0119biorstw do 30.09.2016 r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 56 uczni\u00f3w (50 M) z kierunk\u00f3w: technik rolnik, technik agrobiznesu i technik odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii oraz 4 nauczycieli (4-K) z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Rolniczych w Krzy\u017cewie. Sta\u017cami zawodowymi (wykraczaj\u0105cymi poza podstaw\u0119 programow\u0105) w wymiarze 150 godz. zostanie obj\u0119tych 56 uczni\u00f3w z kierunku technik rolnik, technik agrobiznesu oraz technik urz\u0105dza\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej. Z ucz. zawarte zostan\u0105 pisemne umowy sta\u017cowe oraz b\u0119d\u0105 wyp\u0142acone stypendia stypendium sta\u017cowe. Zostan\u0105 podpisane umowy z opiekunami sta\u017cyst\u00f3w z ramienia firmy. Ustalony b\u0119dzie harmonogram realizacji sta\u017cu. Ka\u017cdy sta\u017cysta otrzyma zakup niezb\u0119dnych materia\u0142\u00f3w i doposa\u017cenia stanowiska pracy. Koszt zwi\u0105zany z odbywaniem sta\u017cu przypadaj\u0105cy na 1 uczestnika/czk\u0119 nie przekracza 5000 z\u0142 oraz obejmuje m. in: ubranie/str\u00f3j roboczy, wyposa\u017cenie stanowiska pracy oraz eksploatacji narz\u0119dzi i materia\u0142\u00f3w niezb\u0119dnych do odbywania sta\u017cy, ubezpieczenie NNW, posi\u0142ki, dojazdy, pokrycie koszty bada\u0144 lekarskich i szkolenia BHP. Sta\u017ce zawodowe w firmach b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 pod nadzorem opiekuna. W sta\u017cach realizowanych w okresie co najmniej 2 tygodni wezm\u0105 tez udzia\u0142 4 nauczycielki (4K) nauczyciel ucz\u0105cy przedmiotu produkcja ro\u015blinna, przedmiot\u00f3w ekonomicznych oraz Produkcja zwierz\u0119ca) programy zostan\u0105 opracowane dla poszczeg\u00f3lnych os\u00f3b z uwzgl\u0119dnieniem nauczanego przedmiotu. Wsp\u00f3lnie przez nauczyciela/dyrektora (eksperci merytoryczni ze szko\u0142y obj\u0119tej projektem) we wsp\u00f3\u0142pracy z firm\u0105 przyjmuj\u0105ca nauczyciela na sta\u017c. Rezultatem g\u0142\u00f3wnym b\u0119dzie liczba uczni\u00f3w/nauczcyeili, kt\u00f3rzy podniesli kompetecnja po zako\u0144czeniu projektu.", "BENEFICJENT": "NARODOWE FORUM DORADZTWA KARIERY", "TYTUL": "KOMPETENCJE ZAWODOWE W PRAKTYCE - realizacja sta\u017cy zawodowych dla uczni\u00f3w i nauczycieli Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Rolniczych w Krzy\u017cewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1734041.87", "WARTOSC": "2040049.27", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa do 09.2019 23 kobiet i 22 m\u0119\u017cczyzn zdefiniowanych w pkt. IV.5.1 poprzez podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w sferze uruchomienia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez te osoby oraz popraw\u0119 zdolno\u015bci finansowej 40 os\u00f3b, a w efekcie powy\u017cszych, utworzenie 40 nowych przedsi\u0119biorstw i ich prowadzenie przez min. 12 m-cy, w tym min. 4 w bran\u017cach zwi\u0105zanych z inteligentnymi specjalizacjami. Rezultaty wskazane w pkt. VI.2 bezpo\u015brednio wp\u0142ywaj\u0105 na osi\u0105gni\u0119cie ww. celu. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.01.2018 - 30.04.2020. Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania aktywizacyjne skierowane do 13 bezrobotnych i 32 biernych zawodowo os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia, zamieszka\u0142ych w subregionie \u0142om\u017cy\u0144skim spe\u0142niaj\u0105cych co najmniej jedno z kryteri\u00f3w os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy. Do projektu b\u0119d\u0105 kwalifikowane osoby posiadaj\u0105ce predyspozycje przedsi\u0119biorcze i chc\u0105ce za\u0142o\u017cy\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, w tym min. 6 os\u00f3b planuj\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w bran\u017cach zwi\u0105zanych z inteligentnymi specjalizacjami dla woj. podlaskiego. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci szkole\u0144 grupowych (40h) w zakresie \"ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci\u201d. W efekcie wsparcia 40 uczestnik\u00f3w otrzyma dotacj\u0119 na rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142.gosp.,w tym min. 4 na dzia\u0142alno\u015b\u0107 w bran\u017cach zwi\u0105zanych z inteligentnymi specjalizacjami dla woj. podlaskiego. Uczestnicy, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 dotacj\u0119 zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c wsparciem pomostowym finansowym w wysoko\u015bci 6-okrotno\u015bci minimalnego wynagrodzenia za prac\u0119 przez pierwszych 6 mies. oraz w wysoko\u015bci op\u0142acanych sk\u0142adek na ubezpieczenie spo\u0142eczne i zdrowotne przez kolejne 6 miesi\u0119cy oraz wsparciem pomostowym doradczym, w wymiarze 20 h doradztwa indywidualnego dla ka\u017cdego uczestnika oraz doradztwem grupowym w wymiarze 24h. W projekcie przewidziano wsparcie w postaci Forum Wymiany Do\u015bwiadcze\u0144 w wymiarze 4 spotka\u0144 (4h - spotkanie). Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie subregionu \u0142om\u017cy\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKA AGENCJA ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zak\u0142adam firm\u0119 - chc\u0119 mie\u0107 prac\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1699707.60", "WARTOSC": "1999656.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Subregionu \u0141om\u017cy\u0144skiego poprzez utworzenie 40 miejsc pracy w ramach dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Minimum 10 % dotacji na uruchomienie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zostanie przyznana osobom zak\u0142adaj\u0105cym firmy wpisuj\u0105ce si\u0119 w inteligentne specjalizacje wojew\u00f3dztwa podlaskiego na lata 2015\u20132020+. Dodatkowym celem jest promocja przedsi\u0119biorczo\u015bci na obszarze subregionu oraz wzrost samozatrudnienia mieszka\u0144c\u00f3w. Projekt skierowany jest do 45 os., w tym 24K i 21M Subregion \u0141om\u017cy\u0144skiego (miasto \u0141om\u017ca; powiat \u0142om\u017cy\u0144ski; powiat kolne\u0144ski; powiat wysokomazowiecki; powiat zambrowski; powiat grajewski; gminy Tykocin, Zawady) chc\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Grup\u0119 docelow\u0105 s\u0105 osoby fizyczne powy\u017cej 30 roku \u017cycia, bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy, nieaktywne zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: osoby po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach. Osoby kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis do CEIDG, by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu nie b\u0119d\u0105 kwalifikowane do projektu. Projekt obejmuje kompleksowe wsparcie: - doradztwo indywidualne w postaci weryfikacji predyspozycji os\u00f3b planuj\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105; - szkolenia grupowe w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; - dotacje inwestycyjne; - wsparcie pomostowe finansowe przez okres 12 miesi\u0119cy (6 m-cy: max.- zgodnie z katalogiem wydatk\u00f3w; 6 m-cy: pokrycie op\u0142at publiczno \u2013 prawnych), - specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce (indywidualne i grupowe doradztwo w zakresie zasad przedsi\u0119biorczo\u015bci, prowadzenia w\u0142asnej firmy, doradztwo inwestycyjne, w zakresie podejmowania/wdra\u017cania dzia\u0142a\u0144 innowacyjnych); - forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI", "TYTUL": "Przedsi\u0119biorczy Subregion \u0141om\u017cy\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1683856.80", "WARTOSC": "1981008.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest roz\u00f3wj przedsi\u0119biorczo\u015bci poprzez zarejstrowanie i prowadz w okresie min 12 mies przez 40 Uczestnik\u00f3w projektu zamieszka\u0142ych na terenie objetym wsparciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych w term do 31.08.2018r. Gr doc stanowi\u0105 os zam w rozumieniu KC na terenie subregionu \u0141om\u017cy\u0144skiego 40 os\u00f3b (26k i 14m) 30% os\u00f3b (12 os\u00f3b z terenu m. \u0141om\u017ca oraz po 4 osoby z pozosta\u0142ych powiat\u00f3w i gmin nale\u017c\u0105cych do subregionu). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby fizyczne, od 30 roku \u017cycia, zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zamieszkuj\u0105ce obszar subregionu \u0141om\u017cy\u0144skiego (w rozumieniu przepis\u00f3w KC) bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy, nieaktywne zawodowo oraz jednocze\u015bnie spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedno z kryteri\u00f3w os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystanej sytuacji na rynku pracy. Projekt b\u0119dzie real na terenie subreg \u0141om\u017cy\u0144skiego, biuro pr. prowadzone b\u0119dzie w Wys Mazowieckiem z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 udost\u0119pnienia pe\u0142nej dok wdra\u017canego projektu oraz zapewniaj\u0105ce uczestnikom pr. mo\u017cliwo\u015b\u0107 osobistego kontaktu z kadr\u0105 pr. Projektodawca i kluczowy personel pr. posiada co najmniej roczne do\u015bw w obszarze meryt kt\u00f3rego dotyczy projekt. Proj real b\u0119dzie zgodnie z Zasadami Wdra\u017cania Projekt\u00f3w w ramach dzia\u0142ania 2.3 za\u0142\u0105cznik do dok. Konkursowej. Co najmniej 10% dotacji na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zostanie przyznana na nowopowsta\u0142e miejsca pracy, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 si\u0119 wpisywa\u0107 w inteligentne specjalizacje woj. pod. W pr. przewidziano forum do\u015bwiadcze\u0144. Wska\u017anik prze\u017cywalno\u015bci w\u015br\u00f3d przedsi\u0119biorstw powsta\u0142ych w ramach pr. \u201ePomys\u0142 na biznes pomys\u0142em na przysz\u0142o\u015b\u0107\" po 30 m-c od momentu za\u0142o\u017cenia dzia\u0142alno\u015bci wynosi\u0142 76%, po 24 m-c skaznik wynosi\u0142 82%. W ramach projektu zapewniona zostanie kompleksowo\u015b\u0107 udzielonego wsparcia tj. ka\u017cdy UP otrzyma nast\u0119puj\u0105ce forrmy wsparcia: rozmowa z doradc\u0105 zawodowym, pomoc w napisaniu biznes planu, dotacj\u0119 inwestycyjn\u0105, wsparcie pomostowe, uczestnictwo w forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144.", "BENEFICJENT": "POLSKIE CENTRUM EDUKACJI I ANALIZ ORDO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Pomys\u0142 na biznes pomys\u0142em na przysz\u0142o\u015b\u0107 III.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "986119.00", "WARTOSC": "1160140.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest ochrona bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci na obszarach PLH 200002 Narwia\u0144skie Bagna (pokrywaj\u0105cym si\u0119 z granicami Narwia\u0144skiego Parku Narodowego) oraz PLB 200001 Bagienna Dolina Narwi poprzez kontynuacje dzia\u0142a\u0144 ochrony czynnej. G\u0142\u00f3wnymi zagro\u017ceniami bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci ekosystem\u00f3w, w tym ptak\u00f3w wodno-b\u0142otnych, jest przekszta\u0142cenie \u015brodowiska oraz drapie\u017cnictwo gatunk\u00f3w inwazyjnych. Prowadzone wcze\u015bniej dzia\u0142ania wykaza\u0142y ogromny negatywny wp\u0142yw norki ameryka\u0144skiej na ornitofaun\u0119 obszaru. Natomiast zmiany sposobu u\u017cytkowania grunt\u00f3w na terenie Parku doprowadzi\u0142y do zmniejszania si\u0119 powierzchni i zaniku niekt\u00f3rych siedlisk, co poskutkowa\u0142o spadkiem liczebno\u015bci gatunk\u00f3w ptak\u00f3w. Te dwa zagro\u017cenia spowodowa\u0142y konieczno\u015b\u0107 podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 je redukuj\u0105cych. Poniewa\u017c ochrona czynna mo\u017cliwa jest jedynie na gruntach Skarbu Pa\u0144stwa, na r\u00f3wni z zabiegami ochronnymi nale\u017cy prowadzi\u0107 wykup grunt\u00f3w od w\u0142a\u015bcicieli prywatnych.", "BENEFICJENT": "NARWIA\u0143SKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "\"Kontynuacja ochrony ptak\u00f3w wodno-b\u0142otnych, odtwarzania siedlisk i ograniczania wp\u0142ywu inwazyjnych gatunk\u00f3w w Narwia\u0144skim Parku Narodowym oraz w granicach obszar\u00f3w Natura 2000 PLB 200001 \"Bagienna Dolina Narwi\" oraz PLH 200002 \"Narwia\u0144skie Bagna.\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "989146.80", "WARTOSC": "1044328.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "25EL G\u0141\u00d3WNY: Celem projektu jest podniesienie zdolno\u015bci do trwa\u0142ego wej\u015bcia lub powrotu na rynek pracy 25os.(12K,13M) pozostaj\u0105cych bez pracy oraz wsparcie utworzenia 21 nowych dzia\u0142alno\u015bci na obszarze LGD N.A.R.E.W. poprzez kompleksowe wsparcie doradcze, jednorazowe dotacje inwestycyjne i wsparcie pomostowe w terminie od 01.02.2019 r. do 30.11.2020 r. G\u0141 REZULTATY: -utw. min. 21 miejsc pr. w ram. udzielonych \u015br. na rozp. dzia\u0142. gosp.; -utw. min. 4 miejsc pr. przez os. o niskich kwalif. w ram. \u015br. na rozp. dzia\u0142. gosp.: - utw. min. 4 miejsc pr. przez os. pow. 50 r\u017c. w ram. \u015br. na rozp. dzia\u0142. gosp.; - obj\u0119cie wspar.pomostowym 21UP - 1700z\u0142 wsparcia pom. przez okres 6m-cy od momentu rozp. dzia\u0142. gosp. oraz 520,00 z\u0142 wsparcia pom. finan. przez okres kolejnych 6m-cy; -zwi\u0119k. wiedzy u 25 UP z zakresu podejm. i prowadzenia dzia\u0142. gosp., przyg. biznesplanu, podstaw i procedur praw. z zakresu zak\u0142. i funkcjon. dzia\u0142. gosp., form prow. dzia\u0142., markietingu , obow. wobec ZUS i US. GR. DOCELOWE: PR skier. jest do spo\u0142. lokalnej z obsz. LGD N.A.R.E.W, w sk\u0142ad kt. wchodz\u0105 nast. gm.: Choroszcz, Kobylin-Borzymy, \u0141apy, Krypno, Po\u015bwi\u0119tne, Sura\u017c Soko\u0142y, Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna, Tykocin, Wyszki, Zawady. Uczestnikami Projektu (UP) mog\u0105 zosta\u0107 os. fizyczne zam. rozp. prow. dzia\u0142. gosp. (z wy\u0142. os., kt\u00f3re posiada\u0142y wpis do ewid. dzia\u0142. gosp. i/lub prow. dzia\u0142. gosp. w okresie 12 m-cy poprz. dzie\u0144 przyst. do PR) powy\u017cej 30 r\u017c. b\u0119d\u0105ce os. bezrob. lub posz. pracy lub nieaktywnymi zaw. nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup.: os. starsze po 50 r\u017c., kobiety, os. z ON, os. d\u0142ug. bezr. lub os. o niskich kwalifikacjach. UP b\u0119dzie 25 os. ( w tym 14K). G\u0141.ZAD. Rekrutacja , Ind. doradztwo w zak. przyg. Biznesplanu, Dotacja inwestycyjna, Wsparcie pomostowe finansowe , Specj. Wspar.towarzysz\u0105ce. Real. PR przyczyni si\u0119 do realizacji Celu. 3 Wzmoc. Wsp\u00f3\u0142. i aktyw. na rzecz rozwoju LGD NAREW do 2023 r. Cel sz. 3.3 Wsparcie inicj. eduk. oraz rozw. kwalif. i akt. zaw. mieszk. LGD NAREW do 2023r. w ram", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE GMIN G\u00d3RNEJ NARWI", "TYTUL": "I TY MO\u017bESZ BY\u0106 PRZEDSI\u0118BIORC\u0104!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "881071.21", "WARTOSC": "1036554.37", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 UP(30K i 20M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie powiatu bielskiego, powiatu wysokomazowieckiego, powiatu siemiatyckiego i powiatu hajnowskiego w terminie 01.07.2019-31.07.2020r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.34% 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34 % 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.12% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.25% GRUPA DOCELOWA:Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie powiatu bielskiego, powiatu wysokomazowieckiego, powiatu siemiatyckiego i powiatu hajnowskiego .Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (30 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji-cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji-cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe 9. Rekrutacja PR realizuje typ projektu nr1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr2:\"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\".W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie WytycznycH w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR(nr1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIZNES I PRAWO", "TYTUL": "Rozwijaj si\u0119, dzia\u0142aj i zarabiaj!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "836841.40", "WARTOSC": "992930.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 62 os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia biernych zawodowo i nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) z terenu powiatu bielskiego, hajnowskiego, siemiatyckiego i wysokomazowieckiego poprzez zastosowanie kompleksowej aktywizacji zawodowej wykorzystuj\u0105cej instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia, pomocy w okre\u015bleniu \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego, nabyciu nowych kwalifikacji oraz zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego. Planuje si\u0119 dzia\u0142aniami projektu obj\u0105\u0107 62 os\u00f3b do 29 roku \u017cycia biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), niezarejestrowanych w powiatowy urz\u0119dzie pracy, w tym minmum. po 15% uczestnik\u00f3w b\u0119dzie pochodzi\u0142o z terenu ka\u017cdego powiatu. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa w\u015br\u00f3d grupy docelowej (podj\u0119cia pracy) na nast\u0119puj\u0105cym poziomie: - 17%\u00a0 osoby niepe\u0142nosprawne, - 36% osoby o niskich kwalifikacjach, - 43% uczestnicy nie kwalifikuj\u0105cy si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych grup. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby bierne zawodowo poni\u017cej 30 roku \u017cycia, w tym 20% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i 50% os\u00f3b do 25 roku \u017cycia\u00a0 z wyj\u0105tkierm m\u0142odzie\u017cy i matek z pieczy zast\u0119pczej opuszczaj\u0105ca piecz\u0119 (do roku po opuszczeniu instytucji pieczy),\u00a0absolwent\u00f3w m\u0142odzie\u017cowych o\u015brodk\u00f3w wychowawczych, m\u0142odzie\u017cowych o\u015brodk\u00f3w socjoterapii, specjalnych o\u015brodk\u00f3w szkolno-wychowawczych, specjalnych\u00a0o\u015brodk\u00f3w wychowawczych (do roku po opuszczeniu), matek przebywaj\u0105cych w domach samotnej matki i os\u00f3b opuszczaj\u0105cych zak\u0142ady karne lub areszty \u015bledcze (do roku po opuszczeniu). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawiona zostanie oferty aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika w formie IPD. Na tej podstawie realizowane b\u0119d\u0105 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty zaplanowane w projekcie.", "BENEFICJENT": "BIURO DORADCZO-SZKOLENIOWE APLIKON MARCIN DREWNOWSKI", "TYTUL": "Oda do m\u0142odo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "826542.39", "WARTOSC": "980710.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 62 os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29 lat biernych zawodowo i/lub bezrobotnych (niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy) i nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) z terenu powiatu bielskiego, hajnowskiego, siemiatyckiego i wysokomazowieckiego poprzez zastosowanie kompleksowej aktywizacji zawodowej wykorzystuj\u0105cej instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia, pomocy w okre\u015bleniu \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego, nabyciu nowych kwalifikacji oraz zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa na nast\u0119puj\u0105cym poziomie:- 17% osoby niepe\u0142nosprawne- 48% osoby o niskich kwalifikacjach- 35% osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne- 43% uczestnicy nie kwalifikuj\u0105cy si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych grup.Wsparciem obj\u0119te zostanie 62 os. biernych zawod. i/lub bezrobotnych (niezarejestrowane w PUP) do 29 roku \u017cycia, w tym 40% os. nie posiadaj\u0105cych do\u015bw. zawod. lub posiadaj\u0105ce do\u015bw. zawod. poni\u017cej 1 r. i 30% os. o niskich kwalifikacjach (wykszt. ponadgimnazjalne w\u0142\u0105cznie) z wyj\u0105tkiem m\u0142odzie\u017cy i matek z pieczy zast\u0119pczej opuszczaj\u0105ca piecz\u0119 (do roku po opuszczeniu instytucji pieczy), absolwent\u00f3w m\u0142odzie\u017cowych o\u015brodk\u00f3w wychow., m\u0142odzie\u017cowych o\u015brodk\u00f3w socjoterapii, specjalnych o\u015brodk\u00f3w szkolno-wychowawczych, specjalnych o\u015brodk\u00f3w wychowawczych (do roku po opuszczeniu), matek przebywaj\u0105cych w domach samotnej matki i os\u00f3b opuszczaj\u0105cych zak\u0142ady karne lub areszty \u015bledcze (do roku po opuszczeniu).Mini. 85% uczest. b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby bierne zawodowe. Co najmniej 15% uczest. b\u0119dzie pochodzi\u0142o z terenu ka\u017cdego powiatu.Dla ka\u017cdego z uczest. przedstawiona zostanie oferta aktywizacji zawodowej (3 opceje: szkolenie i sta\u017c/subsydiwane zatrud. lub samo szkolenie lub sam sta\u017c/subsydiwane zatrud.) poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawod. danego uczestnika w formie IPD. Na tej podstawie realizowane b\u0119d\u0105 dobrane us\u0142ugi i instrumenty zaplanowane w projekcie.", "BENEFICJENT": "BIURO DORADCZO-SZKOLENIOWE APLIKON MARCIN DREWNOWSKI", "TYTUL": "Oda do m\u0142odo\u015bci II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "816827.35", "WARTOSC": "969182.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Projekt \"OD BIERNO\u015aCI DO AKTYWNO\u015aCI - kompleksowe wsparcie os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia do 29 roku \u017cycia\u201d jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem braku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b m\u0142odych w regionie, kt\u00f3rzy postrzegani s\u0105 na rynku pracy jako osoby niedo\u015bwiadczone i nie posiadaj\u0105ce kwalifikacji/kompetencji. Celem projektu jest zniwelowanie barier skutecznej integracji z rynkiem pracy 72os.(29Ki43M) biernych zaw. i 12os.(5Ki7M) bezrobotnych niezarejestrowanych w powiatowym urz\u0119dzie pracy, w wieku 15-29 lat z grupy NEET do VI2018 powiatu bielskiego, hajnowskiego, siemiatyckiego, wysokomazowieckiego poprzez realizacj\u0119 kompleksowego, zindywidualizowanego wsparcia prowadz\u0105cego do zatrudnienia w postaci wsparcia psychologiczno-doradczego, szkole\u0144 zawodowych i sta\u017cy Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -84os. nab\u0119dzie kwalifikacje/kompetencje zawodowe -48os.znajdzie zatrudnienie -84os. nab\u0119dzie/podniesie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy -84 os. nab\u0119dzie do\u015bwiadczenie zawodowe Grup\u0119\u00a0docelow\u0105\u00a0projektu\u00a0stanowi 72os.(29Ki43M)biernych zaw. i 12os.(5Ki7M) bezrobotnych\u00a0niezarejestrowanych\u00a0w\u00a0PUP,\u00a0zamieszkuj\u0105cych\u00a0powiat\u00a0powiat bielski, hajnowski, siemiatycki, wysokomazowiecki\u00a0(min.\u00a015%\u00a0os\u00f3b\u00a0ka\u017cdy)\u00a0w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cy do grupy NEET wg POWER, kt\u00f3rych ograniczenia materialne i \u015brodowiskowe, a tak\u017ce brak do\u015bwiadczenia zawodowego i wiedzy na temat skutecznych metod poszukiwania pracy utrudniaj\u0105 samodzielne nabycie umiej\u0119tno\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cych wej\u015bcie na rynek pracy. W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0zrealizowane\u00a0zostan\u0105\u00a0nast\u0119puj\u0105ce\u00a0zadania: 1.\u00a0Wsparcie\u00a0psychologiczno-doradcze (84os) -\u00a0IPD(2h/os) -\u00a0poradnictwo\u00a0zawodowe\u00a0(6h/os) -\u00a0wsparcie\u00a0psychologiczne\u00a0(\u015br.2h/os) 2.\u00a0Szkolenia\u00a0zawodowe (84os): \u2022 Spawanie metod\u0105 MAG (26os.) \u2022 Magazynier z obs\u0142ug\u0105 w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych z wymian\u0105 butli (16os.) \u2022 Pracownik ds. kadrowych i p\u0142acowych (26os.) \u2022 Pracownik ds. obs\u0142ugi biurowej (16 os.) 3. Sta\u017ce zawodowe (3m-ce/84 os).", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "\"OD BIERNO\u015aCI DO AKTYWNO\u015aCI - kompleksowe wsparcie os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia do 29 roku \u017cycia\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "808513.83", "WARTOSC": "951192.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej prowadz\u0105cej do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 70 os\u00f3b (bezrobotnych nale\u017c\u0105cych do I i II profilu pomocy,w tym bezrobotnych niezarejestrowanych,biernych zawodowo) powy\u017cej 30 roku \u017cycia (36K,34M) zamieszka\u0142ych na terenie powiat\u00f3w:bielskiego,siemiatyckiego, hajnowskiego,wysokomazowieckiego poprzez udzia\u0142 w doradztwie zawodowym, poradnictwie psychologicznym, szkoleniach zawodowych, po\u015brednictwie pracy oraz sta\u017cu zawodowym w okresie do ko\u0144ca sierpnia 2018 r. Grup\u0119 docelow\u0105 P stanowi 70os\u00f3b (36K, 34M)(osoby bezrobotne zarejestrowane w PUP-I i II profil pomocy,w tym osoby bezrobotne niezarejestrowane oraz niekatywne zawodowo) powy\u017cej 50 roku \u017cycia zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w bielskiego, siemiatyckiego, hajnowskiego i wysokomazowieckiego. 50% GD stanowi\u0105 osoby d\u0142ugotrwale bezrbotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach. Projekt priorytetowo traktuje osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz o niskich kwalifikacjach (stanowi\u0105 one minimum 50%) oraz zamieszkuj\u0105ce na terenach wiejskich realizuj\u0105c w tym zakresie zasad\u0119 R\u00f3wno\u015bci Szans oraz przeciwdzia\u0142aj\u0105c tzw.DYSKRYMINACJI WIELOKROTNEJ. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu\u201312K,8M-20 os\u00f3b Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu\u201315K,13M-28 os\u00f3b Odestek os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych (rozumianych jako osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia nieprzerwanie ponad 12 miesi\u0119cy) w wieku od 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu\u201330% Zadania za\u0142o\u017cone w projekcie : Zadanie nr 1. FABRYKA \u015aWIADOMEJ KARIERY - Poradnictwo zawodowe Zadanie nr 2. FABRYKA \u015aWIADOMEJ KARIERY - Wsparcie psychologiczno \u2013 doradcze Zadanie nr 3. FABRYKA \u015aWIADOMEJ KARIERY - Szkolenia zawodowe Zadanie nr 4. FABRYKA \u015aWIADOMEJ KARIERY - Sta\u017ce zawodowe Zadanie nr 5. FABRYKA \u015aWIADOMEJ KARIERY - Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "OPEN EDUCATION GROUP", "TYTUL": "SZKOLENIA, STA\u017b I PRAC\u0118 MASZ - edycja 2.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1741946.41", "WARTOSC": "2049348.72", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 50 osobom w wieku od 30 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cym na terenie Subregionu \u0141om\u017cy\u0144skiego do 29.02.2020 r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 50 os\u00f3b fizycznych (30-K, 20-M) od 30 roku \u017cycia, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis do CEIDG, by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu), bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy, nieaktywnych zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: osoby po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach. Grupa docelowa zamieszkuje na obszarze ca\u0142ego Subregionu \u0141om\u017cy\u0144skiego (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego) G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: 1) produktu - liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie 44 (18-K, 26-M) 2) rezultatu bezpo\u015bredniego: - liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 44 Zadania: 1. Diagniza i indywidualne doradztwo zawodowe na etapie rekrutacji 2. Szkolenia w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 3. Przygotowanie i ocena biznesplan\u00f3w 4. Przyznanie dotacji inwestycyjnej 5. Wsparcie pomostowe 6. Forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144", "BENEFICJENT": "UCZELNIA JA\u0143SKIEGO Z SIEDZIB\u0104 W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "\u0141om\u017cy\u0144scy Pionierzy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "773732.54", "WARTOSC": "918050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Projekt \"Rozw\u00f3j z POWERem - kompleksowy program aktywizacji os\u00f3b m\u0142odych do 30 roku \u017cycia\" jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem braku aktywno\u015bcizawodowej b\u0105d\u017a trudnej sytuacji na rynku pracy os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29 w regionie, kt\u00f3rzy postrzegani s\u0105 na rynku pracy jako osoby niedo\u015bwiadczone inie posiadaj\u0105ce du\u017cych kwalifikacji.Cel:Zniwelowanie barier skutecznej integracji z rynkiem pracy prowadz\u0105ce do otrzymania zatrudnienia b\u0105d\u017a poprawy warunk\u00f3w zatrudnienia przez52os.bierne zaw. lub bezrob.niezarejestr. w PUP z grupy NEET oraz 28os.pracuj\u0105cych w wieku 15-29 lat do IX2020 z powiatu bielskiego, hajnowskiego,siemiatyckiego, wysokomazowieckiego poprzez realizacj\u0119 kompleksowego, zindywidualiz. wsparcia w postaci okre\u015blenia \u015bcie\u017cki rozwoju zaw., nabyciu nowychkwalifik. oraz zdobyciu do\u015bwiad. zaw.Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty:-80os. zostanie opracowane IPD-80os. nab\u0119dzie/podniesie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy-74os. nab\u0119d\u0105 kwalifikacje/kompetencje zaw.-26os. znajdzie zatrud-12os. poprawi sytuacje na r.pGrup\u0119 docelow\u0105 proj.stanowi:-52os.(26Ki26M) bierne zaw. lub bezrob. niezarejestr. w PUP z grupy NEET (min.70%os.to os.bierne zaw.)-28os.(12Ki16M) pracuj. (tzw. ubodzy pracuj., os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm.,oraz w ramach um. cywilno-praw.),zamieszk./pracuj\u0105ce na terenie pow.: bielski, hajnowski, siemiatycki lub wysokomazowiecki, w wieku 15-29 lat, kt\u00f3rych ograniczenia materialne i \u015brodow., atak\u017ce zbyt niskie/brak kwalifikacji zaw. oraz brak do\u015bwiad. zaw. i wiedzy na temat skutecznych metod poszuk. pracy utrudniaj\u0105 samodzielne nabycieumiej\u0119tno\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cych wej\u015bcie na r.p. b\u0105d\u017a popraw\u0119 aktualnej sytuacji na rynku pr.W ramach proj. zrealiz. zostan\u0105 zadania:1. Wsparcie os\u00f3b pracuj\u0105cych (28os.)-IPD (4h/os)-poradnictwo zaw.(4h/os)-po\u015brednictwo pracy (\u015br.3h/os)-szkolenia Suma kontrolna:000862B/7/2/2/3/3/4/3/4/4/3/4/2/4/0/5/14/2Wersja SOWA: 16.0Numer wzoru wniosku: 3.02.Wsparcie os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy (52os)-IPD", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Rozw\u00f3j z POWERem - kompleksowy program aktywizacji os\u00f3b m\u0142odych do 30 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "700535.35", "WARTOSC": "831200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest umo\u017cliwienie do ko\u0144ca marca 2021 roku poprawy swojej sytuacji na rynku pracy 60 osobom, w tym ON, do 29 roku \u017cycia odchodz\u0105cym z rolnictwa i ich rodziny, ubogim pracuj\u0105cym, zatrudnionym na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cym w ramach um\u00f3w cywilnoprawnych z terenu powiatu bielskiego, hajnowskiego, siemiatyckiego i wysokomazowieckiego poprzez zastosowanie kompleksowej aktywizacji zawodowej wykorzystuj\u0105cej instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia, pomocy w okre\u015bleniu \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego, nabyciu nowych kwalifikacji oraz zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego.Planuje si\u0119 dzia\u0142aniami projektu obj\u0105\u0107 min. 20% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych i/lub os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Co najmniej 20% uczestnik\u00f3w b\u0119dzie pochodzi\u0142o z miast \u015brednich. G\u0142\u00f3wnym rezultatem proj. b\u0119dzie efektywno\u015b\u0107 zawodowa na poziomie co najmniej 27%W ramach projektu. wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby pracuj\u0105ce tj. odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, ubogim pracuj\u0105cym, zatrudnionym na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cym w ramach um\u00f3w cywilnoprawnych poni\u017cej 30 r. \u017c. z wyj\u0105tkiem m\u0142odzie\u017cy i matek z pieczy zast\u0119pczej opuszczaj\u0105ce piecz\u0119 (do 2 lat po opuszczeniu instytucji pieczy), absolwent\u00f3w m\u0142odzie\u017cowych o\u015brodk\u00f3w wychowawczych, m\u0142odzie\u017cowych o\u015brodk\u00f3w socjoterapii, specjalnych o\u015brodk\u00f3w szkolno-wychowawczych, specjalnych o\u015brodk\u00f3w wychow. (do 2 lat po opuszczeniu), matekprzebywaj\u0105cych w domach samotnej matki i os\u00f3b opuszczaj\u0105cych zak\u0142ady karne lub areszty \u015bledcze (do 2 lat po opuszczeniu).Dla ka\u017cdego z uczestnika przedstawiona zostanie oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika w formie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Na tej podstawie realizowane b\u0119d\u0105 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty zaplanowane wprojekcie. B\u0119d\u0105 realizowane Zadania: Indywidualne Plany Dzia\u0142ania, Po\u015brednictwo pracy, Szkolenia, Sta\u017ce, Subsydiowane zatrudnienie", "BENEFICJENT": "BIURO DORADCZO-SZKOLENIOWE APLIKON MARCIN DREWNOWSKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zawodowy szans\u0105 na lepsz\u0105 prac\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "694519.87", "WARTOSC": "824062.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 55 os. m\u0142odych do 29 r. \u017c. biernych zawodowo i/lub bezrobotnych (niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy) i nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) z terenu powiatu bielskiego, hajnowskiego, siemiatyckiego i wysokomazowieckiego poprzez zastosowanie kompleksowej aktywizacji zawodowej wykorzystuj\u0105cej instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia, pomocy w okre\u015bleniu \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego, nabyciu nowych kwalifikacji oraz zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego.Planuje si\u0119 dzia\u0142aniami proj. obj\u0105\u0107 55 os. z gr. docelowej, w tym min. 70% os\u00f3b biernych zawodowych. Co najmniej 20% uczestnik\u00f3w b\u0119dzie pochodzi\u0142o z miast \u015brednich. G\u0142\u00f3wnym rezultatem proj. b\u0119dzie efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa (podj\u0119cia pracy) na nast\u0119puj\u0105cym poziomie:- 39% osoby w najtrudniejszej sytuacji (w osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3))- 54% uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cy si\u0119 do powy\u017cszej grupy.W ramach proj. wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 os. bierne zawodowo i bezrobotne (niezarejestr. w urz\u0119dach pracy) poni\u017cej 30 r. \u017c. z kategorii NEET z wyj\u0105tkiem m\u0142odzie\u017cy i matek z pieczy zast\u0119pczej opuszczaj\u0105ce piecz\u0119 (do 2 lat po opuszczeniu instytucji pieczy), absolwent\u00f3w m\u0142odzie\u017cowych o\u015brodk\u00f3w wychow., m\u0142odzie\u017cowych o\u015brodk\u00f3w socjoterapii, specjalnych o\u015brodk\u00f3w szkolno-wychowawczych, specjalnych o\u015brodk\u00f3w wychow. (do 2 lat po opuszczeniu), matek przebywaj\u0105cych w domach samotnej matki i os\u00f3b opuszczaj\u0105cych zak\u0142ady karne lub areszty \u015bledcze (do 2 lat po opuszczeniu).Dla ka\u017cdego z uczestnika przedstawiona zostanie oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika w formie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Na tej podstawie realizowane b\u0119d\u0105 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty zaplanowane w proj. B\u0119d\u0105 realizowane Zadania: Wsparcie os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, Subsydiowane zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "BIURO DORADCZO-SZKOLENIOWE APLIKON MARCIN DREWNOWSKI", "TYTUL": "Oda do m\u0142odo\u015bci IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "688720.03", "WARTOSC": "810258.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Projekt \"Kwalifikacje na start - kompleksowy program wsparcia os\u00f3b niepracuj\u0105cych - III edycja\" jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem braku aktywno\u015bci zawodowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b biernych zawodowo po 30r. \u017cycia. Celem projektu jest aktywizacja zawodowa 60 os\u00f3b (36Ki24M) biernych zawodowo od 30 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych powiaty bielski, hajnowski, siemiatycki lub wysokomazowiecki, prowadz\u0105ca do znalezienia zatrudnienia przez min. 30 uczestnik\u00f3w poprzez realizacj\u0119 kompleksowego zindywidualizowanego wsparcia do XII2020r. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -60os. zostanie obj\u0119tych zindywidualizowanym, kompleksowym wsparciem w postaci IPD, poradnictwa zawodowego, po\u015brednictwa pracy oraz indywidualnych szkole\u0144 zawodowych i/lub sta\u017cy -min. 30os. znajdzie zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. -min. 27os. nab\u0119dzie kwalifikacje zawodowe Grupa docelowa to 36Ki24M biernych zawodowo od 30 roku \u017cycia nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z grup: osoby 50+, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby o niskich kwlaifikacjach zamieszkuj\u0105cych p. bielski, p. siemiatycki, p. hajnowski, lub p. wysokomazowiecki (zg. z KC) W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Poradnictwo zawodowe (60 os.) - okre\u015blenie IPD dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu - indywidualne poradnictwo zawodowe (\u015br.2h/osob\u0119) - grupowe poradnictwo zawodowe - Warsztaty z kreowania wizerunku (10grup*8h) 2. Szkolenia zawodowe (60 os\u00f3b) - Indywidualne szkolenia zawodowe dostosowane do potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w projektu, potrzeb pracodawc\u00f3w i lokalnego rynku pracy (\u015br. 120 godz./os. w \u015br. 4- osobowych grupach) 3. Realizacja sta\u017cy zawodowych w lokalnych przedsi\u0119biorstwach (50os.) 4. Po\u015brednictwo pracy (60 os.)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "Kwalifikacje na start - kompleksowy program wsparcia os\u00f3b niepracuj\u0105cych - III edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "881846.20", "WARTOSC": "1037466.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 OS.(30K,20M) b\u0119d\u0105cych OS. zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: wysokomazowieckiego, bielskiego, zambrowskiego, m.\u0141om\u017ca (M.\u0141om\u017ca), \u0142om\u017cy\u0144skiego.w terminie do 30.11.2020 r. G\u0141.: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 min. 34% 2. Wska\u017anik efekt. spo\u0142. w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 34% 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym\u2013 min. 25% 4. Wska\u017anik efekt. zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 12% GRUPA DOCELOWA(GD): OS. lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w:wysokomazowieckiego, bielskiego, zambrowskiego, m.\u0141om\u017ca (M.\u0141om\u017ca), \u0142om\u017cy\u0144skiego(zgodnie z GD OS. zamieszczonych w Regulaminie z dnia 28.06.2018 r., str. 42-44) GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 OS.(30K,20M) G\u0141. ZADANIA: 1. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indywidualna 3. Reintegracja gr. 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zaw. 6. Szkolenia zaw. 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Sta\u017ce zaw. PR realizuje typ PR nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020 PR z kategorii nr 2: \u201ePR real. w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142. lub org. pozarz\u0105dowych\u201d PR spe\u0142nia wszystkie warunki okre\u015blone w Regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014\u20132020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/ prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/ form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "FORUM\u00a0ROZWOJU\u00a0REGIONALNEGO\u00a0POLSKA\u00a0WSCHODNIA", "TYTUL": "Aktywna integracja inspiracj\u0105 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "631689.13", "WARTOSC": "749512.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 59 os. m\u0142odych do 29 r. \u017c. biernych zawodowo i/lub bezrob. (niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy) i nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) z terenu powiatu bielskiego, hajnowskiego, siemiatyckiego i wysokomazowieckiego poprzez zastosowanie kompleksowej aktywizacji zawodowej wykorzystuj\u0105cej instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia, pomocy w okre\u015bleniu \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego, nabyciu nowych kwalifikacji oraz zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego.Planuje si\u0119 dzia\u0142aniami proj. obj\u0105\u0107 59 os. z gr. docelowej, w tym min. 65% os. biernych zawodowych i min. 25% os. bezrobot. Co najmniej 15% uczest. b\u0119dzie pochodzi\u0142o z terenu ka\u017cdego powiatu. G\u0142\u00f3wnym rezultatem proj. b\u0119dzie efektywno\u015b\u0107 zatrudn. (podj\u0119cia pracy) na nast\u0119puj\u0105cym poziomie:- 27% os. niepe\u0142nosprawne (o ile wyst\u0105pi\u0105 takie os.),- 58% os. o niskich kwalifikacjach,- 45% os. d\u0142ugotrwale bezrob. (o ile wyst\u0105pi\u0105 takie os.),- 53% uczest. nie kwalifikuj\u0105cy si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych grup.W ramach proj. wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 os. bierne zawod. i bezrob. (niezarejestr. w urz\u0119dach pracy) poni\u017cej 30 r. \u017c. z kategorii NEET z wyj\u0105tkiem m\u0142odzie\u017cy i matek z pieczy zast\u0119pczej opuszczaj\u0105ce piecz\u0119 (do roku po opuszczeniu instytucji pieczy), absolwent\u00f3w m\u0142odzie\u017cowych o\u015brodk\u00f3w wychow., m\u0142odzie\u017cowych o\u015brodk\u00f3w socjoterapii, specjalnych o\u015brodk\u00f3w szkolno-wychowawczych, specjalnych o\u015brodk\u00f3w wychow. (do roku po opuszczeniu), matek przebywaj\u0105cych w domach samotnej matki i os\u00f3b opuszczaj\u0105cych zak\u0142ady karne lub areszty \u015bledcze (do roku po opuszczeniu).Dla ka\u017cdego z uczest. przedstawiona zostanie oferta aktywizacji zawod. poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawod. danego uczest. w formie Indywid. Planu Dzia\u0142ania. Na tej podstawie realizowane b\u0119d\u0105 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty zaplanowane w proj. B\u0119d\u0105 realizowane Zadania: Poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy, Szkolenia, Sta\u017ce, Subsydiowane zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "BIURO DORADCZO-SZKOLENIOWE APLIKON MARCIN DREWNOWSKI", "TYTUL": "\"Oda do m\u0142odo\u015bci III\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "598332.00", "WARTOSC": "703920.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Projekt \"Zwi\u0119ksz swoje Kwalifikacje - kompleksowy program wsparcia os\u00f3b pracuj\u0105cych\" jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem biednych pracuj\u0105cych po 30r. \u017cycia. Pomimo dobrej sytuacji na rynku pracy spora cz\u0119\u015b\u0107 pracownik\u00f3w nadal boryka si\u0119 z problemem niskich zarobk\u00f3w oraz niestabilnego zatrudnienia - Zarabia tyle, \u017ce ledwo starcza na podstawowe potrzeby, a praca zajmuje zbyt du\u017co czasu, by podnie\u015b\u0107 kwalifikacje i dosta\u0107 np. podwy\u017ck\u0119. Celem projektu jest nabycie kwalifikacji lub kompetencji zawodowych przez 100 os\u00f3b (44Ki56M) pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy od 30 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych/pracuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: bielski, hajnowski, siemiatycki lub wysokomazowiecki, prowadz\u0105ce do poprawy warunk\u00f3w zatrudnienia przez min. 27 z nich do XII2020r. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -100os. zostanie obj\u0119tych zindywidualizowanym, kompleksowym wsparciem w postaci IPD, poradnictwa zaw. i/lub po\u015brednictwa pracy oraz indywidualnych szkole\u0144 zawodowych -min. 27os. poprawi warunki zatrudnienia po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 100os. (44K i 56M) od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, tj. tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych zamieszkuj\u0105ce/pracuj\u0105ce w powiatach: bielskim, hajnowskim, siemiatyckim, lub wysokomazowieckim w rozumieniu Kodeksu Cywilnego W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Poradnictwo zawodowe (100os) -okre\u015blenie IPD dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu -indywidualne poradnictwo zawodowe (\u015br.2h/osob\u0119) -grupowe poradnictwo zawodowe - Warsztaty z kreowania wizerunku (20 grup*8h) 2. Szkolenia zawodowe (100 os\u00f3b) -Indywidualne szkolenia zawodowe dostosowane do potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w projektu, potrzeb pracodawc\u00f3w i lokalnego rynku pracy (\u015br. 120 godz./os. w \u015br. 4- osobowych grupach) 3. Po\u015brednictwo pracy (40 os.)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "Zwi\u0119ksz swoje Kwalifikacje - kompleksowy program wsparcia os\u00f3b pracuj\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "595232.77", "WARTOSC": "706256.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU(P): Zwi\u0119kszenie szans efektywnego funkcjonowania na rynku pracy do ko\u0144ca XII 2017 r. grupy 50 os\u00f3b (min. 26K) w wieku 15-29 lat biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) zamieszkuj\u0105cych obszar powiat\u00f3w: bielskiego, wysokomazowieckiego, hajnowskiego i siemiatyckiego. G\u0141.REZULTATY: Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-7K,17M (24os.) Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie-24os. Liczba os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie-2os. Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie-2os. Liczba os\u00f3b (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b: z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, o niskich kwalifikacjach, d\u0142ugotrwale bezrobotnych), kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie-0os. GRUPA DOCELOW\u0104:b\u0119dzie 50 os\u00f3b (min.26K) wy\u0142\u0105cznie biernych zawodowo i bezrobotnych (tylko os.niezarejestrowane w powiatowych urz\u0119dach pracy), w wieku 15-29 lat pozostaj\u0105ych bez zatrudnienia, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET \u2013 zgodnie z def. PO WER),przy czym osoby bierne zawodowo stanow. min.85% GD. ZADANIA: 1. GRUPOWE I INDYWIDUALNE PORADNICTWO PSYCHOLOGICZNE\u00a0DLA 100% UP 2. GRUPOWE I INDYWIDUALNE PORADNICTWO ZAWODOWE\u00a0DLA 100% UP 3. SZKOLENIA ZAWODOWE\u00a0DLA 100% UP 4. STA\u017bE ZAWODOWE DLA 100% UP 5. PO\u015aREDNICTWO PRACY DLA 100% UP", "BENEFICJENT": "OPEN EDUCATION GROUP SP Z O. O.", "TYTUL": "M\u0142ode perspektywy - wsparcie os\u00f3b m\u0142odych z terenu powiat\u00f3w: bielskiego, wysokomazowieckiego, hajnowskiego oraz siemiatyckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "873699.36", "WARTOSC": "1027881.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie os\u00f3b zwolnionych w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6m-cy przed przyst\u0105pieniem do projektu, przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy, w podj\u0119ciu nowej aktywno\u015bci zawodowej poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu outplacement dla grupy 17K i 13M na obszarze subr.\u0142om\u017c. w okresie od 01.05.2017r. do 30.04.2019r. Projekt obejmuje wsparciem 30 UP (13K,17M)pracownik\u00f3w zwolnionych/przewidzianych do zwol./zgro\u017conychzwol. z przyczyn nie dot.pracownik\u00f3w(zwonionych w okresie nie d\u0142u\u017cysz ni\u017c 6 m-cy przed przyst.do projektu).Osoby zamieszkuj\u0105ce:m.\u0141om\u017ca, powiat:\u0142om\u017cy\u0144ski, grajewski, zambrowski, wys.maz., kolne\u0144ski. Co najmniej 50% gr.docelowej(15os.)b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y pracownicy i/lub byli pracownicy(dot.os.zwol.z pracy w okresie max.6 m-cy przed przyst\u0105pieniem do projektu)z konkretnych,tj.wymienionych z nazwy we wniosku o dofinansowanie - 4firm, zak\u0142ad\u00f3w pracy. Ponadto uczestnik musi spe\u0142ni\u0107 co najmniej jeden warunek: -jest osob\u0105 z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 -jest osob\u0105 powy\u017cej 50.r.\u017c. -jest kobiet\u0105 -jest osob\u0105 o niskich kwalifikacjach -jest osob\u0105 poni\u017cej 30.r.\u017c. W ramach projektu Uczestniczki/-cyzakwalifikowani do projektu otrzymaj\u0105 kompleksowe wsparcie,tj.: 1.Poradnictwo zawodowe 2.Indywidualne sesje psychologiczne 3.Szkolenia zawodowe 4.Szkolenia w zakresie podejmowania i prowadzenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 5.Dotacja inwestycyjna 6.Wsparcie pomostowe -pomoc finansowa wyp\u0142acana miesi\u0119cznie (6 m-cy w kwocie 1.400z\u0142 na niezb\u0119dne wydatki zw.z prowadzeniem dzia\u0142.gosp. zg.z katalogiem wydatk\u00f3w; 6m-cy w kwocie 700z\u0142 na pokrycie op\u0142at pub-prawnych) Projekt zak\u0142ada wsparcie dla 20UP w formie samozatrudnienia (utworzenie w\u0142asnej dzia\u0142.gosp. w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp.).", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A. W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Recepta na zwolnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "881607.46", "WARTOSC": "1037185.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 OS.(30K,20M) b\u0119d\u0105cych OS. zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: m. \u0141om\u017ca, \u0142om\u017cy\u0144skiego, zambrowskiego, wysokomazowieckiego, siemiatyckiego i hajnowskiego w terminie do 28.02.2021 r. G\u0141.: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 min. 34% 2. Wska\u017anik efekt. spo\u0142. w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 34% 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym\u2013 min. 25% 4. Wska\u017anik efekt. zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 12% GRUPA DOCELOWA(GD): OS. lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w: m. \u0141om\u017ca, \u0142om\u017cy\u0144skiego, zambrowskiego, wysokomazowieckiego, siemiatyckiego i hajnowskiego (zgodnie z GD OS. zamieszczonych w Regulaminie z dnia 29.10.2018 r., str. 42-44) GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 OS.(30K,20M) G\u0141. ZADANIA: 1. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indywidualna 3. Reintegracja gr. 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zaw. 6. Szkolenia zaw. 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Sta\u017ce zaw. PR realizuje typ PR nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020 PR z kategorii nr 2: \u201ePR real. w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142. lub org. pozarz\u0105dowych\u201d PR spe\u0142nia wszystkie warunki okre\u015blone w Regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014\u20132020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/ prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/ form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NASZA SUWALSZCZYZNA\"", "TYTUL": "Nowa szansa na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "573029.62", "WARTOSC": "674152.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem bezrobocia w\u015br\u00f3d os\u00f3b po 30r. \u017cycia, 27Ki33M w tym o niskich kwalifikacjach oraz os\u00f3b po 50 roku \u017cycia (ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os. d\u0142ugotr. bezr. min. 50% GD), kt\u00f3rych kwalifikacje nie s\u0105 dostosowane do potrzeb regionalnego rynku pracy, kt\u00f3rzy postrzegani s\u0105 na rynku pracy jako osoby nie posiadaj\u0105ce kwalifikacji zawodowych b\u0105d\u017a ju\u017c posiadaj\u0105 je mocno zdezaktualizowane. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci w poruszaniu si\u0119 po rynku pracy niepracuj\u0105cych 27Ki33M po 30 r.\u017c., w tym: 14Ki17M o niskich kwalifikacjach oraz 14Ki17M po 50 r.\u017c. z powiat\u00f3w: bielskiego, hajnowskiego, siemiatyckiego i wysokomazowieckiego prowadz\u0105ce do znalezienia zatrudnienia, poprzez realizacj\u0119 kompleksowego zindywidualizowanego wsparcia do V2018r. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -60os. zostanie obj\u0119tych kompleksowym zindywidualizowanym kompleksowym wsparciem w posta\u0107 poradnictwa zawodowego, po\u015brednictwa pracy oraz indywidualnych szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy -min. 27os. znajdzie zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. Gr. docel.(GD) to os. poz. bez zatrudnienia 27Ki33M w tym 15 mieszk. p. bielskiego, 15 mieszk. p. siemiatyckiego, 15 mieszk. p. hajnowskiego, 15 mieszk. p. wysokomazowieckiego (zg. z KC) (osoby bezrobotne, w tym zarejestr. jako os. bezrobotne w PUP (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy), bierne zawodowo - z czego 14Ki17M 50+(50%) i 14Ki17M osoby o niskich kwalifikacjach (50%), d\u0142. bezro. (50%) W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast. zadania: 1. Realizacja poradnictwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy (60 os.) -realizacja grupowego poradnictwa zawodowego -okre\u015blenie IPD dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu UP -po\u015brednictwo pracy 2. Realizacja indywidualnych szkole\u0144 zawodowych dostosowanych do potrzeb UP i regionalnego rynku pracy (60 os.) 3. Realizacja sta\u017cy zawodowych w lokalnych przedsi\u0119biorstwach -przygotowanie i organizacja sta\u017cy zawodowych w przedsi\u0119biorstwach (50 os.)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Kwalifikacje na start - kompleksowy program wsparcia os\u00f3b niepracuj\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "542575.18", "WARTOSC": "638323.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem bezrobocia w\u015br\u00f3d os\u00f3b po 30r. \u017cycia, 27Ki33M w tym o niskich kwalifikacjach oraz os\u00f3b po 50 roku \u017cycia (ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os. d\u0142ugotr. bezr. min. 50% GD), kt\u00f3rych kwalifikacje nie s\u0105 dostosowane do potrzeb regionalnego rynku pracy, kt\u00f3rzy postrzegani s\u0105 na rynku pracy jako osoby nie posiadaj\u0105ce kwalifikacji zawodowych b\u0105d\u017a ju\u017c posiadaj\u0105 je mocno zdezaktualizowane. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci w poruszaniu si\u0119 po rynku pracy niepracuj\u0105cych 27Ki33M po 30 r.\u017c., w tym: 14Ki17M o niskich kwalifikacjach oraz 14Ki17M po 50 r.\u017c. z powiat\u00f3w: bielskiego, hajnowskiego, siemiatyckiego i wysokomazowieckiego prowadz\u0105ce do znalezienia zatrudnienia, poprzez realizacj\u0119 kompleksowego zindywidualizowanego wsparcia do X2018r. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -60os. zostanie obj\u0119tych kompleksowym zindywidualizowanym kompleksowym wsparciem w posta\u0107 poradnictwa zawodowego, po\u015brednictwa pracy oraz indywidualnych szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy -min. 27os. znajdzie zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. Gr. docel.(GD) to os. poz. bez zatrudnienia 27Ki33M w tym 15 mieszk. p. bielskiego, 15 mieszk. p. siemiatyckiego, 15 mieszk. p. hajnowskiego, 15 mieszk. p. wysokomazowieckiego (zg. z KC) (osoby bezrobotne, w tym zarejestr. jako os. bezrobotne w PUP (nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy), bierne zawodowo - z czego 14Ki17M 50+(50%) i 14Ki17M osoby o niskich kwalifikacjach (50%), d\u0142. bezro. (50%) W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast. zadania: 1. Realizacja poradnictwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy (60 os.) -realizacja grupowego poradnictwa zawodowego -okre\u015blenie IPD dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu UP -po\u015brednictwo pracy 2. Realizacja indywidualnych szkole\u0144 zawodowych dostosowanych do potrzeb UP i regionalnego rynku pracy (60 os.) 3. Realizacja sta\u017cy zawodowych w lokalnych przedsi\u0119biorstwach -przygotowanie i organizacja sta\u017cy zawodowych w przedsi\u0119biorstwach (50 os.)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Kwalifikacje na start - kompleksowy program wsparcia os\u00f3b niepracuj\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "461741.24", "WARTOSC": "543225.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci i mobilno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 50 os\u00f3b (30K,20M) od 30 roku \u017cycia, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy z pow. bielskiego, wysokomazowieckiego, hajnowskiego i siemiatyckiego w woj. podlaskim poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce obejmuj\u0105ce poradnictwo zawodowe, warsztaty oraz szkolenia zadowowe zgodne ze zidentyfikowanymi potrzebami wynikaj\u0105cymi z Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania do ko\u0144ca sierpnia 2020 r. GD: 50 os\u00f3b (30K,20M) od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilnoprawnych oraz imigranci (w tym osoby polskiego pochodzenia) i reemigranci, zgodnie z definicjami zawartymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020, kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC: pow. bielski, wysokomazowiecki, hajnowski i siemiatycki G\u0142 rezultaty: Minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zawodowej - 20% Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142u kwalifikacje po opuszczeniu programu - 18 os. (11K,7M) G\u0142 zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Warsztaty z motywacji i komunikacji interpersonalnej 3. Szkolenia zawodowe", "BENEFICJENT": "COGNITIO - CENTRUM PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I SZKOLE\u0143 S.C.", "TYTUL": "NOWE kompetencje i kwalifikacje w pracy - wsparcie dla os\u00f3b w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy z pow. bielskiego, wysokomazowieckiego, hajnowskiego i siemiatyckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "125768.12", "WARTOSC": "147962.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Projekt przewiduje podniesienie kompetencji 15 uczni\u00f3w klas II (15M) i 15 uczni\u00f3w klas III (15M) Technikum im. Armii Krajowej w Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego realizuj\u0105cych miesi\u0119czne 150 godzinne sta\u017ce u pracodawc\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w w powiecie wysokomazowieckim wykraczaj\u0105ce poza zakres praktycznej nauki zawodu oraz nabycie kompetencji w zakresie kszta\u0142cenia przez 4 nauczycieli (2K/2M) zawodowych CKZ realizuj\u0105cych 2-tygodniowe 40 godzinne sta\u017ce u przedsi\u0119biorc\u00f3w w okresie 20 miesi\u0119cy trwania projektu. W ramach projektu przygotowana zostanie baza miejsc sta\u017cowych w co najmniej 10 podmiotach gospodarczych, kt\u00f3re aktywnie zaanga\u017cuj\u0105 si\u0119 we wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z plac\u00f3wk\u0105 kszta\u0142cenia zawodowego jak\u0105 jest Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego w Wysokiem Mazowieckiem. Uczniowie Technikum CKZ obj\u0119ci projektem i kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 jako technicy pojazd\u00f3w samochodowych, rolnicy i mechatronicy b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 zrealizowania sta\u017cy wykraczaj\u0105cych poza zakres praktycznej nauki zawodu funkcjonuj\u0105cej w szkole. B\u0119d\u0105 obj\u0119ci wsparciem od momentu rekrutacji na sta\u017ce, przez ca\u0142y proces przygotowawczy, a\u017c po faktyczn\u0105 realizacj\u0119 i uko\u0144czenie przewidzianej dla nich \u015bcie\u017cki wsparcia, co przyczyni si\u0119 do uzyskania odpowiednich umiej\u0119tno\u015bci praktycznych co b\u0119dzie mia\u0142o wp\u0142yw na wy\u017csz\u0105 jako\u015b\u0107 edukacji oraz zwi\u0119kszy ich szanse na regionalnym rynku pracy. Nauczyciele kszta\u0142cenia zawodowego CKZ obj\u0119ci projektem b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczestnictwa w sta\u017cach u pracodawc\u00f3w o czasie trwania nie kr\u00f3tszym ni\u017c dwa tygodnie, przez co b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 naby\u0107 kompetencje od momentu rekrutacji na sta\u017ce, przez ca\u0142y proces przygotowawczy, a\u017c po faktyczn\u0105 realizacj\u0119 i uko\u0144czenie przewidzianej dla nich \u015bcie\u017cki wsparcia. Grupa docelowa, przewidziane dzia\u0142ania i zakres ich realizacji zosta\u0142 dok\u0142adnie zbadany i odpowiada na potrzeby rozwojowe i jako\u015bciowe w zakresie kszta\u0142cenia zawodowego.", "BENEFICJENT": "POWIAT WYSOKOMAZOWIECKI", "TYTUL": "Sta\u017ce w CKZ-cie najlepsze na \u015bwiecie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "855932.85", "WARTOSC": "1006979.83", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU:Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej60UP(28K i 32M)b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie powiatu hajnowskiego,bielskiego,siemiatyckiego,wysokomazowiecki,bia\u0142ostockiego,sok\u00f3lskiego w terminie01.02.2018-30.09.2019r G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.34% 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-min.34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.22% 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-min.12% GRUPA DOCELOWA:Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie powiatu hajnowskiego,bielskiego,wysokomazowieckiego,sok\u00f3lskiego,bia\u0142ostockiego,siemiatyckieg(zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 29maja2017r str.41-43)Podstawowymi UP b\u0119dzie 60os(28K i 32M)nale\u017c\u0105cych doGD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr2:\"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\"W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznyc w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "PODLASKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Integracja-Praca-Sukces!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "864592.37", "WARTOSC": "1017167.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Zgodnie ze zdiagnozowanymi problem. obszaru wsp. rodziny i syst. pieczy zast\u0119p., pracy z rodzinami prze\u017cyw. trudno\u015bci opiek.-wychow. na terenie woj. podl. tj: wzrast. koszt\u00f3w ponoszonych w obsz. pieczy, utrzymuj\u0105cej si\u0119 liczby dzieci przebywaj\u0105cych w pieczy zast\u0119p., niskiej skut. pomocy jedn. wsp. rodz. oraz braku komp. spo\u0142. i rodzinnych w\u015br\u00f3d bezradnych rodzic\u00f3w w PROG. ODZYSKA\u0106 DZIECKO (OD) PRZEWIDZIANO DZIA\u0141ANIA SKIEROWANE NA DWIE GR. DOCEL.: kadr\u0119 jedn. wsp. rodz. i syst. pieczy zast. oraz rodz. z trudno\u015bciami opieku\u0144czo-wychowawczymi. Proj. odpowiada na problemy i potrzeby w \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142., zidentyfikowane na obszarze jego realizacji, uwzgl\u0119dniaj\u0105c trendy demog. i poziom dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. Projekt OD w okresie 01.2019-12.2020 zak\u0142ada przygot. (szkol. prog. OD i szkol. specjal., superwizje) 50 prac. i wolont. jednostek wsp. rodz. i systemu pieczy zast\u0119pczej i wdro\u017cenie intensywnej, wszechstronnej pracy terapeutyczno-pomocowej z rodzinami. Proj. skierowany do 70 rodzin (50K, 20M) prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci opiek.-wychow. z 7 pow. o najwy\u017cszych wska\u017anikach zdiagnoz. trudno\u015bci (augustow., hajn., koln., \u0142om\u017c., suwal., wysokomaz., zamb.) z woj. podl.,. Wsp. zost. obj. rodz. kt\u00f3rych dzieci na skutek nie wype\u0142niania przez nich obow. opiek.-wychow. s\u0105 zagro\u017cone umieszczeniem w pieczy zast\u0119p. lub w pieczy zast\u0119p. ju\u017c przebywaj\u0105, ale istnieje szansa na ich powr\u00f3t do domu rodz. lub odbudow. relacji. Proj. obejm. posz. dotych. zakresu dzia\u0142a\u0144 profil wsp. rodzin\u0119 w wype\u0142nianiu funkcji opiek.-wychow. oraz specj. porad. rodz. zapew. konsult. i porad. spec., terap. i med; pom. prawnika i org. dla rodzin grup samopom. Projekt OD ma dwufazowy charakter: szkoleniowy i wdro\u017ceniowy (praktyczny). OD doprowadzi do profesj. przygot. kadry do zmian stand. pom. dz. i rodz. oraz procesu dezinstytucjonalizacji us\u0142ug na rzecz rodzin. Zostanie utrzymana trwa\u0142o\u015b\u0107 miejsc \u015bwiad. us\u0142ug spo\u0142. utw. w ramach proj. po jego zako\u0144 co naj przez okres r\u00f3wny okres. real. proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA DIALOG", "TYTUL": "Program wsparcia rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci opieku\u0144czo-wychowawcze ODZYSKA\u0106 DZIECKO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "346785.86", "WARTOSC": "433125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Og\u00f3lnymcelemprojektujest zwi\u0119kszeniemo\u017cliwo\u015bcizatrudnieniaos\u00f3bm\u0142odychdo29roku\u017cyciabiernychzawodowo,wtym wszczeg\u00f3lno\u015bcios\u00f3b,kt\u00f3renie uczestnicz\u0105wkszta\u0142ceniuiszkoleniu.Projektzak\u0142adaindywidualn\u0105ikompleksow\u0105aktywizacj\u0119zawodowo-edukacyjn\u0105. Wsparciewramachprojektuotrzyma30os\u00f3b(14 kobieti16 m\u0119\u017cczyzn)wwieku15-29lat,biernychzawodowolubbezrobotnychniezarejestrowanychw urz\u0119dziepracyinieuczestnicz\u0105cychwkszta\u0142ceniuiszkoleniu(tzw.m\u0142odzie\u017cNEET-zwy\u0142\u0105czeniemos\u00f3bnale\u017c\u0105cychdogrupydocelowejokre\u015blonejdlatrybu konkursowegowpoddzia\u0142aniu1.3.1POWER)wtymznast\u0119puj\u0105cychgrupdocelowych:imigranci,reemigranci. Rezultatemprojektub\u0119dzieznalezieniezatrudnieniapozako\u0144czeniuprojektuprzezconajmniej39%uczestnik\u00f3wb\u0119d\u0105cychwnajtrudniejszejsytuacji(wtym imigranci,reemigranci,osobyzniepe\u0142nosprawnosciami,osobyd\u0142ugotrwalebezrobotne,osobyzniskimikwalifikacjami),orazprzezconajmniej54% uczestnik\u00f3wnienale\u017c\u0105cychdoww.grup Projektjestskierowanydoos\u00f3bzamieszkuj\u0105cychwy\u0142\u0105czniepowiathajnowski, bielski, siemiatycki, wysokomazowiecki Wramachprojektudokonanazostanieidentyfikacjapotrzebuczestnik\u00f3wpojektupoprzezopracowanieIndywidualnegoPlanuDzia\u0142a\u0144orazporadnictwo zawodowe.Umo\u017cliwitoindywidualnedostosowaniekolejnychformwsparciadlaka\u017cdegozuczestnik\u00f3w.Zgodniezezidentyfikowanymipotrzebamiuczestnicy wezm\u0105udzia\u0142wszkoleniachi/lubsta\u017cach.Wzale\u017cno\u015bciodpotrzeby,uczestnikomzostan\u0105sfinansowanebadaniamedycynypracyjakr\u00f3wnie\u017czwrotkoszt\u00f3w dojazdu.Wramachsta\u017cywyp\u0142acaneb\u0119d\u0105stypendiasta\u017cowe,cob\u0119dziemia\u0142oaspektedukacyjno-motywuj\u0105cy. Dostosowanieformwsparciadoumiej\u0119tno\u015bciipotencja\u0142uposzczeg\u00f3lnychuczestnik\u00f3wprojektuprzyczynisi\u0119doodnalezieniasi\u0119uczestnik\u00f3wnarynkupracyi znalezieniezatrudnienia.", "BENEFICJENT": "NAWIGATOR DORADZTWO I SZKOLENIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowe Kompetencje - pomys\u0142 na lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "881873.08", "WARTOSC": "1037497.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 OS.(30K,20M) b\u0119d\u0105cych OS. zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: m.Bia\u0142ystok, wysokomazowieckiego, zambrowskiego, m.\u0141om\u017ca, \u0142om\u017cy\u0144skiego i kolne\u0144skiego w terminie do 31.08.2021 r. G\u0141.: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 min. 34% 2. Wska\u017anik efekt. spo\u0142. w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 34% 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym\u2013 min. 25% 4. Wska\u017anik efekt. zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 12% GRUPA DOCELOWA(GD): OS. lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w: B-stok, wysokomazowieckiego, zambrowskiego, m.\u0141om\u017ca, \u0142om\u017cy\u0144skiego i kolne\u0144skiego (zgodnie z GD OS. zamieszczonych w Regulaminie z dnia 25.02.2019 r., str. 45-50) GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 OS.(30K,20M) G\u0141. ZADANIA: 1. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indywidualna 3. Reintegracja gr. 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zaw. 6. Szkolenia zaw. 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Sta\u017ce zaw. PR realizuje typ PR nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020 PR z kategorii nr 2: \u201ePR real. w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142. lub org. pozarz\u0105dowych\u201d PR spe\u0142nia wszystkie warunki okre\u015blone w Regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014\u20132020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/ prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/ form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "KATARZYNA MALEC I KRZYSZTOF LUTY PROWADZ\u0104CY WSP\u00d3LNIE DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSPODARCZ\u0104 W FORMIE SP\u00d3\u0141KI CYWILNEJ POD FIRM\u0104 COGNITIO - CENTRUM PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I SZKOLE\u0143 S.C.", "TYTUL": "Wsparcie ku lepszej przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "865934.83", "WARTOSC": "1018746.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 UP(30K i 20M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego ,powiatu wysokomazowieckiego, powiatu monieckiego i powiatu zambrowskiego w terminie 01.07.2020-28.02.2022r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.34% 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34 % 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.12% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.25% GRUPA DOCELOWA:Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego i powiatu wysokomazowieckiego,powiatu monieckiego i powiatu zambrowskiego .Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (30 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania-cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania-cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe 9. Rekrutacja PR realizuje typ projektu nr1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr2:\"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\".W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie WytycznycH w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR(nr1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "PODLASKI UNIWERSYTET TRZECIEGO WIEKU", "TYTUL": "Wspieramy Tw\u00f3j potencja\u0142.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.47}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "870686.56", "WARTOSC": "1024686.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 UP (25K i 25M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego,powiatu wysokomazowieckiego, powiatu monieckiego, powiatu zambrowskiego i powiatu hajnowskiego w terminie 01.07.2020-31.08.2022r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY : 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.34% 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34 % 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.12% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.25% GRUPA DOCELOWA:Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego i powiatu wysokomazowieckiego,powiatu monieckiego, powiatu zambrowskiego i powiatu hajnowskiego .GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 UP tj. 25 kobiet i 25 m\u0119\u017cczyzn, w tym min. 5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, min. 18 os\u00f3b biernych zawodowo, min. 20 os\u00f3b bezrobotnych. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji -cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji-cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe 9. Rekrutacja PR realizuje typ projektu nr1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2:\"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\".W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR(nr1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "PODLASKI UNIWERSYTET TRZECIEGO WIEKU", "TYTUL": "Aktywny mo\u017ce wi\u0119cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "870686.56", "WARTOSC": "1024686.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 UP (22K i 28M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego,powiatu wysokomazowieckiego, powiatu siemiatyckiego, powiatu bielskiego i powiatu hajnowskiego w terminie 01.09.2020-31.10.2022r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.34% 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34 % 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.12% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.25% GRUPA DOCELOWA:Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego i powiatu wysokomazowieckiego,powiatu bielskiego, powiatu siemiatyckiego i powiatu hajnowskiego. GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 UP tj. 22 kobiety i 28 m\u0119\u017cczyzn, w tym min. 5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, min. 18 os\u00f3b biernych zawodowo, min. 20 os\u00f3b bezrobotnych. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji -cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji-cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe 9. Rekrutacja PR realizuje typ projektu nr1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2:\"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\".W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR(nr1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "ROZWI\u0104ZANIA PRAWNE I BIZNESOWE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Droga do aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "865934.83", "WARTOSC": "1018746.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 UP(30K i 20M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego, powiatu bielskiego, powiatu siemiatyckiego,powiatu wysokomazowieckiego i powiatu hajnowskiego w terminie 01.07.2020-28.02.2022r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.34% 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34 % 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.12% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.25% GRUPA DOCELOWA:Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego, powiatu bielskiego, powiatu siemiatyckiego,powiatu wysokomazowieckiego i powiatu hajnowskiego .Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (30 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania-cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania-cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe 9. Rekrutacja PR realizuje typ projektu nr1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr2:\"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\".W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie WytycznycH w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR(nr1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIZNES I PRAWO", "TYTUL": "B\u0105d\u017a Aktywny i otw\u00f3rz si\u0119 na zmiany.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "860449.90", "WARTOSC": "1012294.01", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 60UP(28K i 32M)b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie pow. august.,moniec., wysokomaz.,zambr.,siem.,bia\u0142ost.,m.Bia\u0142. w terminie od 01.04.2018r. do 30.11.2019r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - min. 34 % 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min. 22% 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-min.12% GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie pow.august.,mon.,wysokom.,zamb.,siem.,bia\u0142.,m.Bia\u0142. (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 14 wrze\u015bnia 2017 r str.41-43) Podstawowymi UP b\u0119dzie 60 os\u00f3b (28 kobiet i 32 m\u0119\u017cczyzn) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2: \"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznyc w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia z", "BENEFICJENT": "PODLASKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Aktywizacja, Integracja, Praca.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "849775.60", "WARTOSC": "999736.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 60 UP (29K i 31M) b\u0119d\u0105cych os. zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142ych na terenie pow.bia\u0142ostockiego,bielskiego,hajnowskiego,siemiatyckiego,wysokomaz.,monieckiego,m.Bstok w terminie od 01.07.2018r. do 29.02.2020r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym min. 34 % 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os\u00f3b z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015br. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym min. 22% 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os\u00f3b z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nospr.i sprz\u0119\u017conymi min.12% GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zam.na terenie pow.bia\u0142ostockiego,bielskiego,hajnowskiego,siemiatyckiego,wysokomaz.,monieckiego,m.Bstok (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 27 XI 2017r str.42-44)Podstawowymi UP b\u0119dzie 60 os\u00f3b (29K i 31M) nale\u017c\u0105cych do GD. ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania -cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania -cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe 9.Rekrutacja PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2:\"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realizowanego typu PR (nr1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIZNES I PRAWO", "TYTUL": "Postaw na aktywno\u015b\u0107 - zdob\u0105d\u017a prac\u0119 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1440617.60", "WARTOSC": "1694844.24", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym P jest reintegracja spo\u0142eczno-zawodowa 150 os.(98K,52M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie woj.podlaskiego poprzez udzia\u0142 w indywidualnie okre\u015blonej \u015bcie\u017cce reintegracji obejmuj\u0105cej m.in.wsparcie spo\u0142eczne i spo\u0142eczno-zawodowe w okresie do ko\u0144ca 31.10.2019r. Celem szczeg\u00f3\u0142owym P jest uzyskanie przez min.27os. obj\u0119tych P-zagro\u017c.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142ecz.,kwalifikacji zawod.-do ko\u0144ca 31.10.2019r W ramach projektu ka\u017cdy uczestnik/czka projektu otrzyma kompleksow\u0105 form\u0119 wsparcia- minimum dwie r\u00f3\u017cne formy wsparcia. Rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby] 98K,52M-150os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu 33K,21M-54 os. Grupa docelowa: Grup\u0119 docelow\u0105(GD)stanowi\u0107 b\u0119dzie 150 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz.(zg.z definicj\u0105 wskazan\u0105 w Rozdziale 3,pkt.13 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecz. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS) zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie woj.podlaskiego. 10%GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby z pow.hajnowskiego. 100%GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. kt\u00f3re do\u015bwiadczaj\u0105 wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego z powodu wi\u0119cej ni\u017c 1 przes\u0142anki okre\u015blonej w art.7ust.z dnia 12 marca2004r. o pomocy spo\u0142ecznej\u2013co spe\u0142nia zapisy K.Premiuj\u0105cego nr 2.Min.30% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(OzN)ze wzgl\u0119du na wzrok. Dopuszcza si\u0119 sytuacj\u0119,i\u017c maks.6-7%GD stanowi\u0107 b\u0119dzie otoczenie os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz.(ale tylko w zakresie w jakim b\u0119dzie to niezb\u0119dne do skutecznego wsparcia os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz.obj\u0119tych wsparciem wP). G\u0142\u00f3wne zadania: Zadania nr 1-11 (w tym Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji, Poradnictwo zawodowe, szkolenia zawodowe, sta\u017ce zawodowe, po\u015brednictwo pracy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SZANSA DLA NIEWIDOMYCH", "TYTUL": "Aktywna i otwarta integracja w wojew\u00f3dztwie podlaskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "847718.27", "WARTOSC": "997315.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 UP(30K i 20M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego, powiatu wysokomazowieckiego, zambrowskiego, kolne\u0144skiego, \u0142om\u017cy\u0144skiego, m. \u0141om\u017ca w terminie 01.07.2019-28.02.2021r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.34% 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34 % 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.12% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.25% GRUPA DOCELOWA:Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego, powiatu wysokomazowieckiego, zambrowskiego, kolne\u0144skiego, \u0142om\u017cy\u0144skiego, m. \u0141om\u017ca. Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (30 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidulana \u015acie\u017cka Reintegracji-cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji-cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe 9. Rekrutacja PR realizuje typ projektu nr1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr2:\"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\".W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie WytycznycH w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR(nr1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "PODLASKI UNIWERSYTET TRZECIEGO WIEKU", "TYTUL": "Kwalifikacje i kompetencje zawodowe drog\u0105 do sukcesu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1852344.74", "WARTOSC": "2277331.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja Krajowego Planu Ochrony B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego zatwierdzonego 20.08.2015 r. przez GDO\u015a. Obecnie w niekt\u00f3rych regionach kraju b\u0142otniak \u0142\u0105kowy gniazduje prawie wy\u0142\u0105cznie w uprawach polnych. W wyniku prowadzania \u017cniw ka\u017cdego roku zagro\u017conych jest od 25 do nawet 60% l\u0119g\u00f3w b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego. W latach 2013-2015 Towarzystwo realizowa\u0142o projekt POIS.05.01.00-00-381/12 \"Ochrona b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego w Polsce\", kt\u00f3ry by\u0142 kontynuacj\u0105 rozpocz\u0119tych w 2005 r. dzia\u0142a\u0144. Wa\u017cnym elementem tego projektu by\u0142o opracowanie krajowego planu ochrony gatunku. Niniejszy projekt jest kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 realizowanych w ramach projektu POI\u015a i w spos\u00f3b kompleksowy podchodzi do zagadnienia ochrony gatunku, tzn. zaplanowano realizacj\u0119 czynnej ochrony, ocen\u0119 sukcesu l\u0119gowego b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego w Ostoi Biebrza\u0144skiej, przeprowadzenie licze\u0144 na 100 powierzchniach w ramach Krajowego Cenzusu B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego w latach 2018-2019, edukacj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa (ukierunkowan\u0105 na odpowiednie grupy docelowe) oraz realizacj\u0119 zada\u0144, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie wiedzy o b\u0142otniaku \u0142\u0105kowym - monitorowanie gniazd za pomoc\u0105 fotopu\u0142apek oraz telemetri\u0119 GPS. Obszar realizacji projektu przedstawiono na mapach, stanowi\u0105cych za\u0142\u0105cznik do wniosku o dofinansowanie. Czynna ochrona l\u0119g\u00f3w b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego b\u0119dzie realizowana na terenie 5 wojew\u00f3dztw w 22 powiatach. Monitoring parametr\u00f3w rozrodu b\u0119dzie prowadzony w Ostoi Biebrza\u0144skiej, na 4 powierzchniach monitoringowych. Krajowy Cenzus B\u0142otniaka b\u0119dzie prowadzony na 100 kwadratach zlokalizowanych w ca\u0142ym kraju. Realizacja projekty umo\u017cliwi wdro\u017cenie Krajowego Planu Ochrony B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego, wype\u0142nienie zobowi\u0105za\u0144 wobec Wsp\u00f3lnoty Europejskiej oraz realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 wpisanych do PZO Ostoi Biebrza\u0144skiej.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO PRZYRODNICZE \"BOCIAN\"", "TYTUL": "Realizacja Krajowego Planu Ochrony B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "851455.62", "WARTOSC": "1001712.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywnosci spo\u0142eczno-zawodowej 50UP(25K i 25M)b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie M. \u0141om\u017ca i M. Bia\u0142ystok i pow.\u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, kolne\u0144skim, grajewskim, wysokomazowieckim, bia\u0142ostockim w terminie od 01.02.2019-30.09.2020 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 34 % 2. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 12 % 4. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 25% (KRYTERIUM DOPUSZCZAJ\u0104CE SZCZEG\u00d3LNE NR 5) GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagrozone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie M. \u0141om\u017ca , M. Bia\u0142ystok, pow. \u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, grajewskim, kolne\u0144skim, wysokomazowieckim, bia\u0142ostockim (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 27 kwietnia 2018 r str.41-43) Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (25 kobiet i 25 m\u0119\u017cczyzn, w tym 5 os. niepe\u0142nosprawnych) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2: \"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realizowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIZNES I PRAWO", "TYTUL": "Szansa na lepsze jutro!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "851455.62", "WARTOSC": "1001712.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywnosci spo\u0142eczno-zawodowej 50UP(26K i 24M)b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie M. \u0141om\u017ca i M. Bia\u0142ystok, pow.\u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, kolne\u0144skim, grajewskim, wysokomazowieckim, bia\u0142ostockim w terminie od 01.04.2019-30.11.2020 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 34 % 2. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 12 % 4. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 25% (KRYTERIUM DOPUSZCZAJ\u0104CE SZCZEG\u00d3LNE NR5) GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie M. \u0141om\u017ca, M. Bia\u0142sytok, pow. \u0142om\u017cy\u0144skiego, zambrowskiego, grajewskiego, kolne\u0144skiego , wysokomazowieckiego i bia\u0142ostockiego (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 27 kwietnia 2018 r str.41-43) Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (26 kobiet i 24 m\u0119\u017cczyzn w tym 5 os. niepe\u0142nosprawnych) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2: \"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realizowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "PODLASKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Pobudzi\u0107 do aktywno\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "783076.84", "WARTOSC": "921266.88", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Cel: Wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 102 os., w tym 61K i 41M, biernych zawodowo i bezrobotnych nieb\u0119d\u0105cych klientami PUP, w wieku 15 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszka\u0142ych w powiatach sejne\u0144skim,sok\u00f3lskim, hajnowskim,augustowskim,bielskim,grajewskim,wysokomazowieckim,bia\u0142ostockim i mie\u015bcie Bia\u0142ystok poprzez organizacj\u0119 programu obejmuj\u0105cego us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142. i zawodowym, w okresie 01.04.2018-30.11.2019. Rezultaty: L-a os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-24K,17M L-a os.zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-14K,7M L-a os.zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-19K,12M L-a os.zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkol., zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142al. na w\u0142asny rach.) po opuszczeniu programu-24K,17M GD:102 os., w tym 61K i 41M, biernych zawod. i bezrobotnych nieb\u0119d\u0105cych klientami PUP, w wieku 15 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach, zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., zamieszka\u0142ych w powiatach sejne\u0144skim,sok\u00f3lskim,hajnowskim,augustowskim,bielskim,grajewskim,wysokomazowieckim,bia\u0142ostockim i m.Bia\u0142ystok-zg. z przepisami KC w stosunku do os. fiz. Gr.docelowa to os. korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zg. z ustaw\u0105 z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142., tj. spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art.7 ustawy z 12 marca 2004 r.o pomocy spo\u0142ecznej Zadania: 1 Instrumenty aktywizacji spo\u0142.\u2013porad. specjalistyczne 2 Instr. aktywizacji zaw.\u2013porad. zaw. 3 Instr. aktywizacji zaw.\u2013szkolenia zaw. 4 Instr. aktywizacji zaw.\u2013po\u015brednictwo pracy 5 Instr. aktywizacji zaw.\u2013sta\u017c zaw.", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Sta\u0142e w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczno-zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "331744.70", "WARTOSC": "391034.32", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "Projekt obejmie swoimi dzia\u0142aniami 20 os\u00f3b (13 K i 7 M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu niepe\u0142nosprawno\u015bci, zamieszkuj\u0105cych na terenie Miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego oraz powiatu wysokomazowieckiego. Projekt przewiduje kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142., zawodow\u0105 oraz prac\u0119 w ZAZ Krzy\u017cewo: - Indywidualne \u015acie\u017cki Reintegracji Spo\u0142ecznej dla 20os. - umowy na wz\u00f3r kontraktu socjalnego dla 20os. - specjalistyczne poradnictwo psychologiczne indywidualne i grupowe dla 20os. - warsztaty rozwoju umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych dla 20os. - indywidualne i grupowe doradztwo zawodowe dla 20os. - szkolenia zawodowe dla 10os. - sta\u017ce dla 10os. - zatrudnienie w ZAZ dla 4 os. Celem projektu jest wzrost stopnia reintegracja spo\u0142eczno-zawodowej 20 os\u00f3b (zagro\u017conych ub\u00f3stwem, wykluczeniem spo\u0142ecznym zwi\u0105zanym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w stopniu znacznym i umiarkowanym (U,02-P,12C) z terenu powiat\u00f3w: wysokomazowieckiego., bia\u0142ostockiego oraz M. Bia\u0142ystok do 08.2021roku.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"PRACA DLA NIEWIDOMYCH\"", "TYTUL": "Praca w ZAZ nie p\u00f3jdzie w las !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "291473.98", "WARTOSC": "309125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: podwy\u017cszenie w okresie 01.09/2019 - 29.12/2020 kompetencji zawodowych niezb\u0119dnych do utrzymania zatrudnienia 35 nauczycieli [10K/25M] praktycznej nauki zawodu (GD1) z ZSZ nr 1 i ZSZ nr 4 w Ostro\u0142\u0119ce I ASP w \u0141om\u017cy [Szko\u0142y] i 10 os. [10M] zainteresowanych realizacj\u0105 przez uczni\u00f3w praktycznej nauki zawodu u pracodawc\u00f3w, nie posiadaj\u0105 przygotowania pedagogicznego (GD2) poprzez szkolenie w formie obserwacji uczestnicz\u0105cej w Turyngii (Niemcy) zorganizowane we wsp\u00f3\u0142pracy ponadnarodowej z partnerem Bildungsverbund Thringer Unternehmen e. V. [BVTU] w firmach prowadz\u0105cych praktyczne kszta\u0142cenia zawodowego (GD1 i GD2) oraz kursu pedagogicznego (GD2). ZADANIA:1. Mobilno\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w do Turyngii (Niemcy) Obserwacja uczestnicz\u0105ca w przedsi\u0119biorstwach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie w miejscu pracy (09.2019 do 09.2020) w bran\u017cach elektrycznej, elektronicznej, mechanik pojazd\u00f3w samochodowych, informatycznej, hotelarskiej, gastronomicznej. CEL: zdobycie przez 45 os. [10K/35M] z GD wiedzy w zakresie metod pracy z uczniem i rozwi\u0105za\u0144 praktycznych stosowanych w dualnym systemie kszta\u0142cenia zawodowego poprzez obserwacje uczestnicz\u0105c\u0105. Za\u0142o\u017cenia realizacji mobilno\u015bci:- gr. \u015br. 5 os., czas 5 dni roboczych po 8 godz., - miejsce: firmy realizuj\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe (cz. praktyczn\u0105),- planowane terminy b\u0119d\u0105 ustalane z UP eliminuj\u0105c bariery dost\u0119pu i umo\u017cliwiaj\u0105c godzenia \u017cycia domowego,- logistyka transfer\u00f3w mi\u0119dzynarodowych, organizacja wy\u017cywienia, nocleg\u00f3w i przejazd\u00f3w lokalnych, opieka na UP we wsp\u00f3\u0142pracy z BVTU. 2.Kurs pedagogiczny (09.2019 do 12.2019) CEL: zdobycie przez 10 os. [10M] z GD2 kompetencji potwierdzonych dokumentem do prowadzenia i organizowania zaj\u0119\u0107 z uczniami i m\u0142odocianymi,Za\u0142o\u017cenia realizacji kursu:- 1 gr. 10 os\u00f3b., czas 48 godz.., - miejsce: \u0141om\u017ca,- planowane terminy zjazd\u00f3w b\u0119d\u0105 ustalane z UP eliminuj\u0105c bariery dost\u0119pu i umo\u017cliwiaj\u0105c godzenia \u017cycia domowego.Ramowy program: zagadnienia z pedagogiki; psychologii; metodyki nauczania;Praktyka 8 godz.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A AGROBIZNESU", "TYTUL": "Obserwacja uczestnicz\u0105ca - nowe do\u015bwiadczenie i podwy\u017cszone kompetencje zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.51}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "221810.15", "WARTOSC": "235242.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: podwy\u017cszenie w okresie 01-12/2017 kompetencji zawodowych min. 45 os. [min. 90% UP] (pracownik\u00f3w PPP) regularnie pracuj\u0105cych z m\u0142odymi os. (13-25 lat) wykluczonymi lub zagro\u017conymi wykluczeniem spo\u0142ecznym z subregion\u00f3w ostro\u0142\u0119ckiego i \u0142om\u017cy\u0144skiego. OSOBY Z GD (50 os. z subregionu ostro\u0142\u0119ckiego woj. maz. i \u0142om\u017cy\u0144skiego woj. podlaskie) regularnie pracuj\u0105ce (praca o charakterze wychowawczym, terapeutycznym lub socjalizacyjnym) z m\u0142odzie\u017c\u0105 lub osobami m\u0142odymi (od 13 do 25 r. \u017cycia) posiadaj\u0105ce zgod\u0119 oraz rekomendacj\u0119 pracodawcy do udzia\u0142u w mobilno\u015bci ponadnarodowej, przeka\u017c\u0105 wsp\u00f3\u0142pracownikom swojej instytucji oraz nauczycielom we wspieranych palc\u00f3wkach o\u015bwiaty w celu jej szerszego zastosowania w swoim \u015brodowisku. ZADANIA: 1. Przygotowanie do programu mobilno\u015bci \u2013 szkolenie przygotowuj\u0105ce uczestnik\u00f3w do efektywnego przekazywania do\u015bwiadcze\u0144 (CEL: przygotowanie 50 K do mobilno\u015bci i szerszego zastosowania nabytych kompetencji w pracy z m\u0142odzie\u017c\u0105 w swojej instytucji i wspieranych szko\u0142ach). Wszyscy uczestnicy przed mobilno\u015bci\u0105 zostan\u0105 przygotowani do udzia\u0142u w projekcie i zachowania uzyskanej wiedzy oraz podzielenia si\u0119 wewn\u0119trz organizacji (PPP) oraz wspieranych merytorycznie plac\u00f3wkach edukacyjnych. 2. Mobilno\u015bci 50 os. do Portugalii (CEL: poznanie instytucji i metod pracy o charakterze wychowawczym, terapeutycznym i socjalizacyjnym z m\u0142odymi lud\u017ami w Portugalii), zagadnienia specyficzne: wywo\u0142ywanie alarm\u00f3w bombowych przez m\u0142odych ludzi, problematyka handlu narkotykami \u2013 dzia\u0142ania profilaktyczne i zaradcze, kradzie\u017ce, b\u00f3jki, identyfikacja szczeg\u00f3lnie niebezpiecznych obszar\u00f3w jako podej\u015bcie do profilaktyki zachowa\u0144 niebezpiecznych, stra\u017c szkolna \u2013 rola i zadania. Diagnoz\u0119 potrzeb GD, zapotrzebowanie na podnoszenie kompetencji pracownik\u00f3w PPP, program wizyt studyjnych zosta\u0142y skonsultowane przez ARR z GD i dyr. PPP. Wsparcie wizyt studyjnych zapewni partner ponadnarodowy. W ramach projektu odb\u0119dzie si\u0119 uczenie wzajemne par", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Mobilno\u015b\u0107 ponadnarodowa to droga do uzyskania wy\u017cszych kompetencji zawodowych os\u00f3b pracuj\u0105cych z m\u0142odymi osobami wykluczonymi lub zagro\u017conymi wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541799.46", "WARTOSC": "642856.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt opracowany zosta\u0142 w ramach Dzia\u0142ania 2.17 Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci Osi Priorytetowej II - Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji POWER. Okres realizacji projektu: 01.06.2018-30.09.2020.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji zawodowych w obszarze mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym w\u015br\u00f3d min. 90 mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez organizacj\u0119 dw\u00f3ch edycji specjalistycznych, 2-semestralnych studi\u00f3w podyplomowych w wymiarze 160h prowadzonych w oparciu o program merytoryczny opracowany w porozumieniu z IP w drodze konsultacji z przedstawicielami mediator\u00f3w. Grupa docelowa: 100 uczestnik\u00f3w (65K,35M) mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Przygotowanie do realizacji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w, Realizacja i rozliczenie studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w edycja I i IIG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba program\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba powo\u0142anych studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba mediator\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 100 liczba mediator\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w mediacji w sprawach gospodarczych 90", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u0141\u00d3DZKI, WYDZIA\u0141 PRAWA I ADMINISTRACJI", "TYTUL": "Studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych z elementami wiedzy pozaprawnej dla mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cego obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}]