{"gmina": "Wysokie Mazowieckie", "typ_gminy": "gmina wiejska Wysokie Mazowieckie", "kod_gus": "062013813102", "kod_gus_podregionu": "062013800000", "eurostat": "PL842", "ludnosc": 5397, "budzet": {"dochody": "31,62 mln z\u0142", "wydatki": "26,94 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.7, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 18.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 15758339.519999998, "dane1": 17568297.049999993, "dane2": 15758339.519999998, "dane4": 1809957.5299999956}, {"label": "2017", "dane0": 19633528.709999997, "dane1": 19984533.00000001, "dane2": 19633528.709999997, "dane4": 351004.290000014}, {"label": "2018", "dane0": 21225346.35, "dane1": 21435546.41999999, "dane2": 21225346.35, "dane4": 210200.06999998912}, {"label": "2019", "dane0": 26639246.81, "dane1": 28575474.059999984, "dane2": 26639246.81, "dane4": 1936227.249999985}, {"label": "2020", "dane0": 31618916.819999997, "dane1": 26936792.099999998, "dane2": 26936792.099999998, "dane3": 4682124.719999999}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 263268.89, "dane1": 3737102.819999998}, {"label": "2017", "dane0": 2155146.4600000004, "dane1": 3801858.3399999985}, {"label": "2018", "dane0": 2251773.57, "dane1": 4103230.1699999995}, {"label": "2019", "dane0": 2185138.9699999997, "dane1": 4233014.149999999}, {"label": "2020", "dane0": 2380185.58, "dane1": 4657958.010000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "728,09 tys z\u0142", "wydatki": "779,24 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 52.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 39.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -1.8099575299999957}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -1.8099575299999957}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.351004290000014}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.351004290000014}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.2102000699999891}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.2102000699999891}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.936227249999985}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.936227249999985}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 4.682124719999999}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 4.682124719999999}], "dochod_ue": "2,09 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "7,99 mln z\u0142", "gmina_pc": "1479.8 z\u0142", "powiat": "15,27 mln z\u0142", "powiat_pc": "2829.2 z\u0142", "wojewodztwo": "2,35 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "215,10 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "16,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,86 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2380185.58, "wydatki": 4657958.010000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "6102656.60", "WARTOSC": "10723239.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska", "OPIS": "1. SPOS\u00d3B W JAKI REALIZACJA PROJEKTU B\u0118DZIE PROWADZI\u0106 DO STWORZENIA I ROZWOJU SIECIOWYCH I INNOWACYJNYCH PRODUKT\u00d3W Realizacja projektu polega na budowie pierwszego w Polsce o\u015brodka KOMPLEKSOWEJ REHABILITACJI.B\u0119dzie to mo\u017cliwe dzi\u0119ki budowie zaplecza rehabilitacyjno-noclegowego oraz do hipoterapii w miejscowo\u015bci Faszcze w woj. podlaskim,a tak\u017ce dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy wnioskodawcy z 8 innymi podmiotami w ramach SIECI(z czasem SIE\u0106 b\u0119dzie rozbudowywana o inne podmioty,standaryzowana b\u0119dzie jako\u015b\u0107 us\u0142ug\u2013zgodnie z ISO 9001 oraz cyfryzowany b\u0119dzie obieg informacji medycznej\u2013dzi\u0119ki autorskiemu systemowi opartemu o standard EDM).B\u0119d\u0105 one wykorzystywa\u0107 swoje zasoby(kadrowe,infrastrukturalne,do\u015bwiadczenie na rynku,sie\u0107 kontakt\u00f3w). Podmioty wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce w ramach SIECI O\u015aRODK\u00d3W KOMPLEKSOWEJ REHABILITACJI b\u0119d\u0105 \u015bwiadczy\u0107 w ramach wsp\u00f3lnych pakiet\u00f3w szereg us\u0142ug, kt\u00f3rych nie by\u0142yby w stanie realizowa\u0107 samodzielnie.Kluczow\u0105 us\u0142ug\u0105 i zarazem produktem sieciowym jest us\u0142uga KOMPLEKSOWEJ REHABILITACJI. Produkt ten b\u0119dzie odpowiedzialny za co najmniej 66% przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy PODLASKIEGO CENTRUM REHABILITACYJNO-REKREACYJNEGO. ` 2. ZGODNO\u015a\u0106 Z REGIONALNYMI INTELIGENTNYMI SPECJALIZACJAMI DLA 2 WOJ.POLSKI WSCHODNIEJ Przedmiotowy projekt wpisuje si\u0119 w jeden obszar RIS wsp\u00f3lny dla 2 wojew\u00f3dztw Polski Wschodniej,tj.\u201eTurystyka, medycyna,zdrowie\u201d,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci w nast\u0119puj\u0105ce podobszary wskazane w RIS woj.podlaskiego(miejsce realizacji inwestycji): - turystyka zdrowotna; - medycyna regeneracyjna, srebrna gospodarka; - rehabilitacja, fizykoterapia, turystyka zdrowotna, a tak\u017ce woj. lubelskiego: - rehabilitacja, - us\u0142ugi medyczne i prozdrowotne. PODLASKIE CENTRUM(\u2026) b\u0119dzie pierwszym w Polsce o\u015brodkiem,kt\u00f3ry w pe\u0142ni b\u0119dzie realizowa\u0142 us\u0142ugi rehabilitacyjne wg standard\u00f3w KOMPLEKSOWEJ REHABILITACJI,bazuj\u0105cej nie tylko na rehabilitacji medycznej, ale r\u00f3wnie\u017c psycholog.,dietetycznej czy zooterapeut.Wzmocni to funkcje turystyki zdrowotnej oraz rehabilitacji w regionie Podlasia.", "BENEFICJENT": "CZES\u0141AW GO\u0141ASZEWSKI", "TYTUL": "SIE\u0106 O\u015aRODK\u00d3W KOMPLEKSOWEJ REHABILITACJI: wdro\u017cenie na rynek produktu sieciowego w postaci us\u0142ugi kompleksowej rehabilitacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1130.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-22", "DATA_START": "2018-02-23", "DOFINANSOWANIE": "42497976.60", "WARTOSC": "63283500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Inwestycja zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w miastach oraz ma\u0142ych miejscowo\u015bciach. W projekcie za\u0142o\u017cono budow\u0119 sieci na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim. Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Budowana sie\u0107 szerokopasmowa b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: a) liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych zasi\u0119giem sieci \u2013 min. 23707 b) liczba jednostek publicznych pod\u0142\u0105czonych do sieci, - 216 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych c) d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1287,52 km wraz z d\u0142ugo\u015bci\u0105 sieci dzier\u017cawionej d) liczba w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 21 szt.Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d o wysokich przepustowo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "PODLASKA SIE\u0106 INTERNETOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 PSI Sp. z o.o. na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim (ID Obszaru: 3.3.20.38)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-12", "DATA_START": "2017-10-26", "DOFINANSOWANIE": "356581.23", "WARTOSC": "434405.51", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy rewitalizacji teren\u00f3w we wsiach: Brok, Go\u0142asze-G\u00f3rki, Jab\u0142o\u0144-Uszy\u0144skie, Osipy-Kolonia, Stara Ru\u015b, Wi\u015bni\u00f3wek, W\u00f3lka Du\u017ca i Ma\u0142a, Zawrocie-Nowiny. Celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia oraz wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej poprzez dost\u0119p do infrastruktury na cele kultury, rekreacji, sportu i integracji spo\u0142eczno\u015bci. Celem szczeg\u00f3\u0142owym projektu jest ograniczenie lub eliminacja wp\u0142ywu zjawisk kryzysowych: - w sferze spo\u0142ecznej (migracje, niskie wynagrodzenia, bezrobocie ukryte, korzystanie z pomocy spo\u0142ecznej, niska aktywno\u015b\u0107, niewykorzystany potencja\u0142 turystyczny i historyczny, ograniczona oferta kulturalna i rekreacyjna, wzrost zagro\u017ce\u0144 spo\u0142ecznych), - gospodarczej (niski poziom przedsi\u0119biorczo\u015bci, niewykorzystany potencja\u0142 do rozwoju agroturystyki), - przestrzenno \u2013 funkcjonalnej i technicznej (zatrzymanie dewastacji technicznej teren\u00f3w). W celu realizacji projektu zostan\u0105 wykonane nast\u0119puj\u0105ce zadania: Zadanie 1: Budowa plac\u00f3w zabaw dla dzieci wraz z towarzysz\u0105c\u0105 ma\u0142\u0105 architektur\u0105 Zadanie 2. Opracowanie analizy wykonalno\u015bci projektu Zadanie 3. Opracowanie projekt\u00f3w technicznych Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki: - Powierzchnia zrewitalizowanych obszar\u00f3w \u2013 0,97 ha - Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 \u2013 0,97 ha - Wzrost liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z rewitalizowanych teren\u00f3w \u2013 560 os./ rok - Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na zrewitalizowanych obszarach \u2013 8 szt. Grupami docelowymi projektu s\u0105: - mieszka\u0144cy zar\u00f3wno miejscowo\u015bci, w kt\u00f3rych zlokalizowana b\u0119dzie inwestycja jak i ca\u0142ej gminy, bez wzgl\u0119du na wiek, p\u0142e\u0107 itp. Oferta kulturalna i rekreacyjna, kt\u00f3rej realizacja b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki realizacji projektu, b\u0119dzie skierowana do ka\u017cdego bez wyj\u0105tku cz\u0142onka lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, - szczeg\u00f3ln\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 w ramach projektu, b\u0119d\u0105 osoby defaworyzowane z terenu gminy Wysokie Mazowieckie, a zw\u0142aszcza wymienionych miejscowo\u015bci tj. osoby oraz rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142e", "BENEFICJENT": "GMINA WYSOKIE MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Rewitalizacja obszaru Gminy poprzez budow\u0119 plac\u00f3w zabaw dla dzieci, altan oraz punkt\u00f3w obs\u0142ugi rowerzyst\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-30", "DATA_START": "2017-05-16", "DOFINANSOWANIE": "315744.93", "WARTOSC": "387697.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt pod nazw\u0105 \"Rewitalizacja obszaru gminy poprzez budow\u0119 plac\u00f3w zabaw dla dzieci, altan, si\u0142owni na \u015bwie\u017cym powietrzu oraz punkt\u00f3w obs\u0142ugi rowerzyst\u00f3w\" dotyczy rewitalizacji teren\u00f3w po\u0142o\u017conych w gminie Wysokie Mazowieckie w miejscowo\u015bciach: Mystki-Rzym, Tybory-Kamianka, Brz\u00f3ski Stare, Brz\u00f3ski Brzezi\u0144skie, Miodusy-Stok, Miodusy Wielkie, D\u0105browa-Dzi\u0119ciel. Celem og\u00f3lnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i obywatelskiej poprzez dost\u0119p do nowoczesnej infrastruktury na cele kultury, rekreacji, sportu i integracji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Celem szczeg\u00f3\u0142owym opracowania jest rewitalizacja wybranych miejsc rekreacyjnych we wsiach na terenie gminy Wysokie Mazowieckie. W celu realizacji projektu zosta\u0142y wykonane nast\u0119puj\u0105ce zadania: Zadanie 1: Budowa plac\u00f3w zabaw dla dzieci, altan, si\u0142owni na \u015bwie\u017cym powietrzu oraz punkt\u00f3w obs\u0142ugi rowerzyst\u00f3w Zadanie 2. Opracowanie analizy wykonalno\u015bci projektu Zadanie 3. Opracowanie projekt\u00f3w technicznych Zadanie 4. Promocja projektu W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: - Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na zrewitalizowanych obszarach \u2013 7 szt. - Powierzchnia zrewitalizowanych obszar\u00f3w \u2013 1,02 ha - Wzrost liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z rewitalizowanych teren\u00f3w \u2013 560 os./ rok Grupami docelowymi projektu s\u0105: - mieszka\u0144cy zar\u00f3wno miejscowo\u015bci, w kt\u00f3rych zlokalizowana b\u0119dzie inwestycja jak i ca\u0142ej gminy Wysokie Mazowieckie, bez wzgl\u0119du na wiek, p\u0142e\u0107 itp. Oferta kulturalna i rekreacyjna, kt\u00f3rej realizacja b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki realizacji projektu, b\u0119dzie skierowana do ka\u017cdego bez wyj\u0105tku cz\u0142onka lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, - szczeg\u00f3ln\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 w ramach projektu, b\u0119d\u0105 osoby defaworyzowane z terenu gminy Wysokie Mazowieckie, a zw\u0142aszcza wymienionych miejscowo\u015bci tj. osoby oraz rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "GMINA WYSOKIE MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Rewitalizacja obszaru Gminy poprzez budow\u0119 plac\u00f3w zabaw dla dzieci, altan, si\u0142owni na \u015bwie\u017cym powietrzu oraz punkt\u00f3w obs\u0142ugi rowerzyst\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "202147.50", "WARTOSC": "212837.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych w zakresie rozwoju kompetencji kluczowych u 146 uczni\u00f3w (67K,79M) poprzez dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci oferty kszta\u0142cenia og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego. Wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych i zmniejszenie dysproporcji w osi\u0105gni\u0119ciach edukacyjnych jest dla szko\u0142y konieczne, aby zmniejszy\u0107 dystans w zakresie osi\u0105gni\u0119\u0107 uczni\u00f3w w por\u00f3wnaniu do najlepszych w skali regionu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 146 uczni\u00f3w (67dz, 79ch) kt\u00f3rzy wymagaj\u0105 wsparcia obejmuj\u0105cych Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 w Jab\u0142once Ko\u015bcielnej nale\u017c\u0105c\u0105 do Gminy Wysokie Mazowieckie. Zadania w projekcie b\u0119d\u0105 realizowane od 01.01.2020 do 28.02.2021. Wska\u017anik planowany do osi\u0105gni\u0119cia to 85% uczni\u00f3w u kt\u00f3rych nast\u0105pi podniesienie szans edukacyjnych w zakresie rozwoju kompetencji kluczowych. Miejscem realizacji projektu jest Szko\u0142a Podstawowa w Jab\u0142once Ko\u015bcielnej. Projekt ma na celu dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do organizacji dodatkowych zaj\u0119\u0107 pozwalaj\u0105cych na rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 i kompetencji kluczowych (tj. technologii informacyjnej, matematyczno \u2013przyrodniczej, j\u0119zyk\u00f3w obcych, nauczania eksperymentalnego i innowacyjnego), rozszerzenia oferty szko\u0142y o dzia\u0142ania zwi\u0105zane z budowaniem \u015bcie\u017cki kariery, umo\u017cliwienie w szerszym zakresie kontaktu uczni\u00f3w z doradc\u0105 zawodowym, uatrakcyjnienia form kszta\u0142cenia kompetencji kluczowych poprzez wprowadzenie nowych technik i metod oraz nowych technologii, lepszy dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych poprzez: wzrost szans edukacyjnych uczni\u00f3w z problemami edukacyjnymi. Zaj\u0119cia przewidziane do realizacji w projekcie wspieraj\u0105 u uczni\u00f3w postawy: przedsi\u0119biorcz\u0105, kreatywn\u0105 i innowacyjn\u0105. Projekt spe\u0142nia kryterium premiuj\u0105ce: wsparcie w ramach projektu jest kierowane wy\u0142\u0105cznie do szk\u00f3\u0142 o\u015bwiaty po\u0142o\u017conych na obszarach wiejskich. W celu opracowania wniosku o dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w EFS, Wnioskodawca korzysta\u0142 z konsultacji doradcy LGD Brama na Podlasie.", "BENEFICJENT": "GMINA WYSOKIE MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Kreatywny i przedsi\u0119biorczy ucze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.45}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1123335.18", "WARTOSC": "1321570.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u201eCentrum Wsparcia\u201d polega\u0107 b\u0119dzie na \u015bwiadczeniu kompleksowych us\u0142ug spo\u0142. umo\u017cliwiaj\u0105cych pe\u0142noletnim osobom z niepe\u0142nosp.(OzN) niezale\u017cne i samodzielne \u017cycie w \u015brodowisku lokalnym. Us\u0142uga asystencji osobistej dla OzN uzupe\u0142niana b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015bci\u0105 korzystania ze sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego w nowo powsta\u0142ej wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu. Model dzia\u0142ania Centrum oparty b\u0119dzie o europejskie rozwi\u0105zania(\u201eASYSTENT OSOBISTY OSOBY NIEPE\u0141NOSPRAWNEJ\u2013rozwi\u0105zania w wybranych pa\u0144stwach europejskich\u201dpublikacja Minis.Pr .i Pol. Spo\u0142.-Pe\u0142nom.Rz\u0105du ds. Os\u00f3b Niepe\u0142n. - niepelnosprawni.gov.pl) oraz o \u201eOg\u00f3lnoeurop.wyt.dot.przej\u015bcia od opieki instytucjo. do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d.Na potrzeby realizacji projektu zostanie przeszkolonych 5 asystent\u00f3w osob.OzN, tre\u015bci program.(100 godz.)obejm\u0105 ca\u0142o\u015bciowo problematyk\u0119 niepe\u0142n.oraz potrzeby wynikaj\u0105ce z poszczeg\u00f3lnych dysfunkcji. Szkolenie uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zalecenia wynikaj\u0105ce z bada\u0144 Rzecz.Praw Obyw.- publikacja \u201eAsystent osobisty osoby z niepe\u0142n.-analiza i zalecenia\u201d. Centrum Wsp. powstanie przy Zak\u0142ad Opiek.Lecznicz. w Dworakach Sta\u015bkach gdzie zatrudnionych b\u0119dzie 5 Asystent\u00f3w oraz utworzona zostanie wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu wspomag.Sprz\u0119t dla OzN spoza Dworak\u00f3w S. oraz najbli\u017cej okolicy b\u0119dzie dowo\u017cony zgodnie z dokonan\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb. Wsparcie udzielane OzN (ilo\u015b\u0107 godz.,zakres, niezb\u0119dny sprz\u0119t ) opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na indywidualnej ocenie potrzeb i okoliczno\u015bci \u017cycia oraz sytuacji mater.dokonywanej przez interdyscyp.zesp\u00f3\u0142 (psycholog, specjalista ds. rehabilit., pracow.socjal. lub doradca zaw.). Do diagnozy potrzeb wykorzystywana b\u0119dzie Mi\u0119dzyn.Klasyf.Funkcj., Niepe\u0142n. i Zdrowia (ICF), kt\u00f3ra ma zosta\u0107 r\u00f3wnie\u017c wprowadzona do polskiego systemu orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci. Lider oraz Partner deklaruj\u0105 trwa\u0142o\u015b\u0107 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich utworzonych w ramach projektu po jego zako\u0144czeniu przez okres nie kr\u00f3tszy ni\u017c dwa lata. Szczeg\u00f3\u0142owy opis zachowania trwa\u0142o\u015bci uj\u0119to w pkt.VII.6.7.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"MD CARE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Centrum Wsparcia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1548798.00", "WARTOSC": "1644048.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141. Wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej 40 (19 kobiet i 21 m\u0119\u017cczyzn) mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD Brama na Podlasie znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez udzielenie im wsparcia prowadz\u0105cego do utworzenia przez nich 35 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych na terenie LGD Brama na Podlasie. G\u0141.REZ. -utworzenie min.35 miejsc pracy w ramach udzielonych dotac. na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp. -obj\u0119cie wsparciem pomostowym finansowym i niefinansowym 35 UP, -zwi\u0119kszenie wiedzy u 40 UP (19 K i 21 M) z zakresu m.in.podejmowania i prowadzenia dzia\u0142.gosp., przygotowania biznesplanu. GR.DOCELOWA Osoby fizyczne w wieku od 30 r.\u017c. (wiek ustala si\u0119 na podstawie daty urodzenia w dniu rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142.gosp. (z wy\u0142\u0105czeniem os., kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis do CEIDG, by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu jako dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia dokumentacji rekrutacyjnej) zamieszkuj\u0105ce obszar obj\u0119ty Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Dzia\u0142ania LGD Brama na Podlasie na lata 2014-2020 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego b\u0119d\u0105ce bezrobotnymi lub poszukuj\u0105cymi pracy(pozostaj\u0105ce bez pracy,gotowe do podj\u0119cia pracy i aktywnie poszukuj\u0105ce zatrudnienia) lub nieaktywnymi zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: os. starsze po 50 r.\u017c. (os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej), kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (ON), os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach. G\u0141.ZADANIA: 1. Rekrutacja, 2. Doradztwo indywidualne, 3. Dotacja inwestycyjna, 4. Wsprcie pomostowe finansowe, 5. Specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Tw\u00f3j Pomys\u0142 + Dotacja = Biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.8}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3767366.71", "WARTOSC": "4432196.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie 50 gmin wojew\u00f3dztwa podlaskiego powstan\u0105 plac\u00f3wki wsparcia dziennego prowadzone w formie podw\u00f3rkowej, oraz Zesp\u00f3\u0142 Interdyscyplinarny Projekty tj zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi doradcze, mediacyjne i terapeutyczne. Plac\u00f3wki dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. przedsi\u0119biorczo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki deformalizacji struktur zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p rodzic\u00f3w do us\u0142ug specjalistycznego doradztwa, a wi\u0119zi rodziny zostan\u0105 wzmocnione. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji \u2013 4 132 456,14 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 314 460 z\u0142; Okres realizacji - 01.05.2020 \u2013 30.04.2022.", "BENEFICJENT": "ZHP CHOR\u0104GIEW BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Podlaskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "856673.56", "WARTOSC": "1007851.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywnosci spo\u0142eczno-zawodowej 50UP(26K i 24M)b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie M. \u0141om\u017ca pow.\u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, kolne\u0144skim, wysokomazowieckim, monieckim w terminie od 01.10.2019 - 30.09.2020 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 34 % 2. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 12 % 4. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 25% (KRYTERIUM DOPUSZCZAJ\u0104CE SZCZEG\u00d3LNE NR5) GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie MM. \u0141om\u017ca pow.\u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, kolne\u0144skim, wysokomazowieckim, monieckim (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 29 pa\u017adziernika 2018 r str.42-44) Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (26 kobiet i 24 m\u0119\u017cczyzn w tym 5 os. niepe\u0142nosprawnych) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2: \"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realizowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "PODLASKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Po pierwsze aktywno\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.65}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "781015.50", "WARTOSC": "822633.46", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142ownym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Stategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2017. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "494535.69", "WARTOSC": "538986.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142ownym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Stategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2019. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "408020.84", "WARTOSC": "429500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2020. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "402766.80", "WARTOSC": "424276.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2018. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa Envolt Szymon Konarzewski w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "ENVOLT SZYMON KONARZEWSKI", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa Envolt Szymon Konarzewski w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.58}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1454203.9899999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 941499.98}, {"name": "Przedszkola", "value": 888742.77}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 732646.58}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 383551.24000000005}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 259148.52}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 233112.94}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 225645.87}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 205421.83000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 170058.64}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 164162.57}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 89985.9}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 78269.45999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 68587.4}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 53554.340000000004}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 44904.08}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 29889.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 20846.29}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 19818.4}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 19282.2}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 15906.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 13400.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 13180.5}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12732.359999999999}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 11976.3}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9936.38}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8795.3}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 7321.78}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 5723.030000000001}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 4969.2}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4293.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4196.36}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2966.5200000000004}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2632.92}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2520.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2252.88}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1626.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1551.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1300.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 190.0}, {"name": "Zarz\u0105dy melioracji i urz\u0105dze\u0144 wodnych", "value": 70.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 64.91}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 42.5}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 558621.8}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 98954.68}, {"name": "Biblioteki", "value": 71507.23}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 48888.88}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 20000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 17200.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 8957.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4740.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3368068.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 137964.89}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 82911.22}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 40929.6}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 38959.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 29000.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 8000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2066265.1499999997}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1768945.4700000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 521613.34}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 272748.27999999997}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 176423.13999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 103317.86}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 78579.44999999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 68508.89}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 52643.64}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 50564.42999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 46598.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 33200.01}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 26187.489999999998}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 23116.36}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 13000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9684.900000000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 9430.119999999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 8230.75}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5977.5}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 badawczo-rozwojowa", "value": 3418.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3300.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1040.09}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 778362.05}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 25000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 24000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6722956.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1935668.52}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 257212.67}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 219300.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 105222.69}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 101336.01}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 83352.65}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 77316.99}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 52288.93}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 43800.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24340.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 20500.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15571.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 14393.38}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 13119.5}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6047.51}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5694.09}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5000.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2160.3}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 318.76}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 75404.8}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 99999.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17265.96}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 97829.21}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15996.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2822.85}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1397038.25}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1250581.2899999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1116501.2}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 941499.98}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 485042.00000000006}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 340192.3}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 233112.94}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 180027.84000000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 145111.46}, {"name": "Rodzina", "value": 39549.16}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 37034.3}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 29889.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12774.859999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5787.9400000000005}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2632.92}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 190.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 711206.04}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 80464.23}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 20000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 17200.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3368068.79}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 132571.22}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 127263.89}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 40929.6}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 29000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2213520.5}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2148144.5999999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 529844.0900000001}, {"name": "Rodzina", "value": 279631.20999999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 46598.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 33200.01}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 26187.489999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 24156.449999999997}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 13360.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9430.119999999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 9324.900000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5977.5}, {"name": "Turystyka", "value": 3418.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 778362.05}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 25000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 24000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8877924.62}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 287600.18}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 271586.42}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 121048.15}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 74949.23000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 43800.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15571.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13119.5}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 75404.8}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 117265.85999999999}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 97829.21}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 50.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 15996.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 2822.85}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 9214304.989999998, "v": "9,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.2, "v_pc": "1707,30 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "8.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6779893.239999999, "v": "6,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.58}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2113642.6599999997, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.93}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 274060.79, "v": "274,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.97}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 17200.0, "v": "17,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 15906.0, "v": "15,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 11976.3, "v": "11,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1626.0, "v": "1,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 196.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5097360.94, "v": "5,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.92, "v_pc": "944,48 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "13.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "146.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4318998.89, "v": "4,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.73}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 778362.05, "v": "778,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.26}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4657958.010000002, "v": "4,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.29, "v_pc": "863,06 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "58.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2693065.749999999, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.81}, {"name": "Przedszkola", "value": 888742.77, "v": "888,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.08}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 405378.54000000004, "v": "405,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.7}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 225645.87, "v": "225,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.84}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 157206.74, "v": "157,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 146315.16999999998, "v": "146,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.14}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 122381.98999999999, "v": "122,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.62}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 17921.18, "v": "17,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1300.0, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2920786.7800000003, "v": "2,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.84, "v_pc": "541,19 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "9.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2455863.9, "v": "2,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.08}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 266007.97000000003, "v": "266,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.1}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 85901.22999999998, "v": "85,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.94}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 48204.08, "v": "48,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39483.600000000006, "v": "39,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.35}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25326.0, "v": "25,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.86}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1319670.42, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.89, "v_pc": "244,52 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "58.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 779244.58, "v": "779,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.04}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 288333.05000000005, "v": "288,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.84}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 89985.9, "v": "89,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 648.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.81}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 82777.4, "v": "82,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 79329.48999999999, "v": "79,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.01}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1308906.19, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.85, "v_pc": "242,52 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "144.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1236023.38, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.43}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 31966.52, "v": "31,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.44}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 20846.29, "v": "20,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.59}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.52}, {"name": "Zarz\u0105dy melioracji i urz\u0105dze\u0144 wodnych", "value": 70.0, "v": "0,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1141622.81, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.23, "v_pc": "211,53 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "48.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 595894.8300000001, "v": "595,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.19}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 259148.52, "v": "259,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.7}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 105222.69, "v": "105,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.21}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 83352.65, "v": "83,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.3}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 77316.99, "v": "77,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.77}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 10750.75, "v": "10,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9936.38, "v": "9,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 274042.54, "v": "274,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01, "v_pc": "50,78 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "75.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 274042.54, "v": "274,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 227334.83000000002, "v": "227,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.84, "v_pc": "42,12 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "70.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 209365.63, "v": "209,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.09}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.51}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.19}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 4969.2, "v": "4,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.18}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 225575.69, "v": "225,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83, "v_pc": "41,80 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "82.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 78269.45999999999, "v": "78,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.69}, {"name": "Biblioteki", "value": 71507.23, "v": "71,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53442.0, "v": "53,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 123.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.69}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 22357.0, "v": "22,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.91}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 196477.19, "v": "196,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72, "v_pc": "36,40 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "75.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 181224.31, "v": "181,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.23}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 15252.880000000001, "v": "15,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.76}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 110782.16, "v": "110,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41, "v_pc": "20,53 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "87.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 52288.93, "v": "52,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 47.19}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 37993.229999999996, "v": "37,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.29}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 20500.0, "v": "20,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.5}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 75404.8, "v": "75,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 911.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27, "v_pc": "13,97 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "68.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 75404.8, "v": "75,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 911.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 73744.39, "v": "73,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "13,66 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "95.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 72639.39, "v": "72,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.5}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1105.0, "v": "1,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.49}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 59323.36000000001, "v": "59,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "10,99 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "92.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 34280.86000000001, "v": "34,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.78}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 42.14}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 42.5, "v": "0,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 29889.0, "v": "29,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,54 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "89.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 29889.0, "v": "29,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 3418.0, "v": "3,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01, "v_pc": "0,63 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "96.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 badawczo-rozwojowa", "value": 3418.0, "v": "3,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 190.0, "v": "0,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "98.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 190.0, "v": "0,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}