{"gmina": "Soko\u0142y", "typ_gminy": "gmina wiejska Soko\u0142y", "kod_gus": "062013813082", "kod_gus_podregionu": "062013800000", "eurostat": "PL842", "ludnosc": 5790, "budzet": {"dochody": "37,09 mln z\u0142", "wydatki": "32,74 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 16.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 21367724.73, "dane1": 19525574.150000006, "dane2": 19525574.150000006, "dane3": 1842150.5799999945}, {"label": "2017", "dane0": 22539331.730000004, "dane1": 21169834.85, "dane2": 21169834.85, "dane3": 1369496.8800000027}, {"label": "2018", "dane0": 26069682.04999999, "dane1": 31278587.42999998, "dane2": 26069682.04999999, "dane4": 5208905.3799999915}, {"label": "2019", "dane0": 31748029.53, "dane1": 30181434.28000001, "dane2": 30181434.28000001, "dane3": 1566595.2499999925}, {"label": "2020", "dane0": 37090146.59000001, "dane1": 32744030.159999996, "dane2": 32744030.159999996, "dane3": 4346116.430000015}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5065252.7, "dane1": 6805760.79}, {"label": "2017", "dane0": 4986073.63, "dane1": 6744808.119999999}, {"label": "2018", "dane0": 4905992.2, "dane1": 7263988.6899999995}, {"label": "2019", "dane0": 5232206.04, "dane1": 7796575.24}, {"label": "2020", "dane0": 5463579.54, "dane1": 8555697.45}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "670,98 tys z\u0142", "wydatki": "698,53 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 24.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 30.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.8421505799999944}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.8421505799999944}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3694968800000027}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3694968800000027}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.208905379999991}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.208905379999991}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5665952499999924}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5665952499999924}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 4.346116430000015}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 4.346116430000015}], "dochod_ue": "688,19 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "1,89 mln z\u0142", "gmina_pc": "326.6 z\u0142", "powiat": "16,38 mln z\u0142", "powiat_pc": "2829.2 z\u0142", "wojewodztwo": "2,52 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "575,22 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,04 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5463579.54, "wydatki": 8555697.45}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-05-22", "DATA_START": "2018-02-23", "DOFINANSOWANIE": "42497976.60", "WARTOSC": "63283500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Inwestycja zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w miastach oraz ma\u0142ych miejscowo\u015bciach. W projekcie za\u0142o\u017cono budow\u0119 sieci na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim. Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Budowana sie\u0107 szerokopasmowa b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: a) liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych zasi\u0119giem sieci \u2013 min. 23707 b) liczba jednostek publicznych pod\u0142\u0105czonych do sieci, - 216 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych c) d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1287,52 km wraz z d\u0142ugo\u015bci\u0105 sieci dzier\u017cawionej d) liczba w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 21 szt.Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d o wysokich przepustowo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "PODLASKA SIE\u0106 INTERNETOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 PSI Sp. z o.o. na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim (ID Obszaru: 3.3.20.38)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-26", "DATA_START": "2019-10-16", "DOFINANSOWANIE": "466731.98", "WARTOSC": "679270.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y", "OPIS": "Od 1 stycznia 2017 r. Gminny O\u015brodek Kultury w Soko\u0142ach przekszta\u0142ci\u0142 si\u0119 na Centrum Kulturalno-Biblioteczne w Soko\u0142ach (uchwa\u0142a Rady Gminy Soko\u0142y nr XIII/94/2016 z dnia 30 sierpnia 2016 r. w sprawie po\u0142\u0105czenia samorz\u0105dowych instytucji kultury - Biblioteki Publicznej Gminy Soko\u0142y i Gminnego O\u015brodka Kultury w Soko\u0142ach). Przedmiotem projektu jest rozbudowa i przebudowa istniej\u0105cego budynku Gminnego O\u015brodka Kultury o Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Soko\u0142ach. W ramach projektu zaplanowano rozbudow\u0119 od strony elewacji tylnej budynku GOK (elewacja p\u00f3\u0142nocno- zachodnia) o pomieszczenia Centrum Integracji Spo\u0142ecznej. Rozbudowa o wymiarach 21,89 x 6,90 m, parterowa z dost\u0119pem bezpo\u015brednio z istniej\u0105cego budynku. Rozbudowa budynku GOK-u obejmie: 1. Sal\u0119 terapeutyczn\u0105 i do spotka\u0144 z psychologiem, 2. Zaplecze kuchenne, 3. Trzy sale dydaktyczne, o \u0142\u0105cznej powierzchni u\u017cytkowej 119,05 m2. Przebudowa polega\u0107 b\u0119dzie na przearan\u017cowaniu sali spotka\u0144 na parterze budynku wydzielaj\u0105c z jej przestrzeni korytarz. Przebudowa budynku GOK-u obejmie: 1. Hol wej\u015bciowy, 2. Sal\u0119 spotka\u0144. Razem powierzchnia do przebudowy 118,7 m2.", "BENEFICJENT": "GMINA SOKO\u0141Y", "TYTUL": "Rozbudowa i przebudowa budynku Gminnego O\u015brodka Kultury o centrum Integracji Spo\u0142ecznej w miejscowo\u015bci Soko\u0142y", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.61}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "909180.60", "WARTOSC": "1206363.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie 30 os, w tym min. 21 K oraz 9 M w tym 4os. niepe\u0142n. zamieszkuj\u0105cych na terenie gminy Soko\u0142y, Kobylin Borzymy i \u0141apy, kt\u00f3re do\u015bwiadczaj\u0105 wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki (os korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej, w tym z POP\u017b, dysfunkcjami lub deficytami wp\u0142ywaj\u0105cymi na obni\u017cenie szans na rynku pracy tj. np. uzale\u017cnienia, brak kwalifikacji zawodowych itp.) wsparciem w ramach CIS. W CIS prowadzone b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia z zakresu reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej. Czynnikami hamuj\u0105cymi aktyw spo\u0142 i zawo s\u0105 czynniki psychologiczne oraz czynniki sytuacyjno-\u015brodowiskowe. Do pierwszych mo\u017cna zaliczy\u0107 niski poziom motywacji do aktywno\u015bci, wyuczon\u0105 bezradno\u015b\u0107, negatywne wzorce rodzinne, niski poziom wiedzy oraz indywidualne trudno\u015bci. Drug\u0105 grup\u0119 czynnik\u00f3w stanowi\u0105 m.in.: problemy finansowe oraz ograniczony dost\u0119p do wsparcia. Dlatego te\u017c, dla ka\u017cdego uczestnika projektu zostanie ustalona indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracji obejmuj\u0105ca takie dzia\u0142ania jak: reint spo\u0142 (indywidualne i grupowe wsparcie psychologa, pracownika socjalnego, spotkania integracyjne), reint zawodowa (indyw. i grupowe wsparcie doradcy zawodowego, kurs zawodowy, warsztaty). Podstaw\u0105 realizacji projektu b\u0119dzie przeprowadzona diagnoza, z kt\u00f3rej wynika, \u017ce oso korzystaj\u0105ce ze wsparcia OPS w du\u017cej mierze pozostaj\u0105 bierne spo\u0142ecznie i zawodowo. Rozpoznanie potrzeb uczestnik\u00f3w pozwoli\u0142o na okre\u015blenie dzia\u0142a\u0144 adekwatnych do ich potrzeb dzi\u0119ki czemu mo\u017cliwe b\u0119dzie uzyskanie wska\u017an. efektywno\u015bci zaw. na poziomie 25%. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stw lub wyklucze spo\u0142ecz zostanie osi\u0105gni\u0119ty na poziomie 34%. Projekt realizowany b\u0119dzie w 2 ed \u2013 \u015br. 15 - osobowe x 2 edycje. Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do zachowania trwa\u0142o\u015bci utworzonych w ramach projektu podmiot\u00f3w po zako\u0144czeniu realizacji projektu co najmniej przez okres odpowiadaj\u0105cy jego realizacji.", "BENEFICJENT": "GMINA SOKO\u0141Y", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Soko\u0142ach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "144810.55", "WARTOSC": "170365.36", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y", "OPIS": "Cel: Celem g\u0142\u00f3wnym P jest nabycie kompetencji kluczowych przez min.154 uczni\u00f3w(68K)ze SP w Soko\u0142ach oraz SP w Bruszewie, wdro\u017cenie programu indywidualizacji pracy z uczniem, podniesienie kompetencji dydaktycznych 16 nauczycieli (15K) z ww.szk\u00f3\u0142 z pedagogiki specjalnej, a tak\u017ce doposa\u017cenie sali przyrodniczej (narz\u0119dzia do nauczania) i j\u0119zykowej (sprz\u0119t TIK) w SP w Soko\u0142ach do ko\u0144ca VI 2018 r. GD tworz\u0105 uczniowie i nauczyciele dw\u00f3ch szk\u00f3\u0142 \u2013 Szko\u0142y Podstawowej w Soko\u0142ach raz Szko\u0142y Podstawowej w Bruszewie. \u0141\u0105cznie Grup\u0119 Docelow\u0105 stanowi\u0105 182osoby (94M,88K) tj.166 uczni\u00f3w-93Ch,73Dz oraz 16 nauczycieli (15K,1M) Rezultaty: Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu \u2013 68K,86M Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 15K, 1M Zadania: Zad.1.Kszta\u0142cimy kompetencje kluczowe uczni\u00f3w SP w Soko\u0142ach-typ projektu nr 1 typ projektu nr 4 Zad.2.Kszta\u0142cimy w\u0142a\u015bciwe postawy i umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w SP w Soko\u0142ach-typ projektu nr 1 Zad.3.Przedmioty przyrodnicze nauczane poprzez eksperyment - dla uczni\u00f3w SP w Soko\u0142ach -typ projektu nr 3 Zad.4.Wyposa\u017cenie sali w narz\u0119dzia do nauczania przyrody w SP w Soko\u0142ach-typ projektu nr 3 Zad.5.Wyposa\u017cenie sali j\u0119zykowej w SP w Soko\u0142ach w narz\u0119dzia TIK-typ projektu nr 4 Zad.6.Zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze oraz rozwijaj\u0105ce uzdolnienia dla uczni\u00f3w ze SPE ze SP w Bruszewie - typ projektu nr 5 Zad.7.Zaj\u0119cia ICT dla uczni\u00f3w SP w Bruszewie-typ projektu numer 4 Zad.8.Kszta\u0142cimy w\u0142a\u015bciwe postawy i umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w SP w Bruszewie-typ projektu nr 1 Zad.9.Pedagogika specjalna-Nauczyciele z SP w Soko\u0142ach oraz Szko\u0142y Podstawowej w Bruszewie podnosz\u0105 swoje kompetencje-typ projektu nr 5", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRO ANIMA", "TYTUL": "Wiedza szans\u0105 na sukces\" - wsparcie dla Szko\u0142y Podstawowej w Soko\u0142ach oraz Szko\u0142y Podstawowej w Bruszewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1503520.58", "WARTOSC": "1776806.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ochrona bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci na obszarze PLH 200002 Narwia\u0144skie Bagna (pokrywaj\u0105cym si\u0119 z granicami Narwia\u0144skiego Parku Narodowego) poprzez ochron\u0119 siedlisk przyrodniczych Natura 2000. Niekorzystne zmiany wynikaj\u0105ce ze zmiany sposobu u\u017cytkowania dolin rzecznych doprowadzi\u0142y do zmniejszenia powierzchni siedlisk. Zaprzestanie u\u017cytkowania rolniczego ma szczeg\u00f3lnie dotkliwe znaczenie w przypadku tzw. \u201esiedlisk marginalnych\u201d, o znikomej powierzchni, ale o du\u017cym znaczeniu dla bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci obszaru, takich jak torfowiska soligeniczne, murawy i \u0142\u0105ki r\u00f3\u017cnego typu. Powstrzymanie niekorzystnych zmian jest priorytetem projektu, a b\u0119dzie realizowane przez zabiegi ochrony czynnej i wykup grunt\u00f3w. G\u0142\u00f3wne elementy projektu to : \u2022 wykup grunt\u00f3w od prywatnych w\u0142a\u015bcicieli szacunkowy koszt \u2022 zabiegi ochrony czynnej dostosowane do specyfiki i wymaga\u0144 siedlisk Natura 2000, \u2022 monitoring przyrodniczy stanu siedlisk oraz oceny skuteczno\u015bci prowadzonej ochrony czynnej, Poza wymienionymi wy\u017cej zaplanowano koszty zawi\u0105zane z koordynacj\u0105 i zarz\u0105dzaniem projektu, zakup sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do lokalizacji siedlisk przyrodniczych dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne. Wszystkie koszty zaplanowane s\u0105 kwalifikowalne w ramach POI\u015a.", "BENEFICJENT": "NARWIA\u0143SKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Ochrona l\u0105dowych siedlisk Natura 2000 w obszarze PLH 200002 Narwia\u0144skie Bagna \u2013 etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.84}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1123335.18", "WARTOSC": "1321570.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u201eCentrum Wsparcia\u201d polega\u0107 b\u0119dzie na \u015bwiadczeniu kompleksowych us\u0142ug spo\u0142. umo\u017cliwiaj\u0105cych pe\u0142noletnim osobom z niepe\u0142nosp.(OzN) niezale\u017cne i samodzielne \u017cycie w \u015brodowisku lokalnym. Us\u0142uga asystencji osobistej dla OzN uzupe\u0142niana b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015bci\u0105 korzystania ze sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego w nowo powsta\u0142ej wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu. Model dzia\u0142ania Centrum oparty b\u0119dzie o europejskie rozwi\u0105zania(\u201eASYSTENT OSOBISTY OSOBY NIEPE\u0141NOSPRAWNEJ\u2013rozwi\u0105zania w wybranych pa\u0144stwach europejskich\u201dpublikacja Minis.Pr .i Pol. Spo\u0142.-Pe\u0142nom.Rz\u0105du ds. Os\u00f3b Niepe\u0142n. - niepelnosprawni.gov.pl) oraz o \u201eOg\u00f3lnoeurop.wyt.dot.przej\u015bcia od opieki instytucjo. do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d.Na potrzeby realizacji projektu zostanie przeszkolonych 5 asystent\u00f3w osob.OzN, tre\u015bci program.(100 godz.)obejm\u0105 ca\u0142o\u015bciowo problematyk\u0119 niepe\u0142n.oraz potrzeby wynikaj\u0105ce z poszczeg\u00f3lnych dysfunkcji. Szkolenie uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zalecenia wynikaj\u0105ce z bada\u0144 Rzecz.Praw Obyw.- publikacja \u201eAsystent osobisty osoby z niepe\u0142n.-analiza i zalecenia\u201d. Centrum Wsp. powstanie przy Zak\u0142ad Opiek.Lecznicz. w Dworakach Sta\u015bkach gdzie zatrudnionych b\u0119dzie 5 Asystent\u00f3w oraz utworzona zostanie wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu wspomag.Sprz\u0119t dla OzN spoza Dworak\u00f3w S. oraz najbli\u017cej okolicy b\u0119dzie dowo\u017cony zgodnie z dokonan\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb. Wsparcie udzielane OzN (ilo\u015b\u0107 godz.,zakres, niezb\u0119dny sprz\u0119t ) opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na indywidualnej ocenie potrzeb i okoliczno\u015bci \u017cycia oraz sytuacji mater.dokonywanej przez interdyscyp.zesp\u00f3\u0142 (psycholog, specjalista ds. rehabilit., pracow.socjal. lub doradca zaw.). Do diagnozy potrzeb wykorzystywana b\u0119dzie Mi\u0119dzyn.Klasyf.Funkcj., Niepe\u0142n. i Zdrowia (ICF), kt\u00f3ra ma zosta\u0107 r\u00f3wnie\u017c wprowadzona do polskiego systemu orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci. Lider oraz Partner deklaruj\u0105 trwa\u0142o\u015b\u0107 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich utworzonych w ramach projektu po jego zako\u0144czeniu przez okres nie kr\u00f3tszy ni\u017c dwa lata. Szczeg\u00f3\u0142owy opis zachowania trwa\u0142o\u015bci uj\u0119to w pkt.VII.6.7.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"MD CARE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Centrum Wsparcia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.74}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3767366.71", "WARTOSC": "4432196.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie 50 gmin wojew\u00f3dztwa podlaskiego powstan\u0105 plac\u00f3wki wsparcia dziennego prowadzone w formie podw\u00f3rkowej, oraz Zesp\u00f3\u0142 Interdyscyplinarny Projekty tj zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi doradcze, mediacyjne i terapeutyczne. Plac\u00f3wki dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. przedsi\u0119biorczo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki deformalizacji struktur zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p rodzic\u00f3w do us\u0142ug specjalistycznego doradztwa, a wi\u0119zi rodziny zostan\u0105 wzmocnione. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji \u2013 4 132 456,14 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 314 460 z\u0142; Okres realizacji - 01.05.2020 \u2013 30.04.2022.", "BENEFICJENT": "ZHP CHOR\u0104GIEW BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Podlaskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "984193.90", "WARTOSC": "1036001.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y", "OPIS": "Cel: Celem g\u0142\u00f3wnym P jest podniesienie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 120UP (min 60K, maks 60M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC na terenie LGD N.A.R.E.W. poprzez wykorzystanie w toku realizacji projektu instrument\u00f3w aktywnej integracji w rozumieniu Wytycznych w zakresie w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego w okresie do 28.02.2022 r. GD: Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie \u015brodowisko zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu LSR tj. 120 (60K,60M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020) z obszaru obj\u0119tego Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju (ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze LGD Narew w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). W sk\u0142ad LGD wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce gminy: Choroszcz, Kobylin-Borzymy, \u0141apy, Krypno, Po\u015bwi\u0119tne, Sura\u017c, Soko\u0142y, Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna, Tykocin, Wyszki, Zawady. Zadania: 1. Diagnoza potencja\u0142u spo\u0142ecznego 2. Warsztaty rozwojowe 3. Aktywizacja zawodowa i edukacyjna 4. Sta\u017ce zawodowe Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie - 120 os\u00f3b (60K,60M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 25 os\u00f3b (12K,13M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 24 osoby (12K,12M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek): 32 osoby (16K,16M) Projekt jest zgodny z zapisami Lokalnej Strategii Rozwoju - Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania N.A.R.E.W.", "BENEFICJENT": "OPEN EDUCATION GROUP SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kompas aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1052325.84", "WARTOSC": "1238030.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y", "OPIS": "CEL G\u0141.:Wzrost aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d 50 UP(25K i 25M) oraz min. 50 os\u00f3b z otoczenia zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu 15 gmin woj.podlaskiego (Choroszcz, Dobrzyniewo Du\u017ce, \u0141apy, Po\u015bwi\u0119tne, Sura\u017c, Turo\u015b\u0144 Koscielna, Tykocin, Zawady, Wyszki, Knyszyn, Krypno, Kobylin-Bo\u017cymy, Soko\u0142y, Narew, Narewka) w terminie od 01.01.2017r. do dnia 30.06.2018r. GD.:Os.lub rodziny zagr.ub\u00f3stw. lub wykl.spo\u0142.zam.na ter.15gmin obj\u0119tych PR-pkt.III.4.1wniosku (zgodnie z opisem GD w regulaminie z dn.7.12.2015r.str.24, w tym przede wszystkimos.korzyst.z PO P\u017b). Opr\u00f3cz UP,w ramach wsparcia towarzysz\u0105cego udzia\u0142 w PR wezm\u0105 cz\u0142onkowie otoczenia UP,w tym cz\u0142onkowie ich rodzin(otoczenie os.zagr.ub\u00f3stw.lubwykl.spo\u0142.)-tzw.uczestnicy wspieraj\u0105cy. UP b\u0119dzie 50os.pe\u0142noletnich(25Ki25M)nale\u017c\u0105cych do GD(w tym 5 ON, min.30%UP to os. w wieku 50+).W ramach wsp.towarzysz.-50os. z otoczenia UP. G\u0141.ZAD.: 1.Kontrakt socjalny-cz. 1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Reintegracja z udzia\u0142em otoczenia 5.Kontrakt socjalny-cz. 2 6.Reintegracja zawodowa 7.Po\u015brednictwo pracy 8.Kursy zawodowe 9.Sta\u017ce zawodowe G\u0141.REZ.: -Min.20os.zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142. uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn.w wymiarze spo\u0142.dlaUP osi\u0105gnie poziom min.56% -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn.w wymiarze spo\u0142.w odniesieniu do os.o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os.z niepe\u0142n.intelektualn\u0105 oraz os.z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017conymi osi\u0105gnie poziom min.46% -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudn. os. zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.(odsetek UP, kt\u00f3rzy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w PR zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 udzia\u0142u w PR podj\u0119li zatrudnienie) osi\u0105gnie poziom min.22% -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudn. os. niepe\u0142nosprawnych (odsetek UP w odniesieniu do os. o znacznym stopniu niepe\u0142n., os. z niepe\u0142n.intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017conymi, kt\u00f3rzy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w PR zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 udzia\u0142u w PR podj\u0119li zatrudnienie) osi\u0105gnie poziom min.12%", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE GMIN G\u00d3RNEJ NARWI", "TYTUL": "Aktywna integracja szans\u0105 na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1268179.4400000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 859844.0099999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 680481.29}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 531295.26}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 506663.81}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 413596.66}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 332597.62}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 156883.16}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 146978.7}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 80333.88}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 76833.84}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 47297.84}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 45078.96}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 40170.3}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 38637.99}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 32356.48}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 31941.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 29515.33}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 20830.03}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 18043.510000000002}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 17866.6}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 14724.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12822.61}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 12803.74}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 11305.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5931.38}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5816.43}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5728.22}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 5079.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4800.38}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 4648.54}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 4200.72}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3194.1}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 800.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 776.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 229.7}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 178.45}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 7137305.87}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 106814.6}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 36889.02}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10400.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 8000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5087557.33}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1790703.0599999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 382265.27}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 325500.23000000004}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 277902.13000000006}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 265404.23}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 167531.03000000003}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 118076.40000000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 102741.18}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 96407.69}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 92578.41}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 83241.35}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 51333.52}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 45125.4}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 42931.7}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 31501.05}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 28854.77}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 18050.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 13999.26}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5423.17}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 3842.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1019.55}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 229.02999999999997}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 300000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 461626.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 359989.34}, {"name": "Biblioteki", "value": 107130.3}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 61204.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 55814.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 3914.59}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5943677.880000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1854895.0499999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 277754.23}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 192600.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 138170.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 97963.96}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 86322.88}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 80462.67}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 29300.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20498.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 18646.62}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 15685.96}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 15197.26}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11812.74}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10959.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6100.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5639.3}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2634.64}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2227.48}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 954.25}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 948.66}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 813.66}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 69.78}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 67.9}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 149520.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 134999.99}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 64131.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 66981.53}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 105666.44}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 226572.27000000002}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1387135.0500000003}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1092734.86}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 939936.29}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 616753.8200000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 506663.81}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 413596.66}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 161883.16}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 143178.83}, {"name": "Rodzina", "value": 89216.46}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 80333.88}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 38637.99}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4379.17}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7137305.87}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 106814.6}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 36889.02}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10400.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6118310.460000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2035093.6099999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 425196.97000000003}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 102741.18}, {"name": "Rodzina", "value": 102111.12}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 92578.41}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 83241.35}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 31501.05}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 18050.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15018.810000000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8374.8}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 300000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 582559.37}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 467119.64}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 25000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7991172.930000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 332692.57999999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 202675.34000000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 164377.08}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 80462.67}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 29300.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10959.45}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 948.66}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 813.66}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 149520.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 134999.99}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 64131.32}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 66981.53}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 105666.44}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 226572.27000000002}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8555697.45, "v": "8,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.12, "v_pc": "1477,67 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "29.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6821781.56, "v": "6,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.73}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 364976.88000000006, "v": "364,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.26}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 360219.17000000004, "v": "360,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.21}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 341615.07, "v": "341,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.99}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 332597.62, "v": "332,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.88}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 128150.5, "v": "128,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 112830.08, "v": "112,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.31}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 48993.55, "v": "48,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 29809.02, "v": "29,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 158.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 14724.0, "v": "14,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Rodzina", "value": 8182500.510000002, "v": "8,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.98, "v_pc": "1413,21 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "9.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5994531.500000001, "v": "5,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.26}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1912159.95, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.36}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 198252.87000000002, "v": "198,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.42}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 40170.3, "v": "40,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.49}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 32356.48, "v": "32,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4800.38, "v": "4,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 229.02999999999997, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7944294.6, "v": "7,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.26, "v_pc": "1372,07 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "25.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "258.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 7644294.6, "v": "7,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 79.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.22}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 300000.0, "v": "300,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.77}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2965744.5100000002, "v": "2,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.05, "v_pc": "512,22 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "13.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2327637.62, "v": "2,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.48}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 185644.32000000004, "v": "185,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.25}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 155336.43, "v": "155,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 462.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.23}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 150973.74, "v": "150,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 120826.40000000001, "v": "120,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.07}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25326.0, "v": "25,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.85}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1167421.17, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.56, "v_pc": "201,63 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "50.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 461733.75, "v": "461,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.55}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 401018.57, "v": "401,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 34.35}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 97963.96, "v": "97,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.39}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 86322.88, "v": "86,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.39}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 47297.84, "v": "47,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.05}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 43775.600000000006, "v": "43,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.74}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 15685.96, "v": "15,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.34}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12822.61, "v": "12,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1137998.6800000002, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.47, "v_pc": "196,55 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "97.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1078164.06, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.74}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 41968.02, "v": "41,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.68}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 17866.6, "v": "17,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.57}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 957986.29, "v": "957,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.92, "v_pc": "165,46 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "72.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 698531.29, "v": "698,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.91}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 146978.7, "v": "146,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 80535.3, "v": "80,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.4}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 31941.0, "v": "31,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.33}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 717168.25, "v": "717,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.19, "v_pc": "123,86 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "39.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 717168.25, "v": "717,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 505757.63, "v": "505,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.54, "v_pc": "87,35 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "63.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 398627.33, "v": "398,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.81}, {"name": "Biblioteki", "value": 107130.3, "v": "107,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.18}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 264083.96, "v": "264,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8, "v_pc": "45,61 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "68.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 251083.96000000002, "v": "251,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.07}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.02}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.89}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 124234.93000000001, "v": "124,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37, "v_pc": "21,46 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "85.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 124234.93000000001, "v": "124,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 80462.67, "v": "80,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "13,90 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "91.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 80462.67, "v": "80,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 66981.53, "v": "66,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "11,57 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "73.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 66981.53, "v": "66,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 48697.98, "v": "48,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "8,41 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "20.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 47499.98, "v": "47,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.53}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1198.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.46}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,32 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "97.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}