{"gmina": "gmina wiejska Nowe Piekuty", "kod_gus": "062013813000", "kod_gus_podregionu": "062013800000", "podregion_eurostat": "PL842", "ludnosc": 3985, "budzet": {"dochody": "22,26 mln z\u0142", "wydatki": "22,03 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.6, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 6.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "419,32 tys z\u0142", "wydatki": "427,55 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5432270000000019}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5432270000000019}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.8932018400000035}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.8932018400000035}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.1703607399999947}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.1703607399999947}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.22041213000001014}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.22041213000001014}], "dochod_ue": "1,28 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "5,02 mln z\u0142", "gmina_pc": "1258.7 z\u0142", "powiat": "11,27 mln z\u0142", "powiat_pc": "2829.2 z\u0142", "wojewodztwo": "1,74 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "346,20 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "244,32 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,51 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-11-27", "DATA_START": "2016-08-30", "DOFINANSOWANIE": "2093751.56", "WARTOSC": "3122541.30", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty", "OPIS": "Projekt dotyczy termomodernizacji trzech budynk\u00f3w: Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Nowych Piekutach, Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Jab\u0142oni Ko\u015bcielnej oraz Urz\u0119du Gminy w Nowych Piekutach. Zakres projektu: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Nowych Piekutach ul. G\u0142\u00f3wna 3, 18-212 Nowe Piekuty, dzia\u0142ka nr 38/1 w obr\u0119bie Nowe Piekuty; Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Jab\u0142oni Ko\u015bcielnej ul. Mazowiecka 1, dzia\u0142ki nr 114/2, 23, 19 w obr\u0119bie grunt\u00f3w Jab\u0142o\u0144 Ko\u015bcielna, UG w Nowych Piekutach ul. G\u0142\u00f3wna 8, 18-212 Nowe Piekuty, dzia\u0142ka nr ewid. 126/2, w obr\u0119bie grunt\u00f3w miejscowo\u015bci Nowe Piekuty. Projekt posiada dwie grupy cel\u00f3w: kwantyfikowane cele bezpo\u015brednie i cele o wymiarze spo\u0142ecznym (trudne do kwantyfikacji). Celami bezpo\u015brednimi projektu s\u0105: wzrost oszcz\u0119dno\u015bci energii w budynkach i redukcja emisji CO2. Do cel\u00f3w spo\u0142ecznych nale\u017cy podniesienie jako\u015bci infrastruktury publicznej dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu komfortu termicznego w obiekcie. Beneficjenci ostateczni projektu to w szczeg\u00f3lno\u015bci: uczniowie i pracownicy szk\u00f3\u0142 oraz pracownicy i petenci Urz\u0119du Gminy, najcz\u0119\u015bciej korzystaj\u0105cy z budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Do grupy po\u015brednich beneficjent\u00f3w nale\u017cy tak\u017ce zaliczy\u0107 ca\u0142\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 Gminy Nowe Piekuty, kt\u00f3ra b\u0119dzie mog\u0142a korzysta\u0107 z obiekt\u00f3w. W wyniku realizacji inwestycji nast\u0105pi spadek zapotrzebowania budynk\u00f3w na energi\u0119 elektryczn\u0105 i energi\u0119 ciepln\u0105. Cel ten b\u0119dzie weryfikowany w oparciu o wska\u017aniki: - ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej - 11,33 MWh/rok. - ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 6060,73GJ/rok, - zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych - 2 713 658,37 kWh/rok, - liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 3 szt. - szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 907,25 ton/rok, - audyt ex - post - 3 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWE PIEKUTY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej wraz z instalacj\u0105 odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w Gminie Nowe Piekuty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 525.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "560243.50", "WARTOSC": "659110.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: umo\u017cliwienie do marca 2019 r. powrotu na rynek pracy 28 bezrobotnych i biernych zawodowo oraz przebywaj\u0105cych na urlopach macierzy\u0144skich i rodzicielskich mieszka\u0144c\u00f3w gminy Nowe Piekuty i Szepietowo (w tym 24 K 4 M), sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, poprzez stworzenie 14 miejsc opieki w nowootwartym klubie malucha. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 23os. (19K, 4M) - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu - 5 os. (5K) - Liczba os\u00f3b z gmin obj\u0119tych projektem, kt\u00f3re podnios\u0142y swoj\u0105 elastyczno\u015b\u0107 na rynku pracy - 28 os. (24K, 4M) Grupa docelowa: - osoby pe\u0142ni\u0105ce funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 (powr. na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z wych. dziecka oraz os. pozostaj\u0105ce bez zatrudn.), \u0142\u0105cznie 28 os., w tym 24 K i 4 M. Rodzice b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cami gm. Nowe Piekuty i Szepietowo w woj. podl. Wsparciem zostanie obj\u0119tych: - 5 os. na urlopach rodz./macierz. - 23 os. bezrobotnych/biernych zaw. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Dostosowanie i doposa\u017cenie klubu malucha 2. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie miejsca opieki", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POMOCY SZANSA", "TYTUL": "Niepubliczny klub dzieci\u0119cy \"Akademia Malucha\" szans\u0105 na powr\u00f3t rodzic\u00f3w z gminy Szepietowo i Nowe Piekuty na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 140.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-22", "DATA_START": "2018-02-23", "DOFINANSOWANIE": "42497976.60", "WARTOSC": "63283500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Inwestycja zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w miastach oraz ma\u0142ych miejscowo\u015bciach. W projekcie za\u0142o\u017cono budow\u0119 sieci na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim. Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Budowana sie\u0107 szerokopasmowa b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: a) liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych zasi\u0119giem sieci \u2013 min. 23707 b) liczba jednostek publicznych pod\u0142\u0105czonych do sieci, - 216 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych c) d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1287,52 km wraz z d\u0142ugo\u015bci\u0105 sieci dzier\u017cawionej d) liczba w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 21 szt.Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d o wysokich przepustowo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "PODLASKA SIE\u0106 INTERNETOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 PSI Sp. z o.o. na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim (ID Obszaru: 3.3.20.38)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2016-01-25", "DOFINANSOWANIE": "278559.52", "WARTOSC": "366085.24", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty", "OPIS": "Projekt pod nazw\u0105 \u201ePrzebudowa i remont cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144 budynku us\u0142ugowego w celu dostosowania ich do pe\u0142nienia funkcji Gminnego O\u015brodka Kultury w Nowych Piekutach\u201d polega na adaptacji pomieszcze\u0144 istniej\u0105cego budynku us\u0142ugowego na potrzeby funkcjonowania o\u015brodka kultury w Gminie Nowe Piekuty. Celem og\u00f3lnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i obywatelskiej poprzez dost\u0119p do nowoczesnej infrastruktury kultury. Celem szczeg\u00f3\u0142owym opracowania jest rewitalizacja budynku us\u0142ugowego na potrzeby funkcjonowania o\u015brodka kultury w Gminie Nowe Piekuty. W ramach realizacji projektu zaplanowano zadania: Zadanie 1: ROBOTY BUDOWLANE Zadanie 2. ROBOTY SANITARNE Zadanie 3. ROBOTY ELEKTRYCZNE Zadanie 4. Promocja projektu Zadanie 5. Analiza wykonalno\u015bci projektu Zadanie 6. Nadz\u00f3r inwestorski Zadanie 7. Dokumentacja techniczna Projekt w ca\u0142o\u015bci obejmuje inwestycj\u0119 w obr\u0119bie dzia\u0142ek nr 55/5, 56/3 w obr\u0119bie ewidencyjnym Nowe Piekuty w jednostce ewidencyjnej Nowe Piekuty. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: - Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na zrewitalizowanych obszarach \u2013 1 szt. - Wzrost liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z rewitalizowanych teren\u00f3w \u2013 300 os./ rok. - Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 - 0,03 ha. Grupami docelowymi projektu s\u0105: - mieszka\u0144cy zar\u00f3wno Nowych Piekut, w kt\u00f3rym zlokalizowana b\u0119dzie inwestycja jak i ca\u0142ej Gminy, bez wzgl\u0119du na wiek, p\u0142e\u0107 itp. Oferta kulturalna i integracyjna, kt\u00f3rej realizacja b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki realizacji projektu, b\u0119dzie skierowana do ka\u017cdego bez wyj\u0105tku cz\u0142onka lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, - szczeg\u00f3ln\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 w ramach projektu, b\u0119d\u0105 osoby defaworyzowane z terenu Gminy, tj. osoby oraz rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWE PIEKUTY", "TYTUL": "Przebudowa i remont cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144 budynku us\u0142ugowego w celu dostosowania ich do pe\u0142nienia funkcji Gminnego O\u015brodka Kultury w Nowych Piekutach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "264818.62", "WARTOSC": "311551.32", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost jako\u015bci oferty edukacyjnej Szko\u0142y Podstawowej w Nowych Piekutach skierowanej do 237 uczni\u00f3w/uczennic(112dz./125ch.) w zakresie rozw\u00f3ju kompetencji kluczowych, matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zyka angielskiego i postaw po\u017c\u0105danych na rynku pracy z uwgl\u0119dnieniem uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych oraz wzrost kompetencji zawodowych 36(32k/4m) nauczycieli/lek w zakresie kszta\u0142towania u uczni\u00f3w kompetencji kluczowychdo 31.08.2019r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 209ucz.(97dz/112ch)Szko\u0142yPodstawowej i 28ucz.(15dz/13ch)III klasy gimnazjum oraz 36nauczycieli(32k/4m) Szko\u0142y Podstawowej w Nowych Piekutach. Realizacja projektu zak\u0142ada nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:Zad.1-Szkolenie nauczycieli-nowoczesne metody pracy z wykorzystaniem TIK, Zad.2 - Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kreatywno\u015b\u0107 i kompetencje kluczowe dla klas I-III, Zad.3 - Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje matematyczo-przyrodnicze z wykorzystaniem metody eksperymentu dla klas IV-VI, Zad.4 - Zaj\u0119cia j\u0119zykowe, Zad.5 - Zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze z matematyki dla uczni\u00f3w gimnazjum, Zad.6 - Aktywny program doradztwa zawodowego, Zad. 7 - Klub badacza i odkrywcy- zaj\u0119cia matematyczno-przyrodnicze dla uczni\u00f3w gimnazjum i klas VII i VIII, Zad. 8 - M\u0142ody programista, Zad. 9 -M\u0105drze, tw\u00f3rczo, kreatywnie zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe dla gimnazjalist\u00f3w i uczni\u00f3w klas VII i VIII, Zad. 10 - Zaj\u0119cia rewalidacyjne dla uczni\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, Zad. 11 - Doposa\u017cenie szko\u0142y w nowoczesny sprz\u0119t dydaktyczny. Okres realizacji projektu zaplanowano na 01.09.2018-31.08.2019 Zaplanowane zadania w projekcie s\u0105 zgodne z wytycznymi zawartymi w REGULAMINIE KONKURSU nr RPPD.03.01.02-IZ.00-20-001/16. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na problemy wskazane w Indywidualnej Diagnozie Szko\u0142y Podstawowej i Gimnazjum w Nowych Piekutach zatwierdzonej przez Gmin\u0119 Nowe Piekuty i kompleksowo odpowiada na potrzeby plac\u00f3wek r\u00f3wnie\u017c w obszarze wyposa\u017cenia pracowni w sprz\u0119t dydaktyczny.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWE PIEKUTY", "TYTUL": "Kreatywny rozw\u00f3j uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej w Nowych Piekutach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-30", "DATA_START": "2017-02-07", "DOFINANSOWANIE": "238610.93", "WARTOSC": "374879.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty", "OPIS": "Projekt dotyczy monta\u017cu instalacji fotowoltaicznych na dw\u00f3ch budynkach stacji uzdatniania wody zlokalizowanych w miejscowo\u015bciach Wierzbowizna i Nowe Piekuty. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane 2 kompletne instalacje o \u0142\u0105cznej mocy 79,56 kW. Wszystkie budynki, na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 montowane instalacje nale\u017c\u0105 do Gminy. Wytworzona energia elektryczna z nowych instalacji OZE b\u0119dzie przeznaczona na potrzeby w\u0142asne. Beneficjentem ejst Gmina Nowe Piekuty. Beneficjenci ostateczni to mieszka\u0144cy gminy, u\u017cytkownicy obiekt\u00f3w w kt\u00f3rych zostan\u0105 zainstalowane urz\u0105dzenia. Projekt jest wnioskowany do dofinansowania w ramach typu projektu drugiego: 2. Energetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii (wykorzystanie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na w\u0142asne potrzeby) zgodnie z Regulaminem Oceny i Wyboru Projekt\u00f3w w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego na lata 2014-2020 nr naboru RPPD.05.01.00-IZ.00-20-001/17. Celami bezpo\u015brednimi projektu s\u0105: wzrost produkcji energii z OZE i redukcja emisji CO2. Cele projektu b\u0119d\u0105 weryfikowane w oparciu o wska\u017aniki: - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE \u2013 2 szt. - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych \u2013 0,08 MW - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych -59,97 Mt/ rok CO2 - Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 73,86 MWh/rok", "BENEFICJENT": "GMINA NOWE PIEKUTY", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie wykorzystania energii odnawialnej w Gminie Nowe Piekuty poprzez budow\u0119 instalacji fotowoltaicznych na stacjach uzdatniania wody Wierzbowizna i Nowe Piekuty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "193273.70", "WARTOSC": "204793.70", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych 118 (69K,49M) SP im.Jana Paw\u0142a II w Jab\u0142oni Ko\u015bcielnej poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych i rozwijaj\u0105cych r\u00f3\u017cne formy uzdolnienia oraz zakup pomocy dydaktycznych w okresie od 07.2019-06.2020. Cel PR jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym LGD Brama na podlasie:1.1. Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia dzieci i m\u0142odzie\u017cy na terenie LGD i SZOOP RPOWP Dzia\u0142anie 9.1. typ 5. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1. Kszta\u0142towanie i rozwijanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych poprzez: - dodatkowe zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze (j\u0119zykowe, matematyczne, przedmioty \u015bcis\u0142e, przyrodnicze)-46 os. - dodatkowe zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce uzdolnienia uczni\u00f3w (plastyczne, programistyczne, humanistyczne, kulinarne, teatralne, sportowe, dziennikarskie)-106 os. - dodatkowe zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze dla ucznia zza granicy-1 os. 2. Wyposa\u017cenie szko\u0142y SP w Jab\u0142oni Ko\u015bcielnej w pomoce dydaktyczne niezb\u0119dne do realizacji dodatkowych zaj\u0119\u0107. Grupa docelowa (zgodnie z Za\u0142. nr1 Warunki udzielenia wsparcia typ 5 LSR LGD Brama na podlasie oraz SZOOP RPOWP 2014-2020): - uczniowie szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie wy\u0142\u0105cznie w oparciu o podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia og\u00f3lnego (plac\u00f3wki w rozumieniu art. 2 pkt 5 i 7 ustawy z dnia 7 wrze\u015bnia 1991 r. o systemie o\u015bwiaty) - 118 uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej w Jab\u0142oni Ko\u015bcielnej Zadania zaplanowane w projekcie: 1. Zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze (j\u0119zykowe, matematyczne, przedmioty \u015bcis\u0142e, przyrodnicze) 2. Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce uzdolnienia uczni\u00f3w (plastyczne, programistyczne, humanistyczne, kulinarne, teatralne, sportowe, dziennikarskie) 3. Zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze dla ucznia zza granicy Lider korzysta\u0142 z doradztwa LGD Brama na podlasie w dniu 14.03.2019.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ORZE\u0141\"", "TYTUL": "Kszta\u0142towania i rozwijania u uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej im. Jana Paw\u0142a II w Jab\u0142oni Ko\u015bcielnej kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-09", "DOFINANSOWANIE": "188714.28", "WARTOSC": "251619.05", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty", "OPIS": "Inwestycja dotyczy ulepszenia estetyki oraz nadanie walor\u00f3w funkcjonalnych, nadania nowych funkcji kulturalnych, spo\u0142ecznych i edukacyjnych oraz poprawy bezpiecze\u0144stwa publicznego poprzez zagospodarowanie przestrzeni gminnej w Nowych Piekutach, przy ul. G\u0142\u00f3wnej. W celu realizacji projektu zostan\u0105 wykonane nast\u0119puj\u0105ce zadania: Zadanie 1: Etap I \u2013 Przesuni\u0119cie pomnika \u017co\u0142nierzy Armii Krajowej. Zadanie 2. Etap I - Nadz\u00f3r inwestorski Zadanie 3. Etap I - Dokumentacja techniczna Zadanie 4: Etap II \u2013 Zagospodarowanie funkcjonalne terenu Zadanie 5. Etap II - Nadz\u00f3r inwestorski Zadanie 6. Etap II - Dokumentacja techniczna Zadanie 7. Analiza wykonalno\u015bci projektu Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki: -Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na zrewitalizowanych obszarach \u2013 1 szt. -Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 \u2013 0,03 ha -Wzrost liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z rewitalizowanych teren\u00f3w/ obiekt\u00f3w poza obszarem miejskim \u2013 1720 os./ rok Grupami docelowymi projektu s\u0105: - mieszka\u0144cy zar\u00f3wno miejscowo\u015bci Nowe Piekuty, w kt\u00f3rej zlokalizowana b\u0119dzie inwestycja jak i ca\u0142ej Gminy Nowe Piekuty, bez wzgl\u0119du na wiek, p\u0142e\u0107 itp. Oferta kulturalna i integracyjna, kt\u00f3rej wdro\u017cenie b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki realizacji projektu, b\u0119dzie skierowana do ka\u017cdego bez wyj\u0105tku cz\u0142onka lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, - szczeg\u00f3ln\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 w ramach projektu, b\u0119d\u0105 osoby defaworyzowane z terenu Gminy Nowe Piekuty, a zw\u0142aszcza miejscowo\u015bci Nowe Piekuty tj. osoby oraz rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i zawodowym.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWE PIEKUTY", "TYTUL": "Nadanie nowych funkcji przestrzeni gminnej przy ul. G\u0142\u00f3wnej w Nowych Piekutach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "115591.50", "WARTOSC": "135990.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju kompetencji matematyczno-przyrodniczych, pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim oraz rozwoju spo\u0142eczno-intelektualnego, poprawy wymowy i rozwoju kreatywno\u015bci 85 uczni\u00f3w/ uczennic Szko\u0142y Podstawowej im. Jana Paw\u0142a II w Jab\u0142oni Ko\u015bcielnej do 30.06.2019 roku. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 85 uczni\u00f3w/uczennic (40-dz, 45-ch) Szko\u0142y Podstawowej im. Jana Paw\u0142a II w Jab\u0142oni Ko\u015bcielnej. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: 1) produktu - liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wyposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych- 2 - l. uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych- 85 (40-dz, 45-ch) - l. szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe zosta\u0142y doposa\u017cone w programie- 2 2) rezultatu bezpo\u015bredniego: - l. szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych- 2 - l. uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu- 77 (36-dz, 41-ch) - l. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych- 2 Zadania: 1. Wyposa\u017cenie pracowni 2. Zaj\u0119cia z j. angielskiego w gimnazjum i SP 3. Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje matematyczno-przyrodnicze z wyk. metody eksperymentu w SP 4. Zajecia rozwijaj\u0105ce kompetencje przyrodnicze w SP 5. Zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze w SP 6. Zaj\u0119cia specjalistyczne 7. Warsztaty rozwijaj\u0105ce kreatywno\u015b\u0107 Zakres wsparcia i doposa\u017cenia pracowni wynika z indywidualnej diagnozy potrzeb przeprowadzonej przez ZS w Jab\u0142oni Ko\u015bcielnej we IX. 2016 roku oraz zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO WSPIERANIA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH ALPI", "TYTUL": "Kompetentny i kreatywny ucze\u0144/uczennica SP w Jab\u0142oni Ko\u015bcielnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-18", "DATA_START": "2018-09-17", "DOFINANSOWANIE": "107763.20", "WARTOSC": "168891.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty", "OPIS": "Projekt polega na zagospodarowaniu odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest. W ramach projektu zaplanowano: odbi\u00f3r z posesji mieszka\u0144c\u00f3w gminy, transport oraz unieszkodliwienie (poprzez sk\u0142adowanie na wysypisku) zdemontowanych pokry\u0107 dachowych zawieraj\u0105cych azbest. Projekt nie obejmuje demonta\u017cu pokry\u0107 dachowych. Pokrycia zawieraj\u0105ce azbest zosta\u0142y ju\u017c wcze\u015bniej zdemontowane. Celem og\u00f3lnym projektu jest podniesienie atrakcyjno\u015bci gospodarczej regionu poprzez ochron\u0119 potencja\u0142u \u015brodowiska, w tym zdrowia ludzkiego. Celem bezpo\u015brednim projektu jest zagospodarowanie odpad\u00f3w azbestowych: odbi\u00f3r odpad\u00f3w z nieruchomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w i unieszkodliwienie przez sk\u0142adowanie na wysypisku. Grup\u0105 docelow\u0105 realizacji projektu (beneficjentami ostatecznymi) s\u0105 przede wszystkim mieszka\u0144cy gminy. Projekt nie ma charakteru infrastrukturalnego, nie wymaga pozwolenia na budow\u0119, ani zg\u0142oszenia budowlanego. Wykonawca prac musi jedynie na 7 dni przed rozpocz\u0119ciem dokona\u0107 zg\u0142oszenia przyst\u0105pienia do prac polegaj\u0105cych na zabezpieczaniu lub usuni\u0119ciu wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest (w\u0142a\u015bciwemu organowi nadzoru budowlanego, w\u0142a\u015bciwemu okr\u0119gowemu inspektorowi pracy oraz w\u0142a\u015bciwemu pa\u0144stwowemu inspektorowi sanitarnemu). Nie s\u0105 tak\u017ce konieczne stosowne za\u015bwiadczenia dot. Natury 2000 oraz dot. wp\u0142ywu projektu na jako\u015b\u0107 w\u00f3d. Projekt jest gotowy do realizacji. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Wska\u017anik produktu - masa wycofanych z u\u017cytkowania i unieszkodliwionych wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest - 347,04 Mg.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWE PIEKUTY", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci \u015brodowiska w Gminie Nowe Piekuty poprzez odbi\u00f3r i utylizacj\u0119 pokry\u0107 dachowych zawieraj\u0105cych azbest", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "79750.00", "WARTOSC": "84250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: Wzrost dost\u0119pno\u015bci, r\u00f3\u017cnorodno\u015bci i jako\u015bci oferty edukacyjnej dla 80 dzieci w oddziale przedszkolnym w Szkole w Jab\u0142oni Ko\u015bcielnej i Nowych Piekutach poprzez wprowadzenie dodatkowych zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci kluczowe w okresie 01.09.2019-31.12.2020 (16 m- cy). G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1. Wsparcie oddzia\u0142u przedszkolnego w Szkole w Jab\u0142oni Ko\u015bcielnej i Nowych Piekutach 2. Rozszerzenie oferty o\u015brodka wychowania przedszkolnego o dodatkowe zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci i kompetencje kluczowe-40 dzieci (typ 4e) Grupa docelowa (zgodnie z Zal nr1 Warunki udzielenia wsparcia_typ 4 LSR LGD Brama na Podlasie oraz SZOOP RPO WP 2014- 2020): Stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym (80 os.) okre\u015blonym w Ustawie z dnia 7 wrze\u015bnia 1991 r. o systemie o\u015bwiaty w wieku 3-7 lat. G\u0142\u00f3wne zadania zaplanowane w projekcie: 1. Warsztaty matematyczno \u2013 przyrodnicze 2. Zaj\u0119cia z j\u0119zyka angielskiego 3. Zaj\u0119cia w ramach ko\u0142a kulinarnego 4. Zaj\u0119cia z programowania 5. Zaj\u0119cia artystyczne W celu opracowania wniosku o dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w EFS, Wnioskodawca korzysta\u0142 z konsultacji doradcy LGD Brama na Podlsie.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWE PIEKUTY", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci, r\u00f3\u017cnorodno\u015bci i jako\u015bci oferty edukacyjnej w oddziale przedszkolnym w Jab\u0142oni Ko\u015bcielnej i Nowych Piekutach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.01}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1123335.18", "WARTOSC": "1321570.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u201eCentrum Wsparcia\u201d polega\u0107 b\u0119dzie na \u015bwiadczeniu kompleksowych us\u0142ug spo\u0142. umo\u017cliwiaj\u0105cych pe\u0142noletnim osobom z niepe\u0142nosp.(OzN) niezale\u017cne i samodzielne \u017cycie w \u015brodowisku lokalnym. Us\u0142uga asystencji osobistej dla OzN uzupe\u0142niana b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015bci\u0105 korzystania ze sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego w nowo powsta\u0142ej wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu. Model dzia\u0142ania Centrum oparty b\u0119dzie o europejskie rozwi\u0105zania(\u201eASYSTENT OSOBISTY OSOBY NIEPE\u0141NOSPRAWNEJ\u2013rozwi\u0105zania w wybranych pa\u0144stwach europejskich\u201dpublikacja Minis.Pr .i Pol. Spo\u0142.-Pe\u0142nom.Rz\u0105du ds. Os\u00f3b Niepe\u0142n. - niepelnosprawni.gov.pl) oraz o \u201eOg\u00f3lnoeurop.wyt.dot.przej\u015bcia od opieki instytucjo. do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d.Na potrzeby realizacji projektu zostanie przeszkolonych 5 asystent\u00f3w osob.OzN, tre\u015bci program.(100 godz.)obejm\u0105 ca\u0142o\u015bciowo problematyk\u0119 niepe\u0142n.oraz potrzeby wynikaj\u0105ce z poszczeg\u00f3lnych dysfunkcji. Szkolenie uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zalecenia wynikaj\u0105ce z bada\u0144 Rzecz.Praw Obyw.- publikacja \u201eAsystent osobisty osoby z niepe\u0142n.-analiza i zalecenia\u201d. Centrum Wsp. powstanie przy Zak\u0142ad Opiek.Lecznicz. w Dworakach Sta\u015bkach gdzie zatrudnionych b\u0119dzie 5 Asystent\u00f3w oraz utworzona zostanie wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu wspomag.Sprz\u0119t dla OzN spoza Dworak\u00f3w S. oraz najbli\u017cej okolicy b\u0119dzie dowo\u017cony zgodnie z dokonan\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb. Wsparcie udzielane OzN (ilo\u015b\u0107 godz.,zakres, niezb\u0119dny sprz\u0119t ) opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na indywidualnej ocenie potrzeb i okoliczno\u015bci \u017cycia oraz sytuacji mater.dokonywanej przez interdyscyp.zesp\u00f3\u0142 (psycholog, specjalista ds. rehabilit., pracow.socjal. lub doradca zaw.). Do diagnozy potrzeb wykorzystywana b\u0119dzie Mi\u0119dzyn.Klasyf.Funkcj., Niepe\u0142n. i Zdrowia (ICF), kt\u00f3ra ma zosta\u0107 r\u00f3wnie\u017c wprowadzona do polskiego systemu orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci. Lider oraz Partner deklaruj\u0105 trwa\u0142o\u015b\u0107 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich utworzonych w ramach projektu po jego zako\u0144czeniu przez okres nie kr\u00f3tszy ni\u017c dwa lata. Szczeg\u00f3\u0142owy opis zachowania trwa\u0142o\u015bci uj\u0119to w pkt.VII.6.7.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"MD CARE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Centrum Wsparcia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-15", "DATA_START": "2020-03-03", "DOFINANSOWANIE": "73799.98", "WARTOSC": "98400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada dostaw\u0119 i monta\u017c kompletnych 2 zestaw\u00f3w fotowoltaicznych oraz wpi\u0119cie ich w istniej\u0105ce systemy instalacji. Projekt b\u0119dzie realizowany w ca\u0142o\u015bci na terenie gminy Nowe Piekuty. Instalacje b\u0119d\u0105 montowane na budynkach nale\u017c\u0105cych do gminy: - Instalacja fotowoltaiczna na potrzeby Urz\u0119du Gminy Nowe Piekuty (montowana na dachu) - Nowe Piekuty, ul. G\u0142\u00f3wna 8, 18-212 Nowe Piekuty, nr. ewid. dzia\u0142ki 126/2, obr\u0119b Nowe Piekuty, - Instalacja fotowoltaiczna na potrzeby Gminnego O\u015brodka Kultury w Nowych Piekutach (montowana na dachu) - Nowe Piekuty, ul. G\u0142\u00f3wna 23, 18-212 Nowe Piekuty, dz. nr ew. 55/5, 56/3, obr\u0119b Nowe Piekuty. Projekt zak\u0142ada dostaw\u0119 i monta\u017c kompletnych 2 zestaw\u00f3w fotowoltaicznych oraz wpi\u0119cie ich w istniej\u0105ce systemy instalacji. Projekt posiada dwie grupy cel\u00f3w: kwantyfikowane cele bezpo\u015brednie i cele o wymiarze spo\u0142ecznym, gospodarczym i \u015brodowiskowym (trudne do kwantyfikacji). Celami bezpo\u015brednimi projektu s\u0105: wzrost produkcji energii z OZE i redukcja emisji CO2. Projekt obejmuje zadania: Zadanie 1. Zakup i monta\u017c 2 instalacji fotowoltaicznych (Instalacja fotowoltaiczna na potrzeby Urz\u0119du Gminy Nowe Piekuty, Instalacja fotowoltaiczna na potrzeby Gminnego O\u015brodka Kultury w Nowych Piekutach). Zadanie 2. Nadz\u00f3r inwestorski Beneficjentem Projektu i Wnioskodawc\u0105 jest Gmina Nowe Piekuty, kt\u00f3ra jako jednostka samorz\u0105du terytorialnego jest kwalifikowana do wsparcia w ramach Dzia\u0142ania 5.1. RPO WP. Beneficjenci ostateczni projektu to mieszka\u0144cy gminy, u\u017cytkownicy obiekt\u00f3w w kt\u00f3rych zostan\u0105 zainstalowane urz\u0105dzenia. Wska\u017aniki projektu: - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE \u2013 2 szt. - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych \u2013 0,01 MW - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 7,70 Mg/ rok. CO2/rok - Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 9,49 MWh/rok", "BENEFICJENT": "GMINA NOWE PIEKUTY", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznych na potrzeby w\u0142asne obiekt\u00f3w publicznych w Gminie Nowe Piekuty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1548798.00", "WARTOSC": "1644048.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141. Wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej 40 (19 kobiet i 21 m\u0119\u017cczyzn) mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD Brama na Podlasie znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez udzielenie im wsparcia prowadz\u0105cego do utworzenia przez nich 35 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych na terenie LGD Brama na Podlasie. G\u0141.REZ. -utworzenie min.35 miejsc pracy w ramach udzielonych dotac. na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp. -obj\u0119cie wsparciem pomostowym finansowym i niefinansowym 35 UP, -zwi\u0119kszenie wiedzy u 40 UP (19 K i 21 M) z zakresu m.in.podejmowania i prowadzenia dzia\u0142.gosp., przygotowania biznesplanu. GR.DOCELOWA Osoby fizyczne w wieku od 30 r.\u017c. (wiek ustala si\u0119 na podstawie daty urodzenia w dniu rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142.gosp. (z wy\u0142\u0105czeniem os., kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis do CEIDG, by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu jako dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia dokumentacji rekrutacyjnej) zamieszkuj\u0105ce obszar obj\u0119ty Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Dzia\u0142ania LGD Brama na Podlasie na lata 2014-2020 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego b\u0119d\u0105ce bezrobotnymi lub poszukuj\u0105cymi pracy(pozostaj\u0105ce bez pracy,gotowe do podj\u0119cia pracy i aktywnie poszukuj\u0105ce zatrudnienia) lub nieaktywnymi zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: os. starsze po 50 r.\u017c. (os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej), kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (ON), os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach. G\u0141.ZADANIA: 1. Rekrutacja, 2. Doradztwo indywidualne, 3. Dotacja inwestycyjna, 4. Wsprcie pomostowe finansowe, 5. Specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Tw\u00f3j Pomys\u0142 + Dotacja = Biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "58865.65", "WARTOSC": "69582.45", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju kompetencji matematyczno-przyrodniczych, porozumiewania si\u0119 w j\u0119zyku angielskim oraz postaw: kreatywno\u015bci, inicjatywno\u015bci i pracy zespo\u0142owej 46 dzieci w wieku przedszkolnym, a tak\u017ce rozw\u00f3j kompetencji zawodowych w zakresie rozwijania inicjatywno\u015bci i kreatywno\u015bci u dzieci w wieku przedszkolnym przez 3 nauczycieli z Punktu Przedszkolnego \u201eWeso\u0142y Promyk\u201d w Nowych Piekutach do 31.10.2018 roku. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 46 dzieci (24-dz,22-ch) w wieku przedszkolnym okre\u015blonym w Ustawie z dnia 7 wrze\u015bnia 1991 r. o systemie o\u015bwiaty oraz 3 nauczycieli zatrudnionych w Punkcie Przedszkolnym \u201eWeso\u0142y Promyk\u201d w Nowych Piekutach. Grupa docelowa spe\u0142nia wymogi zawarte w Regulaminie konkursu nr RPPD.03.01.01-IZ.00-20-001/16. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: 1) produktu - liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej- 46 (24-dz, 22-ch) - liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w ramach programu- 3 (3-K) 2) rezultatu bezpo\u015bredniego: - liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu- 3 (3-K) Zadania: Zad. 1 Zaj\u0119cia matematyczno- przyrodnicze \u201eLiczymy, odkrywamy, badamy\u201d Zad. 2 Zaj\u0119cia j\u0119zyka angielskiego \u201eHappy English\u201d. Zad. 3 Zaj\u0119cia plastyczne \u201ePomaluj m\u00f3j \u015bwiat\u201d Zad. 4 Zaj\u0119cia muzyczne \u201eTa\u0144cz\u0105ce nutki\u201d Zad. 5 Zaj\u0119cia teatralne Zad. 6 Zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze rozwijaj\u0105ce umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119 Zad. 7 Szkolenia nauczycieli Zapotrzebowanie na zaj\u0119cia dla dzieci w wieku przedszkolnym z zakresu rozwoju kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119tno\u015bci oraz szkolenia dla nauczycieli wynika z diagnozy potrzeb przeprowadzonej przez Punkt Przedszkolny \u201eWeso\u0142y Promyk\u201d w Nowych Piekutach w lipcu 2016 r. oraz zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWE PIEKUTY", "TYTUL": "M\u0105dry przedszkolak", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-25", "DATA_START": "2019-11-26", "DOFINANSOWANIE": "6728375.59", "WARTOSC": "7915736.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty", "OPIS": "Projekt pn. \"ROZW\u00d3J CYFROWYCH US\u0141UG WOJEW\u00d3DZTWA PODLASKIEGO\" dotyczy rozwoju us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 oraz podniesienia ich jako\u015bci i bezpiecze\u0144stwa. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie na obszarze wojew\u00f3dztwa podlaskiego. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie Wojew\u00f3dztwo Podlaskie, jako jego Lider oraz 13 Partner\u00f3w - Jednostki Samorz\u0105du Terytorialnego. Realizacja przedmiotowego przedsi\u0119zwi\u0119cia przyczyni si\u0119 w istotny spos\u00f3b do rozwoju e-administracji w regionie oraz b\u0119dzie skutkowa\u0142a usprawnieniem obs\u0142ugi klient\u00f3w administracji, zmniejszeniem obci\u0105\u017ce\u0144 administracyjnych na linii obywatel-samorz\u0105d, obni\u017ceniem koszt\u00f3w funkcjonowania urz\u0119d\u00f3w, co w konsekwencji doprowadzi do poprawy dost\u0119pu do us\u0142ug mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa i przedsi\u0119biorc\u00f3w. Z produkt\u00f3w i rezultat\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 zar\u00f3wno mieszka\u0144cy, przedsi\u0119biorcy, jak i pracownicy instytucji samorz\u0105dowych i publicznych wojew\u00f3dztwa. Niniejsze zamierzenie inwestycyjne b\u0119dzie realizowane w latach 2019 - 2021.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j cyfrowych us\u0142ug wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.5}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3767366.71", "WARTOSC": "4432196.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie 50 gmin wojew\u00f3dztwa podlaskiego powstan\u0105 plac\u00f3wki wsparcia dziennego prowadzone w formie podw\u00f3rkowej, oraz Zesp\u00f3\u0142 Interdyscyplinarny Projekty tj zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi doradcze, mediacyjne i terapeutyczne. Plac\u00f3wki dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. przedsi\u0119biorczo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki deformalizacji struktur zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p rodzic\u00f3w do us\u0142ug specjalistycznego doradztwa, a wi\u0119zi rodziny zostan\u0105 wzmocnione. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji \u2013 4 132 456,14 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 314 460 z\u0142; Okres realizacji - 01.05.2020 \u2013 30.04.2022.", "BENEFICJENT": "ZHP CHOR\u0104GIEW BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Podlaskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "781015.50", "WARTOSC": "822633.46", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142ownym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Stategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2017. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "494535.69", "WARTOSC": "538986.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142ownym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Stategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2019. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "408020.84", "WARTOSC": "429500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2020. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "402766.80", "WARTOSC": "424276.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2018. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.85}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 138797.91}, {"name": "Biblioteki", "value": 70000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 34000.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 20000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3304017.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1170211.09}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 160099.71}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 147600.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 87660.05}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 76868.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 76150.3}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 65753.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 65365.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 44992.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 34711.03}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 26594.06}, {"name": "Gimnazja", "value": 24994.57}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 16780.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 16647.66}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 13582.55}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10050.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10050.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7925.12}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5792.6}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4298.89}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1600.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1107.85}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 566.36}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3579971.1500000004}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1605707.9300000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 591243.21}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 436486.2299999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 350283.07000000007}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 292520.99}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 185669.94999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 173974.59000000003}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 84769.32999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 84436.09000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 82753.39}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 53462.770000000004}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 53002.990000000005}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 42537.76}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 27424.760000000002}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 13875.97}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13868.92}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5890.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4949.5}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4062.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2393541.4799999995}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1248984.3000000003}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 427550.4}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 388785.69}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 383819.65}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 383547.7200000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 242418.04}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 198613.24999999997}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 120117.2}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 107240.73999999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 104601.87}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 67880.20999999999}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 54538.600000000006}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 52360.240000000005}, {"name": "Gimnazja", "value": 44986.05}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 34087.5}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 27001.370000000003}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 16673.15}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 16585.23}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 16268.14}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14428.47}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12616.81}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 12482.939999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 11467.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 10506.67}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7551.43}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 7535.98}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7410.57}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6281.47}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 5659.14}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4942.27}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4088.88}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 3336.18}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2838.8500000000004}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2572.09}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1816.14}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1798.58}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 1595.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1393.5}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1086.84}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 968.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 837.44}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 818.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 194.88}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 46.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 695831.07}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 111899.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 96894.23000000001}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 62000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 10234.42}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 230519.3}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 13799.36}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 124125.78}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 366820.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 19426.58}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 181571.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 37332.56}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 29453.64}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 125963.37}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 76993.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11833.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 9011.509999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8917.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2755.7200000000003}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19017.04}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4323.610000000001}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 213797.91}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 34000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 20000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 4621828.19}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 272200.25}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 226317.09}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 149599.36}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 61772.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 26594.06}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20100.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4298.89}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1600.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1107.85}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5105564.5600000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1731362.2600000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 350283.07000000007}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 193369.94999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 109416.72000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 84436.09000000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 53462.770000000004}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 35174.26}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13868.92}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9952.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2393736.36}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1312093.23}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 870483.3500000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 616467.89}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 439107.44}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 348686.73}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 144176.17}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 107240.73999999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 71539.14}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 54360.240000000005}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 45946.11000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 24525.750000000004}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 12616.81}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 11467.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3381.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 46.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 695831.07}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 111899.02}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 62000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 49300.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 47594.23}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 10234.42}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 230519.3}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13799.36}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 124125.78}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 366820.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 19426.58}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 107763.2}, {"name": "Informatyka", "value": 73808.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 66786.2}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 125963.37}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 97837.85000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11673.220000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 19017.04}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4323.610000000001}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1605.215869510665, "v": "6,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.03, "v_pc": "1605,22 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "18.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "70.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1066.796885821832, "v": "4,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.45}, {"name": "Gimnazja", "value": 165.92818820577165, "v": "661,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.33}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 140.51116687578417, "v": "559,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.75}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 80.89628105395232, "v": "322,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.03}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 60.83263237139273, "v": "242,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.78}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 46.68724215809286, "v": "186,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28.1889887076537, "v": "112,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.75}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8.553952321204516, "v": "34,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.183977415307403, "v": "16,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}, {"name": "Przedszkola", "value": 2.636554579673777, "v": "10,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1193.4179824341286, "v": "4,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.58, "v_pc": "1193,42 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "8.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "42.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 841.6475357590966, "v": "3,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.52}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 308.8495633626098, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.87}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 41.23332998745295, "v": "164,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.45}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.0260677540777918, "v": "4,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.08}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 0.4513375156838143, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 388.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.21014805520702637, "v": "0,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 306.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 780.1741555834378, "v": "3,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.1, "v_pc": "780,17 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "30.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 775.2503262233373, "v": "3,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.36}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 4.9238293601003775, "v": "19,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 582.2005169385196, "v": "2,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.52, "v_pc": "582,20 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "0.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 499.3962208281054, "v": "1,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27.456715181932246, "v": "109,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.71}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 25.43401756587202, "v": "101,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.36}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 20.126519447929734, "v": "80,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.45}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 9.78704391468005, "v": "39,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.68}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 474.7660426599749, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.58, "v_pc": "474,77 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "348.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "3.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 236.11923212045167, "v": "940,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 230.00729485570892, "v": "916,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.44}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 5.018820577164367, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3.620695106649937, "v": "14,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 202.06979422835633, "v": "805,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.65, "v_pc": "202,07 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "62.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "62.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 107.28993726474279, "v": "427,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48.85598494353827, "v": "194,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 922.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.17}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 26.2489008782936, "v": "104,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.99}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 16.978454203262235, "v": "67,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.4}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1.8910865746549559, "v": "7,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.45574404015056463, "v": "1,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.3496863237139272, "v": "1,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 174.15871016311172, "v": "694,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.14, "v_pc": "174,16 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "54.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 106.92306148055208, "v": "426,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.39}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 21.997503136762862, "v": "87,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.63}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 19.109234629861984, "v": "76,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.97}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16.500313676286073, "v": "65,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.47}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 8.710421580928482, "v": "34,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.6454429109159348, "v": "2,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.272732747804266, "v": "1,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 146.82330991217066, "v": "585,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 134.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.65, "v_pc": "146,82 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "13.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "80.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 146.82330991217066, "v": "585,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 164.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 129.27386951066498, "v": "515,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.33, "v_pc": "129,27 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "37.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "51.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 91.61427603513174, "v": "365,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37.65959347553325, "v": "150,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 11587.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.13}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 102.20177666248432, "v": "407,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.84, "v_pc": "102,20 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "59.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 34.83009033877039, "v": "138,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.07}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 30.14233375156838, "v": "120,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 3813.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19.663480552070265, "v": "78,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.23}, {"name": "Biblioteki", "value": 17.565872020075282, "v": "70,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.18}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 41.910537013801765, "v": "167,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75, "v_pc": "41,91 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "73.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "76.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19.80304391468005, "v": "78,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 47.25}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 12.093013801756586, "v": "48,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.85}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 10.01447929736512, "v": "39,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.89}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 31.60937766624843, "v": "125,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57, "v_pc": "31,61 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "41.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 31.60937766624843, "v": "125,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 18.521455457967377, "v": "73,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.33, "v_pc": "18,52 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "302.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "57.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18.521455457967377, "v": "73,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 17.121495608531998, "v": "68,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "17,12 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "85.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 16.619613550815558, "v": "66,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.06}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.5018820577164367, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.93}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 15.501129234629863, "v": "61,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "15,50 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "90.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 11.290338770388958, "v": "44,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.83}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4.210790464240904, "v": "16,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.16}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8.389711417816812, "v": "33,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "8,39 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "11.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "26.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.242910915934755, "v": "16,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.57}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.9415307402760353, "v": "15,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.98}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2052697616060226, "v": "0,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.44}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 3.1660752823086575, "v": "12,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05, "v_pc": "3,17 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "95.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3.1660752823086575, "v": "12,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2.8775407779171895, "v": "11,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,88 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "93.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.8775407779171895, "v": "11,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.011543287327478042, "v": "0,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "99.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 0.011543287327478042, "v": "0,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}