{"gmina": "gmina wiejska Kobylin-Borzymy", "kod_gus": "062013800000", "podregion_eurostat": "PL842", "ludnosc": 3314, "budzet": {"dochody": "16,79 mln z\u0142", "wydatki": "15,05 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 19.8, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 1.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "230,17 tys z\u0142", "wydatki": "267,71 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3758528900000043}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3758528900000043}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.612325180000009}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.612325180000009}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.166153400000008}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.166153400000008}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.7378555399999973}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.7378555399999973}], "dochod_ue": "0,00 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "14,99 mln z\u0142", "gmina_pc": "4522.8 z\u0142", "powiat": "9,38 mln z\u0142", "powiat_pc": "2829.2 z\u0142", "wojewodztwo": "1,44 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,47 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "9799050.34", "WARTOSC": "14478753.16", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzmocnienie mechanizm\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych ochronie przyrody poprzez edukacj\u0119 ekologiczn\u0105. Cel zostanie zrealizowany poprzez remont, rozbudow\u0119 i doposa\u017cenie budynku M\u0142ynarz\u00f3wki wraz z zaadaptowaniem jej na cele edukacyjne.", "BENEFICJENT": "NARWIA\u0143SKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "O\u015brodek Edukacji Przyrodniczej \"M\u0142ynarz\u00f3wka\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2956.86}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3156247.20", "WARTOSC": "3713232.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ocena stanu zasob\u00f3w przyrodniczych i zdiagnozowanie zagro\u017ce\u0144 na terenie Narwia\u0144skiego Parku Narodowego przy zastosowaniu technik teledetekcji. Rozszerzenie obszaru bada\u0144, o tereny granicz\u0105ce z terenem Parku, przyczyni si\u0119 do zaobserwowania oddzia\u0142ywania tych teren\u00f3w na \u015brodowisko przyrodnicze Parku oraz pozwoli zdiagnozowa\u0107 m.in. zagro\u017cenia i kierunek zmian. Zbiornik Siemian\u00f3wka ze wzgl\u0119du na sw\u00f3j charakter stwarza zagro\u017cenie dla w\u00f3d Narwi g\u0142\u00f3wnie ze wzgl\u0119du na produkcj\u0119 sinic i biogeny. Odcinek Narwi od zbiornika Siemian\u00f3wka do granicy NPN posiada inny charakter, kt\u00f3ry zmienia si\u0119 na anastomozuj\u0105cy w granicach Parku dlatego analiza tego fragmentu Narwi metodami teledetekcyjnymi na ma du\u017ce znaczenie badawcze.W ramach projektu dla tego rozszerzenia przewidziano analizy sieci hydrograficznej oraz charakterystyk\u0119 parametr\u00f3w fizyko-chemicznych co zwi\u0105zane jest z transportem \u0142adunku zanieczyszcze\u0144 i sinic w wodach. W strefie buforowej wchodz\u0105cej w sk\u0142ad otuliny NPN przewidziano analiz\u0119 sieci hydrograficznej oraz zbiorowisk ro\u015blinnych ze wzgl\u0119du na przekszta\u0142cenia jakim zosta\u0142 poddany ten odcinek Narwi w latach 70-tych ubieg\u0142ego wieku. Przekszta\u0142cenia te wp\u0142ywaj\u0105 znacz\u0105co na warunki wodne i tym samym flor\u0119 i faun\u0119 Parku. Zakres analiz w granicach otuliny Parku obejmuje inwentaryzacj\u0119 i analiz\u0119 zmian zagospodarowania terenu w zakresie u\u017cytkowania gruntu oraz wyst\u0119powania gat. obcych co pozwoli nam na zaobserwowanie kierunku i stopnia zagro\u017cenia ze strony wnikania obcej flory oraz zaplanowania \u015brodk\u00f3w zaradczych.Jednym z element\u00f3w istotnych dla Parku jest eutrofizacja w\u00f3d i zanikanie koryt.Badania metodami teledetekcji stwarzaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zobrazowania tego procesu dlatego przewidziano ten element.", "BENEFICJENT": "NARWIA\u0143SKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Ocena stanu zasob\u00f3w przyrodniczych w Narwia\u0144skim Parku Narodowym przy wykorzystaniu nowoczesnych technologii teledetekcji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 952.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-10", "DATA_START": "2018-10-16", "DOFINANSOWANIE": "647752.50", "WARTOSC": "1987003.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada uruchomienie w 2018 r. instalacji fotowoltaicznej o mocy 0,4 MW przez firm\u0119 MARAND A. P\u00f3\u0142ko\u015bnik i Wsp\u00f3lnicy w miejscowo\u015bci Kobylin Pogorza\u0142ki, gmina Kobylin Borzymy. W ramach projektu zaplanowano: monta\u017c ogniw PV, wykonanie przy\u0142\u0105czy elektroenergetycznych, wykonanie ogrodzenia, uporz\u0105dkowanie i zabezpieczenie terenu, prace projektowe. Powsta\u0142a w oparciu o zainstalowane panele fotowoltaiczne roczna produkcja energii elektrycznej na poziomie 380 MWh w pierwszym roku dzia\u0142alno\u015bci. Energia b\u0119dzie sprzedawana na rynek polski poprzez system aukcyjny, co wp\u0142ynie na wzrost przychod\u00f3w firmy Marand. (konkursowy typ projektu nr 3) Taka produkcja oznacza szacunkowy spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, kt\u00f3re by\u0142yby wytworzone w Krajowym Systemie Energetycznym w wyniku produkcji energii elektrycznej konwencjonalnej, o kilkaset ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 rocznie. W ramach projektu powsta\u0142a lokalna inicjatywa energetyczna \u0142\u0105cz\u0105ca JST, Wnioskodawc\u0119 oraz sektor edukacji.", "BENEFICJENT": "MARAND A. P\u00d3\u0141KO\u015aNIK I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "ELEKTROWNIA FOTOWOLTAICZNA MARAND-KOBYLIN", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 195.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-22", "DATA_START": "2018-02-23", "DOFINANSOWANIE": "42497976.60", "WARTOSC": "63283500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Inwestycja zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w miastach oraz ma\u0142ych miejscowo\u015bciach. W projekcie za\u0142o\u017cono budow\u0119 sieci na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim. Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Budowana sie\u0107 szerokopasmowa b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: a) liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych zasi\u0119giem sieci \u2013 min. 23707 b) liczba jednostek publicznych pod\u0142\u0105czonych do sieci, - 216 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych c) d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1287,52 km wraz z d\u0142ugo\u015bci\u0105 sieci dzier\u017cawionej d) liczba w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 21 szt.Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d o wysokich przepustowo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "PODLASKA SIE\u0106 INTERNETOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 PSI Sp. z o.o. na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim (ID Obszaru: 3.3.20.38)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-03", "DOFINANSOWANIE": "302934.76", "WARTOSC": "451536.57", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy", "OPIS": "Projekt dotyczy inwestycji z zakresu budowy nowych lub zwi\u0119kszenia mocy jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a z OZE (biomasy, biogazu, energii wiatru, s\u0142o\u0144ca, wody oraz Ziemi) wraz z pod\u0142\u0105czeniem do sieci dystrybucyjnej/przesy\u0142owej na w\u0142asne potrzeby (typ projektu) Projekt realizowany przez Gmin\u0119 Kobylin-Borzymy dotyczy zakupu i monta\u017cu 3 instalacji fotowoltaicznych na potrzeby budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie. Strategicznym celem niniejszego projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego (powietrza) na terenie gminy, poprzez rozw\u00f3j wykorzystywania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Realizacja celu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 powietrza wskutek zmniejszenia emisji CO2, py\u0142\u00f3w PM2,5 i PM 10 i in. Celem og\u00f3lnym projektu jest wspieranie wytwarzania i dystrybucji energii wykorzystuj\u0105cej energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105, poprzez monta\u017c ogniw fotowoltaicznych na 3 obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Kobylin-Borzymy. Efekty projektu odczuj\u0105 przede wszystkim mieszka\u0144cy gminy i wojew\u00f3dztwa. Rezultatem projektu b\u0119dzie dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych oraz spadek emisji CO2 dzi\u0119ki produkcji energii elektrycznej z OZE. Okres realizacji rzeczowej to IV.2020 \u2013 XI.2020 r.", "BENEFICJENT": "GMINA KOBYLIN-BORZYMY", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w gminie Kobylin-Borzymy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-08", "DATA_START": "2017-11-10", "DOFINANSOWANIE": "228534.97", "WARTOSC": "318120.61", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy", "OPIS": "Celem projektu \"REWITALIZACJA ZDEGRADOWANYCH PLAC\u00d3W WIEJSKICH \" jest rewitalizacja plac\u00f3w wiejskich w trzech wsiach na terenie gminy Kobylin-Borzymy ( Nowe-Garbowo, Milewo Zabielne i Kropiwnica Gajki), poprzez stworzenie na nich miejsc do aktywnego sp\u0119dzania wolnego czasu. Projekt jest adresowany do wszystkich mieszaka\u0144c\u00f3w wsi be z wzgl\u0119du na wiek, p\u0142e\u0107 itp. Ska\u0142dany wniosek dotyczy I etapu realizacji projektu w wyniku, kt\u00f3rego powstan\u0105: 3 place zabaw, 2 boiska do pi\u0142ki siatkowej i 1 boisko do pi\u0142ki no\u017cnej, wyposa\u017cenie dodatkowe w: \u0142awki, kosze na \u015bmieci, chodniki i miejsca postojowe. W II etapie realizowanym poza sk\u0142adanym wnioskiem, planowane s\u0105 do wykonania: ogrodzenia, si\u0142ownie na wolnym powietrzu, nasadzenia ro\u015bli. W wyniku realizacji I i II etapu projekty powstan\u0105: - dwa boiska do pi\u0142ki siatkowej - jedno boisko do pi\u0142ki no\u017cnej - trzy place zabaw dla dzieci wyposa\u017cone w: bujaki, zestawy zabawowe ze zje\u017cd\u017calniami, hu\u015btawki podw\u00f3jne, hu\u015btawki pojedy\u0144cze, karuzele, - trzy si\u0142ownie na wolnym powietrzu. - wyposa\u017cenie dodatkowe plac\u00f3w zabaw: \u0142awki, kosze na \u015bmieci - nasadzenia ro\u015blin.", "BENEFICJENT": "GMINA KOBYLIN-BORZYMY", "TYTUL": "\"REWITALIZACJA ZDEGRADOWANYCH PLAC\u00d3W WIEJSKICH \"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4003331.70", "WARTOSC": "4709802.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w", "OPIS": "Proj. realizuje 1, 2, 3, 5 typ proj. okre\u015blony w reg. konk. Cel g\u0142. proj.: Podniesienie poziomu edukacji w 23 Szko\u0142ach Podstawowych z terenu 14 gmin woj. podlaskiego poprzez wprowadzenie do nauki w warunkach szkolnych innowacyjnych metod nauczania kszta\u0142tuj\u0105cych kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy w okresie od IV 2017 do III 2019 r. G\u0142. rezultaty proj. - liczba SP, w kt\u00f3rych przeprowadzono indywidualne wsparcie wdro\u017ceniowe dyrektor\u00f3w-23 - liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy podie\u015bli swoje kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy-951 - liczba uczni\u00f3w kl.VII i VIII, obj\u0119tych wsparciem edukacyjno-zawodowym-110 - liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy podnie\u015bli swoje kompetencje do kszta\u0142towania u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnycj na rynku pracy-167 - liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy podnie\u015bli swoje kompetencje w zakresie wykorzystywania metody eksp.-49 - liczba nauczycieli kt\u00f3rzy podniesli swoje kompetencje w zakresie pracy na rzecz ucznia m\u0142odszego-49 Grupa docelowa: Proj. skierowany do 951 (50%dz.) uczni\u00f3w kl.III-VIII i 167 N-li (w tym 20M) z 23 SP 14 gmin woj. podlaskiego. zad.1 Wsparcie wdro\u017ceniowe w szko\u0142ach podstawowych na potrzeb\u0119 wprowadzenia zmian w obszarze kszta\u0142cenia kompetencji kluczowych zad.2 Przygotowanie 23 szk\u00f3\u0142 i 167 N-li do wdro\u017cenia WEN zad.3 Kompleksowe wsparcie szk\u00f3\u0142 w zakresie wykorzystywania metody eksperymentu zad.4 Wsparcie na rzecz ucznia m\u0142odszego zad.5 Warsztaty Efektywnej Nauki zad.6 Doradztwo edukacyjno-zawodowe Wsparcie kierowane jest do konkretnych szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek wskazanych we wniosku i stanowi odpowied\u017a na indywidualne zdiagnozowane potrzeby danej szko\u0142y/plac\u00f3wki o\u015bwiatowej i jej uczni\u00f3w oraz nauczycieli (szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek o\u015bwiatowych i ich uczni\u00f3w oraz nauczycieli) w oparciu o indywidualna diagnoz\u0119 szko\u0142y zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy dana szko\u0142\u0119. Trwa\u0142o\u015b\u0107: proj. wdra\u017ca metody pracy z uczniem, zapewnia szkolenia nauczycieli i wyposa\u017ca szko\u0142y w sprz\u0119t do przeprowadzania eksperyment\u00f3w-otrzymane wsparcie wykorz. do\u017cywo", "BENEFICJENT": "\"INSTYTUT BADAWCZO-SZKOLENIOWY\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kierunek kompetencje- program rozwijania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.15}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "909180.60", "WARTOSC": "1206363.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie 30 os, w tym min. 21 K oraz 9 M w tym 4os. niepe\u0142n. zamieszkuj\u0105cych na terenie gminy Soko\u0142y, Kobylin Borzymy i \u0141apy, kt\u00f3re do\u015bwiadczaj\u0105 wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej przes\u0142anki (os korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej, w tym z POP\u017b, dysfunkcjami lub deficytami wp\u0142ywaj\u0105cymi na obni\u017cenie szans na rynku pracy tj. np. uzale\u017cnienia, brak kwalifikacji zawodowych itp.) wsparciem w ramach CIS. W CIS prowadzone b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia z zakresu reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej. Czynnikami hamuj\u0105cymi aktyw spo\u0142 i zawo s\u0105 czynniki psychologiczne oraz czynniki sytuacyjno-\u015brodowiskowe. Do pierwszych mo\u017cna zaliczy\u0107 niski poziom motywacji do aktywno\u015bci, wyuczon\u0105 bezradno\u015b\u0107, negatywne wzorce rodzinne, niski poziom wiedzy oraz indywidualne trudno\u015bci. Drug\u0105 grup\u0119 czynnik\u00f3w stanowi\u0105 m.in.: problemy finansowe oraz ograniczony dost\u0119p do wsparcia. Dlatego te\u017c, dla ka\u017cdego uczestnika projektu zostanie ustalona indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracji obejmuj\u0105ca takie dzia\u0142ania jak: reint spo\u0142 (indywidualne i grupowe wsparcie psychologa, pracownika socjalnego, spotkania integracyjne), reint zawodowa (indyw. i grupowe wsparcie doradcy zawodowego, kurs zawodowy, warsztaty). Podstaw\u0105 realizacji projektu b\u0119dzie przeprowadzona diagnoza, z kt\u00f3rej wynika, \u017ce oso korzystaj\u0105ce ze wsparcia OPS w du\u017cej mierze pozostaj\u0105 bierne spo\u0142ecznie i zawodowo. Rozpoznanie potrzeb uczestnik\u00f3w pozwoli\u0142o na okre\u015blenie dzia\u0142a\u0144 adekwatnych do ich potrzeb dzi\u0119ki czemu mo\u017cliwe b\u0119dzie uzyskanie wska\u017an. efektywno\u015bci zaw. na poziomie 25%. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stw lub wyklucze spo\u0142ecz zostanie osi\u0105gni\u0119ty na poziomie 34%. Projekt realizowany b\u0119dzie w 2 ed \u2013 \u015br. 15 - osobowe x 2 edycje. Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do zachowania trwa\u0142o\u015bci utworzonych w ramach projektu podmiot\u00f3w po zako\u0144czeniu realizacji projektu co najmniej przez okres odpowiadaj\u0105cy jego realizacji.", "BENEFICJENT": "GMINA SOKO\u0141Y", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Soko\u0142ach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1503520.58", "WARTOSC": "1776806.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ochrona bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci na obszarze PLH 200002 Narwia\u0144skie Bagna (pokrywaj\u0105cym si\u0119 z granicami Narwia\u0144skiego Parku Narodowego) poprzez ochron\u0119 siedlisk przyrodniczych Natura 2000. Niekorzystne zmiany wynikaj\u0105ce ze zmiany sposobu u\u017cytkowania dolin rzecznych doprowadzi\u0142y do zmniejszenia powierzchni siedlisk. Zaprzestanie u\u017cytkowania rolniczego ma szczeg\u00f3lnie dotkliwe znaczenie w przypadku tzw. \u201esiedlisk marginalnych\u201d, o znikomej powierzchni, ale o du\u017cym znaczeniu dla bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci obszaru, takich jak torfowiska soligeniczne, murawy i \u0142\u0105ki r\u00f3\u017cnego typu. Powstrzymanie niekorzystnych zmian jest priorytetem projektu, a b\u0119dzie realizowane przez zabiegi ochrony czynnej i wykup grunt\u00f3w. G\u0142\u00f3wne elementy projektu to : \u2022 wykup grunt\u00f3w od prywatnych w\u0142a\u015bcicieli szacunkowy koszt \u2022 zabiegi ochrony czynnej dostosowane do specyfiki i wymaga\u0144 siedlisk Natura 2000, \u2022 monitoring przyrodniczy stanu siedlisk oraz oceny skuteczno\u015bci prowadzonej ochrony czynnej, Poza wymienionymi wy\u017cej zaplanowano koszty zawi\u0105zane z koordynacj\u0105 i zarz\u0105dzaniem projektu, zakup sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do lokalizacji siedlisk przyrodniczych dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne. Wszystkie koszty zaplanowane s\u0105 kwalifikowalne w ramach POI\u015a.", "BENEFICJENT": "NARWIA\u0143SKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Ochrona l\u0105dowych siedlisk Natura 2000 w obszarze PLH 200002 Narwia\u0144skie Bagna \u2013 etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.84}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1123335.18", "WARTOSC": "1321570.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u201eCentrum Wsparcia\u201d polega\u0107 b\u0119dzie na \u015bwiadczeniu kompleksowych us\u0142ug spo\u0142. umo\u017cliwiaj\u0105cych pe\u0142noletnim osobom z niepe\u0142nosp.(OzN) niezale\u017cne i samodzielne \u017cycie w \u015brodowisku lokalnym. Us\u0142uga asystencji osobistej dla OzN uzupe\u0142niana b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015bci\u0105 korzystania ze sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego w nowo powsta\u0142ej wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu. Model dzia\u0142ania Centrum oparty b\u0119dzie o europejskie rozwi\u0105zania(\u201eASYSTENT OSOBISTY OSOBY NIEPE\u0141NOSPRAWNEJ\u2013rozwi\u0105zania w wybranych pa\u0144stwach europejskich\u201dpublikacja Minis.Pr .i Pol. Spo\u0142.-Pe\u0142nom.Rz\u0105du ds. Os\u00f3b Niepe\u0142n. - niepelnosprawni.gov.pl) oraz o \u201eOg\u00f3lnoeurop.wyt.dot.przej\u015bcia od opieki instytucjo. do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d.Na potrzeby realizacji projektu zostanie przeszkolonych 5 asystent\u00f3w osob.OzN, tre\u015bci program.(100 godz.)obejm\u0105 ca\u0142o\u015bciowo problematyk\u0119 niepe\u0142n.oraz potrzeby wynikaj\u0105ce z poszczeg\u00f3lnych dysfunkcji. Szkolenie uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zalecenia wynikaj\u0105ce z bada\u0144 Rzecz.Praw Obyw.- publikacja \u201eAsystent osobisty osoby z niepe\u0142n.-analiza i zalecenia\u201d. Centrum Wsp. powstanie przy Zak\u0142ad Opiek.Lecznicz. w Dworakach Sta\u015bkach gdzie zatrudnionych b\u0119dzie 5 Asystent\u00f3w oraz utworzona zostanie wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu wspomag.Sprz\u0119t dla OzN spoza Dworak\u00f3w S. oraz najbli\u017cej okolicy b\u0119dzie dowo\u017cony zgodnie z dokonan\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb. Wsparcie udzielane OzN (ilo\u015b\u0107 godz.,zakres, niezb\u0119dny sprz\u0119t ) opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na indywidualnej ocenie potrzeb i okoliczno\u015bci \u017cycia oraz sytuacji mater.dokonywanej przez interdyscyp.zesp\u00f3\u0142 (psycholog, specjalista ds. rehabilit., pracow.socjal. lub doradca zaw.). Do diagnozy potrzeb wykorzystywana b\u0119dzie Mi\u0119dzyn.Klasyf.Funkcj., Niepe\u0142n. i Zdrowia (ICF), kt\u00f3ra ma zosta\u0107 r\u00f3wnie\u017c wprowadzona do polskiego systemu orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci. Lider oraz Partner deklaruj\u0105 trwa\u0142o\u015b\u0107 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich utworzonych w ramach projektu po jego zako\u0144czeniu przez okres nie kr\u00f3tszy ni\u017c dwa lata. Szczeg\u00f3\u0142owy opis zachowania trwa\u0142o\u015bci uj\u0119to w pkt.VII.6.7.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"MD CARE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Centrum Wsparcia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.74}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "984193.90", "WARTOSC": "1036001.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y", "OPIS": "Cel: Celem g\u0142\u00f3wnym P jest podniesienie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 120UP (min 60K, maks 60M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych zgodnie z KC na terenie LGD N.A.R.E.W. poprzez wykorzystanie w toku realizacji projektu instrument\u00f3w aktywnej integracji w rozumieniu Wytycznych w zakresie w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego w okresie do 28.02.2022 r. GD: Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie \u015brodowisko zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu LSR tj. 120 (60K,60M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020) z obszaru obj\u0119tego Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju (ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze LGD Narew w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). W sk\u0142ad LGD wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce gminy: Choroszcz, Kobylin-Borzymy, \u0141apy, Krypno, Po\u015bwi\u0119tne, Sura\u017c, Soko\u0142y, Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna, Tykocin, Wyszki, Zawady. Zadania: 1. Diagnoza potencja\u0142u spo\u0142ecznego 2. Warsztaty rozwojowe 3. Aktywizacja zawodowa i edukacyjna 4. Sta\u017ce zawodowe Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie - 120 os\u00f3b (60K,60M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 25 os\u00f3b (12K,13M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 24 osoby (12K,12M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek): 32 osoby (16K,16M) Projekt jest zgodny z zapisami Lokalnej Strategii Rozwoju - Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania N.A.R.E.W.", "BENEFICJENT": "OPEN EDUCATION GROUP SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kompas aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1813284.20", "WARTOSC": "2151500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki, GM.: E\u0142k | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Dywity | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Stawiguda | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: \u015awi\u0105tki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski, GM.: Orzysz | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski, GM.: Pisz", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 11 JST na terenie ich dzia\u0142alno\u015bci oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.09.2016-30.06.2018 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 4 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy 11 JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wpoprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 10 JSTrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 11 JST oraz realny rozw\u00f3j\u00a0e-administracji samorz\u0105dowej wspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3wwzrost wiedzy i umieje?tnos\u00b4ci pracowniko\u00b4w gmin w zakr.s\u00b4wiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji 3. Grupa docelowa projektu - 11 JST oraz ich pracownicy 440\u00a0os\u00f3b (272K) 4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3wWdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami Wsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze nieruchomo\u015bci", "BENEFICJENT": "CERTES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Akcelerator e-Rozwoju JST", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1052325.84", "WARTOSC": "1238030.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y", "OPIS": "CEL G\u0141.:Wzrost aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d 50 UP(25K i 25M) oraz min. 50 os\u00f3b z otoczenia zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu 15 gmin woj.podlaskiego (Choroszcz, Dobrzyniewo Du\u017ce, \u0141apy, Po\u015bwi\u0119tne, Sura\u017c, Turo\u015b\u0144 Koscielna, Tykocin, Zawady, Wyszki, Knyszyn, Krypno, Kobylin-Bo\u017cymy, Soko\u0142y, Narew, Narewka) w terminie od 01.01.2017r. do dnia 30.06.2018r. GD.:Os.lub rodziny zagr.ub\u00f3stw. lub wykl.spo\u0142.zam.na ter.15gmin obj\u0119tych PR-pkt.III.4.1wniosku (zgodnie z opisem GD w regulaminie z dn.7.12.2015r.str.24, w tym przede wszystkimos.korzyst.z PO P\u017b). Opr\u00f3cz UP,w ramach wsparcia towarzysz\u0105cego udzia\u0142 w PR wezm\u0105 cz\u0142onkowie otoczenia UP,w tym cz\u0142onkowie ich rodzin(otoczenie os.zagr.ub\u00f3stw.lubwykl.spo\u0142.)-tzw.uczestnicy wspieraj\u0105cy. UP b\u0119dzie 50os.pe\u0142noletnich(25Ki25M)nale\u017c\u0105cych do GD(w tym 5 ON, min.30%UP to os. w wieku 50+).W ramach wsp.towarzysz.-50os. z otoczenia UP. G\u0141.ZAD.: 1.Kontrakt socjalny-cz. 1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Reintegracja z udzia\u0142em otoczenia 5.Kontrakt socjalny-cz. 2 6.Reintegracja zawodowa 7.Po\u015brednictwo pracy 8.Kursy zawodowe 9.Sta\u017ce zawodowe G\u0141.REZ.: -Min.20os.zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142. uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn.w wymiarze spo\u0142.dlaUP osi\u0105gnie poziom min.56% -Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn.w wymiarze spo\u0142.w odniesieniu do os.o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os.z niepe\u0142n.intelektualn\u0105 oraz os.z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017conymi osi\u0105gnie poziom min.46% -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudn. os. zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.(odsetek UP, kt\u00f3rzy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w PR zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 udzia\u0142u w PR podj\u0119li zatrudnienie) osi\u0105gnie poziom min.22% -Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudn. os. niepe\u0142nosprawnych (odsetek UP w odniesieniu do os. o znacznym stopniu niepe\u0142n., os. z niepe\u0142n.intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017conymi, kt\u00f3rzy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w PR zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 udzia\u0142u w PR podj\u0119li zatrudnienie) osi\u0105gnie poziom min.12%", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE GMIN G\u00d3RNEJ NARWI", "TYTUL": "Aktywna integracja szans\u0105 na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1575.2558026554016, "v": "5,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1575,26 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "20.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "71.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1100.1864333132166, "v": "3,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 133.36733252866628, "v": "441,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 76.38981593240797, "v": "253,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 67.5009656004828, "v": "223,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 67.16751961375981, "v": "222,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 49.79168074834037, "v": "165,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41.13020217260108, "v": "136,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 32.3459656004828, "v": "107,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.185712130356064, "v": "20,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1.1901750150875074, "v": "3,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1189.5110983705495, "v": "3,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1189,51 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "8.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "42.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 776.3572329511165, "v": "2,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 374.6268587809294, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 35.92033796016898, "v": "119,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.497730838865419, "v": "8,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.10893783946891973, "v": "0,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 274.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 488.0788805069403, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 74.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "488,08 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "56.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 488.0788805069403, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 455.6130235365118, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "455,61 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "330.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "7.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 274.97019613759807, "v": "911,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 176.87207905853955, "v": "586,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3.7707483403741704, "v": "12,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 371.31523536511764, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "371,32 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "36.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "86.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 291.00332830416414, "v": "964,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 36.97337356668679, "v": "122,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23.178418829209413, "v": "76,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 12.918614966807484, "v": "42,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7.24149969824985, "v": "24,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 177.94619794809896, "v": "589,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "177,95 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "66.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "67.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 80.78274592637297, "v": "267,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61.84631563065781, "v": "204,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 26.47012371756186, "v": "87,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 5.227136391068196, "v": "17,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3.6198762824381414, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 164.0864846107423, "v": "543,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "164,09 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "57.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 66.32810802655402, "v": "219,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 56.13472540736271, "v": "186,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 21.06246228123114, "v": "69,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 11.632166566083283, "v": "38,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 6.913292094146048, "v": "22,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.895639710319855, "v": "6,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.12009052504526253, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 43.09604103802053, "v": "142,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "43,10 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "66.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40.07853952926976, "v": "132,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 3.017501508750754, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 23.835247435123716, "v": "78,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "23,84 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "90.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 23.835247435123716, "v": "78,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 16.770669885334943, "v": "55,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "16,77 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "89.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 16.770669885334943, "v": "55,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11.21528666264333, "v": "37,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "11,22 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "49.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.710923355461678, "v": "18,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.2907242003621, "v": "17,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.21363910681955342, "v": "0,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 10.795247435123716, "v": "35,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 572.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "10,80 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "80.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 10.795247435123716, "v": "35,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 572.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8.645594447797224, "v": "28,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,65 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8.645594447797224, "v": "28,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5.630416415208208, "v": "18,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,63 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "88.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 5.630416415208208, "v": "18,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.24140012070006034, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,24 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "99.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.24140012070006034, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}