{"gmina": "Ciechanowiec", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Ciechanowiec", "kod_gus": "062013813000", "kod_gus_podregionu": "062013800000", "podregion_eurostat": "PL842", "ludnosc": "8'862", "budzet": {"dochody": "40,04 mln z\u0142", "wydatki": "37,64 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 28813208.310000002, "dane1": 27063321.580000006, "dane2": 27063321.580000006, "dane3": 1749886.7299999967}, {"label": "2017", "dane0": 30351813.070000004, "dane1": 29108110.15000001, "dane2": 29108110.15000001, "dane3": 1243702.9199999943}, {"label": "2018", "dane0": 34146323.49000002, "dane1": 32347523.499999996, "dane2": 32347523.499999996, "dane3": 1798799.9900000207}, {"label": "2019", "dane0": 40037855.59, "dane1": 37637310.029999994, "dane2": 37637310.029999994, "dane3": 2400545.56000001}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5729110.0200000005, "dane1": 8994210.170000002}, {"label": "2017", "dane0": 5594369.52, "dane1": 9383076.669999996}, {"label": "2018", "dane0": 6284060.73, "dane1": 9511911.989999998}, {"label": "2019", "dane0": 6289880.540000001, "dane1": 10561744.330000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "896,57 tys z\u0142", "wydatki": "963,02 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.3, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 2.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.7498867299999967}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.7498867299999967}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.2437029199999943}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.2437029199999943}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.7987999900000207}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.7987999900000207}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.4005455600000096}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.4005455600000096}], "dochod_ue": "1,89 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "97,99 mln z\u0142", "gmina_pc": "11057.6 z\u0142", "powiat": "25,07 mln z\u0142", "powiat_pc": "2829.2 z\u0142", "wojewodztwo": "3,86 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "485,23 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,63 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,26 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6289880.540000001, "wydatki": 10561744.330000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2015-08-28", "DOFINANSOWANIE": "133559211.03", "WARTOSC": "158458625.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec", "OPIS": "Projekt \u201eCiechanowiec \u2013 Ostro\u017cany \u2013 przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 690\u201d obejmuje przebudow\u0119 z rozbudow\u0105 drogi wraz z obiektami in\u017cynierskimi i niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 na odcinku o d\u0142ugo\u015bci ok. 18,95 km od km 22+700 do km 41+650 (wg kilometra\u017cu projektu budowlanego). Zadanie na d\u0142ugo\u015bci ponad 10 km zlokalizowane jest w powiecie wysokomazowieckim na terenie gminy Ciechanowiec, za\u015b dalej w powiecie siemiatyckim w gminach Perlejewo i Grodzisk. Droga wojew\u00f3dzka Nr 690 na odcinku obj\u0119tym inwestycj\u0105 posiada, poza ma\u0142ymi wyj\u0105tkami, dobr\u0105 geometri\u0119 poziom\u0105 i pionow\u0105 i jest dobrze wpisana w teren. Przebiega przez obszar o zagospodarowaniu w przewa\u017caj\u0105cej mierze rolniczym, miejscami le\u015bnym, z dala od wi\u0119kszych skupisk ludzkich i nie jest konfliktowa dla otoczenia. Droga ma jezdni\u0119 bitumiczn\u0105 szeroko\u015bci 5,0 \u00f7 5,50 m i koron\u0119 szeroko\u015bci 8,0 \u00f7 9,5 m. Nawierzchnia jest w bardzo z\u0142ym stanie technicznym, ma liczne garby, sp\u0119kania, ubytki i dziury. Kraw\u0119dzie jezdni s\u0105 poszarpane i ob\u0142amane, pobocza zdegradowane \u2013 cz\u0119sto znacznie pozapadane. Jednoznacznie nale\u017cy stwierdzi\u0107, \u017ce stan drogi nale\u017cy do najgorszych w obr\u0119bie ca\u0142ej sieci dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich na Podlasiu. Planowany zakres rob\u00f3t obejmuje: \u2022 wykonanie przebudowy i poszerzenie jezdni do szeroko\u015bci 7,0 m z poboczami 2 x 1,5 m, \u2022 korekty \u0142uk\u00f3w poziomych i pionowych, \u2022 wykonanie ci\u0105gu pieszo-rowerowego o nawierzchni bitumicznej szeroko\u015bci 3,0 m na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci projektu, \u2022 przebudow\u0119 i budow\u0119 zjazd\u00f3w indywidualnych i publicznych, \u2022 budow\u0119 i przebudow\u0119 obiekt\u00f3w mostowych, \u2022 budow\u0119 i przebudow\u0119 zatok autobusowych, chodnik\u00f3w dla pieszych w ich rejonie, \u2022 budow\u0119 stanowiska do kontroli i wa\u017cenia pojazd\u00f3w, \u2022 budow\u0119 trzech skrzy\u017cowa\u0144 z drogami powiatowymi, w tym jednego typu \u201erondo\u201d, \u2022 budow\u0119 odcink\u00f3w o\u015bwietlenia drogowego, \u2022 rozbudow\u0119 systemu odwodnienia drogowego, \u2022 przebudow\u0119 i zabezpieczenie sieci i urz\u0105dze\u0144 infrastruktury technicznej, \u2022 wycink\u0119 drzew i krzew\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE", "TYTUL": "Ciechanowiec - Ostro\u017cany - przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 690", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8321.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-27", "DATA_START": "2016-10-10", "DOFINANSOWANIE": "4096782.29", "WARTOSC": "5132165.37", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec", "OPIS": "Projekt dotyczy kompleksowej (tzw. g\u0142\u0119bokiej) modernizacji energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Projekt dotyczy termomodernizacji Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w Kozarzach, w gminie Ciechanowiec. Projekt obejmuje: - roboty budowlane termomodernizacyjne: docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, wewn\u0119trznych, stropu, cz\u0119\u015bci pod\u0142ogi, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, inne, - modernizacj\u0119 instalacji c.o. z wykonaniem nowego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a w postaci pomp ciep\u0142a, - modernizacj\u0119 instalacji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej z monta\u017cem instalacji solarnej, wymian\u0105 instalacji kot\u0142\u00f3w warzelnych oraz modernizacja ch\u0142odni, - budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej, - wykonanie wentylacji mechanicznej z odzyskiem ciep\u0142a, - budow\u0119 przy\u0142\u0105cza energetycznego, - modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia. Poza tym w ramach projektu zaplanowano promocj\u0119 i nadz\u00f3r inwestorski. Celami bezpo\u015brednimi projektu s\u0105: wzrost oszcz\u0119dno\u015bci energii w budynku i redukcja emisji CO2. Do cel\u00f3w spo\u0142ecznych nale\u017cy podniesienie jako\u015bci infrastruktury publicznej dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu komfortu termicznego w obiekcie. W wyniku realizacji inwestycji nast\u0105pi spadek zapotrzebowania budynku na energi\u0119 elektryczn\u0105 i energi\u0119 ciepln\u0105. Cel ten b\u0119dzie weryfikowany w oparciu o wska\u017aniki: - ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej - 125,01 MWh/rok, - ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 4813,44 GJ/rok, - zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych - 1 968 878 kWh/rok, - liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w 1 szt. - szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 507,68 ton/rok. - liczba z\u0142o\u017conych audyt\u00f3w energetycznych ex-post- 1 szt. Beneficjenci ostateczni projektu to w szczeg\u00f3lno\u015bci mieszka\u0144cy gminy, pracownicy DPS i przede wszystkim u\u017cytkownicy obiekt\u00f3w \u2013 pensjonariusze. Do grupy po\u015brednich beneficjent\u00f3w nale\u017cy tak\u017ce zaliczy\u0107 ca\u0142\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 powiatu i regionu, kt\u00f3ra b\u0119dzie mog\u0142a korzysta\u0107 z obiektu.", "BENEFICJENT": "POWIAT WYSOKOMAZOWIECKI", "TYTUL": "Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii oraz termomodernizacja budynku Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w Kozarzach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 462.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-26", "DATA_START": "2016-10-21", "DOFINANSOWANIE": "3655776.80", "WARTOSC": "7742317.03", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec", "OPIS": "Zasadnicza cz\u0119\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 dotyczy prac restauratorskich i konserwatorskich, kt\u00f3rym zostan\u0105 poddane muzealia nieruchome i ruchome: * zabytkowe stajnie \u2013 wpisane do rejestru zabytk\u00f3w, gdzie mie\u015bci si\u0119 unikatowe Muzeum Weterynariim, * 4 zabytkowe obiekty w zakresie osuszania \u015bcian (3 wpisane do rejestru zabytk\u00f3w, 1 w ksi\u0119dze inwentarzowej), * 9 zabytkowych obiekt\u00f3w architektury drewnianej wpisanych do ksi\u0119gi inwentarzowej (uzupe\u0142nienie ubytk\u00f3w i wymiana \u0142at, wykonania nowego pokrycia s\u0142om\u0105), * rekonstrukcj\u0119 zlokalizowanej w pobli\u017cu zabytkowej stajni studni z kamienia \u0142amanego, wpisanej do ksi\u0119gi inwentarzowej, * remont mur\u00f3w przy budynkach wozowni, oficyny i stajni oraz g\u0142\u00f3wnej bramy wjazdowej do Muzeum Rolnictwa i piwnicy na skarpie, wpisanych do ksi\u0119gi inwentarzowej, * 425 sztuk muzeali\u00f3w ruchomych, kt\u00f3re po konserwacji trafi\u0105 do pomieszcze\u0144 w pawilonach \u2013 do cz\u0119\u015bci magazynowej lub wystawienniczej. Projekt przewiduje remont pawilon\u00f3w wystawienniczych, w kt\u00f3rych znajdowa\u0142y si\u0119 wystawy oraz magazyny. Wymagaj\u0105 one modernizacji i dostosowania do wsp\u00f3\u0142czesnych standard\u00f3w, jako dostosowanie pomieszcze\u0144 do w\u0142a\u015bciwego przechowywania zbior\u00f3w i ich zabezpieczenia. Ze wzgl\u0119du na z\u0142y stan i zawilgocenie zosta\u0142y wy\u0142\u0105czone z eksploatacji, a eksponaty przeniesiono do magazynu. Planowany jest te\u017c zakup urz\u0105dze\u0144 dla niepe\u0142nosprawnych oraz sprz\u0119tu magazynowego i wystawienniczego. Przewidziano r\u00f3wnie\u017c kompleksowe zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 obiekt\u00f3w dziedzictwa kulturowego: * przebudow\u0119 ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych na terenie Muzeum. Poprawie ulegn\u0105 warunki ekspozycyjne, co pozwoli na dokonanie swego rodzaju \u201enowego otwarcia\u201d Muzeum. Dzia\u0142ania prorozwojowe przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu znaczenia plac\u00f3wki na muzealnej mapie kraju, co w konsekwencji spowoduje znacz\u0105cy wzrost liczby zwiedzaj\u0105cych. Muzeum Rolnictwa im. ks. Krzysztofa Kluka jest jedn\u0105 z dw\u00f3ch plac\u00f3wek o tym profilu w kraju, w zwi\u0105zku z czym stanowi atrakcj\u0119 o znaczeniu wykraczaj\u0105cym poza obszar wojew\u00f3dztwa podlaskiego.", "BENEFICJENT": "MUZEUM ROLNICTWA IM. KS. KRZYSZTOFA KLUKA W CIECHANOWCU", "TYTUL": "RESTAURACJA OBIEKT\u00d3W ZESPO\u0141U PA\u0141ACOWO-PARKOWEGO WRAZ Z KONSERWACJ\u0104 MUZEALI\u00d3W MUZEUM ROLNICTWA IM. KS. KRZYSZTOFA KLUKA W CIECHANOWCU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 412.52}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2020-03-30", "DOFINANSOWANIE": "6474036.20", "WARTOSC": "7693015.93", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zachowanie cennych zasob\u00f3w przyrodniczych regionu (zgodnie ze Szczeg\u00f3\u0142owym Opisem Osi Priorytetowych RPOWP 2014-2020). Bior\u0105c pod uwag\u0119 wyr\u00f3\u017cniaj\u0105ce si\u0119 w skali kraju walory przyrodnicze z punktu widzenia ruchu turystycznego oraz wypoczynkowego konieczne jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu ochron\u0119 cennych zasob\u00f3w przyrodniczych. Zakres rzeczowy obejmuje: 1. Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej na terenie Gminy Ciechanowiec 2. Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej na terenie Gminy Perlejewo 3. Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej na terenie Gminy \u0141apy 4. Nadz\u00f3r inwestorski Promocja projektu wykonana zostanie poza projektem ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych (koszt niekwalifikowalnych). Planowane do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017aniki produktu: - Liczba wspartych form ochrony przyrody - 4 szt. - D\u0142ugo\u015b\u0107 utworzonych szlak\u00f3w turystycznych - 1,87 km - D\u0142ugo\u015b\u0107 odnowionych szlak\u00f3w turystycznych - 4,75 km - Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt. oraz rezultatu: - Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - 1 EPC Grupami docelowym s\u0105: mieszka\u0144cy obszar\u00f3w obj\u0119tych projektem: Gminy Ciechanowiec, Perlejewo oraz \u0141apy oraz osoby odwiedzaj\u0105ce (tury\u015bci) odwiedzaj\u0105cy obszary chronione obj\u0119te przedmiotowym projektem w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Niniejszy projekt jest przedsi\u0119wzi\u0119ciem infrastrukturalnym wspieraj\u0105cym m.in. transgraniczny produkt turystyczny jakim jest rzeka Bug (kt\u00f3ra jest dop\u0142ywem Narwi, przep\u0142ywaj\u0105c\u0105 przez zachodni\u0105 Ukrain\u0119, wschodni\u0105 Polsk\u0119 i zachodni\u0105 Bia\u0142oru\u015b), poniewa\u017c w ramach projektu zaplanowano m.in. wykonanie element\u00f3w ma\u0142ej architektury przy rzece Narew (rzeka Bug uznana jest za lewy dop\u0142yw Narwi). \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 utworzonych/odniowionych oznakowanych \u015bcie\u017cek dydaktycznych zgodnie z Instrukcj\u0105 znakowania szlak\u00f3w turystycznych PTTK w ramach projektu wynosi 6,62 ha. \u0141\u0105czna powierzchnia teren\u00f3w wypoczynkowych wynosi 12,9505 ha.", "BENEFICJENT": "GMINA CIECHANOWIEC", "TYTUL": "Promowanie ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i przyrodniczej po\u0142udniowego Podlasia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 190.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-11-13", "DOFINANSOWANIE": "1362252.11", "WARTOSC": "1971259.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec", "OPIS": "Projekt obejmuje termomodernizacj\u0119 dziesi\u0119ciu budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej wchodz\u0105cych w sk\u0142ad kompleksu muzealnego: 1. pa\u0142acu \u2013 g\u0142\u00f3wnego obiektu zespo\u0142u pa\u0142acowo-parkowego, mieszcz\u0105cego m.in. bibliotek\u0119 i biura Muzeum, 2. oficyny, 3. stajni, 4. dworu z Siemion, 5. pawilonu wystawienniczego, 6. le\u015bnicz\u00f3wki, 7. str\u00f3\u017c\u00f3wki, 8. chaty z Drewnowa Lipskiego, 9. chaty z Radziszewa Sie\u0144czuch, 10. dworku z Kiersnowa. Termomodernizacja nie obejmuje docieplenia przegr\u00f3d czy wymiany stolarki okiennej i ograniczona zosta\u0142a do wymiany \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a (kot\u0142ownia zasilaj\u0105ca budynki 1-5, wykorzysuj\u0105ca g\u0142\u00f3wnie w\u0119giel z niewielkim udzia\u0142em biomasy zast\u0105piona zostanie pomp\u0105 ciep\u0142a wspomagan\u0105 kot\u0142em olejowym, kocio\u0142 w kot\u0142owni zasilaj\u0105cej obiekty 8-10 zostanie zast\u0105piony urz\u0105dzeniem o znacznie wy\u017cszej sprawno\u015bci), wymiany opraw o\u015bwietleniowych na energooszcz\u0119dne i budowy elektrowni fotowoltaicznej 22 kW. Taki zakres projektu wynika z faktycznych potrzeb, a pomini\u0119cie docieplenia przegr\u00f3d i wymiany stolarki zwi\u0105zane jest z dwoma aspektami: * wi\u0119kszo\u015b\u0107 obiekt\u00f3w to zabytki, w przypadku kt\u00f3rych tego rodzaju dzia\u0142ania by\u0142yby niedopuszczalne, gdy\u017c zniszczy\u0142yby ich oryginalny charakter, * obiekty niezabytkowe s\u0105 stosunkowo nowe, docieplone i podejmowanie kolejnych dzia\u0142a\u0144 w tym zakresie nie znajduje uzasadnienia ekonomicznego, co znajduje odzwierciedlenie w zapisach audyt\u00f3w energetycznych. Zgodnie z szacunkami zawartymi w audytach ergetycznych ka\u017cdego roku na ogrzewanie budynku i przygotowanie ciep\u0142ej wody oraz o\u015bwietlenie zu\u017cywanych jest 2.537 GJ energii ko\u0144cowej. Przeprowadzenie wymienionych wy\u017cej rob\u00f3t pozwoli na ograniczenie zu\u017cycia o oko\u0142o 1.481 GJ, tj. w granicach 58%. Wi\u0105za\u0107 si\u0119 to b\u0119dzie ze zmniejszeniem emisji CO2 rz\u0119du 113 ton rocznie.", "BENEFICJENT": "MUZEUM ROLNICTWA IM. KS. KRZYSZTOFA KLUKA W CIECHANOWCU", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA BUDYNK\u00d3W MUZEUM ROLNICTWA W CIECHANOWCU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 153.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-19", "DATA_START": "2019-07-10", "DOFINANSOWANIE": "1282753.69", "WARTOSC": "1675998.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec", "OPIS": "Projekt dotyczy kompleksowej (tzw. g\u0142\u0119bokiej) modernizacji energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Projekt dotyczy termomodernizacji szkolnego budynku hali sportowej z cz\u0119\u015bci\u0105 dydaktyczn\u0105 w kompleksie Szko\u0142y Podstawowej im. M. Kopernika w Ciechanowcu. Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce prace: Zadanie 1. Monta\u017c pompy ciep\u0142a i wykonanie ogrzewania pod\u0142ogowego (z monta\u017cem instalacji fotowoltaicznej na potrzeby pompy ciep\u0142a). Zadanie 2. Termomodernizacja budynku hali obejmuj\u0105cego elementy: wymiana stolarki okiennej (cz\u0119\u015b\u0107 dydaktyczna), wymiana stolarki drzwiowej, wymiana okien sali gimnastycznej, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych nadziemia, wykonanie docieplonej pod\u0142ogi na gruncie, docieplenie \u015bcian piwnic i \u015bcian fundamentowych, docieplenie stropodachu wraz z wymian\u0105 pokrycia dachowego, zadaszenia nad wej\u015bciami. Zadanie 3. Roboty elektryczne: modernizacja o\u015bwietlenia wraz z robotami elektrycznymi, instalacja odgromowa. Zadanie 4 - nadz\u00f3r inwestorski. Projekt posiada dwie grupy cel\u00f3w: kwantyfikowane cele bezpo\u015brednie i cele o wymiarze spo\u0142ecznym (trudne do kwantyfikacji). Celami bezpo\u015brednimi projektu s\u0105: wzrost oszcz\u0119dno\u015bci energii w budynku, wzrost efektywno\u015bci energetycznej budynku i redukcja emisji CO2. Do cel\u00f3w spo\u0142ecznych nale\u017cy podniesienie jako\u015bci infrastruktury publicznej dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu komfortu termicznego w obiekcie. Wska\u017aniki produktu: - liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 1 szt. - powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji - 775,20 m2 - liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a -1 szt. - zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych - 344 177,4 kWh/rok, - szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 83,6 t/ rok. Wska\u017aniki rezultatu: - ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej - 7,77 MWh/rok, - ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 977,55 GJ/ rok.", "BENEFICJENT": "GMINA CIECHANOWIEC", "TYTUL": "Termomodernizacja oraz zastosowanie OZE w budynku Hali Sportowej przy Szkole Podstawowej im. Miko\u0142aja Kopernika w Ciechanowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 144.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-15", "DATA_START": "2018-03-26", "DOFINANSOWANIE": "1210546.35", "WARTOSC": "2014350.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest monta\u017c instalacji solarnych na 126 budynkach mieszkalnych\u00a0(obszar wiejski 59 szt. i miejski 67 szt.)\u00a0na terenie gminy Ciechanowiec. Projekt b\u0119dzie realizowany w woj. podlaskim, g\u0142\u00f3wnie na ob. wiejskim w gminie Ciechanowiec. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119? analizy i obejmuje wszystkie zadania inwestycyjne niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury zaraz po zako\u0144czeniu realizacji zakresu rzeczowego. Dla uruchomienia produkt\u00f3w projektu nie jest wymagana realizacja dodatkowych zada\u0144 inwestycyjnych nieuwzgl\u0119dnionych w zakresie rzeczowym. Zakres rzeczowy obejmuje: Zadanie nr 1 Monta\u017c instalacji solarnej; Zadanie nr 2 Nadz\u00f3r inwestorski; Zadanie nr 3 Promocja projektu. Monta\u017c instalacji solarnej obejmuje trzy typy pakiet\u00f3w instalacji solarnej: a) Pakiet A: 73 szt. Dla bud. jednorodzinnych zam. przez max. 4 os. - 2 kolektory pr\u00f3\u017cniowe o ca\u0142. pow. brutto 4,72m2 i mocy cieplnej 3,30kW, wraz z zasobnikiem ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej o poj. 250l, z zintegrowan\u0105 grup\u0105 pompow\u0105 i automatyka, czujnikiem temp. i zestawem monta\u017cowym. b) Pakiet B: 37 szt. Dla bud. jednorodzinnych zam. przez max. do 6 os. - 2 kolektory pr\u00f3\u017cniowe o ca\u0142. pow. brutto 4,72m2 i mocy cieplnej 3,30kW, wraz z zasobnikiem ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej o poj. 300l, z zintegrowan\u0105 grup\u0105 pompow\u0105 i automatyka, czujnikiem temp. i zestawem monta\u017cowym. c) Pakiet C: 16 szt. Dla bud. jednorodzinnych zam. do 10 os. 2 kolektory pr\u00f3\u017cniowe o ca\u0142. pow. brutto 7,08m2 i mocy cieplnej 4,96kW, wraz z zasobnikiem ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej o poj. 400l, z zintegrowan\u0105 grup\u0105 pompow\u0105 i automatyk\u0105, czujnikiem temp. i zestawem monta\u017cowym. Wnioskodawc\u0105 przedmiotowej inwestycji b\u0119dzie Gmina Ciechanowiec. Projekt b\u0119dzie zarz\u0105dzany metod\u0105 PCM w formie partycypacyjno-konsultacyjnej w oparciu o potencja\u0142 Urz\u0119du Miejskiego w Ciechanowcu. Inwestorem b\u0119dzie Gmina Ciechanowiec i mieszka\u0144cy - w\u0142a\u015bciciele wspartych nieruchomo\u015bci. Ostatecznym odbiorc\u0105 wsparcia b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy 126 nieruchomo\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA CIECHANOWIEC", "TYTUL": "Monta\u017c paneli solarnych do podgrzewu cwu w Gminie Ciechanowiec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-22", "DATA_START": "2018-02-23", "DOFINANSOWANIE": "42497976.60", "WARTOSC": "63283500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Inwestycja zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w miastach oraz ma\u0142ych miejscowo\u015bciach. W projekcie za\u0142o\u017cono budow\u0119 sieci na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim. Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Budowana sie\u0107 szerokopasmowa b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: a) liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych zasi\u0119giem sieci \u2013 min. 23707 b) liczba jednostek publicznych pod\u0142\u0105czonych do sieci, - 216 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych c) d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1287,52 km wraz z d\u0142ugo\u015bci\u0105 sieci dzier\u017cawionej d) liczba w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 21 szt.Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d o wysokich przepustowo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "PODLASKA SIE\u0106 INTERNETOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 PSI Sp. z o.o. na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim (ID Obszaru: 3.3.20.38)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-27", "DATA_START": "2020-02-28", "DOFINANSOWANIE": "930760.68", "WARTOSC": "1283999.42", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec", "OPIS": "Projekt dotyczy dostawy i monta\u017cu 7 instalacji fotowoltaicznych produkuj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby 7 obiekt\u00f3w: \u2022 Szko\u0142a Podstawowa w Ciechanowcu \u2022 FARE w Ciechanowcu \u2022 Przedszkole w Ciechanowcu \u2022 Oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w w Ciechanowcu \u2022 Budynek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Ciechanowcu \u2022 Budynek Szko\u0142y Podstawowej w Radziszewie Starym \u2022 Budynek Szko\u0142y Podstawowej w \u0141empicach. Dodatkowo, w budynku Szko\u0142y Podstawowej w \u0141empicach zainstalowana zostanie gruntowa pompa ciep\u0142a, produkuj\u0105ca energi\u0119 ciepln\u0105 na potrzeby budynku szko\u0142y. Strategicznym celem niniejszego projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego (powietrza) na terenie gminy, poprzez rozw\u00f3j wykorzystywania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Realizacja celu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 powietrza wskutek zmniejszenia emisji CO2, py\u0142\u00f3w PM2,5 i PM 10 i in. Efekty projektu odczuj\u0105 przede wszystkim mieszka\u0144cy gminy i wojew\u00f3dztwa. Rezultatem projektu b\u0119dzie dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych oraz spadek emisji CO2 dzi\u0119ki produkcji energii elektrycznej i cieplnej z OZE. Projekt b\u0119dzie realizowany w roku 2020.", "BENEFICJENT": "GMINA CIECHANOWIEC", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii na potrzeby w\u0142asne w Gminie Ciechanowiec.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "899310.65", "WARTOSC": "1058012.54", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wsparcie uczni\u00f3w w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych, nauczania metod\u0105 eksperymentu, wykorzystania technologii informacyjno-komunikacyjnej, wsparcie ucznia o specjalnych potrzebach edukacyjnych oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli w terminie do 31.10.2020r. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 399 uczni\u00f3w (183K,216M), w tym 81 uczni\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i o specjalnych potrzebach edukacyjnych (25K,56M) oraz 36 (33K,3M) nauczycieli zatrudnionych w Szkole Podstawowej nr 1 im. Tadeusza Ko\u015bciuszki w Wysokiem Mazowieckiem. Wszystkie osoby objete projektem zamieszkuj\u0105 (zgodnie z definicj\u0105 zamieszczon\u0105 w Kodeksie Cywilnym) teren woj. podlaskiego. Podzia\u0142 grupy docelowej wg proporcji kobiet i m\u0119\u017cczyzn uzale\u017cniony jest od: demografii i liczby uczni\u00f3w wymagaj\u0105cych wsparcia (zgodnie z wynikami przeprowadzonej diagnozy zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy) oraz faktycznego zatrudnienia danej liczby nauczycieli w szkole obj\u0119tej wsparciem. Dob\u00f3r grupy podyktowany jest zbadanymi potrzebami uczni\u00f3w oraz nauczycieli zatrudnionych w SP nr 1 i okre\u015blonymi w diagnozie potrzeb szko\u0142y (opartej na wynikach ewaluacji, bada\u0144 ankietowych oraz wynikach egzamin\u00f3w) przeprowadzonej przez kadr\u0119 dydaktyczn\u0105 zatrudnion\u0105 w ww. szkole i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy. W ramach projektu przewiduje si\u0119: kszta\u0142towanie i rozwijanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy, wsparcie postaw przedsi\u0119biorczo\u015bci, kreatywno\u015bci, inicjatywno\u015bci w\u015br\u00f3d wszystkich uczestnik\u00f3w projektu, nauczanie metod\u0105 eksperymentu w tym wyposa\u017cenie szkolnych pracowni, wsparcie technologii informacyjno-komunikacyjnej poprzez wyposa\u017cenie szko\u0142y w pomoce i narz\u0119dzia TIK oraz rozwijanie kompetencji cyfrowych, dzia\u0142ania w zakresie indywidualnej pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, w tym doposa\u017cenie plac\u00f3wki w specjalistyczny sprz\u0119t do rozpoznawania potrzeb rozwojowych oraz wsparcie nauczycieli zatrudnionych w szkole.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNO-GOSPODARCZYCH MACTO", "TYTUL": "Wzrost jako\u015bci oferty edukacyjnej w Szkole Podstawowej nr 1 w Wysokiem Mazowieckiem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.47}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "849948.74", "WARTOSC": "999939.70", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec", "OPIS": "Projekt skierowany do 27(25K/2M) uczni\u00f3w kierunku technik us\u0142ug fryzjerskich w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Zawodowych w Ciechanowcu oraz 10 (9K,1M) nauczycieli zawodu kierunku technik us\u0142ug fryzjerskich. Projekt ma na celu wzmocnienie oferty edukacyjnej ww plac\u00f3wki poprzez: 1. podniesienie wiedzy i kompetencji zawodowych: uczni\u00f3w: -zaj\u0119cia z zakresu kompetencji kluczowych (typ 2a) -realizacja kurs\u00f3w zawodowych (typ 2b) -zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze (typ 2c) -sta\u017ce (typ 2e) nauczycieli: -studia podyplomowe i kursy zawodowe (typ 2h) -szkolenie z zakresu umiej\u0119t interperson (typ 2g) 2. dostosowanie kszta\u0142cenia do potrzeb otoczenia spo\u0142eczno-gosp. szko\u0142y: - adaptacja pracowni w nowoczesny sprz\u0119t zgodny z katalogami KOWEZiU (typ 2j) - modernizacja programu nauczania (typ 2a). Projekt stanowi odp na zdiagnozowane problemy wynikaj\u0105ce z Diagnozy przeprowadzonej w ZSOiZ w Ciechanowcu(diagnoza przeprowadzona przez szko\u0142\u0119 i zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy). Wnioski z diagnozy zosta\u0142y przedstawione w pkt. IV.2 wniosku o dofinansowanie. Wnioskodawca o\u015bwiadcza, \u017ce zakres doskonalenia n-li jest zgodny z potrzebami szko\u0142y wynikaj\u0105cymi z ww diagnozy. Dzia\u0142ania projektow uwzgl\u0119dniaj\u0105 indywid. potrzeby rozwojowe i edukacyjne oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizyczne uczni\u00f3w/nauczycieli obj\u0119tych wsparciem. Zasady udzielania wsparcia b\u0119d\u0105 zgodne z warunkami okre\u015blonymi przez IZ, o kt\u00f3rych mowa w Regul Konk Dzia\u0142ania realizowane w proj. b\u0119d\u0105 zapewnia\u0107 przestrzeganie zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn, tak aby na \u017cadnym etapie realizacji projektu tego typu bariery nie wyst\u0105pi\u0142y Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz realizacji proj przez szko\u0142y (nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119) nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ad\u00f3w) prowadzonych przez szko\u0142\u0119 w okresie 12m-cy poprzedzajacych z\u0142o\u017cenie WOD (\u015bredniomiesi\u0119cznie) Szko\u0142a nie ma mo\u017cliwo\u015bci finansowych ani organizacyjnych (brak odpowiednich miejsc) realizacji sta\u017cy dla wszystki uczni\u00f3w (szczeg\u00f3\u0142 inf IV.2)", "BENEFICJENT": "POLSKIE CENTRUM EDUKACJI I ANALIZ ORDO SP. Z O. O.", "TYTUL": "Nowoczesne fryzjerstwo i kosmetyka gwarancj\u0105 sukcesu na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "763964.40", "WARTOSC": "898781.65", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec", "OPIS": "Cel projektu - Podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej 2 szk\u00f3\u0142 w gm. Ciechanowiec wwoj. podlaskim (SP im. M. Kopernika w Ciechanowcu, SP w \u0141empicach) przez rozwjanie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy i w\u0142a\u015bciwych postaw u 368 uczni\u00f3w (w tym min. 52% K.) oraz uzupe\u0142nienie kompetencji (doskonalenie zawodowe) 64 n-li w/w szk\u00f3\u0142 do ko\u0144ca VI.2020 poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych i kurs\u00f3w oraz doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 (zgodnie ze SMART). Projekt (zgodnie z katalogiem grup docelowych dla Poddzia\u0142ania 3.1.2 wymienionych w SZOOP RPOWP 2014-2020 oraz Regulaminem Konkursu) jest skierowany do grup docelowych z obszaru woj. podlaskiego, tj. os\u00f3b fizycznych zamieszkuj\u0105cych obszar woj. podlaskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego, ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych na obszarze woj. podlaskiego za\u015b w przypadku podmiot\u00f3w innych ni\u017c osoby fizyczne posiadaj\u0105 one jednostk\u0119 organizacyjn\u0105 na obszarze woj. podlaskiego (zgodnie z kryt. dop. szcz. nr 1). Uczestnicy i Uczestniczki projektu (UP) to uczniowie i n-le z 2 szk\u00f3\u0142: -SP im. Miko\u0142aja Kopernika (z oddzia\u0142ami gimnazjalnymi) w Ciechanowcu 395 UP-340 ucz. i 55 n-li (og\u00f3lem w szkole 475 u. i 59 n-li) -SP Podstawowa w \u0141empicach 37 UP 28 ucz. i 9 n-li (og\u00f3lem w szkole 28 u. i 9 n-li). Og\u00f3\u0142em gr. docelowa to 368 uczni\u00f3w i 64 n-li (w sumie 432 osoby). Liczba uczestnik\u00f3w poszczeg\u00f3lnych rodzaj\u00f3w wsparcia (m.in. wyjazdu do CNK i doradztwa zawodowego) wynika z indywidualnych potrzeb zg\u0142oszonych przez szko\u0142y.", "BENEFICJENT": "GMINA CIECHANOWIEC", "TYTUL": "Energia kompetencji - energia rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-28", "DATA_START": "2019-06-19", "DOFINANSOWANIE": "1550497.36", "WARTOSC": "2224065.69", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie planowane do realizacji obejmuje wykonanie instalacji fotowoltaicznej na potrzeby Szpitala Og\u00f3lnego w Wysokiem Mazowieckiem, a tak\u017ce gruntowej pompy ciep\u0142a dostarczaj\u0105cej energi\u0119 na potrzeby nale\u017c\u0105cego do niego Zak\u0142adu Opieku\u0144czo-Leczniczego w Ciechanowcu. W Wysokiem Mazowieckiem przewiduje si\u0119 wybudowanie trzech elektrowni PV pod\u0142\u0105czonych do trzech r\u00f3\u017cnych punkt\u00f3w przy\u0142\u0105czeniowych: \u2022 o mocy 47,74 kWp zlokalizowanej na dachu budynku g\u0142\u00f3wnego Szpitala, \u2022 o mocy 30,07 kWp znajduj\u0105cej si\u0119 na dachu budynku administracyjnego, \u2022 o mocy 99,2 kWp wykonanej na gruncie. \u0141\u0105czna moc instalacji fotowoltaicznych wyniesie zatem 177,01 kWp. Je\u015bli chodzi o komponent przedsi\u0119wzi\u0119cia przewidziany w Ciechanowcu, zaplanowano monta\u017c dwuspr\u0119\u017carkowej gruntowej pompy ciep\u0142a o mocy 134,6 kW (przy parametrach B0/W35\u00b0C r\u00f3\u017cnica 5 K wg EN 14511). Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce \u017ar\u00f3d\u0142o to pokryje ok. 90% zapotrzebowania na ciep\u0142o budynk\u00f3w. Pozosta\u0142e 10% potrzebnej energii b\u0119dzie pochodzi\u0142o z kot\u0142a olejowego o mocy 129 kW, kt\u00f3ry b\u0119dzie stanowi\u0142 rezerwowe/awaryjne \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a.", "BENEFICJENT": "SZPITAL OG\u00d3LNY W WYSOKIEM MAZOWIECKIEM", "TYTUL": "WYKORZYSTANIE ENERGII ODNAWIALNEJ W SZPITALU OG\u00d3LNYM W WYSOKIEM MAZOWIECKIEM ORAZ ZAK\u0141ADZIE OPIEKU\u0143CZO-LECZNICZYM W CIECHANOWCU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-17", "DATA_START": "2018-10-25", "DOFINANSOWANIE": "1440813.12", "WARTOSC": "1695074.27", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na zakupach wyposa\u017cenia i aparatury medycznej dla Szpitala Og\u00f3lnego w Wysokiem Mazowieckiem w zakresie doposa\u017cenia Oddzia\u0142\u00f3w Po\u0142o\u017cniczo-ginekologicznego oraz Neonatologicznego, a tak\u017ce dw\u00f3ch Poradni przyszpitalnych - Po\u0142o\u017cniczo-ginekologicznych w Wysokiem Mazowieckiem i Ciechanowcu wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych \u015bci\u015ble z oddzia\u0142ami szpitalnymi w zakresie opieki koordynowanej. Wszystkie jednostki dzia\u0142aj\u0105 w ramach Szpitala Og\u00f3lnego w Wysokiem Mazowieckiem. Efektem projektu b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 realizacji opieki koordynowanej w ramach szpitala obejmuj\u0105cej matk\u0119 i dziecko. Projekt zwi\u0119kszy jako\u015b\u0107 us\u0142ug medycznych realizowanych przez szpital. Przedsi\u0119wzi\u0119cie sk\u0142ada si\u0119 z 1 zadania inwestycyjnego obejmuj\u0105cego dostawy. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug medycznych Szpitala Og\u00f3lnego w Wysokiem Mazowieckiem w zakresie po\u0142o\u017cniczo-ginekologicznym, neonatologicznym oraz koordynacji opieki nad matk\u0105 i dzieckiem. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu: 1. Objecie ludno\u015bci powiatu wysokomazowieckiego ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi (23 046 osoby w roku 2023). 2. Wzrost wykrywalno\u015bci ilo\u015bci chor\u00f3b ginekologicznych i spadek umieralno\u015bci niemowl\u0105t w wyniku doposa\u017cenia Szpitala Og\u00f3lnego w Wysokiem Mazowieckiem. 3. Poprawa jako\u015bci us\u0142ug poprzez zintegrowanie dzia\u0142a\u0144 Szpitala i AOS wok\u00f3\u0142 programu opieki koordynowanej dotycz\u0105cej matki i dziecka. Wska\u017aniki projektu to: Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych - 1 Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej - 1 671 726,41 PLN Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi (CI 36) - 28 705 osoby Liczba porad udzielonych w ambulatoryjnej opiece zdrowotnej - 73 117 szt Grupy docelowe: 1. Kobiety w wieku rozrodczym (ok. 14-50 lat) w zakresie obs\u0142ugi ci\u0105\u017cy, porodu i po\u0142ogu. 2. Kobiety w zakresie pe\u0142nej diagnostyki i leczenia ginekologicznego. 3. Noworodki do ko\u0144ca pierwszego roku \u017cycia", "BENEFICJENT": "SZPITAL OG\u00d3LNY W WYSOKIEM MAZOWIECKIEM", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug medycznych Szpitala Og\u00f3lnego w Wysokiem Mazowieckiem poprzez doposa\u017cenie jednostek szpitala", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "571910.89", "WARTOSC": "672836.35", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec", "OPIS": "Projekt jest skierowany do wszystkich uczni\u00f3w/uczennic tj. 312 (167K/145M) oraz nauczycieli Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego oraz Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cej Szko\u0142y Sztuk Pi\u0119knych (daj\u0105ca wykszta\u0142cenie w zakresie gimnazjum oraz liceum), kt\u00f3re wchodz\u0105 w Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Zawodowych im J. Iwaszkiewicza w Ciechanowcu. Wsparcie stanowi w pe\u0142ni odpowied\u017a na kwestie problemowe, kt\u00f3re zosta\u0142y zdiagnozowane przez przedstawicieli obu szk\u00f3\u0142. W toku przeprowadzonych licznych analiz w szko\u0142ach stwierdza si\u0119 identyczne potrzeby oraz deficyty w obszarach kt\u00f3re r\u00f3wnie\u017c zosta\u0142y zdefiniowane w zapisach Umowy Partnerstwa jako wymagaj\u0105ce wsparcia na poziomie kszta\u0142cenia og\u00f3lnego. Interwencja w projekcie obejmuje dzia\u0142ania, kt\u00f3re sprzyja\u0107 b\u0119d\u0105 wzmocnieniu roli kluczowych kompetencji, takich jak: umiej\u0119tno\u015b\u0107 komunikowania si\u0119 w j. obcych,umiej\u0119tno\u015b\u0107 rozumowania matematycznego i w\u0142a\u015bciwego dla nauk przyrodniczych i technicznych,czy umiej\u0119tno\u015b\u0107 uczenia si\u0119. W\u015br\u00f3d uczni\u00f3w nadal zauwa\u017camy potrzeb\u0119 inwestowania w kompetencje i umiejetno\u015bci stosowania nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych.Wszystkie powy\u017csze elementy wsparcia zostan\u0105 wzbogacone interwencj\u0105 ukierunkowan\u0105 na podniesieniu u uczni\u00f3w postaw oraz umiejetnosci niezb\u0119dnych na rynku pracy tj. przedsiebiorczo\u015b\u0107, praca zespo\u0142owa, innowacyjno\u015b\u0107 kreatywnosc praca zespo\u0142owa w tym poprzez realizacj\u0119 doradztwa zawodowego. Przedsi\u0119wziecia te nie b\u0119d\u0105 mo\u017cliwe bez w\u0142\u0105czenia do tego komplementarnych dzia\u0142a\u0144 z doposa\u017ceniem szk\u00f3\u0142 w infrastru. tech. niezb\u0119dn\u0105 z punktu widzeniarozwijania u uczni\u00f3w kompetencji o kt\u00f3rych mowa powy\u017cej. Z uwagi na to, \u017ce jako\u015b\u0107 nauczania w du\u017cym stopniu jest determinowana jako\u015bci\u0105 pracy nauczycieli, w tym celu niezb\u0119dne jest r\u00f3wnie\u017c zapewnienie komplementarnego wsparcia id\u0105cego w kierunku doskonalenia zawodowego nauczycieli w powy\u017cszych obszarach tematycznych. Przedsi\u0119wzi\u0119cia finansowane ze \u015brodk\u00f3w EFS musz\u0105 stanowi\u0107 uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu przez szko\u0142y.", "BENEFICJENT": "UNIA PRODUCENT\u00d3W I PRACODAWC\u00d3W PRZEMYS\u0141U MI\u0118SNEGO", "TYTUL": "\"Rozwijamy skrzyd\u0142a\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "530301.18", "WARTOSC": "623883.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest dostosowania oferty kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Zawodowych im. Jaros\u0142awa Iwaszkiewicza w Ciechanowcu do potrzeb rynku pracy do 31.07.2020r. poprzez podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji 6(4K) nauczycieli, nabycie kwalifikacji zawodowych przez 63(18K) uczni\u00f3w oraz zwi\u0119kszenie wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym poprzez realizacj\u0119 sta\u017cy i praktyk zawodowych dla 70(19K) uczni\u00f3w i 6(4K) nauczycieli. Projekt (P) obejmuje wsparciem ZSOiZ im. Jaros\u0142awa Iwaszkiewicza w Ciechanowcu, 70(19K) uczni\u00f3w szko\u0142y kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w zawodzie technik budownictwa 311204 i technik rolnik 314207 oraz 6(4K) nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego w tym zakresie. P b\u0119dzie realizowany na terenie gminy Ciechanowiec. W P zaplanowano: -szkolenia kszta\u0142tuj\u0105ce u uczni\u00f3w kompetencje ICT i j\u0119zykowe oraz postawy przedsi\u0119biorczo\u015bci i innowacyjno\u015bci, -szkolenia zawodowe dla uczni\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105ce nabywanie kwalifikacji zawodowych i dodatkowych uprawnie\u0144, -dzia\u0142ania wyr\u00f3wnuj\u0105ce dysproporcje edukacyjne u uczni\u00f3w z problemami w nauce, -sta\u017ce i praktyki zawodowe dla uczni\u00f3w i nauczycieli, -doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego -doposa\u017cenie pracowni budownictwa W rezultacie 6(4K) nauczycieli podniesie swoje kwalifikacje zawodowe, co zostanie potwierdzone certyfikatem uko\u0144czenia sta\u017cu i/lub szkolenia. 63(18K) uczni\u00f3w uzyska dodatkowe kwalifikacje zawodowe lub uprawnienia oraz podniesie swoje kompetencje podczas sta\u017cu/praktyki zawodowej.", "BENEFICJENT": "POWIAT WYSOKOMAZOWIECKI", "TYTUL": "Podniesienie konkurencyjno\u015bci na rynku pracy uczni\u00f3w w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Zawodowych im. Jaros\u0142awa Iwaszkiewicza w Ciechanowcu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-26", "DATA_START": "2018-10-30", "DOFINANSOWANIE": "511932.03", "WARTOSC": "1225080.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest remont budnku przedszkola w Ciechanowcu. Prace remontowe obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce roboty wenw\u0119trzne: - remont pomieszcze\u0144 sali dziennych - remont pomieszcze\u0144 sanitarnych - remont korytarzy i klatek schodowych - wyburzenie cz\u0119\u015bci zb\u0119dnych \u015bcian oznakowanych na rysunku wyburze\u0144 - osadzenie nowych drzwi do projektowanych pomieszcze\u0144 - zamurowanie otwor\u00f3w drzwiowych - rozprowadzenie nowych instalacji elektrycznych w ca\u0142ym budynku - doprowadzenie wody i odbioru \u015bciek\u00f3w z nowych pomieszcze\u0144 sanitarnych G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia dzieci w wieku przedszkolnym, poprzez remont budynku i adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 do potrzeb dzieci i nauczycieli. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 30.10.2019 r. - 29.05.2020 r. w miejscowo\u015bci Ciechanowiec. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym ucz\u0119szczaj\u0105ce do Przedszkola w Ciechanowcu oraz Oddzia\u0142\u00f3w Przedszkolnych przy Szkole Podstawowej w \u0141empicach i Radziszewie Starym. Wska\u017aniki produktu: 1. Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej\u20131 szt. 2. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1szt. Wska\u017aniki rezultatu: 1. Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej \u2013 100 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "GMINA CIECHANOWIEC", "TYTUL": "Remont budynku przedszkola w Ciechanowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-03-21", "DOFINANSOWANIE": "467311.68", "WARTOSC": "1045078.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnego produktu w postaci linii postarzanych mebli ekologicznych \u201eeco old-style\u201d przy u\u017cyciu centrum obr\u00f3bczego CNC i nowatorskiej metody optycznego postarzania drewna za pomoc\u0105 czystej/zielonej chemii. W zakresie rzeczowym inwestycji znajduje si\u0119 zakup nowoczesnego 5-g\u0142owicowego centrum do obr\u00f3bki drewna CNC dzi\u0119ki kt\u00f3remu w spos\u00f3b zmechanizowany Wnioskodawca wyprodukuje meble drewniane stylizowane na postarzane. BENEFICJENTEM jest mikro przedsi\u0119biorstwo. GRUPA DECELOWA: Klienci indywidualni krajowi i zagraniczni z klasy \u015bredniej ceni\u0105cy indywidualizm w wystroju wn\u0119trz oraz ceni\u0105cy aspekty ochrony zdrowia i \u015brodowiska w \u017cyciu (zgdono\u015bc z zasadami proekologicznymi). Realizacja rzeczowa projektu- od 1 kwietnia 2019 r. do 15 grudnia 2019r. CELEM OG\u00d3LNYM inwestycji jest wzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci firmy Vernix. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE: - stworzenie nowatorskiego na skal\u0119 regionaln\u0105 i krajow\u0105, w pe\u0142ni ekologicznego produktu w postaci kolekcji mebli \u201eeco old- style\u201d z drewna postarzanego - w 2020 roku, - zasadnicza zmiana w technologii uzyskania drewna postarzanego w stosunku do obecnie dost\u0119pnych na rynku w 2020 r., -dywersyfikacja oferty firmy, poprzez wprowadzenie produkt\u00f3w uprzednio nieprodukowanych w zak\u0142adzie;- w 2020 r., -zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci firmy poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w w\u0142asnych prac B+R i doposa\u017cenie w nowoczesny sprz\u0119t do produkcji drewna postarzanego- w 2019 r., -wzrost przychod\u00f3w firmy, w tym z eksportu - w 2020r., - zwi\u0119kszenie uwzgl\u0119dniania kwestii \u015brodowiskowych w procesie produkcyjnym\u2013 w 2020r., -pozytywny wp\u0142yw na prowadzenie zr\u00f3wnowa\u017conej gospodarki- w 2020 r., -efektywniejsze wykorzystanie obecnie posiadanych zdolno\u015bci produkcyjnych- w 2020 r. Rezultatem projektu b\u0119dzie wprowadzenia innowacyjnego na skal\u0119 regionaln\u0105 i krajow\u0105 produktu, wzrost zatrudnienia w firmie co prze\u0142o\u017cy si\u0119 wzrost przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy na rynku krajowym i zagranicznym.", "BENEFICJENT": "DAWID MIRKOWICZ PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWO - HANDLOWE \"VERNIX\"", "TYTUL": "Wzrost innowacyjno\u015bci oraz konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez produkcj\u0119 mebli z efektem postarzonego drewna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.73}, {"DATA_KONIEC": "2016-09-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "732071.21", "WARTOSC": "861260.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada nawi\u0105zanie przez Zespo\u0142 Szk\u00f3\u0142 Rolniczych im. W. Witosa w Ostro\u017canach (Technikum) oraz Zespo\u0142 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Zawodowych im. J. Iwaszkiewicza w Ciechanowcu (Technikum i ZSZ) wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, a nast\u0119pnie organizacj\u0119 u nich sta\u017cy/praktyk zawodowych dla 140 uczni\u00f3w/nic (81K/59M), celem podniesienia u nich kompetencji oraz umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w zakresie zawodu w kt\u00f3rym si\u0119 kszta\u0142c\u0105. Wsparcie w formie sta\u017cy dedykowane jest r\u00f3wnie\u017c 11 nauczycielom/kom (8K/3M) kszta\u0142cenia praktycznego z uwagi na konieczno\u015b\u0107 doskonalenia ich warsztatu pracy, dostosowania go do najnowszych trend\u00f3w i technologii w danej bran\u017cy dzi\u0119ki bezpo\u015bred. kontaktowi z rzeczywistym \u015brodowiskiem pracy przysz\u0142ych absolw. Projekt obejmowa\u0107 b\u0119dzie w ZSR w Ostro\u017canach kierunk: Technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronom a w ZSOiZ w Ciechanowcu kierunki: Technikum - T. \u017cywienia i us\u0142ug gastronom; Zasadniczej Szkole Zawodowej z kierunku: Kucharz, Cukiernik, Piekarz. Rezultatem projektu b\u0119dzie podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w ramach zawodu u uczni\u00f3w/nnic i nauczycieli/lki. Ponadto UP poznaj\u0105 rzeczywiste \u015brodowisko pracy w swoim zawodzie u presti\u017cowych pracodawc\u00f3w. Jednocze\u015bnie bior\u0105c pod uwag\u0119 powy\u017csze kierunki projekt ten wpisuje si\u0119 w Plan rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci w oparciu o inteligentne specjalizacje wojew\u00f3dztwa podlaskiego na lata 2015\u20132020+ Projekt powsta\u0142 w wyniku spotka\u0144 przeprowadzonych mi\u0119dzy przedstawicielami obu zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142 a reprezentantami Unii Producent\u00f3w i Pracodawc\u00f3w Przemys\u0142u Mi\u0119snego(UPEMI). Celem spotka\u0144 by\u0142o wypracowanie efektywnych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie zdiagnozowanych potrzeb rozwojowych uczni\u00f3w/nic i nauczycieli/ek w obszarze kszta\u0142cenia praktycznego trzech szko\u0142 .W efekcie wypracowano koncepcj\u0119 projektu, kt\u00f3rego realizatorem b\u0119dzie UPEMI jako organizacja posiadaj\u0105ca bogate do\u015bwiad. w zakresie nawi\u0105zywania wsp\u00f3\u0142pracy pracodawc\u00f3w (cenionych w bran.spo\u017c.-gastron. i hotel.) ze szko\u0142ami.", "BENEFICJENT": "UNIA PRODUCENT\u00d3W I PRACODAWC\u00d3W PRZEMYS\u0141U MI\u0118SNEGO", "TYTUL": "Praktyka czyni mistrza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "391690.28", "WARTOSC": "461437.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych poprzez stworzenie dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego dla 9dzieci (4K i 5M) w wieku przedszkolnym oraz dostosowanie oferty dla \u0142\u0105cznie 86(38K/48M) wychowank\u00f3w Przedszkola w Ciechanowcu do zdiagnozowanych potrzeb w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w(28) oraz rozwoju kompetencji kluczowych(64),a tak\u017ce podniesienie jako\u015bci pracy przedszkola poprzez wyposa\u017cenie go w niezb\u0119dne materia\u0142y oraz doskonalenie kompetencji jego nauczycieli (6K) w okresie do 31.08.2021. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: -86 dzieci (38dz/48ch) w wieku przedszk okre\u015blonym w Ustawie z dnia 14 grudnia 2016r. Prawo o\u015bwiatowe z terenu gm.Ciechanowiec. -6 nauczycieli/ek o\u015brodka wychowania przedszkolnego (OWP). Zaj\u0119ciami wyr\u00f3wnuj\u0105mi szanse edukacyjne w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz rozwijaj\u0105cymi kompetencje kluczowe obj\u0119te b\u0119d\u0105 dzieci zrekrutowane w ramach proj. oraz ucz\u0119szczaj\u0105ce do OWP. W ramach projektu za\u0142o\u017cono realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 merytorycznych oraz koszty po\u015brednie. Rezultaty kluczowe dla proj.: 1.Tworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego na terenie gm.Ciechanowiec-9 nowych miejsc-typ 1. 2.Rozszerzenie oferty o\u015brodka wychowania przedszkolnego o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w-dzieci nowoprzyj\u0119te oraz ucz\u0119szczaj\u0105ce do OWP-22 dzieci,typ 3. 3.Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zaw. i kluczowych u nauczycieli-6 os. - typ 5 i 7. 4.Wsparcie na rzecz ksza\u0142towania i rozwijania u dzieci kompetencji kluczowych-64dzieci,typ 6. Niniejszy proj. zawiera analiz\u0119 potrzeb i deficyt\u00f3w w obszarze edukacji przedszkolnej na terenie pow.wysokomazowieckiego, tj. obszarze realizacji wsparcia. Wszystkie realizowane formy wsparcia s\u0105 zgodne z prawodawstwem krajowym,w szczeg\u00f3lno\u015bci z ustaw\u0105 z dn. 7wrze\u015bnia1991r. o systemie o\u015bwiaty,ustaw\u0105 z dn. 11 stycznia2017r. Prawo O\u015bwiatowe, a tak\u017ce z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA CIECHANOWIEC", "TYTUL": "Przedszkole pe\u0142ne mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4003331.70", "WARTOSC": "4709802.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w", "OPIS": "Proj. realizuje 1, 2, 3, 5 typ proj. okre\u015blony w reg. konk. Cel g\u0142. proj.: Podniesienie poziomu edukacji w 23 Szko\u0142ach Podstawowych z terenu 14 gmin woj. podlaskiego poprzez wprowadzenie do nauki w warunkach szkolnych innowacyjnych metod nauczania kszta\u0142tuj\u0105cych kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy w okresie od IV 2017 do III 2019 r. G\u0142. rezultaty proj. - liczba SP, w kt\u00f3rych przeprowadzono indywidualne wsparcie wdro\u017ceniowe dyrektor\u00f3w-23 - liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy podie\u015bli swoje kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy-951 - liczba uczni\u00f3w kl.VII i VIII, obj\u0119tych wsparciem edukacyjno-zawodowym-110 - liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy podnie\u015bli swoje kompetencje do kszta\u0142towania u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnycj na rynku pracy-167 - liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy podnie\u015bli swoje kompetencje w zakresie wykorzystywania metody eksp.-49 - liczba nauczycieli kt\u00f3rzy podniesli swoje kompetencje w zakresie pracy na rzecz ucznia m\u0142odszego-49 Grupa docelowa: Proj. skierowany do 951 (50%dz.) uczni\u00f3w kl.III-VIII i 167 N-li (w tym 20M) z 23 SP 14 gmin woj. podlaskiego. zad.1 Wsparcie wdro\u017ceniowe w szko\u0142ach podstawowych na potrzeb\u0119 wprowadzenia zmian w obszarze kszta\u0142cenia kompetencji kluczowych zad.2 Przygotowanie 23 szk\u00f3\u0142 i 167 N-li do wdro\u017cenia WEN zad.3 Kompleksowe wsparcie szk\u00f3\u0142 w zakresie wykorzystywania metody eksperymentu zad.4 Wsparcie na rzecz ucznia m\u0142odszego zad.5 Warsztaty Efektywnej Nauki zad.6 Doradztwo edukacyjno-zawodowe Wsparcie kierowane jest do konkretnych szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek wskazanych we wniosku i stanowi odpowied\u017a na indywidualne zdiagnozowane potrzeby danej szko\u0142y/plac\u00f3wki o\u015bwiatowej i jej uczni\u00f3w oraz nauczycieli (szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek o\u015bwiatowych i ich uczni\u00f3w oraz nauczycieli) w oparciu o indywidualna diagnoz\u0119 szko\u0142y zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy dana szko\u0142\u0119. Trwa\u0142o\u015b\u0107: proj. wdra\u017ca metody pracy z uczniem, zapewnia szkolenia nauczycieli i wyposa\u017ca szko\u0142y w sprz\u0119t do przeprowadzania eksperyment\u00f3w-otrzymane wsparcie wykorz. do\u017cywo", "BENEFICJENT": "\"INSTYTUT BADAWCZO-SZKOLENIOWY\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kierunek kompetencje- program rozwijania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "300750.00", "WARTOSC": "316620.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji spo\u0142ecznej oraz przywr\u00f3cenie mo\u017cliwo\u015bci uzyskania zatrudnienia 23 osobom zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym 13 os\u00f3b doros\u0142ych (12 kobiet) i 10 os\u00f3b ucz\u0105cych si\u0119 powy\u017cej 16 roku \u017cycia (6 kobiet) z Gminy Ciechanowiec poprzez zapewnienia w okresie od I 2019 do ko\u0144ca XI 2019 r. kompleksowego wsparcia z wykorzystaniem instrument\u00f3w aktywnej integracji spo\u0142ecznej i zawodowej. Grup\u0119 docelowa b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os, zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz. z terenu Gminy Ciechanowiec, korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecz. zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12.03.2004 r. o pomocy spo\u0142ecz. lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142ecz., tj. spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art. 7 w/w ustawy. W projekcie ze wzgl\u0119du na zaplanowany kierunek wsparcia nie planuje si\u0119 udzia\u0142u os., o znaczym stopniu niepe\u0142n., os\u00f3b z niepe\u0142n. intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142n. sprz\u0119\u017conymi. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119d\u0105: Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecz.: - co najmniej 34 % w\u015br\u00f3d os\u00f3b niepe\u0142n. i pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudn.: - co najmniej 12% w\u015br\u00f3d os\u00f3b niepe\u0142n., - co najmniej 25 % w\u015br\u00f3d pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zrealizowanie wsparcia: - praca socjalna, - instrumenty aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecz.: wsparcie psychologiczne indywidualne i grupowe oraz warsztaty rozwoju osobistego w zakresie podniesienia kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, - instrumenty aktywnej integracji o charakterze zawodowym: poradnictwo zawodowe, indywidualne plany dzia\u0142ania i szkolenia. Projekt b\u0119dzie realizowany na podstawie Program Aktywno\u015bci Lokalnej - uchwa\u0142a Rady Gminy Ciechanowiec nr 132/XXI/16 z dnia 12.12.2016 r., kt\u00f3ry zawiera wskazania do realizacji us\u0142ug aktywnej integracji. Wszystkie rodzaje wsparcia b\u0119d\u0105 realizowane w C-cu, kt\u00f3ry liczy poni\u017cej 5 tys. mieszka\u0144c\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPIERANIA EDUKACJI I RYNKU PRACY", "TYTUL": "Da\u0107 szans\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-11", "DATA_START": "2018-09-25", "DOFINANSOWANIE": "274601.02", "WARTOSC": "336096.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec", "OPIS": "Przedmiotowy projekt jest odpowiedzi\u0105 na ograniczon\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 nabywania umiej\u0119tno\u015bci praktycznych przez uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Zawodowych im. J. Iwaszkiewicza w Ciechanowcu kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na kierunkach: technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych oraz technik budownictwa spowodowan\u0105 niedostosowaniem bazy dydaktycznej do potrzeb kszta\u0142cenia zawodowego. Wnioskodawca w ramach projektu zamierza doposa\u017cy\u0107 pracownie: - Pracownia budowlana i warsztaty szkolne ( wykonywanie r\u00f3b murarskich i tynkarskich) - Pracownia dokumentacji technicznej (pracownia rysunku technicznego) - Pracowania planowania \u017cywienia i obs\u0142ugi go\u015bci - Pracownia technologii gastronomicznej i szkolnych warsztat\u00f3w Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 uczniowie ZSOiZ im. J. Iwaszkiewicza w Ciechanowcu kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na kierunkach: technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych oraz technik budownictwa, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z pracowni podczas zaj\u0119\u0107 praktycznych. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do podniesienia kompetencji przysz\u0142ych pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy ju\u017c podczas nauki w szkole zapoznaj\u0105 si\u0119 z praktycznymi aspektami pracy zawodowej zgodnie z kierunkiem kszta\u0142cenia. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z regionalnymi przedsi\u0119biorcami, dzi\u0119ki kt\u00f3rej zostanie uzyskana warto\u015b\u0107 dodana zar\u00f3wno dla uczni\u00f3w poznaj\u0105cych praktyczne aspekty techniczno- organizacyjne przysz\u0142ych pracodawc\u00f3w, jak i samych przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re mog\u0105 w przysz\u0142o\u015bci pozyska\u0107 wyszkolonych absolwent\u00f3w bez konieczno\u015bci ponoszenia wysokich nak\u0142ad\u00f3w na podnoszenie kwalifikacji nowozatrudnionych pracownik\u00f3w. Za\u0142o\u017cenia projektu s\u0105 komplementarne wobec dzia\u0142a\u0144 uj\u0119tych w projekcie realizowanym przez Szko\u0142\u0119 w ramach dzia\u0142ania 3.1.1. Wi\u0119cej informacji na temat komplementarno\u015bci projekt\u00f3w zawarto w punkcie IV.7 wniosku oraz Studium Wykonalno\u015bci. Realizacj\u0119 zada\u0144 zaplanowano na III. kw 2018- I. kw. 2019.", "BENEFICJENT": "POWIAT WYSOKOMAZOWIECKI", "TYTUL": "Poprawa infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej do szkole\u0144 zawodowych w celu podniesienia jako\u015bci nauki zawodu oraz dostosowanie oferty edukacyjnej do potrzeb regionalnego i lokalnych rynk\u00f3w pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-22", "DATA_START": "2018-12-20", "DOFINANSOWANIE": "239642.63", "WARTOSC": "359626.83", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie na terenie miasta Ciechanowiec, kt\u00f3re jest siedzib\u0105 gminy Ciechanowiec, b\u0119d\u0105cej cz\u0142onkiem Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania: Stowarzyszenie \u201eBrama na Podlasie\u201d. Przedmiotem realizacji niniejszego projektu jest rewitalizacja i zagospodarowanie placu miejskiego po\u0142o\u017conego przy ul. Mickiewicza w Ciechanowu, kt\u00f3ry obj\u0119ty jest ochron\u0105 konserwatorsk\u0105, na dzia\u0142kach o nr ewidencyjnych 2856/2, 2857 i 2869. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci przestrzeni publicznej w ramach zdegradowanego obszaru Ciechanowca, efektem kt\u00f3rej b\u0119dzie aktywizacja spo\u0142eczna i gospodarcza niniejszego miasta, kt\u00f3ra prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost atrakcyjno\u015bci wizerunku ca\u0142ego obszaru LGD Stowarzyszenie \u201eBrama na Podlasie\u201d. Cel ten jest zgodny z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 8.6 RPO WP na lata 2014-2020 jakim jest \u201eNiwelowanie r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do us\u0142ug spo\u0142ecznych i zatrudnienia na obszarach obj\u0119tych Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Dzia\u0142ania\u201d, typ 9, tj.: \u201eRewitalizacja ma\u0142ej skali\u201d. Stopie\u0144 osi\u0105gni\u0119cia efekt\u00f3w realizacji przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia zostanie zweryfikowany w oparciu o takie wska\u017aniki, jak: Wska\u017aniki produktu: \u2022 Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 [ha] - 0,18 ha \u2022 Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na zrewitalizowanych obszarach [szt.] \u2013 1,00 szt. \u2022 Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [szt.] \u2013 1,00 szt. Wska\u017aniki rezultatu: \u2022 Otwarta przestrze\u0144 utworzona lub rekultywowana na obszarach miejskich [m2] - 1 780,00 m2 W\u015br\u00f3d grup docelowych, kt\u00f3re skorzystaj\u0105 na realizacji przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia nale\u017cy wskaza\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w wszystkich gmin cz\u0142onkowskich LGD Stowarzyszenie \u201eBrama na Podlasie\u201d, w tym przede wszystkim mieszka\u0144c\u00f3w Ciechanowca.", "BENEFICJENT": "GMINA CIECHANOWIEC", "TYTUL": "Przebudowa placu miejskiego przy ulicy Mickiewicza w Ciechanowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1123335.18", "WARTOSC": "1321570.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u201eCentrum Wsparcia\u201d polega\u0107 b\u0119dzie na \u015bwiadczeniu kompleksowych us\u0142ug spo\u0142. umo\u017cliwiaj\u0105cych pe\u0142noletnim osobom z niepe\u0142nosp.(OzN) niezale\u017cne i samodzielne \u017cycie w \u015brodowisku lokalnym. Us\u0142uga asystencji osobistej dla OzN uzupe\u0142niana b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015bci\u0105 korzystania ze sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego w nowo powsta\u0142ej wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu. Model dzia\u0142ania Centrum oparty b\u0119dzie o europejskie rozwi\u0105zania(\u201eASYSTENT OSOBISTY OSOBY NIEPE\u0141NOSPRAWNEJ\u2013rozwi\u0105zania w wybranych pa\u0144stwach europejskich\u201dpublikacja Minis.Pr .i Pol. Spo\u0142.-Pe\u0142nom.Rz\u0105du ds. Os\u00f3b Niepe\u0142n. - niepelnosprawni.gov.pl) oraz o \u201eOg\u00f3lnoeurop.wyt.dot.przej\u015bcia od opieki instytucjo. do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d.Na potrzeby realizacji projektu zostanie przeszkolonych 5 asystent\u00f3w osob.OzN, tre\u015bci program.(100 godz.)obejm\u0105 ca\u0142o\u015bciowo problematyk\u0119 niepe\u0142n.oraz potrzeby wynikaj\u0105ce z poszczeg\u00f3lnych dysfunkcji. Szkolenie uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zalecenia wynikaj\u0105ce z bada\u0144 Rzecz.Praw Obyw.- publikacja \u201eAsystent osobisty osoby z niepe\u0142n.-analiza i zalecenia\u201d. Centrum Wsp. powstanie przy Zak\u0142ad Opiek.Lecznicz. w Dworakach Sta\u015bkach gdzie zatrudnionych b\u0119dzie 5 Asystent\u00f3w oraz utworzona zostanie wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu wspomag.Sprz\u0119t dla OzN spoza Dworak\u00f3w S. oraz najbli\u017cej okolicy b\u0119dzie dowo\u017cony zgodnie z dokonan\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb. Wsparcie udzielane OzN (ilo\u015b\u0107 godz.,zakres, niezb\u0119dny sprz\u0119t ) opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na indywidualnej ocenie potrzeb i okoliczno\u015bci \u017cycia oraz sytuacji mater.dokonywanej przez interdyscyp.zesp\u00f3\u0142 (psycholog, specjalista ds. rehabilit., pracow.socjal. lub doradca zaw.). Do diagnozy potrzeb wykorzystywana b\u0119dzie Mi\u0119dzyn.Klasyf.Funkcj., Niepe\u0142n. i Zdrowia (ICF), kt\u00f3ra ma zosta\u0107 r\u00f3wnie\u017c wprowadzona do polskiego systemu orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci. Lider oraz Partner deklaruj\u0105 trwa\u0142o\u015b\u0107 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich utworzonych w ramach projektu po jego zako\u0144czeniu przez okres nie kr\u00f3tszy ni\u017c dwa lata. Szczeg\u00f3\u0142owy opis zachowania trwa\u0142o\u015bci uj\u0119to w pkt.VII.6.7.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"MD CARE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Centrum Wsparcia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-23", "DATA_START": "2018-10-30", "DOFINANSOWANIE": "156884.57", "WARTOSC": "334731.92", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec", "OPIS": "Zakres prac do wykonania w ramach projektu pn.: \"Wykonanie elewacji na budynku dawnej Synagogi w Ciechanowcu\" obejmuje: 1. Wykonanie elewacji, polegaj\u0105ce na: - osuszeniu oraz oczyszczeniu \u015bcian zewn\u0119trznych z wypraw tynkarskich do renowacji budynk\u00f3w, - skuciu istniej\u0105cego tynku w partii coko\u0142u i przyziemia do wysoko\u015bci minimum 80 cm powy\u017cej strefy zwilgocenia lub zasolenia, - skuciu ze \u015bcian wy\u017cszych kondygnacji istniej\u0105cej pow\u0142oki uszkodzonego tynku, - usuni\u0119ciu zmursza\u0142ych cegie\u0142 i zast\u0105pieniu ich nowymi, - usuni\u0119ciu zwietrza\u0142ych i zasolonych spoin na g\u0142\u0119boko\u015b\u0107 20mm, - usuni\u0119ciu \u015blad\u00f3w wykwit\u00f3w solnych za pomoc\u0105 szczotek stalowych, - wype\u0142nieniu ubytk\u00f3w i pustych spoin zapraw\u0105 cementowo-wapienn\u0105, - tynkowaniu tynk\u00f3w zewn\u0119trznych elewacji systemem tynk\u00f3w renowacyjnych (tynk podk\u0142adowy+tynk renowacyjny), - wykonaniu tynk\u00f3w ci\u0105gnionych, boni i detali architektonicznych, - wyko\u0144czeniu \u015bcian szpachl\u00f3wk\u0105, - malowaniu tynk\u00f3w zewn\u0119trznych elewacji farbami elewacyjnymi silikonowymi; 2. Pe\u0142nienie nadzoru inwestorskiego 3. Wyposa\u017cenie obejmujmuj\u0105ce swym zakresem m.in.: - monta\u017c zewn\u0119trznej tablicy informacyjnej dot. historii obiektu budynku - wykonanie materia\u0142\u00f3w ekspozycyjno - wystawienniczych w postaci fotoobraz\u00f3w przedstawiaj\u0105cych m.in. histori\u0119 obiektu, wielokulturowo\u015b\u0107 Ciechanowca i jego okolic, kt\u00f3re zostan\u0105 zawieszone na \u015bcianach wewn\u0119trznych budynku Synagogi (t.j.: na sali g\u0142\u00f3wnej i klatce schodowej), - oznakowanie znajduj\u0105cej si\u0119 na osi \u015brodkowej sali g\u0142\u00f3wnej p\u00f3\u0142kolistej p\u0142yciny - miejsca stanowi\u0105cego o\u0142tarz w Synagodze tzw. \"Aron Hakodesz\", poprzez umieszczenie obok w j\u0119zyku polskim i angielskim tabliczki informacyjnej; 4. Promocja projektu obejmuj\u0105ca swym zakresem wykonanie tablicy informacyjno-pamiatkowej, zamieszczenie informacji o realizacji projektu na stronie internetowej Wnioskodawcy www.ciechanowiec.pl oraz o ofercie turystycznej, jak\u0105 jest budynek Synagogi wraz z aktualn\u0105 ofert\u0105 turystyczn\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA CIECHANOWIEC", "TYTUL": "Wykonanie elewacji na budynku dawnej Synagogi w Ciechanowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1359923.90", "WARTOSC": "1681584.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 200 nauczycieli (N) (200K) kl 1-3 publicznych 47 SP z terenu 14 gmin wiejskich i w-miejskich \u0142om\u017cy\u0144skiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 30.09.2020 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr progr. i nauczania programowania u min. 90% N potw. otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Centrum Kszta\u0142cenia Nauczycieli w \u0141om\u017cy (Partner I) i Agencj\u0105 Rozwoju Regionalnego S.A. w \u0141om\u017cy jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotow. na etapie inicjowania Partnerstwa.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu \u0142om\u017cy\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1548798.00", "WARTOSC": "1644048.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141. Wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej 40 (19 kobiet i 21 m\u0119\u017cczyzn) mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD Brama na Podlasie znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez udzielenie im wsparcia prowadz\u0105cego do utworzenia przez nich 35 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych na terenie LGD Brama na Podlasie. G\u0141.REZ. -utworzenie min.35 miejsc pracy w ramach udzielonych dotac. na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp. -obj\u0119cie wsparciem pomostowym finansowym i niefinansowym 35 UP, -zwi\u0119kszenie wiedzy u 40 UP (19 K i 21 M) z zakresu m.in.podejmowania i prowadzenia dzia\u0142.gosp., przygotowania biznesplanu. GR.DOCELOWA Osoby fizyczne w wieku od 30 r.\u017c. (wiek ustala si\u0119 na podstawie daty urodzenia w dniu rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142.gosp. (z wy\u0142\u0105czeniem os., kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis do CEIDG, by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu jako dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia dokumentacji rekrutacyjnej) zamieszkuj\u0105ce obszar obj\u0119ty Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Dzia\u0142ania LGD Brama na Podlasie na lata 2014-2020 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego b\u0119d\u0105ce bezrobotnymi lub poszukuj\u0105cymi pracy(pozostaj\u0105ce bez pracy,gotowe do podj\u0119cia pracy i aktywnie poszukuj\u0105ce zatrudnienia) lub nieaktywnymi zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: os. starsze po 50 r.\u017c. (os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej), kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (ON), os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach. G\u0141.ZADANIA: 1. Rekrutacja, 2. Doradztwo indywidualne, 3. Dotacja inwestycyjna, 4. Wsprcie pomostowe finansowe, 5. Specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Tw\u00f3j Pomys\u0142 + Dotacja = Biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.8}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3767366.71", "WARTOSC": "4432196.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie 50 gmin wojew\u00f3dztwa podlaskiego powstan\u0105 plac\u00f3wki wsparcia dziennego prowadzone w formie podw\u00f3rkowej, oraz Zesp\u00f3\u0142 Interdyscyplinarny Projekty tj zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi doradcze, mediacyjne i terapeutyczne. Plac\u00f3wki dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. przedsi\u0119biorczo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki deformalizacji struktur zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p rodzic\u00f3w do us\u0142ug specjalistycznego doradztwa, a wi\u0119zi rodziny zostan\u0105 wzmocnione. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji \u2013 4 132 456,14 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 314 460 z\u0142; Okres realizacji - 01.05.2020 \u2013 30.04.2022.", "BENEFICJENT": "ZHP CHOR\u0104GIEW BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Podlaskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-02-28", "DOFINANSOWANIE": "974007.18", "WARTOSC": "2607372.99", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zab\u0142ud\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest wykonanie instalacji fotowoltaicznej o mocy do 40 kW na dachach sklep\u00f3w Arhelan w wojew\u00f3dztwie podlaskim. Inwestor planuje instalacje paneli fotowoltaicznych na 11 sklepach w nast\u0119puj\u0105cych miejscowo\u015bciach: Bielsk Podlaski, Bo\u0107ki, Ciechanowiec, Gr\u00f3dek, Hajn\u00f3wka, Mielnik, Narew, Nurzec \u2013 Stacja, Sok\u00f3\u0142ka, Zab\u0142ud\u00f3w. Planowana \u0142\u0105czna produkcja energii elektrycznej z OZE to 333,15 MWh/rok. Wyprodukowana energia b\u0119dzie wykorzystywana na potrzeby w\u0142asne Wnioskodawcy - sklepy Arhelan. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Arhelan sp\u00f3\u0142ka z ograniczona odpowiedzialno\u015bci\u0105 sp\u00f3\u0142ka komandytowa. Celem strategicznym projektu jest upowszechnienie gospodarki niskoemisyjnej we wszystkich sektorach na rzecz poprawy bilansu energetycznego, natomiast celem bezpo\u015brednim jest zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii przez firm\u0119 Arhelan Sp. z o. o. Sp. K. Cele projektu wpisuj\u0105 si\u0119 w Dzia\u0142anie 5.1 Energetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii Osi Priorytetowej V. Gospodarka niskoemisyjna, tj. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u rozproszonej produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Realizacja wska\u017anik\u00f3w pozwoli na osi\u0105gniecie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: a)na poziomie produktu: -Liczba wybudowanych jednostek wytworzenia energii elektrycznej z OZE \u2013 11 szt. -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 270,52 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 -Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych \u2013 0,3872 MW, -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie \u2013 1 szt. b)na poziomie rezultatu: -Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 333,15 MWh/rok. \u0141\u0105czny koszt inwestycji wyniesie 2 607 372,99z\u0142, z czego wydatki kwalifikowalne b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 2 119 815,44z\u0142. Termin realizacji projektu zaplanowano od 01.04.2020 r. do 30.06.2021 r.", "BENEFICJENT": "ARHELAN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wykonanie instalacji fotowoltaicznych do 40 kW na potrzeby sklep\u00f3w Arhelan", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.62}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "781015.50", "WARTOSC": "822633.46", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142ownym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Stategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2017. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.46}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3399841.73", "WARTOSC": "3999813.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w", "OPIS": "Projekt gwarantuje dost\u0119p dla uczestnik\u00f3w (Ucz) bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, religi\u0119, pochodzenie, wyznanie, status spo\u0142, orientacj\u0119 seksualn\u0105. Rekrutacja do udzia\u0142u w proj. odb\u0119dzie si\u0119 z zachowaniem ZRS. Reg.Rekrut i inf. proj.zostan\u0105 napisane j.zrozumia\u0142ym dla Ucz i ich opiekun\u00f3w prawnych, co zapobiegnie wykluczeniu os.maj\u0105cych trudno\u015bci ze zrozumieniem j.urz\u0119dowego i zm. barier\u0119 dost\u0119pu do projektu. Dzia\u0142ania w projekcie -b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzg.indyw. potrzeb rozw. i eduk. oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem b\u0119d\u0105 uwzg. status ekon. Ucz poprzez bezp\u0142atne zaj. ucz. projektu-niwelowanie bariery finansowej uniemo\u017cliwiaj\u0105cej udzia\u0142 Cel b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 zada\u0144: Zadanie 1 PODLASKA SIE\u0106 Doradztwa Zawodowego (PSDZ) dzia\u0142ania zapewniaj\u0105ce komplementarno\u015b\u0107 sieci - wsparcie merytoryczne w\u0119z\u0142\u00f3w sieci Zadanie 2 W\u0119ze\u0142 REGIONALNY w ramach PSDZ Zadanie 3 W\u0119ze\u0142 SUBREGIONALNY w ramach PSDZ Zadanie 4 W\u0119ze\u0142 LOKALNY w ramach PSDZ Zadanie 5 Podlaski SYSTEM INFORMACJI edukacyjno-zawodowej PSI Zadanie 6 ROZW\u00d3J doradztwa edukacyjno-zawodowego w ramach PSDZ Zadanie 7 PROGRAMY zewn\u0119trznego wsparcia szk\u00f3\u0142 w ramach PSDZ Zadanie 8 KOMPETENCJE doradc\u00f3w zawodowych PSDZ Zadanie 9 KOMPETENCJE KLUCZOWE uczni\u00f3w w PIK wg. standardu PSDZ Projekt skierowanych do 33 szk\u00f3\u0142 zaw., kt\u00f3re na etapie tworzenia projektu zosta\u0142y zdiagnozowane w obszarze doradztwa zaw. Diagnoza jest zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy b\u0105d\u017a osob\u0119 upowa\u017cnion\u0105 do podejmowania decyzji. Na etapie tworzenia projektu jego koncepcja i planowane dzia\u0142ania zosta\u0142y skonsultowane z Centrum Edukacji Nauczycieli w Bia\u0142ymstoku. Zosta\u0142o uzgodnione partnerstwo merytoryczne do realizacji zewn\u0119trznego wsparcia szk\u00f3\u0142 w obszarze doradztwa zawodowego na poziomie regionalnym i lokalnym. Projekt obejmuje etapy wskazane w Regulaminie konkursu str. 24-25. Projekt skonsultowano z Dyrekcj\u0105 WUP w Bia\u0142ymstoku w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy i komplementarno\u015bci dzia\u0142a\u0144 PSDZ z Wojew\u00f3dzk\u0105 Rad\u0105 ds. Rynku Pracy", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKA FUNDACJA KSZTA\u0141CENIA KADR", "TYTUL": "Podlaska Sie\u0107 Doradztwa Zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "494535.69", "WARTOSC": "538986.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142ownym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Stategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2019. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "408020.84", "WARTOSC": "429500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2020. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "402766.80", "WARTOSC": "424276.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2018. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.85}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 945108.47}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 725717.42}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 548543.02}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 387460.87999999995}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 383079.17}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 360559.72}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 352634.32}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 326687.73}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 316713.96}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 241320.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 198941.71000000002}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 169183.64}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 159600.32}, {"name": "Gimnazja", "value": 144623.42}, {"name": "Przedszkola", "value": 113133.38}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 85349.36}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 75390.67}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 73530.52}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 65704.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 49089.11}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29149.3}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 26447.100000000002}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 24151.29}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 22594.920000000002}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 20066.59}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 19700.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 16549.5}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14760.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 14026.85}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 12384.59}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10142.26}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 8816.58}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5996.57}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5580.2}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3050.4}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2780.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1399.89}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1007.3}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 916.27}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 200.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 138.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 26.45}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5945282.74}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2646729.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1129122.76}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 382852.31}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 362867.41}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 257810.82}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 231900.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 127425.26}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 113026.33}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 100800.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 50993.57}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 43800.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 43100.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 39792.54}, {"name": "Przedszkola", "value": 26500.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 24776.32}, {"name": "Gimnazja", "value": 16000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 13947.5}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7694.6}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6330.37}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3068.01}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2882.22}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 200.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5225444.380000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1840893.47}, {"name": "Przedszkola", "value": 821726.27}, {"name": "Gimnazja", "value": 601495.19}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 421098.97000000003}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 394642.84}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 300579.76}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 259759.60000000003}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 244679.42000000004}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 77388.01}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 67515.41}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 59646.75000000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 51376.7}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 44651.5}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 38143.869999999995}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 36694.94}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19767.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6366.44}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2400.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2280.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1853.03}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1800.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1700.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 597.75}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 500000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 397000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3051398.26}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 69622.17}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 31226.1}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 19065.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 15000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 11280.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1150531.78}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 241250.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 239642.63}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 887724.63}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 299226.51}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 134324.2}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 17915.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 676.5}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 643518.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 621000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 413000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 37858.0}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 9225.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8020.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 5000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 253136.94}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 160976.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 140249.91}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 72600.88}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 111398.90999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5135.17}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9901.91}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 9748.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1934018.8599999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1628378.7199999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 651925.2000000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 387460.87999999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 360714.00999999995}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 326687.73}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 172852.29}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 159600.32}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 85349.36}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 78170.67}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 65704.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 50798.39000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 34734.96}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 25859.73}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8826794.31}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1047233.02}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 901606.6}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 358872.24}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 177077.11}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 127425.26}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 86900.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 50993.57}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7428146.1000000015}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2412803.0700000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 446019.54}, {"name": "Rodzina", "value": 128405.95}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 67515.41}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19767.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 11493.45}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6550.78}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1800.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 897000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3051398.26}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 69622.17}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 31226.1}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 26280.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 19065.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1150531.78}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 241250.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 239642.63}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 905639.63}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 299903.01}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 134324.2}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1039000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 643518.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 37858.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9225.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8020.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 253136.94}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 212147.82000000004}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 160976.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 702.97}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 72369.22}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 39029.689999999995}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5135.17}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9901.91}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 9748.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10561744.330000002, "v": "10,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.06, "v_pc": "1191,80 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "39.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6822050.009999999, "v": "6,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.59}, {"name": "Przedszkola", "value": 962036.15, "v": "962,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.1}, {"name": "Gimnazja", "value": 762118.61, "v": "762,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.21}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 465575.29000000004, "v": "465,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.4}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 389329.26, "v": "389,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.68}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 383079.17, "v": "383,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 349896.24, "v": "349,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 185.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.31}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 287733.94999999995, "v": "287,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.72}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 72921.54999999999, "v": "72,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 49089.11, "v": "49,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 12384.59, "v": "12,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 5530.4, "v": "5,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Rodzina", "value": 8989935.22, "v": "8,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.88, "v_pc": "1014,44 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "22.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6012529.16, "v": "6,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.88}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2725124.66, "v": "2,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.31}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 239666.33, "v": "239,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.66}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 8816.58, "v": "8,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2882.22, "v": "2,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 916.27, "v": "0,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 314.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4335859.14, "v": "4,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 133.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.52, "v_pc": "489,26 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "56.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3438859.1399999997, "v": "3,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 160.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.31}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 500000.0, "v": "500,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.53}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 397000.0, "v": "397,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.15}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3754172.3, "v": "3,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 103.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.97, "v_pc": "423,63 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "21.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2038256.4100000001, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 54.29}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 963023.47, "v": "963,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.65}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 360559.72, "v": "360,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.6}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 316713.96, "v": "316,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.43}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 69622.17, "v": "69,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 217.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.85}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5996.57, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 223.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3251030.380000001, "v": "3,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.63, "v_pc": "366,85 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "37.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2395766.860000001, "v": "2,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 376306.0399999999, "v": "376,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.57}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 320646.35, "v": "320,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.86}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 149086.13, "v": "149,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.58}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 9225.0, "v": "9,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.28}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2351858.150000001, "v": "2,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.24, "v_pc": "265,39 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "31.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 660067.5, "v": "660,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.06}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 471241.37, "v": "471,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.03}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 382852.31, "v": "382,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.27}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 362867.41, "v": "362,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.42}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 241320.24, "v": "241,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.26}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 113026.33, "v": "113,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.8}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 51376.7, "v": "51,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.18}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 39818.99, "v": "39,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.69}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29149.3, "v": "29,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.23}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 138.0, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1124349.3599999999, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.98, "v_pc": "126,87 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "49.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 706349.36, "v": "706,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.82}, {"name": "Biblioteki", "value": 413000.0, "v": "413,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.73}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1084586.2, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.88, "v_pc": "122,39 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "15.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1069826.2, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.63}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14760.0, "v": "14,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.36}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 579845.22, "v": "579,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.54, "v_pc": "65,43 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "68.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 576176.57, "v": "576,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3668.65, "v": "3,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 471476.70999999996, "v": "471,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.25, "v_pc": "53,20 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "58.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 456476.70999999996, "v": "456,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.81}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 200.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.18}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 363853.26, "v": "363,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96, "v_pc": "41,06 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "74.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 236428.0, "v": "236,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 64.97}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 127425.26, "v": "127,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.02}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 253136.94, "v": "253,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67, "v_pc": "28,56 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "47.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 253136.94, "v": "253,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 208332.98, "v": "208,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 2876.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55, "v_pc": "23,51 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "69.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "129.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 159600.32, "v": "159,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 76.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48732.659999999996, "v": "48,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 596.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.39}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 144249.17, "v": "144,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38, "v_pc": "16,28 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "117.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 71247.1, "v": "71,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.39}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 70351.29, "v": "70,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.77}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1853.03, "v": "1,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.28}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 797.75, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 105957.67, "v": "105,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "11,96 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "89.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 103177.67, "v": "103,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.37}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2780.0, "v": "2,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.62}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 56923.0, "v": "56,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "6,42 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "95.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 56923.0, "v": "56,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}