{"gmina": "Wysokie Mazowieckie", "typ_gminy": "gmina miejska Wysokie Mazowieckie", "kod_gus": "062013813000", "kod_gus_podregionu": "062013800000", "podregion_eurostat": "PL842", "ludnosc": "9`415", "budzet": {"dochody": "65,51 mln z\u0142", "wydatki": "68,60 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 19.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 30.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "773,12 tys z\u0142", "wydatki": "912,38 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 2.8, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 6.364591790000014}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 6.364591790000014}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 5.400709060000002}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 5.400709060000002}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -7.359353250000008}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -7.359353250000008}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -3.0978139999999925}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -3.0978139999999925}], "dochod_ue": "1,71 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "57,45 mln z\u0142", "gmina_pc": "6101.5 z\u0142", "powiat": "26,64 mln z\u0142", "powiat_pc": "2829.2 z\u0142", "wojewodztwo": "4,11 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "450,16 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,82 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2016-09-29", "DOFINANSOWANIE": "7344998.03", "WARTOSC": "15330886.15", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacji produktowej poprzez rozpocz\u0119cie nowej produkcji innowacyjnego systemu automatycznego \u017cywienia pasz\u0105 TMR EUROMILK QUBE na rynek krajowy i eksport, poprzez zakup zaawansowanych technologicznie maszyn i budow\u0119 hali. Wnioskodawca wdro\u017cy nowy innowacyjny produkt zwi\u0119kszaj\u0105cy wydajno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 produkcji zwierz\u0119cej, skr\u00f3cenie czasu obs\u0142ugi zwierz\u0105t, redukcj\u0119 pracoch\u0142onno\u015bci, automatyzacj\u0119 produkcji, hodowli, ograniczenia strat paszy, lepsze, zbilansowane \u017cywienie zwierz\u0105t. Produkt b\u0119dzie ekologiczny, energooszcz\u0119dny, obni\u017caj\u0105cy koszty eksploatacji i koszty \u017cywienia zwierz\u0105t. Wdro\u017cenie innowacyjnego produktu powi\u0105zane jest z zastosowaniem, zakupem nowoczesnych maszyn, wybudowaniem nowej hali produkcyjnej i zakupem niezb\u0119dnych warto\u015bci materialnych i prawnych. Wszystko to pozwoli na produkcje wyrobu powtarzalnego, wysokiej jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci wizualnej. Nowy produkt b\u0119dzie adresowany do rolnik\u00f3w indywidualnych z kraju i z zagranicy, kt\u00f3rzy zajmuj\u0105 si\u0119 hodowl\u0105 zwierz\u0105t w szczeg\u00f3lno\u015bci kr\u00f3w. Wdro\u017cony innowacyjny produkt charakteryzowa\u0142 si\u0119 b\u0119dzie nowo\u015bci\u0105 na rynku krajowym, zagranicznym w odniesieniu do posiadanych przez niego nowych cech i funkcjonalno\u015bci w por\u00f3wnaniu do rozwi\u0105za\u0144 ju\u017c dost\u0119pnych. Innowacja przekroczy skal\u0119 kraju gdy\u017c produkt b\u0119dzie eksportowany do kraj\u00f3w Europy, a zatem posiada on du\u017cy potencja\u0142 rozwojowy z punktu widzenia bran\u017cy i kraju. Wzro\u015bnie konkurencyjno\u015b\u0107 firmy wnioskodawcy, konkurencyjno\u015b\u0107 regionu i kraju. Projekt zostanie zrealizowany w okresie od 29.09.2016 do 30.09.2018. Na jego realizacj\u0119 z\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce zadania: Zadanie 1: Zakup maszyn do obr\u00f3bki Zadanie 2: Zakup specjalistycznego oprogramowania Zadanie 3: Zakup specjalistycznych maszyn do ci\u0119cia Zadanie 4: Budowa hali produkcyjnej Zadanie 5: Zakup urz\u0105dze\u0144 do przygotowania i lakierowania Zadanie 6: Zakup urz\u0105dze\u0144 produkcyjnych Zadanie 7: Zakup system\u00f3w mieszania i dozowania farb i lakier\u00f3w Zadanie 8: Zakup urz\u0105dze\u0144 do obr\u00f3bki", "BENEFICJENT": "GAMA GROUP SZEPIETOWSCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie opracowanego wynalazku w GAMA Group", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 780.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-07-25", "DOFINANSOWANIE": "5672482.06", "WARTOSC": "10912356.79", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Celem projektu \u201eRewitalizacja zdegradowanego podobszaru osiedla ADM poprzez przebudow\u0119 i remont wn\u0119trz budynku Miejskiego O\u015brodka Kultury w Wysokiem Mazowieckiem\u201d jest zniwelowanie zjawisk problemowych oraz wzmocnienie potencja\u0142u spo\u0142ecznego, gospodarczego, technicznego, \u015brodowiskowego oraz przestrzenno-funkcjonalnego zdegradowanego podobszaru ADM poprzez przywr\u00f3cenie i poszerzenie funkcji Miejskiego O\u015brodka Kultury w zakresie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci oferty kulturalnej i dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych na zdegradowanym podobszarze ADM do ko\u0144ca 2019 roku. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane jest jako kompleksowy i zintegrowany projekt dotycz\u0105cy rewitalizacji obszaru ADM w sferze spo\u0142ecznej, gospodarczej, \u015brodowiskowej, technicznej oraz funkcjonalno-przestrzennej. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Miejski O\u015brodek Kultury w Wysokiem Mazowieckim z siedzib\u0105 przy ul. Ludowej 19 w Wysokiem Mazowieckim (MOK). Miejski O\u015brodek Kultury jest jednostk\u0105 organizacyjn\u0105 JST i realizuje zadania w dziedzinie upowszechniania kultury oraz rozwijania i zaspokajania potrzeb kulturalnych spo\u0142ecze\u0144stwa, a tak\u017ce w dziedzinie wychowania i edukacji. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdefiniowane w Gminnym Programie Rewitalizacji Miasta Wysokie Mazowieckie zjawiska problemowe podobszaru B (osiedla ADM) w strefie spo\u0142ecznej, gospodarczej, \u015brodowiskowej, technicznej oraz funkcjonalno-przestrzennej. Na terenie ADM zidentyfikowano koncentracj\u0119 zjawisk kryzysowych w w/w sferach. Remont i przebudowa Miejskiego O\u015brodka Kultury w Wysokiem Mazowieckim przyczyni si\u0119 do z\u0142agodzenia zdiagnozowanych problem\u00f3w. Projekt bedzie realizowany w okresie od 16.07.2018 do 31.12.2019", "BENEFICJENT": "MIEJSKI O\u015aRODEK KULTURY W WYSOKIEM MAZOWIECKIEM", "TYTUL": "\u201eRewitalizacja zdegradowanego podobszaru osiedla ADM poprzez przebudow\u0119 i remont wn\u0119trz budynku Miejskiego O\u015brodka Kultury w Wysokiem Mazowieckiem\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 602.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-12-01", "DOFINANSOWANIE": "5036555.68", "WARTOSC": "11263570.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "U podstaw realizacji projektu leg\u0142y zidentyfikowane potrzeby inwestycyjne przedsi\u0119biorstwa MZGraf. G\u0142\u00f3wna potrzeba wynika z przyj\u0119tej przez przedsi\u0119biorstwo strategii rozwoju, jak\u0105 jest wzrost konkurencyjno\u015bci na rynku regionalnym i krajowym a w przysz\u0142o\u015bci r\u00f3wnie\u017c zagranicznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest dywersyfikacja oferty przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji opakowa\u0144 kartonowych, dzi\u0119ki kt\u00f3rej mo\u017cliwe b\u0119dzie zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci produkcyjnych przedsi\u0119biorstwa w zakresie dotychczas oferowanych opakowa\u0144 kartonowych i wprowadzenie do oferty firmy nowych innowacyjnych produkt\u00f3w, kt\u00f3re do tej pory nie by\u0142y przez zak\u0142ad produkowane i kt\u00f3re b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y produkty znacz\u0105co udoskonalone z punktu widzenia rynku docelowego \u2013 opakowania kartonowe dwustronnie zadrukowane spe\u0142niaj\u0105ce wymagania gospodarki w obiegu zamkni\u0119tym (GOZ), kt\u00f3rym Wnioskodawca nada\u0142 miano \u201eDRUGIE \u017bycie\u201d. Koncepcja nowych produkt\u00f3w \u201eDRUGIE \u017bycie\u201d jest wynikiem przeprowadzonych na zlecenie Wnioskodawcy prac B+R. W wyniku realizacji projektu wprowadzone zostan\u0105 innowacje w dw\u00f3ch obszarach, tj.: - innowacja procesowa: innowacyjna technologia produkcji opakowa\u0144 kartonowych przyjazna \u015brodowisku; - innowacje produktowa: opakowania kartonowe dwustronnie zadrukowane spe\u0142niaj\u0105ce wymagania gospodarki w obiegu zamkni\u0119tym - \u201eDrugie \u017bycie\u201d. Projekt jest inwestycj\u0105 pocz\u0105tkow\u0105 w rzeczowe aktywa trwa\u0142e i warto\u015b\u0107 niematerialn\u0105 i prawn\u0105. Obejmuje realizacj\u0119 trzech Zada\u0144: Zadanie 1: Zakup, dostawa i monta\u017c sze\u015bciokolorowej offsetowej maszyny drukuj\u0105cej z systemem odwracania arkuszy oraz systemem lakierowania \u2013 1 szt. Zadanie 2: Zakup, dostawa i monta\u017c maszyny do wykrawania i uszlachetniania - 1 szt. Zadanie 3: Zakup i instalacja oprogramowania do projektowania opakowa\u0144 - 1 szt. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 11 263 570,00 z\u0142, warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w kwalifikowanych: 9 157 373,98 z\u0142, warto\u015b\u0107 dofinansowania: 5 036 555,68 z\u0142 (55%). Okres realizacji projektu: od 01.12.2020 r. do 31.12.2021 r.", "BENEFICJENT": "MAZOWIECKIE ZAK\u0141ADY GRAFICZNE JAROS\u0141AW ZACZEK ANDRZEJ FI\u0141O\u0143CZUK BOGUS\u0141AW KOZAKIEWICZ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wzrost pozycji konurencyjnej Mazowieckich Zak\u0142ad\u00f3w Graficznych poprzez wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnych opakowa\u0144 \"DRUGIE \u017bycie\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 534.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-16", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5003618.96", "WARTOSC": "10313574.39", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Projekt jest kompleksowym rozwi\u0105zaniem pozwalaj\u0105cym na realizacj\u0119 celu, jakim jest zapewnienie obywatelom powiatu wysokomazowieckiego dost\u0119pu do profesjonalnej i natychmiastowej pomocy w ramach Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego. Realizacja polega\u0107 b\u0119dzie na wykonaniu nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: Remont i wyposa\u017cenie cz\u0119\u015bci diagnostyczno-konsultacyjnej SOR-u Budowa l\u0105dowiska LPR wraz z wiat\u0105 i drog\u0105 dojazdow\u0105 Nabycie wyposa\u017cenia i sprz\u0119tu medycznego", "BENEFICJENT": "SZPITAL OG\u00d3LNY W WYSOKIEM MAZOWIECKIEM", "TYTUL": "Przebudowa i dostosowanie SOR wraz z l\u0105dowiskiem dla Szpitala Og\u00f3lnego w Wysokiem Mazowieckiem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 531.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-25", "DATA_START": "2018-07-13", "DOFINANSOWANIE": "3399757.94", "WARTOSC": "4061329.88", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Planowany do realizacji Projekt \u201ePoprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug medycznych dla Szpitala Og\u00f3lnego w Wysokiem Mazowieckiem poprzez remont i doposa\u017cenie jednostek szpitala\u201d jest kompleksowym rozwi\u0105zaniem pozwalaj\u0105cym na realizacj\u0119 celu, jakim jest poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug medycznych. W/w cel b\u0119dzie realizowany poprzez poni\u017csze zadania: 1. Doposa\u017cenie oddzia\u0142u wewn\u0119trznego w niezb\u0119dny sprz\u0119t i infrastruktur\u0119 na potrzeby pacjent\u00f3w z zakresu chor\u00f3b uk\u0142. odd./poradni gru\u017alicy i chor\u00f3b p\u0142uc 2. Doposa\u017cenie oddzia\u0142u chirurg.-ortoped. 3. Doposa\u017cenie poradni ortopedycznej 4. Doposa\u017cenie zak\u0142adu rehabilitacji z dziennym o\u015brodkiem rehabilitacji 5. Remont i adaptacja zak\u0142adu rehabilitacji wraz utworzeniem dziennego o\u015brodka rehabilitacji Wszystkie wy\u017cej wymienione zadania dotycz\u0105 interwencji w zakresie jako\u015bci i standaryzacji oferowanych przez Szpital Og\u00f3lny w Wysokiem Mazowieckiem \u015bwiadcze\u0144 medycznych z zakresu chor\u00f3b uk\u0142adu kostno-stawowo-mi\u0119\u015bniowego oraz chor\u00f3b uk\u0142adu oddechowego. W ramach w/w zada\u0144 planowane s\u0105 roboty budowlane oraz doposa\u017cenie w zakresie zgodnym z narz\u0119dziem 13 Policy paper dla ochrony zdrowia na lata 2014-2020. Realizacja Projektu w przedmiotowym zakresie pozwoli na: - ograniczenie regionalnych dysproporcji w infrastrukturze zdrowotnej, - podniesienie standardu wyposa\u017cenia, a tym samym popraw\u0119 standardu jako\u015bci us\u0142ug medycznych, - rozszerzenie \u015bwiadczonych us\u0142ug poprzez wprowadzenie nowych procedur chirurgicznych (po\u0142owiczna proteza kolana, operacje na kr\u0119gos\u0142upie, w tym nie wykonywanych w wojew\u00f3dztwie: protezy stawu barkowego) - zapewnienie szybkiej, profesjonalnej i kompleksowej, opieki w sytuacjach zagro\u017cenia \u017cycia, dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu i innych potrzebuj\u0105cych, - wdro\u017cenie modelu opieki koordynowanej, - pe\u0142n\u0105 konsolidacj\u0119 oddzia\u0142u gru\u017alicy i chor\u00f3b p\u0142uc z oddzia\u0142em wewn\u0119trznym - zwi\u0119kszenie liczby pacjent\u00f3w obs\u0142ugiwanych w zak\u0142adzie fizjoterapii w systemie dziennym poprzez utworzenie dziennego oddzia\u0142u rehabi", "BENEFICJENT": "SZPITAL OG\u00d3LNY W WYSOKIEM MAZOWIECKIEM", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug medycznych dla Szpitala Og\u00f3lnego w Wysokiem Mazowieckiem poprzez remont i doposa\u017cenie jednostek szpitala.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 361.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-12-16", "DOFINANSOWANIE": "3077517.96", "WARTOSC": "4681283.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Celem projektu pn. Rewitalizacja centrum miasta Wysokie Mazowieckie jest zniwelowanie zjawisk problemowych oraz wzmocnienie potencja\u0142u spo\u0142ecznego, gospodarczego, technicznego, \u015brodowiskowego oraz przestrzenno- funkcjonalnego zdegradowanego poddobszaru poprzez poszerzenie funkcji budynku dworca autobuowego oraz terenu przyleg\u0142ego do ko\u0144ca 2020 roku. Dzi\u0119ki realizacji projektu poprzez poszerzenie i przywr\u00f3cenie funkcji budynku dworca autobusowego oraz terenu przyleg\u0142ego w zakresie dost\u0119pno\u015bci i przystosowania do potrzeb lokalnej spo\u0142eczno\u015bci w tym przede wszystkim dla m\u0142odzie\u017cy, os\u00f3b starszych, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Przedmiotowe dzia\u0142anie przyczyni sie r\u00f3wnie\u017c do poprawy estetycznej atrakcyjno\u015bci miejsca, zwi\u0119kszenie przep\u0142yw\u00f3w ruchu komunikacyjnego, zwi\u0119kszenie potencja\u0142u gospodarczego oraz przywr\u00f3cenie funkcji us\u0142ugowej i spo\u0142eczno-gospodarczej. Przedmiotowy projekt b\u0119dzie zrealizowany jako kompleksowy i zintegorowany projekt dotycz\u0105cy rewitalizacji w sferze spo\u0142ecznej, gospodarczej, technicznej, \u015brodowiskowej oraz przestrzenno- funkcjonalnej.W ramach projektu zaplanowno remont i modernizacj\u0119 dworca autobusowego wraz z terenem przyleg\u0142ym, co pozwoli na przywr\u00f3cenie funkcji u\u017cytkowej i estetycznej budynkowi dworca autobusowego i teren\u00f3w przyleg\u0142ych.Wyremontowany z zastosowaniem nowoczesnych materia\u0142\u00f3w i rozwi\u0105za\u0144 technicznych budynek b\u0119dzie ekonomiczny w utrzymaniu i przyjazny \u015brodowisku poprzez zredukowaniu utraty ciep\u0142a oraz remoncie instalacji zewn\u0119trznych i wewn\u0119trznych. Po remoncie przywr\u00f3cona zostanie funkcjonalno\u015b\u0107 obiektu estetyka i przystosowanie dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W zwi\u0105zku z du\u017c\u0105 ilo\u015bci\u0105 w obr\u0119bie obszaru rewitalizacji os\u00f3b w podesz\u0142ym wieku jak te\u017c czasowe przebywanie m\u0142odzie\u017cy szkolonej mo\u017cliwe b\u0119dzie m.in. wydzielenie miejsc integracji spo\u0142ecznej dla obu grup.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA WYSOKIE MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Rewitalizacja centrum miasta Wysokie Mazowieckie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 326.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-19", "DATA_START": "2018-09-28", "DOFINANSOWANIE": "2904232.37", "WARTOSC": "3423934.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych im. Stanis\u0142awa Staszica wraz z towarzysz\u0105c\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105. Projektowany budynek sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z trzech kondygnacji bez podpiwniczenia. Parter i pi\u0119tro zajm\u0105 sale dydaktyczne, natomiast poddasze przeznaczone jest na kot\u0142owni\u0119 i pomieszczenie gospodarcze. Nowy budynek po\u0142\u0105czony b\u0119dzie ze star\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 parterowym \u0142\u0105cznikiem. Suma powierzchni u\u017cytkowej ca\u0142o\u015bci b\u0119dzie wynosi\u0142a 846,41 m2. W projektowanym obiekcie znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie 6 sal lekcyjnych wraz z zapleczami nauczycielskimi oraz w\u0119ze\u0142 sanitarny. Nowe pracownie wyposa\u017cone zostan\u0105 w sprz\u0119t dla potrzeb kszta\u0142cenia w kierunkach dostosowanych do potrzeb rynku pracy: technik ekonomista, technik logistyk, technik przetw\u00f3rstwa mleczarskiego, technik technologii \u017cywno\u015bci oraz technik informatyk. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie odpowiedniego standardu infrastruktury edukacyjnej niezb\u0119dnej do poprawy jako\u015bci kszta\u0142cenia i wzrostu poziomu wykszta\u0142cenia mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa oraz polepszenie dost\u0119pu do edukacji. Beneficjentami ostatecznymi projektu b\u0119d\u0105 uczniowie, wychowankowie, nauczyciele Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych im. Staszica w Wysokiem Mazowieckiem.", "BENEFICJENT": "POWIAT WYSOKOMAZOWIECKI", "TYTUL": "Poprawa warunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych im. Stanis\u0142awa Staszica w Wysokiem Mazowieckiem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 308.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-19", "DATA_START": "2018-09-25", "DOFINANSOWANIE": "2877249.94", "WARTOSC": "3385000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Tytu\u0142 projektu - Modernizacja i doposa\u017cenie bazy dydaktycznej kszta\u0142cenia zawodowego na potrzeby Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego w CKZ w Wysokiem Mazowieckiem. Przedmiotem projektu jest modernizacja budynku u\u017cytkowanego wcze\u015bniej jako stacja transformatorowo-generatorowa i dostosowanie go do utworzenia 3 nowych pracowni kszta\u0142cenia praktycznego: pracowni pojazd\u00f3w rolniczych i agrotroniki, pracowni maszyn rolniczych oraz pracowni ch\u0142odnictwa i klimatyzacji. Przebudowany budynek dawnej stacji transformatorowej zmieni swoj\u0105 funkcj\u0119 i przeznaczenie. We wszystkich pomieszczeniach budynku dokonane zostan\u0105 niezb\u0119dne prace zwi\u0105zane z wymian\u0105 instalacji elektrycznych i sanitarnych. Budynek zostanie docieplony. Utworzone pracownie b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c s\u0142u\u017cy\u0142y do przeprowadzania egzamin\u00f3w potwierdzaj\u0105cych kwalifikacje. Dodatkowo w wyniku realizacji projektu przewiduje si\u0119 doposa\u017cenie w bardziej nowoczesny sprz\u0119t i maszyny nast\u0119puj\u0105ce pracownie: -pracownia pojazd\u00f3w samochodowych -wyposa\u017cenie do O\u015brodka Szkolenia Kierowc\u00f3w -pracownia mechatroniki -pracownia sterownik\u00f3w PLC -laboratorium ch\u0142odnictwa i klimatyzacji -pracownia wspomagania proces\u00f3w produkcji -pracownia mechanizacji rolnictwa, kt\u00f3ra zmieni nazw\u0119 na pracowni\u0119 agrotroniki -pracownia szkolenia praktycznego Grupa docelowa projektu: uczniowie, wychowankowie, nauczyciele Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego w Wysokiem Mazowieckiem.", "BENEFICJENT": "POWIAT WYSOKOMAZOWIECKI", "TYTUL": "Modernizacja i doposa\u017cenie bazy dydaktycznej kszta\u0142cenia zawodowego na potrzeby Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego w CKZ w Wysokiem Mazowieckiem.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 305.6}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2871007.98", "WARTOSC": "3379065.98", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Projekt ma na celu wzrost upowszechnienia edukacji przedszkolnej oraz podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej Przedszkola Miejskiego Nr 1 \u015aWIAT MALUCHA w Wysokiem Mazowieckiem poprzez stworzenie bazy dydaktycznej dla 165 dzieci (85K,80M),realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse eduk dla 100(55K,45M) dzieci nowoprzyj\u0119tych oraz 35(20K,15M)dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola a tak\u017ce wzrost kwalifikacji/kompetencji 12(12K) zatrudnionych n-li w terminie do dnia 30.06.2022r. W\u015br\u00f3d wszystkich UP, 50dzieci(27K,23M) we\u017cmie udzia\u0142 w zaj dodatk wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w (zg. z Regul konkursu). Projekt stanowi odp na wyniki diagnozy potrzeb Przedszkola Miejskiego nr \u015aWIAT MALUCHA w Wysokiem Mazowieckiem, sporz\u0105dzonej przez kadr\u0119 przedszkola i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy. Realizacja dzia\u0142a\u0144 w projekcie stanowi poszerzenie oferty edukacyjnej przedszkola. dzia\u0142alno\u015b\u0107 bie\u017c\u0105ca nowo utworzonych miejsc b\u0119dzie finans 12 mcy W ramach proj za\u0142o\u017cono realizacj\u0119 szkole\u0144 dla n-li w zakresie pedagogiki specjalnej. Formy wsparcia w ramach proj b\u0119da realiz zgodnie z prawodawstem krajowym, w szcz z ust z dn. 7.09.1991 o syst o\u015bwiaty, ust.z dn 11.01.2017r. Prawo O\u015bwiatowe, a tak\u017ce Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na lata 2014-20. Dzia\u0142ania wymienione w projekcie b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i eduk oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych dzieci obj\u0119tych wsparciem. zaadoptowana zost istniej\u0105ca baza lokalowa (dodatkowe sale, toaleta i kuchnia) Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do zachowania trwa\u0142o\u015bci utworzonych w ramach projektu miejsc wychowania przedszk przez okres co najmniej 2 lat od daty zako\u0144czenia projektu. Po zako\u0144czeniu realizacji proj plac\u00f3wka b\u0119dzie finansowana z krajowych \u015br publ, przeznacz na finansowanie wychow przedszkol. Organ prowadz\u0105y OWP o\u015bwiadcza \u017ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 bie\u017c\u0105ca w zakresie projektu EFS nie b\u0119dzie dofinansowana z krajowych \u015brodk\u00f3w publ", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA WYSOKIE MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Jeste\u015bmy r\u00f3\u017cni, ale tacy sami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 304.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-03-27", "DOFINANSOWANIE": "2793114.95", "WARTOSC": "7695413.77", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest poszerzenie dzia\u0142alno\u015bci firmy MZ Graf o produkcj\u0119 innowacyjnych opakowa\u0144 \u201eTrzy zmys\u0142y\u201d, kt\u00f3re b\u0119dzie jednocze\u015bnie oddzia\u0142ywa\u0107 na: - zmys\u0142 wzroku poprzez odpowiedni\u0105 wizualizacj\u0119 i projekt. - zmys\u0142 w\u0119chu, kt\u00f3ry przy odpowiednim opracowaniu farby wydzielaj\u0105cej zapach pod wp\u0142ywem zewn\u0119trznych czynnik\u00f3w mechanicznych, np. po potarciu, wydziela\u0142oby odpowiednio zapachy, np. adekwatne do zawarto\u015bci opakowania, jak truskawka, jab\u0142ko itp. - zmys\u0142 dotyku, poprzez opracowanie lakieru, kt\u00f3ry w procesie formowania opakowania w temp. 140-160 stopni C b\u0119dzie tworzy\u0142 wypuk\u0142o\u015b\u0107 niekt\u00f3rych element\u00f3w opakowa\u0144 np. o kszta\u0142cie truskawki, \u015bliwki itp. Opakowanie powinno r\u00f3wnie\u017c zawiera\u0107 wizualny wska\u017anik w\u0142a\u015bciwej temp. przechowywania np. od 8-10 stopni C. Innowacyjno\u015b\u0107 produktu b\u0119dzie polega\u0107 przede wszystkim na zastosowaniu w opakowaniu r\u00f3\u017cnych bod\u017ac\u00f3w sensorycznych (oddzia\u0142uj\u0105cych na wzrok, zapach, dotyk). Wdro\u017cenie projektu jest mo\u017cliwe dzi\u0119ki przeprowadzonym pracom B+R. BENEFICJENTEM jest ma\u0142e przedsi\u0119biorstwo ODBIORCAMI innowacyjnego produktu b\u0119d\u0105 przede wszystkim producenci dzia\u0142aj\u0105cy w bran\u017cy spo\u017cywczej. Ponadto, zastosowane w opakowaniu bod\u017ace sensoryczne w znacz\u0105cy spos\u00f3b u\u0142atwi\u0105 identyfikacj\u0119 produktu osobom z wadami wzroku. CELEM OG\u00d3LNYM jest wzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynku regionalnym i krajowym, wzrost przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy nowego produktu CELE BEZPO\u015aREDNIE \u2022 Dywersyfikacja produkcji poprzez wprowadzenie do produkcji innowacyjnego na skal\u0119 europejsk\u0105 opakowania \u201eTrzy zmys\u0142y\u201d \u2022 Wdro\u017cenie przeprowadzonych prac badawczo- rozwojowych, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost innowacyjno\u015bci w przedsi\u0119biorstwie \u2022 Wzrost przychod\u00f3w przedsi\u0119biorstwa \u2022 Wdra\u017canie ekoinnowacji w funkcjonowaniu przedsi\u0119biorstwa ZADANIA DO REALIZACJI 1. Budowa nowej hali produkcyjnej 2. Zakup specjalistycznych maszyn do produkcji innowacyjnych opakowa\u0144 \u201eTrzy zmys\u0142y\u201d (wg. bud\u017cetu) 3. Zakup oprogramowania wspieraj\u0105cego produkcj\u0119", "BENEFICJENT": "MAZOWIECKIE ZAK\u0141ADY GRAFICZNE JAROS\u0141AW ZACZEK ANDRZEJ FI\u0141O\u0143CZUK BOGUS\u0141AW KOZAKIEWICZ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Mazowieckich Zak\u0142ad\u00f3w Graficznych poprzez wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnego opakowania \"Trzy zmys\u0142y\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 296.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-15", "DATA_START": "2017-12-28", "DOFINANSOWANIE": "2514475.00", "WARTOSC": "6185608.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest zasadnicza zmiana procesu produkcyjnego, znacznie ulepszonego modelu silosu zbo\u017cowo- paszowego z lejem zewn\u0119trznym ZLZ9L, o konstrukcji samono\u015bnej, wyposa\u017conej dodatkowo w system przewietrzaj\u0105cy. BENEFICJENTEM jest ma\u0142e przedsi\u0119biorstwo. Realizacja projektu- od I kwarta\u0142u 2018 r. do I kwarta\u0142u 2019 r. CELEM OG\u00d3LNYM inwestycji jest wzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci firmy. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE: -zasadnicza zmiana w procesie produkcji znacznie zmodyfikowanego silosu, kt\u00f3rego nie produkuje \u017cadna inna firma w regionie, -zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w w\u0142asnych prac B+R i doposa\u017cenie w nowoczesny sprz\u0119t do produkcji silos\u00f3w, -wzrost przychod\u00f3w, w tym z eksportu, -zwi\u0119kszenie uwzgl\u0119dniania kwestii \u015brodowiskowych poprzez wdro\u017cenie ekoinnowacji, -pozytywny wp\u0142yw na prowadzenie zr\u00f3wnowa\u017conej gospodarki poprzez zastosowanie przyjaznych dla \u015brodowiska dzia\u0142a\u0144, -efektywniejsze wykorzystanie obecnie posiadanych zdolno\u015bci produkcyjnych. Zadanie do realizacji: zakup nowych maszyn i urz\u0105dze\u0144 produkcyjnych (produkty projektu). WSKA\u0179NIKI REZULTATU: - Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w - Liczba wprowadzonych innowacji procesowych - Liczba wprowadzonych innowacji produktowych - Wzrost sprzeda\u017cy eksportowej WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: -liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie - Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji - Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie ekoinnowacji - Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje -Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne w projekty w zakresie innowacji lub bada\u0144 i rozwoju - Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku - Nak\u0142ady na nowe \u015brodki trwa\u0142e b\u0119d\u0105ce podstaw\u0105 innowacji.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO- US\u0141UGOWO- HANDLOWY \"MICHA\u0141\" KRZYSZTOF TARGO\u0143SKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 w konstrukcji i systemie wentylacji silosu w przedsi\u0119biorstwie \u201eMICHA\u0141\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 267.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-01", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1646877.25", "WARTOSC": "5449569.22", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej na terenie Gminy Miejskiej Wysokie Mazowieckie poprzez uzupe\u0142nienie deficyt\u00f3w w zakresie infrastruktury przedszkolnej na terenie Gminy Miejskiej Wysokie Mazowieckie i rozbudow\u0119 obecnie funkcjonuj\u0105cego Przedszkola Samorz\u0105dowego nr 1 do ko\u0144ca kwietnia 2020 roku. Projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci do oferty edukacji przedszkolnej na obszarze Gminy Miejskiej Wysokie Mazowieckie. Zakres przedmiotowy projektu b\u0119dzie obejmowa\u0107 rozbudow\u0119 istniej\u0105cego budynku Przedszkola Miejskiego nr 1 w Wysokiem Mazowieckim. W nowej cz\u0119\u015bci budynku powstanie 7 sal opieku\u0144czo-wychowawczych, w kt\u00f3rych b\u0119dzie miejsce dla 165 dzieci w wieku 3-4 lat. Obiekt b\u0119dzie dostosowany do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawnosciami. W wyniku realizacji projektu wzro\u015bnie o 31,3% liczba miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wielu przedszkolnym, w stosunku do danych za ostatni zako\u0144czony rok szkolny. Efektywno\u015b\u0107 kosztowa nowoutworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi wyniesie 9 981,07 z\u0142 na nowo utworzone miejsce- projekt dotyczy rozbudowy istniej\u0105cej infrastruktury. Niniejszy projekt jest komplementarny ze wsparciem 3.1 RPOWP 2014-2020 oraz b\u0119dzie realizowany w powi\u0105zaniu z projektem wdra\u017canym w ramach ww dzia\u0142ania z\u0142o\u017conym w odpowiedzi na konkurs RPPD.03.01.01-IZ.00-20-002/17 pn. \u201eRozpowszechnianie edukacji przedszkolnej w Gminie Miejskiej Wysokie Mazowieckie\u201d. Dzia\u0142anie EFRR stanowi jedynie element uzupe\u0142niaj\u0105cy interwencj\u0119 EFS. W ramach proj.dofinans.z dzia\u0142ania 3.1 planowane jest utworzenie 165 zupe\u0142nie nowych miejsc wychowania przedszk. dostosowanych do potrzeb dzieci 3-4 letnich, wykonanie prac adaptacyjnych w nowo wybudowanych salach przeznaczonych dla dzieci 3-4 letnich, wyposa\u017cenie sal przedszk. dostos. do potrzeb dzieci 3-4 letnich, wykonanie prac adapt. w nowo wybudowanych salach przeznaczonych dla dzieci 3-4 letnich, wyposa\u017cenie sal przedszkol., sal integracji sensorycznej/logoped.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA WYSOKIE MAZOWIECKIE", "TYTUL": "\u201eRozpowszechnianie edukacji przedszkolnej w Gminie Miejskiej Wysokie Mazowieckie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 174.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1060260.42", "WARTOSC": "1247365.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Cel. projektu jest: podn. do konca VI 2020 kompet.i dopasow.profilu 120U(68K,52M) do potrzeb i oczekiw lokaln.rynku pracy oraz doskon kompet 10N(8K i2M) kszta\u0142c zawod.wynikaj z Diagn.kt\u00f3ra zosta\u0142a przygot. i przepr. przez ZSZ i zatwierdz przez starostwo(spotk.z pracod..lokal, PUP,dyr, NiU, Starost\u0105 Wysokomaz.-IV.2017).Projekt obejm. swoimi dzia\u0142an.120Ui10N z kierunk.kszta\u0142c. zgodn. z inteligent specj. regionu wgPlanu rozw.przedsi\u0119b.na lata 2015-2020+bran\u017ca rolno-spo\u017c.) Realiz n/w form wsparcia wynika z indywid zdiagnoz. zapotrz. szk. i os\u00f3b. W\u0142\u0105czenie pracod do wsp\u00f3\u0142pr w realizow formach wsparcia(rekomend.wyposa\u017c.pracowni zaw., w podwy\u017c.kompet. N i U,wizyty stud., sta\u017ce, opiniow.program.zaj\u0119\u0107 projekt.,egz.spr. umiej\u0119t. zawod.) pozwoli ukszta\u0142t. profil U na miar\u0119 ich oczekiwa\u0144 i potrzeb. N dzi\u0119ki wsparciu podnios\u0105 kompet.zawod.(kursy, sta\u017ce, studia) co wp\u0142ynie na popr.efekt.kszta\u0142c. i lepsze przygot.zawod.KiM do przysz\u0142ej pracy.Przedsi\u0119w.finans. ze \u015brodk.EFS stanowi\u0105 uzupe\u0142n dzia\u0142a\u0144 prowadz przez szko\u0142\u0119. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadz przed rozp.realiz proj przez ZSZ(nak\u0142. \u015br. na ich realiz) nie ulegnie zmniejsz w stos do skali dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ad. prowadz przez szk w okr 12m-cy przed z\u0142o\u017c. wniosku o dofin Projekt zak\u0142ada realiz.typu projektu 2wg SZOOP realiz. kompleks.progr.rozwoj.(...) Wniosk.deklaruje wsp\u00f3lp. z instytucj.otocz.spo\u0142e-gospod.szko\u0142. m.in. uczel.wy\u017csz.w kt\u00f3rych 2-n-eli podn.swoje kwalif.zaw.oraz instyt.rynku pracy, kt\u00f3re przeszkol\u0105 n-eli w zakr. ich indyw.potrzeb i oczekiw. Formy wsparcia: 1.Zaj.dod. ukier. na rozw. komp.klucz (gr.i ind.) i warszt.psych-pedag.indyw 2.Podn.kwalif.zawod.U(zaj.prakt i wizyt.stud, wyj.eduk. szk/kursy,sta\u017ce) 3.Podn. kwalif. zawod. ICT i metod.pracy n-eli N (szkol/kursy,sta\u017ce,stud.podypl.) 4.Sie\u0107 po\u0142\u0105cze\u0144 lokal (org spotk robocz. z pracod.sta\u017ce UiN) 5.Wsp\u00f3lpr.z uczeln.(festiwal nauki) 6. Moder.bazy dydakt.szk.(dopos. prac.obs\u0142.go\u015bcia i utworz.prac.logist.,platfor.eduk-zawod.) 7.Porad. eduk-zaw (ind.spotk z dorad.zaw.i PUP, IPDzEZ)", "BENEFICJENT": "POWIAT WYSOKOMAZOWIECKIE", "TYTUL": "Kompetentny ucze\u0144 - wykwalifikowany pracownik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-22", "DATA_START": "2018-02-23", "DOFINANSOWANIE": "42497976.60", "WARTOSC": "63283500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Inwestycja zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w miastach oraz ma\u0142ych miejscowo\u015bciach. W projekcie za\u0142o\u017cono budow\u0119 sieci na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim. Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Budowana sie\u0107 szerokopasmowa b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: a) liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych zasi\u0119giem sieci \u2013 min. 23707 b) liczba jednostek publicznych pod\u0142\u0105czonych do sieci, - 216 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych c) d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1287,52 km wraz z d\u0142ugo\u015bci\u0105 sieci dzier\u017cawionej d) liczba w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 21 szt.Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d o wysokich przepustowo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "PODLASKA SIE\u0106 INTERNETOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 PSI Sp. z o.o. na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim (ID Obszaru: 3.3.20.38)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-28", "DATA_START": "2018-05-15", "DOFINANSOWANIE": "903261.26", "WARTOSC": "1405688.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest 1 typ inwestycji. Projekt przewiduje zainstalowanie w 65 gospodarstwach domowych na terenie miasta Wysokie Mazowieckie instalacji OZE w tym: - 18 zestaw\u00f3w solarnych z kolektorami p\u0142askimi, - 32 zestawy fotowoltaiczne, - 15 zestawy hybrydowe. Energia elektryczna i cieplna wytworzona w instalacji fotowoltaicznych i kolektorach s\u0142onecznych b\u0119dzie przeznaczona wy\u0142\u0105cznie na w\u0142asne potrzeby mieszka\u0144c\u00f3w. Moc instalacji fotowoltaicznych i kolektor\u00f3w s\u0142onecznych zosta\u0142 dostosowany do rocznego zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105/ciepln\u0105 w gospodarstwie domowym. Beneficjentem projektu jest Gmina Miejska Wysokie Mazowieckie Projekt jest skierowany do lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, mieszka\u0144c\u00f3w miasta Wysokie Mazowieckie. Celem og\u00f3lnym projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na terenie miasta Wysokie Mazowieckie. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez produkcj\u0119 energii elektrycznej i cieplnej w instalacjach solarnych, fotowoltaicznych i hybrydowych zamontowanych na potrzeby gospodarstw domowych mieszka\u0144c\u00f3w miasta Wysokie Mazowieckie. Celem szczeg\u00f3\u0142owym projektu jest: 1. Redukcja emisji zanieczyszcze\u0144, w tym py\u0142\u00f3w zawieszonych PM do atmosfery. 2. Zachowanie i poprawa stanu dziedzictwa \u015brodowiska naturalnego wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Wska\u017aniki produktu: 1. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE \u2013 33 szt. 2. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 47 szt. 3. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI 34) - 136,56 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 4. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI) 0,11 MWt 5. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych \u2013 0,15MWe Wska\u017aniki rezultatu 1. Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 77,70 MWht/rok 2. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 141,80 MWhe", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA WYSOKIE MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Zakup i monta\u017c instalacji OZE dla mieszka\u0144c\u00f3w miasta Wysokie Mazowieckie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-28", "DATA_START": "2019-06-19", "DOFINANSOWANIE": "1550497.36", "WARTOSC": "2224065.69", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie planowane do realizacji obejmuje wykonanie instalacji fotowoltaicznej na potrzeby Szpitala Og\u00f3lnego w Wysokiem Mazowieckiem, a tak\u017ce gruntowej pompy ciep\u0142a dostarczaj\u0105cej energi\u0119 na potrzeby nale\u017c\u0105cego do niego Zak\u0142adu Opieku\u0144czo-Leczniczego w Ciechanowcu. W Wysokiem Mazowieckiem przewiduje si\u0119 wybudowanie trzech elektrowni PV pod\u0142\u0105czonych do trzech r\u00f3\u017cnych punkt\u00f3w przy\u0142\u0105czeniowych: \u2022 o mocy 47,74 kWp zlokalizowanej na dachu budynku g\u0142\u00f3wnego Szpitala, \u2022 o mocy 30,07 kWp znajduj\u0105cej si\u0119 na dachu budynku administracyjnego, \u2022 o mocy 99,2 kWp wykonanej na gruncie. \u0141\u0105czna moc instalacji fotowoltaicznych wyniesie zatem 177,01 kWp. Je\u015bli chodzi o komponent przedsi\u0119wzi\u0119cia przewidziany w Ciechanowcu, zaplanowano monta\u017c dwuspr\u0119\u017carkowej gruntowej pompy ciep\u0142a o mocy 134,6 kW (przy parametrach B0/W35\u00b0C r\u00f3\u017cnica 5 K wg EN 14511). Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce \u017ar\u00f3d\u0142o to pokryje ok. 90% zapotrzebowania na ciep\u0142o budynk\u00f3w. Pozosta\u0142e 10% potrzebnej energii b\u0119dzie pochodzi\u0142o z kot\u0142a olejowego o mocy 129 kW, kt\u00f3ry b\u0119dzie stanowi\u0142 rezerwowe/awaryjne \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a.", "BENEFICJENT": "SZPITAL OG\u00d3LNY W WYSOKIEM MAZOWIECKIEM", "TYTUL": "WYKORZYSTANIE ENERGII ODNAWIALNEJ W SZPITALU OG\u00d3LNYM W WYSOKIEM MAZOWIECKIEM ORAZ ZAK\u0141ADZIE OPIEKU\u0143CZO-LECZNICZYM W CIECHANOWCU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-25", "DATA_START": "2018-12-21", "DOFINANSOWANIE": "763286.97", "WARTOSC": "1458698.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa o\u015bmiu niezale\u017cnych instalacji OZE z\u0142o\u017conych z ogniw fotowoltaicznych mocy o \u0142\u0105cznej 301 kWp oraz mini \u2013 turbin o \u0142\u0105cznej mocy 2,2 kW \u2013 razem o ca\u0142kowitej mocy: 303,20 kW. na dachach budynk\u00f3w obiekt\u00f3w nale\u017c\u0105cych do Gminy Miejskiej Wysokie Mazowieckie w miejscowo\u015bci Wysokie Mazowieckie z przeznaczeniem wyprodukowanej energii elektrycznej na potrzeby w\u0142asne. Instalacje sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 z modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych, falownik\u00f3w zmieniaj\u0105cych pr\u0105d sta\u0142y w przemienny (taki jaki wyst\u0119puje w gniazdach elektrycznych), systemu monta\u017cowego, konektor\u00f3w, okablowania, rozdzielnic oraz systemu monitoringu. Dodatkowym elementem ka\u017cdej instalacji b\u0119dzie mini turbina wiatrowa. Przedmiotowe instalacje b\u0119d\u0105 zlokalizowane na obiektach: Urz\u0119du Miasta, Szko\u0142y podstawowej nr 1, Miejskiego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142, Przedszkola miejskiego nr 1, Przedszkola miejskiego nr 2, Miejskiej p\u0142ywalni Wodnik. Projekt zostanie zrealizowany w IV kwartale. 2018 r. Wnioskodawca zmierza wybra\u0107 wykonawc\u0119 prac zgodnie z PZP. Przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 projektu w 3 etapach: -Etap I \u2013 Prace przygotowawcze - projekt koncepcyjny, dokumentacja wykonawcza dla 8 instalacji, kompletacja zam\u00f3wienia. -Etap II \u2013 Realizacja rzeczowa projektu \u2013 cz.1 - rozpocz\u0119cie prac instalacyjno - budowlanych. -Etap III \u2013 Realizacja rzeczowa projektu \u2013 cz.2 - dostawa modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych oraz turbin \u2013 prace monta\u017cowe. Czynno\u015bci administracyjne. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie produkcji energii z OZE o 283,89 MWh/rok oraz ograniczenie emisji CO2 o 230,52 ton rocznie z obecnie emitowanego \u2013 699,36 t/rok przez w/w instytucje w mie\u015bcie. Cele projektu s\u0105 zgodne z zaplanowanymi do osi\u0105gnosi\u0105gni\u0119cia wsk. produktu i rezultatu wskazanymi w pkt VI wniosku.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA WYSOKIE MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Budowa instalacji OZE w obiektach Gminy Miejskiej Wysokie Mazowieckie w celu produkcji energii elektrycznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "742241.25", "WARTOSC": "873225.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych w zakresie rozwoju kompetencji kluczowych u 119 uczni\u00f3w (60K,59M) poprzez dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci oferty kszta\u0142cenia og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego. Wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych i zmniejszenie dysproporcji w osi\u0105gni\u0119ciach edukacyjnych jest dla szko\u0142y konieczne, aby zmniejszy\u0107 dystans w zakresie osi\u0105gni\u0119\u0107 uczni\u00f3w w por\u00f3wnaniu do najlepszych w skali regionu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 119 uczni\u00f3w (60dz, 59ch) kt\u00f3rzy wymagaj\u0105 wsparcia obejmuj\u0105cych SP i Gimnazjum W Zespole Szk\u00f3\u0142 w Jab\u0142once Ko\u015bcielnej nale\u017c\u0105ce do Gminy Wysokie Mazowieckie. Zadania w projekcie b\u0119d\u0105 realizowane od 01.09.2016 do 30.06.2018 Wska\u017anik planowany do osi\u0105gni\u0119cia to 80% uczni\u00f3w u kt\u00f3rych nast\u0105pi podniesienie szans edukacyjnych w zakresie rozwoju kompetencji kluczowych. Miejscem realizacji projektu s\u0105 Szko\u0142a Podstawowa i Gimnazjum w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Jab\u0142once Ko\u015bcielnej. Projekt ma na celu dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do organizacji dodatkowych zaj\u0119\u0107 pozwalaj\u0105cych na rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 i kompetencji kluczowych (tj. technologii informacyjnej, matematyczno \u2013przyrodniczej, j\u0119zyk\u00f3w obcych, nauczania eksperymentalnego), rozszerzenia oferty szko\u0142y o dzia\u0142ania zwi\u0105zane z budowaniem \u015bcie\u017cki kariery, umo\u017cliwienie w szerszym zakresie kontaktu uczni\u00f3w z doradc\u0105 zawodowym, uatrakcyjnienia form kszta\u0142cenia kompetencji kluczowych poprzez wprowadzenie nowych technik i metod oraz nowych technologii, lepszy dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych poprzez: wzrost szans edukacyjnych uczni\u00f3w z problemami edukacyjnymi w tym uczni\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Projekt spe\u0142nia kryterium premiuj\u0105ce: wsparcie w ramach projektu jest kierowane wy\u0142\u0105cznie do szk\u00f3\u0142 o\u015bwiaty po\u0142o\u017conych na obszarach wiejskich", "BENEFICJENT": "GMINA WYSOKIE MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Lepszy start w przysz\u0142o\u015b\u0107 uczni\u00f3w w Gminie Wysokie Mazowieckie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-17", "DATA_START": "2018-10-25", "DOFINANSOWANIE": "1440813.12", "WARTOSC": "1695074.27", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na zakupach wyposa\u017cenia i aparatury medycznej dla Szpitala Og\u00f3lnego w Wysokiem Mazowieckiem w zakresie doposa\u017cenia Oddzia\u0142\u00f3w Po\u0142o\u017cniczo-ginekologicznego oraz Neonatologicznego, a tak\u017ce dw\u00f3ch Poradni przyszpitalnych - Po\u0142o\u017cniczo-ginekologicznych w Wysokiem Mazowieckiem i Ciechanowcu wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych \u015bci\u015ble z oddzia\u0142ami szpitalnymi w zakresie opieki koordynowanej. Wszystkie jednostki dzia\u0142aj\u0105 w ramach Szpitala Og\u00f3lnego w Wysokiem Mazowieckiem. Efektem projektu b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 realizacji opieki koordynowanej w ramach szpitala obejmuj\u0105cej matk\u0119 i dziecko. Projekt zwi\u0119kszy jako\u015b\u0107 us\u0142ug medycznych realizowanych przez szpital. Przedsi\u0119wzi\u0119cie sk\u0142ada si\u0119 z 1 zadania inwestycyjnego obejmuj\u0105cego dostawy. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug medycznych Szpitala Og\u00f3lnego w Wysokiem Mazowieckiem w zakresie po\u0142o\u017cniczo-ginekologicznym, neonatologicznym oraz koordynacji opieki nad matk\u0105 i dzieckiem. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu: 1. Objecie ludno\u015bci powiatu wysokomazowieckiego ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi (23 046 osoby w roku 2023). 2. Wzrost wykrywalno\u015bci ilo\u015bci chor\u00f3b ginekologicznych i spadek umieralno\u015bci niemowl\u0105t w wyniku doposa\u017cenia Szpitala Og\u00f3lnego w Wysokiem Mazowieckiem. 3. Poprawa jako\u015bci us\u0142ug poprzez zintegrowanie dzia\u0142a\u0144 Szpitala i AOS wok\u00f3\u0142 programu opieki koordynowanej dotycz\u0105cej matki i dziecka. Wska\u017aniki projektu to: Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych - 1 Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej - 1 671 726,41 PLN Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi (CI 36) - 28 705 osoby Liczba porad udzielonych w ambulatoryjnej opiece zdrowotnej - 73 117 szt Grupy docelowe: 1. Kobiety w wieku rozrodczym (ok. 14-50 lat) w zakresie obs\u0142ugi ci\u0105\u017cy, porodu i po\u0142ogu. 2. Kobiety w zakresie pe\u0142nej diagnostyki i leczenia ginekologicznego. 3. Noworodki do ko\u0144ca pierwszego roku \u017cycia", "BENEFICJENT": "SZPITAL OG\u00d3LNY W WYSOKIEM MAZOWIECKIEM", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug medycznych Szpitala Og\u00f3lnego w Wysokiem Mazowieckiem poprzez doposa\u017cenie jednostek szpitala", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.83}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "416862.78", "WARTOSC": "490426.81", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej Przedszkola Miejskiego nr 2 w Wysokiem Mazowieckiem poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe dla 252 dzieci (134K, 118M) ucz\u0119szczaj\u0105cyh do przedszkola oraz uzyskanie kwalifikacji i nabycie kompetencji przez 28 nauczycieli (28K, 0M) z zakresu rozwijania kompetencji kluczowych dzieci w wieku przedszkolnym do ko\u0144ca grudnia 2022 roku. Projekt stanowi odpowied\u017a na wyniki diagnozy potrzeb Przedszkola Miejskiego nr 2 w Wysokiem Mazowieckiem, sporz\u0105dzonej przez OWP i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy. Wszystkie dzia\u0142ania uwzgl\u0119dnione w projekcie b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych dzieci w wieku przedszkolnym obj\u0119tych wsparciem. Wnioskodawca jest organem prowadz\u0105cym OWP. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe przedszkolak\u00f3w, m.in. z j\u0119zyka angielskiego, klockolandia, szachy, informatyczne, matematyczne oraz oparte na eksperymencie i podnosz\u0105ce kreatywno\u015b\u0107 dzieci. Nauczycieli zatrudnieni w OWP podnios\u0105 swoje kompetencje na szkoleniach i studiach podyplomowych z zakresu nauczania j\u0119zyka angielskiego, matematyki, nauki programowania, przedsi\u0119biorczo\u015bci, umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i kreatywno\u015bci przedszkolak\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA WYSOKIE MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Przedszkolaki rozwijaj\u0105 kompetencje kluczowe.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "392501.31", "WARTOSC": "461766.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Akademia Malucha jest odpowiedzi\u0105 na niedostatki wyst\u0119puj\u0105ce na terenie gminy i miasta Wysokie Mazowieckie [GMWM] w zakresie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Przedsi\u0119biorca Ewa Muszy\u0144ska, otworzy\u0142a z dniem 1.03.2016 r. pierwszy na terenie Wysokiego Mazowieckiego \u017c\u0142obek dla 14 dzieci. Jest to jedyna na terenie GMWM instytucjonalna plac\u00f3wka opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 [dane urz\u0105d GMWM]. W ramach projektu zostanie rozszerzona dzia\u0142alno\u015b\u0107 dla kolejne 14 miejsc (typ 1 projektu). Do dyspozycji dzieci b\u0119dzie oko\u0142o 80m2 przestrzeni wewn\u0105trz oraz prawie 250m2 ogrodu. Lokal jest przyjazny dla potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych [ON] \u2013 nie ma barier architektonicznych. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki zrealizowaniu 2 zada\u0144: 1. Stworzenie nowych 14 miejsc w \u017c\u0142obku; 1.1 Przeprowadzenie prac adaptacyjnych; 1.2 Zakup wyposa\u017cenia \u017c\u0142obka; 1.3. Rozszerzenie wpisu dzia\u0142alno\u015bci \u017c\u0142obka do rejestru \u017c\u0142obk\u00f3w i klub\u00f3w dzieci\u0119cy o 14 miejsc; 2. Funkcjonowanie \u017c\u0142obka; 2.1. Realizacja opieki dziennej - codzienna praca w oparciu o ustalone regulaminy i koncepcj\u0119 pracy \u017c\u0142obka; 2.2 Realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych wynikajacych z potrzeb dzieci (92 h dydaktyczne, 92 h zegarowe). Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem w ci\u0105gu 24 m-cy 26 rodzic\u00f3w (25 K, 1 M), mieszka\u0144c\u00f3w lub osoby pracuj\u0105ce na terenie GMWM, kt\u00f3re powracaj\u0105 na rynek pracy, ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3. Po\u015brednimi odbiorcami wsparcia b\u0119dzie 28 dzieci w/w rodzic\u00f3w (2 lata x max 14 dzieci/1 grupa). Ze wzgl\u0119du na statystyki urodze\u0144 zak\u0142adamy udzia\u0142 2 par bli\u017aniak\u00f3w w projekcie, czyli udzia\u0142 26 rodzic\u00f3w. 1 dziecko nie b\u0119dzie mog\u0142o korzysta\u0107 ze wsparcia w ramach projektu d\u0142u\u017cej ni\u017c 12 m-cy. Po tym czasie b\u0119dzie mog\u0142o korzysta\u0107 z opieki \u017c\u0142obka w grupie stworzonej poza projektem/przejdzie do przedszkola. Dzi\u0119ki miejscom w \u017c\u0142obku dzieciaki b\u0119d\u0105 mia\u0142y zapewnion\u0105 wysokiej jako\u015bci opiek\u0119, a rodzice/opiekunowie b\u0119d\u0105 mogli powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy po przewie zwi\u0105zanej z wychowaniem dziecka.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA PROJEKT\u00d3W CANVIAR ANNA KRAKOWIAK-RUSOCKA", "TYTUL": "Rodzina i praca - to si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "389937.50", "WARTOSC": "458750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje: Zadanie nr 1 - zakup aparatury medycznej: - 2 kardiomonitory - Defibrylator - 2 respiratory - 2 pulsoksymetry - aparat do znieczulania Zadanie nr 2 - Zarz\u0105dzanie projektem - przewidziano wy\u0142onienie podmiotu zewn\u0119trznego, posiadaj\u0105cego do\u015bwiadczenie w pozyskiwaniu i realizacji Projekt\u00f3w finansowanych z funduszy europejskich, kt\u00f3ry b\u0119dzie odpowiedzialny za kompleksowe przygotowanie dokumentacji aplikacyjnej prowadzenie i rozliczenie projektu zgodnie z wytycznymi Instytucji Zarz\u0105dzaj\u0105cej. Zadanie 3 - Dzia\u0142ania informacyjne promocyjne - zakup tablicy informacyjnej oraz organizacj\u0119 spotkania informacyjnego promuj\u0105cego projekt.", "BENEFICJENT": "SZPITAL OG\u00d3LNY W WYSOKIEM MAZOWIECKIEM", "TYTUL": "Dofinansowanie zakupu sprz\u0119tu medycznego dla Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w Szpitalu Og\u00f3lnym w Wysokiem Mazowieckiem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "384690.00", "WARTOSC": "419010.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Celem projektu \"Wsparcie \u015arodowiskowej \u015awietlicy Socjoterapeutycznej \"Arkadia\" wsparciem potencja\u0142u spo\u0142ecznego dzieci i m\u0142odzie\u017cy\" jest wparcie \u015arodowiskowej \u015awietlicy Socjoterapeutycznej Arkadia w Wysokiem mazowieckiem poprzez zwi\u0119kszenie liczby dost\u0119pnych miejsc, rozszerzenie oferty opieku\u0144czo-wychowawczej oraz zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych dla 40os (25K,15M), w tym 3os niepe\u0142nosprawnych- wychowank\u00f3w plac\u00f3wki w terminie do dn 31.12.2021 roku. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu s\u0105: 1. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie- 40 os\u00f3b 2. Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie- 3 osoby Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 40 os\u00f3b (25K,15M)- dzieci i m\u0142odzie\u017cy- wychowank\u00f3w \u015brodowiskowej \u015bwietlicy Arkadia (plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawczej wsparcia dziennego o charakterze opieku\u0144czym) funkcjonuj\u0105cej przy Szkole Podstawowej nr 1 w Wysokiem Mazowieckiem. Osoby te zamieszkuj\u0105 obszar obj\u0119ty Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\". Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te r\u00f3wnie\u017c w tym 3 osoby niepe\u0142nosprawne. Lokal, w kt\u00f3rym prowadzona b\u0119dzie plac\u00f3wka wsparcia dziennego b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142 odpowiednie wymgania zg. z ustaw\u0105 z dn 9 czerwca 2011r. o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej oraz z rozporz\u0105dzeniem Ministra Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej z dn 13 pa\u017adziernika 2015r. w sprawie wymaga\u0144 lokalowych i sanitarnych (...) W statucie Szko\u0142y Podstawowej nr 1 (&93) jest zapis \"Przy Szkole Podstawowej nr 1 dzia\u0142a \u015arodowiskowa Socjoterapeutyczna \u015awietlica \"Arkadia\". \u015awietlica \u015brodowiskowa jest plac\u00f3wk\u0105 opieku\u0144czo-wychowawcz\u0105 wsparcia dziennego o charakterze opieku\u0144czym przeznaczon\u0105 dla dzieci w wieku od 6 do 16 lat\" Godziny pracy \u015bwietl pon-czw 16-20; pt 16-19 W projektcie przewidziano do realizacji nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1.Przeprowadzenie prac remontowo-wyko\u0144czeniowych \u015bwietlicy 2.Realizacja zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych zainteresowania uczni\u00f3w 3.Realizacja zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe 4.Wycieczki", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNO-GOSPODARCZYCH MACTO", "TYTUL": "Wsparcie \u015arodowiskowej \u015awietlicy Socjoterapeutycznej \"Arkadia\" wsparciem potencja\u0142u spo\u0142ecznego dzieci i m\u0142odzie\u017cy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "378331.51", "WARTOSC": "731639.79", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.25 (odpowiedni artyku\u0142 z rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014) Wnioskodawc\u0105 jest firma MICHA\u0141 ZPUH Krzysztof Targo\u0144ski, z siedzib\u0105 w Wysokim Mazowieckim. Firma zajmuje si\u0119 produkcj\u0105 silos\u00f3w paszowych oraz zbo\u017cowych (PKD 25.11.Z). W ramach projektu planowana jest realizacja nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1.Realizacja dzia\u0142a\u0144 informacyjno \u2013 promocyjnych w okresie IX .2017- X. 2019: - druk folder\u00f3w informacyjnych, wizyt\u00f3wek, przygotowanie gad\u017cet\u00f3w promocyjnych, baner\u00f3w reklamowych typu roll-up, makiety reklamowej, -opracowanie reklamy w mediach tradycyjnych, -opracowanie spotu reklamowego, - przet\u0142umaczenie strony internetowej firmy na j\u0119zyk francuski. 2.Zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia firmy na rynek perspektywiczny- Kazachstan i Rosja\u2013 X.2017 r.-IV.2018 r. 3.Udzia\u0142 w charakterze wystawcy na targach AgroWorld Kazachstan, A\u0142maty- listopad 2017. 4. Udzia\u0142 w charakterze wystawcy na targach YugAgro Krasnodar, Rosja \u2013 listopad 2018. 5. Udzia\u0142 w charakterze wystawcy na targach AGROEXPO Izmir, Turcja\u2013stycze\u0144 2019. 6. Udzia\u0142 w charakterze wystawcy na targach SIMA Pary\u017c, Francja \u2013 marzec/kwiecie\u0144 2019. 7. Udzia\u0142 w charakterze wystawcy na targach Agri Technica Hanower, Niemcy - listopad 2019. 8.Udzia\u0142 w grupowej misji wyjazdowej- Dubaj. ZEA- listopad 2018. 10. Organizacja przyjazdowej misji gospodarczej - Rosja- luty/marzec 2018. Ponadto Wnioskodawca podczas targ\u00f3w b\u0119dzie promowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c Mark\u0119 Polskiej Gospodarki, poprzez prezentacj\u0119 na swoim stoisku wystawowym panelu promocyjnego. Wydatki og\u00f3\u0142em projektu wynosz\u0105 804453,17 z\u0142. Okres realizacji projektu: wrzesie\u0144 2017 \u2013 grudzie\u0144 2019. Zakres i harmonogram projektu zosta\u0142 opracowany zgodnie z Programem promocji bran\u017cy maszyn i urz\u0105dze\u0144.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO \u2013 US\u0141UGOWO - HANDLOWY \u201eMICHA\u0141\u201d KRZYSZTOF TARGO\u0143SKI", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci oraz promocja innowacyjnych produkt\u00f3w firmy MICHA\u0141, poprzez udzia\u0142 w programie promocji bran\u017cy maszyn i urz\u0105dze\u0144.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "358114.54", "WARTOSC": "421311.23", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej CKZ Wys Maz skierowanej do 218 uczni\u00f3w (218M) i 11 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego (2K,9M) uczestnicz\u0105cych w projekcie do 30.11.2020 r. poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu rozwojowego zwi\u0119kszaj\u0105cego szanse na regionalnym rynku pracy, opartego o przygotowan\u0105 i zatwierdzon\u0105 w dn. 09.01.2018 przez Organ Prowadz\u0105cy diagnoz\u0119 potrzeb. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: Kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia i projektu pozwoli na realizacj\u0119 niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144 obj\u0119tych diagnoz\u0105 potrzeb tej plac\u00f3wki, tj. kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji i w\u0142a\u015bciwych umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w, podnoszenie umiej\u0119tno\u015bci i uzyskiwanie kwalifikacji przez uczni\u00f3w, tworzenie odpowiednich warunk\u00f3w do rozwoju, jak i wyr\u00f3wnywania szans edukacyjnych uczni\u00f3w, dodatkowe wsparcie doradcze uczni\u00f3w, ponadprogramowe sta\u017ce zawodowe uczni\u00f3w i nauczycieli oraz nauczycielek, jak te\u017c doskonal\u0105ce warsztat pracy oraz umiej\u0119tno\u015bci i kompetencje nauczycieli i nauczycielek. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1a-ukszta\u0142towanie i rozwini\u0119cie kompetencji zawodowych uczni\u00f3w, 1b-rozw\u00f3j w\u0142a\u015bciwych umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w, 2-zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie w zawodzie po uko\u0144czeniu szko\u0142y, 3a-wyr\u00f3wnanie dysproporcji edukacyjnych uczni\u00f3w, 3b-podniesienie samooceny i wzrost pewno\u015bci siebie uczni\u00f3w, 4a-wsparcie doradcze uczni\u00f3w, 4b-ukierunkowanie zawodowe uczni\u00f3w, 5-kontakt uczestnik\u00f3w kszta\u0142cenia z realnym rynkiem pracy i uczestnikami \u017cycia gospodarczego (przedsi\u0119biorcy), 6-zaktualizowanie wiedzy nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego, To r\u00f3wnie\u017c podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia i atrakcyjno\u015bci oferty CKZ i dostosowanie tej oferty do potrzeb rynku pracy. GRUPA DOCELOWA: Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 218ucz.(M) Technikum im. Armii Krajowej z klas I-IV (I\u201322ucz, II-82ucz, III-109ucz, IV-5ucz) w 4 zawodach: -mechatronik, mech. rolnictwa i agrotroniki, pojazd\u00f3w sam., ch\u0142odnictwa i klim. W grupie docelowej znajduj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c nauczyciele kszta\u0142cenia zawodowego (9M/2K).", "BENEFICJENT": "POWIAT WYSOKOMAZOWIECKI", "TYTUL": "CKZ - Ciekawe Kszta\u0142cenie Zawodowe w Wysokiem Mazowieckiem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "343120.13", "WARTOSC": "403670.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej oraz wzmocnienie atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia w Gimnazjum im.Miko\u0142aja Kopernika w Wysokiem Mazowieckiem ul.Ludowa 5(na mocy zawartego porozumienia).Wsparciem zostanie obj\u0119tych 170uczni\u00f3w(85K, 85M)oraz30(24K, 6M)nauczycieli zatrudnionych w ww Gimnazjum Proj stanowi odp na wyniki diagnozy uczni\u00f3w i potrzeb szko\u0142y sporz\u0105dzonej w Gimn przez kadr\u0119 nauczycieli,pedagoga i zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy Wykorzys b\u0119dzie\u201eINTERdyscyplinarny program nauczania BLOKowego przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych i informatyki w Gimnazjum \u2013 INTERBLOK\u201d,w my\u015bl kt\u00f3rego zostan\u0105 wykorzyst narz\u0119dzia,metody i formy pracy wypracowanych w ramach pozytywnie zwalidowanych produkt projekt\u00f3w innowacyjnych,zrealizowanych w latach2007-2013w ramach POKL. Wykorzystane zost narz\u0119dzia do interdyscyplinarnych zaj\u0119\u0107 w zakresie matematyki,fizyki,geografii.Zaj\u0119cia w ramach k\u00f3\u0142 zainter z tych przedmiot\u00f3w b\u0119d\u0105 prowadzone na podstawie metodyki i narz\u0119dzi wytworzonych w ramach ww proj.Materia\u0142y eduwytworzone w ramach proj umieszczane b\u0119d\u0105 na Podlaskiej Platformie Edukacyjnej,za pomoc\u0105 kt\u00f3rej nast\u0105pi r\u00f3wnie\u017c wsparcie i monitorowanie uczest ze strony nauczyciela. Wnioskodawca, jak i Gimnazjum-jako podmiot otrzymuj\u0105cy wsparcie,zobowi\u0105zuj\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia w okresie 6mcy od daty zako\u0144czenia realizacji projektu wszyst. funkcjon okre\u015blonych w podroz3.4pkt8 wytycznych dla obszaru edukacji. Realiz dzia\u0142a\u0144 stanowi uzupe\u0142nienie i poszerzenie dotychczasowej oferty edu Gimn.Zaj\u0119cia w ramach Proj zwi\u0119ksz\u0105 skal\u0119 zaj\u0119\u0107 realizowanych w szkole.Zostan\u0105 wyposa\u017cone pracownie dzi\u0119ki kt\u00f3rej mo\u017cliwa b\u0119dzie nauka metod\u0105 eksperymentu.Zasady udzielenia wsparcia zg.b\u0119d\u0105 z warunkami okre\u015blonymi przez IZ,o kt\u00f3rych mowa w Regul konk i wytycznych MIiR w obszarze eduacji.Zaj\u0119cia wpiera\u0107 b\u0119d\u0105 postaw\u0119 przedsi\u0119biorcz\u0105, kreatywn\u0105, inicjatywn\u0105 i innowacyjn\u0105 uczni\u00f3w Osoby prowaz\u0105ce zaj\u0119cia z uczniami o spec potrz edu b\u0119d\u0105 udziela\u0107 rodzicom tych uczni\u00f3w info nt wynikow dzieci", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNO - GOSPODARCZYCH MACTO", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej Gimnazjum w Wysokiem Mazowieckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "340973.75", "WARTOSC": "401145.65", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej Przedszkola Miejskiego nr 2 (PM 2) w Wys Maz poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 264 dzieci (132k,123 m) ucz\u0119szczajacych do przedszkola, dostosowanie bazy przedszkola do potrzeb dzieci niepe\u0142nosprawnych oraz wzrost kwalifikacji nauczycieli zatrudnionych w przedszkolu w terminie do dnia 31.10.2019. Projekt stanowi odp. na wyniki diagnozy potrzeb PM2 w wysokiem Mazowieckiem, sporz\u0105dzonej przez kadr\u0119 przedszkola i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy. Realizacja dzia\u0142a\u0144 w projekcie stanowi poszerzenie oferty edukacyjnej przedszkola. Projektem obj\u0119tych zostanie 14 dzieci niepe\u0142nosprawnych, zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w regulaminie konkursu. Dzieci niepe\u0142nosprawne wezm\u0105 udzia\u0142 w nast\u0119puj\u0105cych zaj\u0119ciach dodatkowych: korekcyjno-kompensacyjnych, dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych dla dzieci z zaburzeniami sensorycznymi, LEGO-terapii. W projekcie przewidziano zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce zainteresowania dzieci w zakresie kompetencji kluczowych: informatyczne i naukowo-techniczne. W projekcie przewidziano realizacj\u0119 szkole\u0144 i studi\u00f3w podyplomowych dla nauczycieli w zakresie pedagogiki specjalnej. Zasady udzielonego wsparcia s\u0105 zgodne z warunkami okreslonymi przez IZ w Regulaminie konkursu, Wytycznych MRR w obszarze edukacji oraz Wyt MRR w zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji. Dzia\u0142. proj. stanowi\u0105 uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu przez OWP. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozp realizacji projektu przez OWP (nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizcj\u0119) nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ad\u00f3w) prowadzonych przez OWP w okresie 12 m-cy poprzedzajacych rozp proj (\u015bredniomiesi\u0119cznie). OWP ubiegaj\u0105cy si\u0119 o wsparcie w ramach przedmiotowego konkursu nie b\u0119dzie obj\u0119ty projektem z\u0142o\u017conym w ramach konkursu w 2016 r. na projekty zintegrowane w ramach dzia\u0142a\u0144 3.1.3 i 8.2.2, dedykowanego obszarowi BOF.", "BENEFICJENT": "MIASTO WYSOKIE MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Wzrost jako\u015bci edukacyjnej Przedszkola Miejskiego nr 2 w Wysokiem Mazowieckiem.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.21}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "313192.50", "WARTOSC": "368472.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej Przedszkola Miejskiego nr 2 w Wysokiem Mazowieckiem poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 264 dzieci (132k,132m) uczeszczaj\u0105cych do przedszkola, dostosowanie oferty przedszkola do potrzeb dzieci niepe\u0142nosprawnych oraz wzrost kwlaifikacji 23 nauczycieli zatrudnionych w przedszkolu w terminie do dnia 30.11.2017r. Projekt stanowi odpowiedz na wyniki diagnozy potrzeb Przedszkola Miejskego nr 2 w Wysokiem Mazowieckiem, sporz\u0105dzonej przez kadr\u0119 przedszkola i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy. Realizacja dzia\u0142a\u0144 w projekcie stanowi poszerzenie oferty edukacyjnej przedszkola. Projektem obj\u0119tych zostanie 9 dzieci niepe\u0142nosprawnych, zgodnie z definicja zawart\u0105 w regulaminie konursu. Dzieci niepe\u0142nosprawne wezm\u0105 udzia\u0142 w nast\u0119puj\u0105cych zaj\u0119ciach dodatkowych: logopedyczne, rewalidacyjne, z zakresu umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142\u0119czno - emocjonalnych, tanecznych, teatralnych. W projekcie przewidziano zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce zainteresowania dzieci w zakresie kompetencji kluczowych: przyrodnicze oraz j\u0119zykowe. W ramach projetu za\u0142o\u017cono realizacj\u0119 szkole\u0144 dla nauczycieli w zakresie pedagogiki specjalnej. Zasady udzielonego wsparcia s\u0105 zgodne z warunkami okre\u015blonymi przez IZ, zawartymi w Regulaminie konkrsu, Wytycznych MRR w obszarze edukacji oraz Wytycznych MRR w zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji. Przedsiewzi\u0119cia finansowane ze \u015brodk\u00f3w EFS stanowi\u0105 uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu przez OWP. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu przez OWP (nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119) nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ad\u00f3w) prowadzonych przez OWP w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych rozpocz\u0119cie projektu (\u015bredniomiesi\u0119cznie). Dzia\u0142ania wymienione w projekcie b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych dzieci w wieku przedszkolnym obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "MIASTO WYSOKIE MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Wzrost jako\u015bci oferty edukacyjnej Przedszkola Miejskiego nr 2 w Wysokiem Mazowieckiem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "291772.70", "WARTOSC": "343262.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej Przedszkola nr 1 \u015aWIAT MALUCHA w Wysokiem Mazowieckiem poprzez rozszerzenie oferty OWP o dodatkowe zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe dla 112 dzieci (62K,50M) ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola oraz wzrost kompetencji zawodowych 10 nauczycieli (10K) zatrudnionych w OWP w terminie do dnia 30.06.2019r. Projekt stanowi odpowied\u017a na wyniki diagnozy potrzeb Przedszkola Miejskiego nr 1 w Wysokiem Mazowieckiem, sporz\u0105dzonej przez OWP i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy. Wszystkie dzia\u0142ania uwzgl\u0119dnione w projekcie b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych dzieci w wieku przedszkolnym obj\u0119tych wsparciem. Wnioskodawca jest organem prowadz\u0105cym OWP. Realizacja dzia\u0142a\u0144 w projekcie stanowi poszerzenie/uzupe\u0142nienie oferty edukacyjnej przedszkola. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpoczeciem realizacji projektu przez OWP (nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119) nie ulegnie zmniejszeniu w stosunku do skali dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez OWP w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wniosku o dofinansowanie projektu (\u015bredniomiesi\u0119cznie). Zakres wsparcia w projekcie jest zgodny z warunkami okre\u015blonymi przez IZ w Regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na lata 2014-2020. OWP znajduje si\u0119 na terenie gminy, w kt\u00f3rej zgodnie z danymi OKE \u0141om\u017ca, w 2016 r. szko\u0142y osi\u0105gn\u0119\u0142y ni\u017csze wyniki ze sprawdzianu sz\u00f3stoklasisty i egzaminu gimnazjalnego ni\u017c \u015brednia wojew\u00f3dzka.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA WYSOKIE MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Wiedza i talent - to lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "280152.50", "WARTOSC": "295102.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowych 23 os\u00f3b zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z miasta Wysokie Mazowieckie, w tym 13 os\u00f3b doros\u0142ych (8 kobiet) i 10 os\u00f3b ucz\u0105cych sie powy\u017cej 16 roku \u017cycia (4 kobiety) poprzez zapewnienia w okresie od I 2019 do ko\u0144ca XI 2019 r. kompleksowego wsparcia z wykorzystaniem instrument\u00f3w aktywnej integracji spo\u0142ecznej i zawodowej. Grup\u0119 docelowa b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Miasta Wysokie Mazowieckie, korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecz. zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12 marca 2004r. o pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142ecz., tj. spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art. 7 w/w ustawy. W projekcie ze wzgl\u0119du na zaplanowany kierunek wsparcia nie planuje si\u0119 udzia\u0142u os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142n. intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142n. sprz\u0119\u017conymi. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119d\u0105: Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej: - co najmniej 34 % w\u015br\u00f3d os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: - co najmniej 12% w\u015br\u00f3d os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, - co najmniej 25 % w\u015br\u00f3d pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zrealizowanie wsparcia: - praca socjalna, - instrumenty aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: wsparcie psychologiczne indywidualne i grupowe oraz warsztaty rozwoju osobistego w zakresie podniesienia kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, - instrumenty aktywnej integracji o charakterze zawodowym: poradnictwo zawodowe, indywidualne plany dzia\u0142ania i szkolenia. Projekt b\u0119dzie realizowany na podstawie Programu Aktywno\u015bci Lokalnej - uchwa\u0142a Rady Miasta Wysokie Mazowieckie nr XXX/115/17 z dnia 07.02.2017 r., kt\u00f3ry zawiera wskazania do realizacji us\u0142ug aktywnej integracji. Wszystkie rodzaje wsparcia b\u0119d\u0105 realizowane w Wysokiem Mazowieckiem.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPIERANIA EDUKACJI I RYNKU PRACY", "TYTUL": "Droga do aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2020-04-02", "DOFINANSOWANIE": "269062.08", "WARTOSC": "1029349.52", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Celem projektu jest jest ulepszenie estetyki, nadanie walor\u00f3w funkcjonalnych oraz udost\u0119pnienie dla mieszka\u0144c\u00f3w miasta teren\u00f3w zielonych zlokalizowanych nad rzek\u0105 Brok w Wysokiem Mazowieckiem poprzez rewitalizacj\u0119, zagospodarowanie i urz\u0105dzenie teren\u00f3w zielonych do ko\u0144ca 2020 roku. Projekt przyczyni si\u0119 do wykorzystania na cele spo\u0142eczne zdegradowanych i zaniedbanych teren\u00f3w zlokalizowanych przy ulicy Przechodniej w Wysokiem Mazowieckiem. Inwestycja polega na zagospodarowaniu terenu na dzia\u0142kach nr 1060,1295/1, 1295/7 oraz 1298/6 w Wysokiem Mazowieckiem poprzez utwardzenie powierzchni gruntu i budow\u0119 alejek oraz ci\u0105g\u00f3w pieszych, zamontowanie element\u00f3w ma\u0142ej architektury (\u0142awek, koszy, stojak\u00f3w na rowery), regeneracj\u0119 ro\u015blinno\u015bci \u0142\u0105kowej oraz monta\u017c o\u015bwietlenia. Dzia\u0142ania te przyczyni\u0105 si\u0119 do polepszenia estetyki oraz nadania walor\u00f3w funkcjonalnych przestrzeni i umo\u017cliwienia udost\u0119pnienia ich dla mieszka\u0144c\u00f3w. Inwestycja znajduje si\u0119 przy ul. Przechodniej. Teren poro\u015bni\u0119ty jest traw\u0105 i chwastami, pokryty ziemi\u0105, gruzem i kruszywami budowlanymi, kt\u00f3re zanieczyszczaj\u0105c teren doprowadzi\u0142y do zmiany warunk\u00f3w gruntowo-wodnych. Inwestycja obejmuje wykonanie rob\u00f3t budowlanych zwi\u0105zanych z : -utwardzeniem powierzchni gruntu kostk\u0105 betonow\u0105 w przypadku budowy alejek i ci\u0105g\u00f3w pieszo-jezdnych -utwardzenie powierzchni gruntu p\u0142ytami a\u017curowymi (tereny rekreacyjne) -zamontowanie element\u00f3w ma\u0142ej architektury (\u0142awki, kosze na \u015bmieci, stojaki na rowery) -regeneracj\u0119 ro\u015blinno\u015bci \u0142\u0105kowej -monta\u017c o\u015bwietlenia (budowa linii kablowej o\u015bwietlenia, monta\u017c latar\u0144 parkowych wraz z oprawami, monta\u017c szafki o\u015bwietleniowej wraz z przy\u0142\u0105czami zasilaj\u0105cymi) Prace b\u0119d\u0105 zgodne ze zg\u0142oszeniem rob\u00f3t budowlanych i za\u0142\u0105czonymi do dokumentacji aplikacyjnej kosztorysami inwestorskimi.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA WYSOKIE MAZOWIECKIE", "TYTUL": "\"Uporz\u0105dkowanie teren\u00f3w zielonych nad rzek\u0105 Brok w Wysokiem Mazowieckiem\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "252664.47", "WARTOSC": "252664.47", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "GAMA GROUP SZEPIETOWSCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla GAMA GROUP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "245624.07", "WARTOSC": "288969.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej Przedszkola Miejskiego nr 2 w Wysokiem Mazowieckiem poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne dla 161 dzieci (70K,91M), w tym 14 os. (11K,3M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (autyzm,afazja ruchowa, zesp\u00f3\u0142 Downa, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 s\u0142uchowa) ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola, dostosowanie oferty przedszkola do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz wzrost kwalifikacji 26 (26K) nauczycieli zatrudnionych w przedszkolu w terminie do dnia 31.08.2020r. Projekt stanowi odpowiedz na wyniki diagnozy potrzeb Przedszkola Miejskego nr 2 w Wysokiem Mazowieckiem, sporz\u0105dzonej przez kadr\u0119 przedszkola i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy. Realizacja dzia\u0142a\u0144 w projekcie stanowi poszerzenie oferty edukacyjnej przedszkola. Projektem obj\u0119tych zostanie 14 dzieci niepe\u0142nosprawnych, zgodnie z definicja zawart\u0105 w regulaminie konursu. Dzieci niepe\u0142nosprawne wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dodatkowych wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w (zg. z Regulaminem konkursu). W ramach projetu za\u0142o\u017cono realizacj\u0119 szkole\u0144 dla nauczycieli w zakresie pedagogiki specjalnej. Formy wsparcia w ramach proj b\u0119da realizowane zgodnie z prawodawstem krajowym, w szceg\u00f3lno\u015bci z ustaw\u0105 z dn. 7 wrze\u015bnia 1991. o systemie o\u015bwiaty, ustaw\u0105 z dn. 11 stycznia 2017r. Prawo O\u015bwiatowe, a tak\u017ce Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na lata 2014-2020. Dzia\u0142ania wymienione w projekcie b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych dzieci w wieku przedszkolnym obj\u0119tych wsparciem. Uczestnicy projektu zamieszkuj\u0105 w rozumieniu Kodeksu Cywilnego (ucz\u0105 si\u0119 i pracuj\u0105) na obszarze wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Dzieci bior\u0105ce udzia\u0142 w zaj\u0119ciach w ci\u0105gu 12 mcy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wniosku o dofinansowanie nie korzysta\u0142y z zaj\u0119\u0107 finansowanych w analogicznym zakresie tematycznym", "BENEFICJENT": "MIASTO WYSOKIE MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci edukacyjnej Przedszkola Miejskiego nr 2 w Wysokiem Mazowieckiem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.08}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-10", "DATA_START": "2017-06-22", "DOFINANSOWANIE": "245428.93", "WARTOSC": "1205446.73", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Cel og\u00f3lny Poprawa jako\u015bci infrastruktury Przedszkola Miejskiego nr 2 w Wysokiem Mazowieckiem. Cele szczeg\u00f3\u0142owe 1) Dostosowanie budynku do wymog\u00f3w i potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. 2) Przygotowanie zaplecza gastronomicznego oraz socjalno-bytowego dla dzieci, nauczycieli oraz personelu pomocniczego. 3) Poprawa warunk\u00f3w bytowych w przedszkolu dzi\u0119ki modernizacji instalacji wod-kan, instalacji elektrycznej, za\u0142o\u017ceniu sieci internetowej oraz wentylacji mechanicznej w budynku. Efektem projektu b\u0119dzie zmodernizowany i wyremontowany budynek przedszkola, w pe\u0142ni dostosowany do potrzeb dzieci w wieku przedszkolnym oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Rezultatem projektu b\u0119dzie polepszenie jako\u015bci opieki i edukacji w Przedszkolu Miejskim nr 2 w Wysokiem Mazowieckiem oraz poprawa warunk\u00f3w pracy nauczycieli i personelu pomocniczego przedszkola.Poprawa jako\u015bci opieki i edukacji przedszkolnej przyczyni si\u0119 podniesienia jako\u015bci \u017cycia na terenie LGD \u201eBrama na Podlasie\u201d. Przedmiotem projektu s\u0105 prace remontowo-modernizacyjne w Przedszkolu Miejskim nr 2 w Wysokiem Mazowieckiem na powierzchni 567,59m2 w piwnicy, na patrerze i pi\u0119trze. oraz zakup wyposa\u017cenia zaplecza gastronomicznego przedszkola. Zakres prac zosta\u0142 uj\u0119ty w projekcie budowlano-wykonawczym jako etap III. Projekt przewiduje nast\u0119puj\u0105ce prace remontowe: - roboty budowlane, - instalacji sanitarnych, - instalacji wentylacji mechanicznej, - okablowania strukturalnego, - oraz wyposa\u017cenie zaplecza kuchennego. Wska\u017aniki produktu 1. Liczbawspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej - 1 szt. 2. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt. Wska\u017anik rezultatu 1. Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej - 200 os\u00f3b Grupa docelowa: Spo\u0142eczno\u015b\u0107 z obszaru Lokalnej Strategii Rozwoju Brama na Podlasie- osoby fizyczne z Gminy Miejskiej Wysokie Mazowieckie - dzieci w wieku przedszkolnym, pracownicy przedszkola, rodzice.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA WYSOKIE MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Poprawa infrastruktury edukacji przedszkolnej w Gminie Miejskiej Wysokie Mazowieckie - Remont Przedszkola Miejskiego nr 2 w Wysokiem Mazowieckiem.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "8154369.53", "WARTOSC": "9593375.92", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w 3 etapach w ramach kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 realizowane dzia\u0142ania administracyjne, informacyjno-edukacyjne, szkoleniowe oraz dzia\u0142ania z zakresu profilaktyki III-rz\u0119dowej. W ramach etapu I zostanie utworzone Onkologiczne Centrum Rehabilitacji (OCR), kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie realizacja dzia\u0142a\u0144 administracyjnych Programu oraz koordynacja poszczeg\u00f3lnych etap\u00f3w zaplanowanych w Programie. Za realizacj\u0119 etapu I odpowiedzialny b\u0119dzie Lider - Bia\u0142ostockie Centrum Onkologii w Bia\u0142ymstoku. Etap II b\u0119dzie obejmowa\u0142 dzia\u0142ania szkoleniowe skierowane do os\u00f3b wykonuj\u0105cych zawody medyczne oraz zawody maj\u0105ce zastosowanie w ochronie zdrowia, w zakresie najnowszej wiedzy medycznej z zakresu profilaktyki III-rz\u0119dowej w procesie leczenia i rehabilitacji os\u00f3b z chorob\u0105 nowotwor\u0105 oraz Europejskiego Kodeksu Walki z Rakiem. Za realizacj\u0119 II etapu odpowiedzialne b\u0119dzie BCO. W ramach etapu III zaplanowano dzia\u0142ania obejmuj\u0105ce us\u0142ugi zdrowotne z zakresu profilaktyki III-rz\u0119dowej uzupe\u0142nione o dzia\u0142ania o charakterze rehabilitacji spo\u0142ecznej, niezb\u0119dne do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w Programu. W ramach etapu III utworzone te\u017c zostan\u0105 regionalne punkty rehabilitacji zarz\u0105dzane przez Lidera projektu - August\u00f3w, \u0141om\u017ca i Bia\u0142ystok oraz przez Partnera Szpital Og\u00f3lny w Wysokiem Mazowieckiem, co odpowiada za\u0142o\u017ceniom Programu Polityki Zdrowotnej Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego ukierunkowanego na rehabilitacj\u0119 u\u0142atwiaj\u0105c\u0105 powroty do pracy os\u00f3b z chorob\u0105 onkologiczn\u0105. Za realizacj\u0119 zadania b\u0119dzie odpowiedzialny Lider. Projekt przewiduje realizacj\u0119 \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej wy\u0142\u0105cznie przez podmioty wykonuj\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 a udzielane us\u0142ugi zdrowotne b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone w oparciu o Evidence Based Medicine, z wykorzystaniem najbardziej aktualnej i dostepnej wiedzy z zakresu kt\u00f3rego b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107. Dzia\u0142ania finansowane w ramach projektu nie zast\u0119puj\u0105 \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej, kt\u00f3rych finansowanie jest zagwarantowane ze \u015brodk\u00f3w publicznych.", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKIE CENTRUM ONKOLOGII IM. M. SK\u0141ODOWSKIEJ-CURIE W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Program rehabilitacji os\u00f3b z chorob\u0105 onkologiczn\u0105 u\u0142atwiaj\u0105cy powr\u00f3t do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-10-23", "DOFINANSOWANIE": "148880.06", "WARTOSC": "285360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "PRZEDMIOTEM projektu jest monta\u017c paneli fotowoltaicznych o mocy 38,7kWp na dachu budynku przedsi\u0119biorstwa w Wysokim Mazowieckim. BENEFICJENTEM jest \u015brednie przedsi\u0119biorstwo. HARMONOGRAM PRAC: IV kwarta\u0142 2018. CELEM og\u00f3lnym jest zmniejszenie zu\u017cycia energii wykorzystywanej do proces\u00f3w produkcji poprzez uruchomienie produkcji energii elektrycznej wykorzystywanej na potrzeby w\u0142asne. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu to: -zwi\u0119kszenie produkcji energii ze s\u0142o\u0144ca do 35,425 MWh. -obni\u017cenie koszt\u00f3w prowadzenia przedsi\u0119biorstwa. -spadek emisji szkodliwych substancji do atmosfery o 28,638 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2; -poprawa jako\u015bci powietrza w szczeg\u00f3lno\u015bci na obszarach miejskich; - poprawa bezpiecze\u0144stwa energetycznego przedsi\u0119biorstwa poprzez zmniejszenie uzale\u017cnienia energetycznego od dostawc\u00f3w; - poprawa wykorzystanie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa i zwi\u0119kszenie wykorzystanie lokalnej energii odnawialnej; - zastosowanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych dostosowanych do lokalnych uwarunkowa\u0144 i stanu system\u00f3w energetycznych. Osi\u0105gniecie cel\u00f3w planowane jest na rok 2019. ZADANIA DO REALIZACJI: 1)wykonanie instalacji fotowoltaicznej o mocy 38,7kWp w Wysokim Mazowieckim i pod\u0142\u0105czenie jej do sieci, 2)uruchomienie pracy elektrowni s\u0142onecznej. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: 1. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie. 2. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. 3. Liczba wbudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE. 4. Szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych. WSKA\u0179NIKI REZULTATU: 1.Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE. Grypy docelowe - firma \"Micha\u0142\" oraz mieszka\u0144cy regionu. PRODUKTEM projektu b\u0119dzie elektrownia s\u0142oneczna o mocy 38,7 kWp zasilaj\u0105ca budynek produkcyjny.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO \u2013 US\u0141UGOWO - HANDLOWY \u201eMICHA\u0141\" KRZYSZTOF TARGO\u0143SKI", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w firmie ZPUH \"Micha\u0142\" Krzysztof Targo\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1548798.00", "WARTOSC": "1644048.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141. Wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej 40 (19 kobiet i 21 m\u0119\u017cczyzn) mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD Brama na Podlasie znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez udzielenie im wsparcia prowadz\u0105cego do utworzenia przez nich 35 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych na terenie LGD Brama na Podlasie. G\u0141.REZ. -utworzenie min.35 miejsc pracy w ramach udzielonych dotac. na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp. -obj\u0119cie wsparciem pomostowym finansowym i niefinansowym 35 UP, -zwi\u0119kszenie wiedzy u 40 UP (19 K i 21 M) z zakresu m.in.podejmowania i prowadzenia dzia\u0142.gosp., przygotowania biznesplanu. GR.DOCELOWA Osoby fizyczne w wieku od 30 r.\u017c. (wiek ustala si\u0119 na podstawie daty urodzenia w dniu rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142.gosp. (z wy\u0142\u0105czeniem os., kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis do CEIDG, by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu jako dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia dokumentacji rekrutacyjnej) zamieszkuj\u0105ce obszar obj\u0119ty Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Dzia\u0142ania LGD Brama na Podlasie na lata 2014-2020 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego b\u0119d\u0105ce bezrobotnymi lub poszukuj\u0105cymi pracy(pozostaj\u0105ce bez pracy,gotowe do podj\u0119cia pracy i aktywnie poszukuj\u0105ce zatrudnienia) lub nieaktywnymi zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: os. starsze po 50 r.\u017c. (os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej), kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (ON), os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach. G\u0141.ZADANIA: 1. Rekrutacja, 2. Doradztwo indywidualne, 3. Dotacja inwestycyjna, 4. Wsprcie pomostowe finansowe, 5. Specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Tw\u00f3j Pomys\u0142 + Dotacja = Biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.8}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3767366.71", "WARTOSC": "4432196.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie 50 gmin wojew\u00f3dztwa podlaskiego powstan\u0105 plac\u00f3wki wsparcia dziennego prowadzone w formie podw\u00f3rkowej, oraz Zesp\u00f3\u0142 Interdyscyplinarny Projekty tj zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi doradcze, mediacyjne i terapeutyczne. Plac\u00f3wki dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. przedsi\u0119biorczo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki deformalizacji struktur zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p rodzic\u00f3w do us\u0142ug specjalistycznego doradztwa, a wi\u0119zi rodziny zostan\u0105 wzmocnione. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji \u2013 4 132 456,14 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 314 460 z\u0142; Okres realizacji - 01.05.2020 \u2013 30.04.2022.", "BENEFICJENT": "ZHP CHOR\u0104GIEW BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Podlaskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "94141.32", "WARTOSC": "94141.32", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa Hurt i Detal Artyku\u0142y Spo\u017cywczo-Rolne Anna Siekierko w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "HURT I DETAL ARTYKU\u0141Y SPO\u017bYWCZO ROLNE ANNA SIEKIERKO UL. SZPITALNA 24 18-200 WYSOKIE MAZOWIECKIE", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa Hurt i Detal Artyku\u0142y Spo\u017cywczo-Rolne Anna Siekierko w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "436977.31", "WARTOSC": "465417.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w", "OPIS": "CEL G\u0141.PR:Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142.-zaw. u 28UP(16Ki12M)oraz 10os. w przedziale wiekowym 15-18r.\u017c(5Ki5M)b\u0119d\u0105cych os.zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142. zamieszka\u0142ych na obszarze 6gm.zrzeszonych w LGD Brama na Podlasie:pow.wysokomazowiecki:gm.KuleszeKo\u015bcielne,gm.Szepietowo,gm.Wysokie Mazowieckie;pow.zambrowski:gm.Ko\u0142aki Ko\u015bcielne,gm.Szumowo,gm.Zambr\u00f3w w terminie od 01.01.2020 d0 31.12.2020r. Zakres wspar.w proj.jest zg.z warunkami okre\u015bl.w Og\u0142.o naborze wn.na podst.Wytycznych w zakresie reali.przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obsz.w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalcz.ub\u00f3stwa z wykorzyst.\u015brodk\u00f3w z EFS i EFRR na lata2014-2020 oraz w\u0142.reg.IZ/prawnych odn.do danego typu proj./formy wsparcia zaplan.w proj. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wsk.efekt.spo\u0142.w odn.do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagr.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.-min.34 % 2.Wsk.efekt.spo\u0142.w odn. do os.z niepe\u0142nospr.-min.34% 3.Wsk.efekt.zatrud.w odn. do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagr.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.-min.25% 4.Wsk.efekt.zatrud.w odn. do os.z niepe\u0142nospr.-min.12% GD.:Os.lub rodziny zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.zam.na obszarze6 gm.zrzeszonych w LGD Brama na Podlasie:pow.wysokomazowiecki:gm.Kulesze Ko\u015bcielne,gm.Szepietowo,gm.Wysokie Mazowieckie;pow.zambrowski:gm.Ko\u0142aki Ko\u015bcielne,gm.Szumowo,gm.Zambr\u00f3w (Zg.z Za\u0142 nr 1.z dn.23.01.2018r.,str.31-32)w tym przede wszystkim os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b. Podst.UP b\u0119dzie 28os.(16Ki12M) w tym 6 ON nale\u017c\u0105cych do GD oraz 10UP poni\u017cej 18r.\u017c.(5K i5M).Opr\u00f3cz UP, w ramach wsparcia towarzysz\u0105cego udzia\u0142 w PR we\u017amie5 UP wspieraj\u0105cych- osoby z otoczenia UP. G\u0141.ZADANIA: 1.INDYWIDUALNY PLAN DZIA\u0141ANIA CZ.1 2.INTEGRACJA INDYWIDUALNA 3.INTEGRACJA GRUPOWA 5.INTEGRACJA ZAWODOWA 6.PO\u015aREDNICTWO PRACY 7.SZKOLENIA I KURSY ZAWODOWE 8.STA\u017bE ZAWODOWE 9.INTEGRACJA EDUKACYJNA 10.INTEGARCJA Z OTOCZENIEM PR dotyczy typu projektu nr 6 w ramach dzia\u0142ania 9.1. Rewitalizacja spo\u0142eczna i kszta\u0142towanie kapita\u0142u spo\u0142ecznego tj. Program\u00f3w Aktywno\u015bci Lokalnych odbywaj\u0105cych si\u0119 z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integracji.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Przystanek PRACA-aktywno\u015bci\u0105 przeciw wykluczeniu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.89}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "781015.50", "WARTOSC": "822633.46", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142ownym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Stategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2017. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "836458.22", "WARTOSC": "984068.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 60 UP(36K i 24M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie powiatu grajewskiego,kole\u0144skiego,wysokomazowieckiego,zambrowskiego i miasta \u0141om\u017ca w terminie 01.10.2018-30.06.2020r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34 % 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-min.34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.22% 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105,os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-min.12% GRUPA DOCELOWA:Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie powiatu grajewskiego,kole\u0144skiego,wysokomazowieckiego,zambrowskiego i m. \u0141om\u017ca (zgodne z reg.z dnia 27.11.2017r.str.42-44) Podstawowymi UP b\u0119dzie 60 os\u00f3b (36 kobiet i 24 m\u0119\u017cczyzn) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania-cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania-cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe 9. Rekrutacja PR realizuje typ projektu nr1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr2:\"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\".W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie WytycznycH w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR(nr1)/form wsparcia za", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Otw\u00f3rz drzwi i pracuj!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.58}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3399841.73", "WARTOSC": "3999813.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w", "OPIS": "Projekt gwarantuje dost\u0119p dla uczestnik\u00f3w (Ucz) bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, religi\u0119, pochodzenie, wyznanie, status spo\u0142, orientacj\u0119 seksualn\u0105. Rekrutacja do udzia\u0142u w proj. odb\u0119dzie si\u0119 z zachowaniem ZRS. Reg.Rekrut i inf. proj.zostan\u0105 napisane j.zrozumia\u0142ym dla Ucz i ich opiekun\u00f3w prawnych, co zapobiegnie wykluczeniu os.maj\u0105cych trudno\u015bci ze zrozumieniem j.urz\u0119dowego i zm. barier\u0119 dost\u0119pu do projektu. Dzia\u0142ania w projekcie -b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzg.indyw. potrzeb rozw. i eduk. oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem b\u0119d\u0105 uwzg. status ekon. Ucz poprzez bezp\u0142atne zaj. ucz. projektu-niwelowanie bariery finansowej uniemo\u017cliwiaj\u0105cej udzia\u0142 Cel b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 zada\u0144: Zadanie 1 PODLASKA SIE\u0106 Doradztwa Zawodowego (PSDZ) dzia\u0142ania zapewniaj\u0105ce komplementarno\u015b\u0107 sieci - wsparcie merytoryczne w\u0119z\u0142\u00f3w sieci Zadanie 2 W\u0119ze\u0142 REGIONALNY w ramach PSDZ Zadanie 3 W\u0119ze\u0142 SUBREGIONALNY w ramach PSDZ Zadanie 4 W\u0119ze\u0142 LOKALNY w ramach PSDZ Zadanie 5 Podlaski SYSTEM INFORMACJI edukacyjno-zawodowej PSI Zadanie 6 ROZW\u00d3J doradztwa edukacyjno-zawodowego w ramach PSDZ Zadanie 7 PROGRAMY zewn\u0119trznego wsparcia szk\u00f3\u0142 w ramach PSDZ Zadanie 8 KOMPETENCJE doradc\u00f3w zawodowych PSDZ Zadanie 9 KOMPETENCJE KLUCZOWE uczni\u00f3w w PIK wg. standardu PSDZ Projekt skierowanych do 33 szk\u00f3\u0142 zaw., kt\u00f3re na etapie tworzenia projektu zosta\u0142y zdiagnozowane w obszarze doradztwa zaw. Diagnoza jest zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy b\u0105d\u017a osob\u0119 upowa\u017cnion\u0105 do podejmowania decyzji. Na etapie tworzenia projektu jego koncepcja i planowane dzia\u0142ania zosta\u0142y skonsultowane z Centrum Edukacji Nauczycieli w Bia\u0142ymstoku. Zosta\u0142o uzgodnione partnerstwo merytoryczne do realizacji zewn\u0119trznego wsparcia szk\u00f3\u0142 w obszarze doradztwa zawodowego na poziomie regionalnym i lokalnym. Projekt obejmuje etapy wskazane w Regulaminie konkursu str. 24-25. Projekt skonsultowano z Dyrekcj\u0105 WUP w Bia\u0142ymstoku w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy i komplementarno\u015bci dzia\u0142a\u0144 PSDZ z Wojew\u00f3dzk\u0105 Rad\u0105 ds. Rynku Pracy", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKA FUNDACJA KSZTA\u0141CENIA KADR", "TYTUL": "Podlaska Sie\u0107 Doradztwa Zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "494535.69", "WARTOSC": "538986.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142ownym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Stategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2019. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2020-06-15", "DOFINANSOWANIE": "37275.00", "WARTOSC": "61131.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "W ramach projektu zostanie przeprowadzony audyt technologiczny przedsi\u0119biorstwa. Szczeg\u00f3\u0142owy harmonogram realizacji projektu b\u0119dzie zak\u0142ada\u0142: Opracowanie diagnozy stanu bie\u017c\u0105cego dojrza\u0142o\u015bci technologicznej, w tym wst\u0119pny audyt technologiczny. Okre\u015blenie cel\u00f3w biznesowych optymalizacji proces\u00f3w i wdro\u017cenia innowacji. Analiz\u0119 zdolno\u015bci finansowej, w tym p\u0142ynno\u015bci potrzeb finansowych w procesie optymalizacji. Diagnoz\u0119 i rekomendacj\u0119 koniecznych zmian organizacyjnych wynikaj\u0105cych z potencjalnego wdro\u017cenia nowych technologii w przedsi\u0119biorstwie. Identyfikacj\u0119 sposobu wyboru wdra\u017canej technologii i rekomendacje w tych obszarach. Zostanie przygotowane wsp\u00f3lnie z ekspertami opracowanie podsumowuj\u0105ce obszary potencjalnej automatyzacji proces\u00f3w. W drugiej cz\u0119\u015bci opracowania zostan\u0105 okre\u015blone technologie adekwatne do potrzeb Wnioskodawcy i realizuj\u0105ce jego cele biznesowe.", "BENEFICJENT": "GRUPA BIZNES POLSKA - WNOROWSKI I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Audyt technologiczny w obszarze automatyzacji proces\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2020-06-15", "DOFINANSOWANIE": "37275.00", "WARTOSC": "61131.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "W trakcie realizacji projektu zostanie przeprowadzona analiza a nastepnie sporz\u0105dzony plan (agenda) wdro\u017cenia technologii automatyzuj\u0105cych procesy w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy. Efektem prac expert\u00f3w b\u0119dzie opracowanie szczeg\u00f3\u0142owego planu wdro\u017cenia nowych technologii w przedsi\u0119biorstwie. Plan obejmie zakres oraz harmonogram prac wraz z kamieniami milowymi oraz wsp\u00f3\u0142zale\u017cno\u015bciami pomi\u0119dzy zadaniami, okre\u015blenie niezb\u0119dnych zasob\u00f3w, w tym bud\u017cetu, a tak\u017ce dob\u00f3r w\u0142a\u015bciwych narz\u0119dzi, maj\u0105cych na celu bie\u017c\u0105ce monitorowanie kluczowych miernik\u00f3w efektywno\u015bci proces\u00f3w operacyjnych oraz wsparcie w ich wdro\u017ceniu. Plan wdro\u017cenia obejmie nast\u0119puj\u0105ce zasadnicze elementy: 1. Identyfikacja potrzeb przedsi\u0119biorcy oraz cel\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia zwi\u0105zanych z wdro\u017ceniem technologii automatyzacji proces\u00f3w operacyjnych przedsi\u0119biorstwa. 2. Analiza technicznej wykonalno\u015bci przedsi\u0119wzi\u0119cia. 3. Opracowanie szczeg\u00f3\u0142owego harmonogramu prac. 4. Schemat organizacyjny prac wdro\u017ceniowych (wykonawcy, nadz\u00f3r, monitoring itd.). 5. Szczeg\u00f3\u0142owy bud\u017cet oraz plan finansowy prac wdro\u017ceniowych. 6. Okre\u015blenie zasad raportowania realizacji prac wdro\u017ceniowych. 7. Analiza wra\u017cliwo\u015bci \u2013 identyfikacja i zarz\u0105dzanie ryzykiem. 8. Ewentualne pr\u00f3by wdro\u017ceniowe \u2013 komponent prac badawczych, s\u0142u\u017c\u0105cy przetestowaniu zaproponowanego rozwi\u0105zania innowacyjnego. 9. Analiza wp\u0142ywu wdro\u017cenia na \u015brodowisko naturalne (analiza efekt\u00f3w wdro\u017cenia nowej technologii w odniesieniu do \u015brodowiska naturalnego i przeliczenie na czynniki ekonomiczne). 10. Inne rekomendacje dotycz\u0105ce przeprowadzania wdro\u017cenia.", "BENEFICJENT": "GRUPA BIZNES POLSKA - WNOROWSKI I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Opracowanie planu wdro\u017cenia innowacji w firmie w ramach automatyzacji proces\u00f3w \u015bwiadczenia us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "408020.84", "WARTOSC": "429500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2020. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-18", "DATA_START": "2020-02-03", "DOFINANSOWANIE": "36550.00", "WARTOSC": "52890.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Projekt dotyczy przeprowadzenia us\u0142ugi indywidualnego audytu wzorniczego polegaj\u0105cego w szczeg\u00f3lno\u015bci na analizie dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy pod wzgl\u0119dem jego potencja\u0142u oraz potrzeb w zakresie wzornictwa, a nast\u0119pnie opracowania strategii wzorniczej. Audyt obejmie m.in. analiz\u0119 wzornicz\u0105 Zamawiaj\u0105cego w zakresie: - oferty produktowej - modelu biznesowego - technologii - struktury organizacyjnej - proces\u00f3w komunikacji - strategii marketingowej - definiowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych trend\u00f3w bran\u017cowych - analiz\u0119 potrzeb Wnioskodawcy w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, - analiz\u0119 oferty Wnioskodawcy pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i jego potencja\u0142u rynkowego Efektem przeprowadzonego audytu b\u0119dzie opracowany raport odno\u015bnie strategii wzorniczej zawieraj\u0105cy m.in.: -og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 firmy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 Zamawiaj\u0105cego w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej, -og\u00f3lny opis otoczenia Zamawiaj\u0105cego w zakresie designu (charakterystyka klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, opis trend\u00f3w rynkowych) - okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek Zamawiaj\u0105cego, - ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie Zamawiaj\u0105cego oraz jej potencja\u0142u w tym zakresie, - zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie oraz rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla Zamawiaj\u0105cego polegaj\u0105cych na projekcie nowego innowacyjnego produktu wpisuj\u0105cego si\u0119 w potrzeby firmy. Podmiotem odpowiedzialnym za realizacj\u0119 audytu b\u0119dzie firma Design and Business Sp. z o.o. wyspecjalizowana w projektowaniu i wdra\u017caniu nowych produkt\u00f3w i us\u0142ug oraz tworzeniu analiz strategicznych. Audyt przeprowadzi wyspecjalizowany zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w liczbie 3 os\u00f3b. Do\u015bwiadczenie ekspert\u00f3w oraz dok\u0142adny harmonogram dzia\u0142a\u0144 zosta\u0142 opisany w dalszej cz\u0119\u015bci wniosku.", "BENEFICJENT": "MAZOWIECKIE ZAK\u0141ADY GRAFICZNE JAROS\u0141AW ZACZEK ANDRZEJ FI\u0141O\u0143CZUK BOGUS\u0141AW KOZAKIEWICZ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Strategia wzornicza narz\u0119dziem wzrostu konkurencyjno\u015bci firmy Mazowieckie Zak\u0142ady Graficzne sp. j.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "402766.80", "WARTOSC": "424276.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2018. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa SALON FRYZJERSKO - KOSMETYCZNY MARIOLA USZY\u0143SKA w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "SALON FRYZJERSKO - KOSMETYCZNY MARIOLA USZY\u0143SKA", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa Salon Fryzjersko-Kosmetyczny Mariola Uszy\u0144ska w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa Detailing Rafa\u0142 Go\u0142aszewski w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "DETAILING RAFA\u0141 GO\u0141ASZEWSKI", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa Detailing Rafa\u0142 Go\u0142aszewski w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa Przedsi\u0119biorstwo Us\u0142ugowo-Handlowe \" Florida\" S\u0142awomir Porowski w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWO-HANDLOWE \" FLORIDA\" S\u0141AWOMIR POROWSKI", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa Przedsi\u0119biorstwo Us\u0142ugowo-Handlowe \" Florida\" S\u0142awomir Porowski w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa Przedsi\u0119biorstwo Handlowo Us\u0142ugowe \"HUSAR\" OLIWIA BEDNAREK w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO US\u0141UGOWE \"HUSAR\" OLIWIA BEDNAREK", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa Przedsi\u0119biorstwo Handlowo Us\u0142ugowe \"HUSAR\" OLIWIA BEDNAREK w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa Envolt Szymon Konarzewski w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "ENVOLT SZYMON KONARZEWSKI", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa Envolt Szymon Konarzewski w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.58}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1347730.8199999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1293908.83}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 863838.74}, {"name": "Przedszkola", "value": 863629.5199999999}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 379594.31}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 369858.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 337331.51}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 310473.5}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 258405.91}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 238906.02000000002}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 238004.72}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 220410.33}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 108595.29}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 98656.11}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 81711.26999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 71236.4}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 66987.09}, {"name": "Gimnazja", "value": 65358.590000000004}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 64689.98}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 64542.350000000006}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 53423.45}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 50518.15}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 43316.24}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 31704.15}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 30000.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 27455.0}, {"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy autobusowe", "value": 27388.3}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 26798.1}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 26297.4}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 22271.16}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 18225.38}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 17835.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 15740.569999999998}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 12160.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 11339.95}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 11054.93}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 10997.2}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9203.56}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7259.03}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6589.03}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4355.22}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4038.5}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3189.1500000000005}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 2573.65}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2238.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1926.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1760.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1413.4}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1155.88}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1041.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 627.65}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 473.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 16.39}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 19132012.38}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 740869.56}, {"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy autobusowe", "value": 157249.5}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 30995.26}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 28000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10442.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 170.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1608025.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1575000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 80000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8249258.58}, {"name": "Przedszkola", "value": 3848167.0300000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1460944.03}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1143587.1500000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 771751.3600000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 528691.02}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 502664.68}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 463571.48}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 430139.10000000003}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 296647.65}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 262438.71}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 176047.69}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 97082.94}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 68163.32}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 66914.93}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 61834.03}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 57516.700000000004}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55553.45}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 52403.920000000006}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 48541.55}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 31452.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5435.97}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5435.95}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5269.5}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4800.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4090.5600000000004}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3917.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7770878.94}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2157609.05}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 335700.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 162086.45}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 112631.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 102261.9}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 88760.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 71017.76}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 56717.76}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 21046.63}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 19400.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 19400.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 16623.5}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12261.71}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9467.28}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1252.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 450.0}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 100.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 97.17}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 304053.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 821.52}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 85898.48000000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 59381.63}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 53499.04000000001}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 1055026.46}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 763287.03}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 1923890.06}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 411000.71}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1128324.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 854995.77}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 650800.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 261451.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 95000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 88435.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14950.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3086112.52}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2130989.2800000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1448338.78}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 398155.8}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 247798.62999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 104836.26999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 96176.8}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 89071.40000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 60741.979999999996}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 54941.090000000004}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 34277.8}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 30727.4}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 26297.4}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 16247.060000000001}, {"name": "Informatyka", "value": 3542.4}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 19289261.88}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 772864.8200000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 28170.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10442.7}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1608025.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1575000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 80000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15320669.250000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1797345.1300000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 570828.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 430139.10000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 186051.63999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 180138.25}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 125375.58000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 66914.93}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10871.92}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5269.5}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4800.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3917.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10264187.99}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 369838.33999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 164706.21000000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 82558.88}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 38800.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 21046.63}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 16623.5}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 304053.96}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 821.52}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 85898.48000000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 59381.63}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 53499.04000000001}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1055026.46}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 763287.03}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1923890.06}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 411000.71}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 1505795.77}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1389775.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 95000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 88435.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 14950.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21913361.799999997, "v": "21,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.94, "v_pc": "2327,49 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "17.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9609251.109999996, "v": "9,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.85}, {"name": "Przedszkola", "value": 8107817.699999999, "v": "8,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.99}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1382593.1700000002, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.3}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 787589.1000000001, "v": "787,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.59}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 729576.2, "v": "729,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.32}, {"name": "Gimnazja", "value": 594049.61, "v": "594,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.71}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 273493.6400000001, "v": "273,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 180300.0, "v": "180,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 98656.11, "v": "98,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 66987.09, "v": "66,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 55593.07000000001, "v": "55,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 27455.0, "v": "27,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 218.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 21117330.009999998, "v": "21,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.78, "v_pc": "2242,95 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "100.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "503.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 19357692.209999997, "v": "19,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.66}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1575000.0, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.45}, {"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy autobusowe", "value": 184637.8, "v": "184,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 164.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87}]}, {"name": "Rodzina", "value": 10599417.41, "v": "10,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.45, "v_pc": "1125,80 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "13.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7872317.1, "v": "7,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.27}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2219164.25, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.93}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 369390.0, "v": "369,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.48}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 88435.8, "v": "88,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.83}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 26798.1, "v": "26,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 22271.16, "v": "22,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.21}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1041.0, "v": "1,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 259.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4203517.42, "v": "4,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.12, "v_pc": "446,47 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "17.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1915157.3, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.56}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 912380.29, "v": "912,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.7}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 379594.31, "v": "379,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.03}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 369858.88, "v": "369,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.79}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 351235.2, "v": "351,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 166696.15, "v": "166,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.96}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 108595.29, "v": "108,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.58}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3420832.82, "v": "3,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.98, "v_pc": "363,34 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "37.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2766547.56, "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.87}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 361787.62999999995, "v": "361,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.57}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 180311.83, "v": "180,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61667.65, "v": "61,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.8}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 50518.15, "v": "50,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.47}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2997800.0, "v": "3,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.36, "v_pc": "318,41 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "26.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2736349.0, "v": "2,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.27}, {"name": "Biblioteki", "value": 261451.0, "v": "261,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.72}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1610632.04, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.34, "v_pc": "171,07 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "9.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 854995.77, "v": "855,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.08}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 732511.2699999999, "v": "732,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23125.0, "v": "23,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.43}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1338822.1400000001, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.95, "v_pc": "142,20 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "63.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 576674.31, "v": "576,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.07}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 310473.5, "v": "310,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.19}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 112631.0, "v": "112,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.41}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 102261.9, "v": "102,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.63}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 88776.79, "v": "88,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.63}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 80323.32, "v": "80,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.99}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 56717.76, "v": "56,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.23}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9203.56, "v": "9,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1760.0, "v": "1,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 485463.5300000001, "v": "485,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7, "v_pc": "51,56 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "67.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 461843.25000000006, "v": "461,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.13}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 23620.280000000002, "v": "23,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.86}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 330986.33, "v": "330,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48, "v_pc": "35,16 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "70.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 233151.33, "v": "233,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.44}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 80000.0, "v": "80,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.17}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 17835.0, "v": "17,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.38}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 292938.55000000005, "v": "292,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42, "v_pc": "31,11 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "75.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 187387.63999999998, "v": "187,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.96}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 74137.51, "v": "74,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.3}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 10.24}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1413.4, "v": "1,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 101670.00000000001, "v": "101,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14, "v_pc": "10,80 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "85.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 101670.00000000001, "v": "101,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 65918.98, "v": "65,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "7,00 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "6.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 32094.98, "v": "32,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.68}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 31425.0, "v": "31,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.67}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1926.0, "v": "1,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.92}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 473.0, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 59741.090000000004, "v": "59,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "6,35 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "86.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 48116.24, "v": "48,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.54}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 10997.2, "v": "11,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.4}, {"name": "Cmentarze", "value": 627.65, "v": "0,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 30727.4, "v": "30,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "3,26 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "96.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29571.52, "v": "29,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.23}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1155.88, "v": "1,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.76}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 30214.4, "v": "30,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "3,21 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "98.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 30214.4, "v": "30,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 3542.4, "v": "3,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,38 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "91.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3542.4, "v": "3,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}