{"gmina": "gmina wiejska Kulesze Ko\u015bcielne", "kod_gus": "062013813000", "kod_gus_podregionu": "062013800000", "podregion_eurostat": "PL842", "ludnosc": 3127, "budzet": {"dochody": "16,44 mln z\u0142", "wydatki": "16,61 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 6.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "175,09 tys z\u0142", "wydatki": "236,37 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.1, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.9, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.5731607899999898}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.5731607899999898}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.202564419999998}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.202564419999998}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.550106090000011}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.550106090000011}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.17057418999999574}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.17057418999999574}], "dochod_ue": "0,00 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "3,23 mln z\u0142", "gmina_pc": "1033.6 z\u0142", "powiat": "8,85 mln z\u0142", "powiat_pc": "2829.2 z\u0142", "wojewodztwo": "1,36 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "293,81 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,12 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2016-12-19", "DATA_START": "2015-09-15", "DOFINANSOWANIE": "867790.25", "WARTOSC": "1888385.57", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne", "OPIS": "Niniejszy projekt ma na celu kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Kuleszach Ko\u015bcielnych wraz z monta\u017cem urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii. W ramach projektu ca\u0142y budynek zostanie docieplony zewn\u0119trznie, cz\u0119\u015b\u0107 podziemna, nadziemna i stropodachy. Zostanie r\u00f3wnie\u017c wymieniona stolarka okienna i drzwiowa w miejscach gdzie straty ciep\u0142a s\u0105 znacz\u0105ce. W dalszej kolejno\u015bci zostanie przeprowadzona modernizacja ca\u0142ego systemu ogrzewania, bez wymiany samego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a (kot\u0142a olejowego). Zmodernizowana zostanie tak\u017ce instalacja c.w.u., a do jej zasilania zostan\u0105 wykorzystane Odnawialne \u0179r\u00f3d\u0142a Energii, czyli powietrzna pompa ciep\u0142a oraz dwa kolektory fotowoltaiczne. Uzupe\u0142nieniem ca\u0142o\u015bci projektu b\u0119dzie modernizacja systemu wentylacyjnego budynku. Rezultatem przewidzianych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie znaczne ograniczenie strat ciep\u0142a na przegrodach (\u015bciany, stropy, stolarka), poprawienie efektywno\u015bci systemu wentylacji i samej instalacji c.o., co znacznie zmniejszy zapotrzebowanie na energi\u0119 ciepln\u0105 i emisj\u0119 CO2. Dodatkowo wykorzystanie OZE do przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej istotnie zmniejszy koszty energii elektrycznej i emisj\u0119 CO2. Celem projektu jest znacz\u0105ce poprawienie efektywno\u015bci energetycznej budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Kuleszach Ko\u015bcielnych poprzez zminimalizowanie strat ciep\u0142a na przegrodach zewn\u0119trznych, w systemie c.o. oraz zastosowanie OZE do przygotowania c.w.u. co zredukuje zu\u017cycie energii elektrycznej.", "BENEFICJENT": "GMINA KULESZE KO\u015aCIELNE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku szkolnego w gminie Kulesze Ko\u015bcielne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 277.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-17", "DATA_START": "2018-03-30", "DOFINANSOWANIE": "465676.61", "WARTOSC": "619910.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne", "OPIS": "W ramach projektu partnerskiego realizowanego przez lidera \u2013 Gmin\u0119 Kulesze Ko\u015bcielne oraz partnera nieformalnego \u2013 Ochotnicz\u0105 Stra\u017c Po\u017carn\u0105 w Kuleszach Ko\u015bcielnych zostanie przeprowadzona rewitalizacja ma\u0142ej skali polegaj\u0105ca na zagospodarowaniu placu w centrum miejscowo\u015bci Kulesze Ko\u015bcielne na cele rekreacyjne i utworzenie og\u00f3lnodost\u0119pnego parku z infrastruktur\u0105 rekreacyjno-sportowo-kulturaln\u0105. Celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez lepsz\u0105 organizacj\u0119 przestrzeni publicznej na cele spo\u0142eczne, kulturalne i rekreacyjne, dzi\u0119ki rewitalizacji placu w centrum miejscowo\u015bci Kulesze Ko\u015bcielne. W ramach prac zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 projektu zaplanowano: - budowa ogrodzenia na placu zabaw z jedn\u0105 bramk\u0105 wej\u015bciow\u0105, - budowa nawierzchni bezpiecznej na placu zabaw, - monta\u017c urz\u0105dze\u0144 do zabaw dla dzieci na placu zabaw - budowa nawierzchni trawiastej pod urz\u0105dzeniami si\u0142owni, - monta\u017c urz\u0105dza\u0144 si\u0142owni zewn\u0119trznej - monta\u017c koszy, \u0142awek, o\u015bwietlenia, - monta\u017c tablic informacyjnych, - budowa oczka wodnego, - budowa \u015bcie\u017cek, - monta\u017c k\u0142adki, - sadzenie ro\u015blin (drzewa i krzewy). Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy w sferze spo\u0142ecznej, \u015brodowiskowej, gospodarczej, przestrzenno-funkcjonalnej i technicznej scharakteryzowane w ramach diagnozy obszaru zdegradowanego i rewitalizowanego. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wpisuje si\u0119 w ramy tzw. ma\u0142ej rewitalizacji, dzi\u0119ki kt\u00f3rej poprawi si\u0119 jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez lepsz\u0105 organizacj\u0119 przestrzeni publicznej na cele spo\u0142eczne, kulturalne i rekreacyjne. Rewitalizacja placu na cele spo\u0142eczno\u015bci i utworzenie parku nie tylko w znacz\u0105cy spos\u00f3b podniesie bezpiecze\u0144stwo ca\u0142ego terenu, ale r\u00f3wnie\u017c przyczyni si\u0119 do poprawy og\u00f3lnej estetyki obszaru. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu przekracza 600 tys. z\u0142., z czego 77,50% jest finansowane ze \u015brodk\u00f3w RPOWP. Projekt zostanie zrealizowany w 2018 r.", "BENEFICJENT": "GMINA KULESZE KO\u015aCIELNE", "TYTUL": "Zagospodarowanie placu w centrum miejscowo\u015bci Kulesze Ko\u015bcielne na cele rekreacyjne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 148.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "346183.85", "WARTOSC": "407275.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: -Wzmocnienie atrakcyjno\u015bci i podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej w zakresie kszta\u0142cenia og\u00f3lnego ukierunkowanej na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych u 152 ucz (80dz, 72ch) z klas IV \u2013VIII szko\u0142y podstawowej, 53 uczni\u00f3w (24dz, 29 ch) klas gimnazjalnych, a tak\u017ce ucznia m\u0142odszego niepe\u0142nosprawnego-10 uczni\u00f3w (5dz, 5ch), oraz uzupe\u0142nienie kompetencji 34 nauczycieli (29K, 5M) i wsparcie na rzecz zwi\u0119kszenia wykorzystania TIK w Szkole Podstawowej im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego w Kuleszach Ko\u015bcielnych w okresie od 01.08.2017 do 31.07.2019r. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji proj.: -Liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 eduk.-1 szko\u0142a podstawowa; -Liczba ucz., kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu- 205 (104dz, 101ch); -Liczba szk\u00f3\u0142 wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 eduk. -1 szko\u0142a podstawowa; -Liczba n-li, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub kompetencje po opuszczeniu programu - 34 (29K, 5M). Grupa docelowa projektu: -Szko\u0142a Podstawowa im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego w Kuleszach Ko\u015b\u0107.-10 ucz. (5dz, 5ch) m\u0142odszych, 152 ucz (80dz, 72ch) klas IV-VIII, 53 ucz. (24dz, 29ch) z II-III klas gimnazjalnych oraz 34 n-li (29K, 5M); G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 zrealizowane w ramach projektu: -Zaj\u0119cia dydaktyczno - wyr\u00f3wnawcze w Szkole Podstawowej im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego w Kuleszach Ko\u015b\u0107, -Zaj. SPE dla uczni\u00f3w zdolnych w Szkole Podst. im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego w Kuleszach Ko\u015b\u0107. , -Zaj. SPE dla uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych w Szkole Podst. im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego w Kuleszach Ko\u015b\u0107., -Zaj. przedsi\u0119biorczo\u015bci i poradnictwo edukacyjno-zawodowe w Szkole Podst. im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego w Kuleszach Ko\u015b\u0107., -Wyposa\u017cenie szkolnej pracowni komputer. w Szkole Podst. im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego w Kuleszach Ko\u015b\u0107., -Doskonalenie kadry pedagogicznej z Szk. Podst im. Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego w Kuleszach Ko\u015b\u0107.", "BENEFICJENT": "GMINA KULESZE KO\u015aCIELNE", "TYTUL": "SZKO\u0141A DLA KA\u017bDEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 110.7}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "339018.50", "WARTOSC": "399822.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny Utworzenie 4 nowych miejsc przedszkolnych, zwi\u0119kszenie szans eduk. 95 dzieci (51dz, 44ch\u0142) w wieku przedszkolnym poprzez wzbogacenie oferty edukacyjnej o dodatkowe zaj\u0119cia dydakt. i specjalistyczne oraz zwi\u0119kszenie kompetencji u 9 n-li (7K i 2M) w zakresie stosowania metod oraz form org. sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142t. i rozwij. u dzieci kompet. klucz. i w\u0142a\u015bciwych postaw w okresie od 01.09.2020 do 31.01.2022r. w gm. Kulesze Ko\u015bcielne. G\u0142. rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji proj.: - Zwi\u0119kszenie o 4 miejsca w istniej. OWP dla dzieci 3-4 let; - Obj\u0119cie 95 dzieci 3-6 let.(51dz, 44 ch\u0142) dodatkow. zaj. niwelujacymi lub likwiduj\u0105cymi deficyty rozwoj, wyr\u00f3wnuj., rozwijaj\u0105cymi; - Zwi\u0119kszenie kompet. w zakr. stosow. metod oraz form org. sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142t. i rozwij. u dzieci komp. klucz. i postaw przez 9 n-li (7K, 2M), kt\u00f3rzy zdobyt\u0105 wiedz\u0119, wykorz. w p\u00f3\u017an. pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszk. Grupa docelowa: - Dzieci 95 (51dz, 44ch\u0142 ) 3-6 l. ucz\u0119szczaj\u0105cych od.1.09.2020r. do OWP w S P w K K; - 9 n-li (7K, 2M) pracuj\u0105cych z dzie\u0107mi przedszk. G\u0142. zadania, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizowane w ramach projektu: - Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu dla dz. 3,4 l. w istniej\u0105cych O W P w SP w K. K; - Zaj. niweluj\u0105ce lub likwiduj\u0105ce deficyty rozwojowe u dzieci w wieku przedszk; - Zaj. wyr\u00f3wnuj\u0105ce dla dzieci 3-6; - Zaj. rozwijaj\u0105ce uzdolnienia, zainter., predyspozycje dzieci 3-6let.; -Zaj. kszta\u0142tujace i rozwijaj. um. kluczowe u dz. 3-6 let; - Dost\u0119p do wytwor\u00f3w d\u00f3br kultury; - Doskonalenie kadry pedagog. pracuj\u0105cej z dzie\u0107mi przedszk.", "BENEFICJENT": "GMINA KULESZE KO\u015aCIELNE", "TYTUL": "W Krainie Wiedzy i Zabawy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-22", "DATA_START": "2018-02-23", "DOFINANSOWANIE": "42497976.60", "WARTOSC": "63283500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Inwestycja zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w miastach oraz ma\u0142ych miejscowo\u015bciach. W projekcie za\u0142o\u017cono budow\u0119 sieci na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim. Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Budowana sie\u0107 szerokopasmowa b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: a) liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych zasi\u0119giem sieci \u2013 min. 23707 b) liczba jednostek publicznych pod\u0142\u0105czonych do sieci, - 216 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych c) d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1287,52 km wraz z d\u0142ugo\u015bci\u0105 sieci dzier\u017cawionej d) liczba w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 21 szt.Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d o wysokich przepustowo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "PODLASKA SIE\u0106 INTERNETOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 PSI Sp. z o.o. na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim (ID Obszaru: 3.3.20.38)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "328352.69", "WARTOSC": "386347.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie szans eduk. 106 dzieci ( 50dz, 56ch\u0142) w wieku przedszkolnym poprzez upowszechnienie edukacji przedszk. i wzbogacenie oferty edukacyjnej o dodatkowe zaj\u0119cia dydaktyczne i specjalistyczne oraz zwi\u0119kszenie kompetencji u 9 nauczycieli (7 K i 2 M) w zakresie pedagogiki specjalnej w okresie od 01.08.2018 do 29.02.2020r. w gminie Kulesze Ko\u015bcielne. G\u0142. rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki real. proj.: - Zwi\u0119kszenie o 6 miejsc w istniej\u0105cych OWP dla dzieci 3-4 let; - Obj\u0119cie106 dzieci 3-6 let. (50dz, 56 ch\u0142) dodatk. zaj. wyr\u00f3wnuj\u0105cymi, rozwijaj\u0105cymi ; - Nabycie nowych kompet. w tym w zakresie ped. specjalnej przez 9 n-li (7 K, 2 M), kt\u00f3rzy zdobyt\u0105 wiedz\u0119, wykorzystaj\u0105 w p\u00f3\u017an. pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszk.; - U\u015bwiadomienie rodzic\u00f3w znaczenia wczesnej edukacji dla wszechstronnego rozwoju ich dzieci . Grupa docelowa: - Dzieci 106 (50dz, 56ch\u0142 ) 3-6 l. ucz\u0119szcz. od.1.09.2018r. do OWP w SP w Kuleszach Ko\u015b\u0107.; - 9 nauczycieli (7K, 2M) pracuj\u0105cych z dzie\u0107mi przedszkolnymi; - 60 rodzic\u00f3w (48K, 12M)dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do OWP. G\u0142. zadania, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realiz. w ramach proj.: - Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu dla dz. 3,4 l. w istniej\u0105cych OWP; - Zaj. wyr\u00f3wnuj\u0105ce dla dzieci 3-6; - Zaj. rozwijaj\u0105ce uzdolnienia, zainteresowania, predyspozycje dzieci przedszkolnych; - Dost\u0119p do wytwor\u00f3w d\u00f3br kultury; - Doskonal. i dokszta\u0142. kadry ped. pracuj\u0105cej z dzie\u0107mi przedszkolnymi; - Szkolenia dla rodzic\u00f3w", "BENEFICJENT": "GMINA KULESZE KO\u015aCIELNE", "TYTUL": "Akademia ma\u0142ych odkrywc\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2019-04-08", "DOFINANSOWANIE": "301263.73", "WARTOSC": "367451.45", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne", "OPIS": "Projekt obejmuje: Zadanie 1. Dokumentacja techniczna - Etap I Zadanie 2. Dokumentacja techniczna - Etap II Zadanie 3. Analiza Wykonalno\u015bci Projektu Zadanie 4. Utworzenie Centrum Integracji i Kultury w miejscowo\u015bci Go\u0142asze Mo\u015bcickie \u2013 Etap I (roboty budowlane wewn\u0105trz obiektu) Zadanie 5. Utworzenie Centrum Integracji i Kultury w miejscowo\u015bci Go\u0142asze Mo\u015bcickie \u2013 Etap II (roboty budowlane wewn\u0105trz obiektu oraz zagospodarowanie terenu). Zadanie 6. Nadz\u00f3r inwestorski \u2013 Etap I Zadanie 7. Nadz\u00f3r inwestorski \u2013 Etap II Celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i obywatelskiej poprzez dost\u0119p do nowoczesnej infrastruktury na cele kultury, rekreacji i integracji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Celem szczeg\u00f3\u0142owym projektu jest ograniczenie lub eliminacja wp\u0142ywu zjawisk kryzysowych i deficyt\u00f3w na poziom \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji: - w sferze spo\u0142ecznej - gospodarczej - przestrzenno \u2013 funkcjonalnej i technicznej oraz \u015brodowiskowej. Grupami docelowymi projektu s\u0105: - mieszka\u0144cy zar\u00f3wno miejscowo\u015bci Go\u0142asze Mo\u015bcickie w kt\u00f3rych zlokalizowane b\u0119d\u0105 inwestycje jak i ca\u0142ej gminy, bez wzgl\u0119du na wiek, p\u0142e\u0107 itp. Oferta kulturalna i rekreacyjna oraz promocji przedsi\u0119biorczo\u015bci, kt\u00f3rej realizacja b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki realizacji projektu, b\u0119dzie skierowana do ka\u017cdego bez wyj\u0105tku cz\u0142onka lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, - szczeg\u00f3ln\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 w ramach projektu, b\u0119d\u0105 osoby defaworyzowane z terenu gminy, a zw\u0142aszcza wymienionych miejscowo\u015bci tj. osoby oraz rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i zawodowym. Wska\u017aniki: - Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 \u2013 0,19 ha - Wzrost liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z rewitalizowanych teren\u00f3w \u2013 840 os./ rok, - Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach \u2013 1 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA KULESZE KO\u015aCIELNE", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Integracji i Kultury w miejscowo\u015bci Go\u0142asze Mo\u015bcickie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1123335.18", "WARTOSC": "1321570.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u201eCentrum Wsparcia\u201d polega\u0107 b\u0119dzie na \u015bwiadczeniu kompleksowych us\u0142ug spo\u0142. umo\u017cliwiaj\u0105cych pe\u0142noletnim osobom z niepe\u0142nosp.(OzN) niezale\u017cne i samodzielne \u017cycie w \u015brodowisku lokalnym. Us\u0142uga asystencji osobistej dla OzN uzupe\u0142niana b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015bci\u0105 korzystania ze sprz\u0119tu wspomagaj\u0105cego w nowo powsta\u0142ej wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu. Model dzia\u0142ania Centrum oparty b\u0119dzie o europejskie rozwi\u0105zania(\u201eASYSTENT OSOBISTY OSOBY NIEPE\u0141NOSPRAWNEJ\u2013rozwi\u0105zania w wybranych pa\u0144stwach europejskich\u201dpublikacja Minis.Pr .i Pol. Spo\u0142.-Pe\u0142nom.Rz\u0105du ds. Os\u00f3b Niepe\u0142n. - niepelnosprawni.gov.pl) oraz o \u201eOg\u00f3lnoeurop.wyt.dot.przej\u015bcia od opieki instytucjo. do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci\u201d.Na potrzeby realizacji projektu zostanie przeszkolonych 5 asystent\u00f3w osob.OzN, tre\u015bci program.(100 godz.)obejm\u0105 ca\u0142o\u015bciowo problematyk\u0119 niepe\u0142n.oraz potrzeby wynikaj\u0105ce z poszczeg\u00f3lnych dysfunkcji. Szkolenie uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zalecenia wynikaj\u0105ce z bada\u0144 Rzecz.Praw Obyw.- publikacja \u201eAsystent osobisty osoby z niepe\u0142n.-analiza i zalecenia\u201d. Centrum Wsp. powstanie przy Zak\u0142ad Opiek.Lecznicz. w Dworakach Sta\u015bkach gdzie zatrudnionych b\u0119dzie 5 Asystent\u00f3w oraz utworzona zostanie wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu wspomag.Sprz\u0119t dla OzN spoza Dworak\u00f3w S. oraz najbli\u017cej okolicy b\u0119dzie dowo\u017cony zgodnie z dokonan\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb. Wsparcie udzielane OzN (ilo\u015b\u0107 godz.,zakres, niezb\u0119dny sprz\u0119t ) opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na indywidualnej ocenie potrzeb i okoliczno\u015bci \u017cycia oraz sytuacji mater.dokonywanej przez interdyscyp.zesp\u00f3\u0142 (psycholog, specjalista ds. rehabilit., pracow.socjal. lub doradca zaw.). Do diagnozy potrzeb wykorzystywana b\u0119dzie Mi\u0119dzyn.Klasyf.Funkcj., Niepe\u0142n. i Zdrowia (ICF), kt\u00f3ra ma zosta\u0107 r\u00f3wnie\u017c wprowadzona do polskiego systemu orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci. Lider oraz Partner deklaruj\u0105 trwa\u0142o\u015b\u0107 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich utworzonych w ramach projektu po jego zako\u0144czeniu przez okres nie kr\u00f3tszy ni\u017c dwa lata. Szczeg\u00f3\u0142owy opis zachowania trwa\u0142o\u015bci uj\u0119to w pkt.VII.6.7.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"MD CARE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Centrum Wsparcia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1548798.00", "WARTOSC": "1644048.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141. Wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej 40 (19 kobiet i 21 m\u0119\u017cczyzn) mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD Brama na Podlasie znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez udzielenie im wsparcia prowadz\u0105cego do utworzenia przez nich 35 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych na terenie LGD Brama na Podlasie. G\u0141.REZ. -utworzenie min.35 miejsc pracy w ramach udzielonych dotac. na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp. -obj\u0119cie wsparciem pomostowym finansowym i niefinansowym 35 UP, -zwi\u0119kszenie wiedzy u 40 UP (19 K i 21 M) z zakresu m.in.podejmowania i prowadzenia dzia\u0142.gosp., przygotowania biznesplanu. GR.DOCELOWA Osoby fizyczne w wieku od 30 r.\u017c. (wiek ustala si\u0119 na podstawie daty urodzenia w dniu rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142.gosp. (z wy\u0142\u0105czeniem os., kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis do CEIDG, by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu jako dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia dokumentacji rekrutacyjnej) zamieszkuj\u0105ce obszar obj\u0119ty Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Dzia\u0142ania LGD Brama na Podlasie na lata 2014-2020 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego b\u0119d\u0105ce bezrobotnymi lub poszukuj\u0105cymi pracy(pozostaj\u0105ce bez pracy,gotowe do podj\u0119cia pracy i aktywnie poszukuj\u0105ce zatrudnienia) lub nieaktywnymi zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: os. starsze po 50 r.\u017c. (os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej), kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (ON), os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach. G\u0141.ZADANIA: 1. Rekrutacja, 2. Doradztwo indywidualne, 3. Dotacja inwestycyjna, 4. Wsprcie pomostowe finansowe, 5. Specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Tw\u00f3j Pomys\u0142 + Dotacja = Biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.8}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3767366.71", "WARTOSC": "4432196.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie 50 gmin wojew\u00f3dztwa podlaskiego powstan\u0105 plac\u00f3wki wsparcia dziennego prowadzone w formie podw\u00f3rkowej, oraz Zesp\u00f3\u0142 Interdyscyplinarny Projekty tj zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi doradcze, mediacyjne i terapeutyczne. Plac\u00f3wki dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. przedsi\u0119biorczo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki deformalizacji struktur zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p rodzic\u00f3w do us\u0142ug specjalistycznego doradztwa, a wi\u0119zi rodziny zostan\u0105 wzmocnione. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji \u2013 4 132 456,14 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 314 460 z\u0142; Okres realizacji - 01.05.2020 \u2013 30.04.2022.", "BENEFICJENT": "ZHP CHOR\u0104GIEW BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Podlaskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "436977.31", "WARTOSC": "465417.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w", "OPIS": "CEL G\u0141.PR:Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142.-zaw. u 28UP(16Ki12M)oraz 10os. w przedziale wiekowym 15-18r.\u017c(5Ki5M)b\u0119d\u0105cych os.zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142. zamieszka\u0142ych na obszarze 6gm.zrzeszonych w LGD Brama na Podlasie:pow.wysokomazowiecki:gm.KuleszeKo\u015bcielne,gm.Szepietowo,gm.Wysokie Mazowieckie;pow.zambrowski:gm.Ko\u0142aki Ko\u015bcielne,gm.Szumowo,gm.Zambr\u00f3w w terminie od 01.01.2020 d0 31.12.2020r. Zakres wspar.w proj.jest zg.z warunkami okre\u015bl.w Og\u0142.o naborze wn.na podst.Wytycznych w zakresie reali.przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obsz.w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalcz.ub\u00f3stwa z wykorzyst.\u015brodk\u00f3w z EFS i EFRR na lata2014-2020 oraz w\u0142.reg.IZ/prawnych odn.do danego typu proj./formy wsparcia zaplan.w proj. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wsk.efekt.spo\u0142.w odn.do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagr.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.-min.34 % 2.Wsk.efekt.spo\u0142.w odn. do os.z niepe\u0142nospr.-min.34% 3.Wsk.efekt.zatrud.w odn. do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagr.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.-min.25% 4.Wsk.efekt.zatrud.w odn. do os.z niepe\u0142nospr.-min.12% GD.:Os.lub rodziny zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.zam.na obszarze6 gm.zrzeszonych w LGD Brama na Podlasie:pow.wysokomazowiecki:gm.Kulesze Ko\u015bcielne,gm.Szepietowo,gm.Wysokie Mazowieckie;pow.zambrowski:gm.Ko\u0142aki Ko\u015bcielne,gm.Szumowo,gm.Zambr\u00f3w (Zg.z Za\u0142 nr 1.z dn.23.01.2018r.,str.31-32)w tym przede wszystkim os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b. Podst.UP b\u0119dzie 28os.(16Ki12M) w tym 6 ON nale\u017c\u0105cych do GD oraz 10UP poni\u017cej 18r.\u017c.(5K i5M).Opr\u00f3cz UP, w ramach wsparcia towarzysz\u0105cego udzia\u0142 w PR we\u017amie5 UP wspieraj\u0105cych- osoby z otoczenia UP. G\u0141.ZADANIA: 1.INDYWIDUALNY PLAN DZIA\u0141ANIA CZ.1 2.INTEGRACJA INDYWIDUALNA 3.INTEGRACJA GRUPOWA 5.INTEGRACJA ZAWODOWA 6.PO\u015aREDNICTWO PRACY 7.SZKOLENIA I KURSY ZAWODOWE 8.STA\u017bE ZAWODOWE 9.INTEGRACJA EDUKACYJNA 10.INTEGARCJA Z OTOCZENIEM PR dotyczy typu projektu nr 6 w ramach dzia\u0142ania 9.1. Rewitalizacja spo\u0142eczna i kszta\u0142towanie kapita\u0142u spo\u0142ecznego tj. Program\u00f3w Aktywno\u015bci Lokalnych odbywaj\u0105cych si\u0119 z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integracji.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Przystanek PRACA-aktywno\u015bci\u0105 przeciw wykluczeniu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.89}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "781015.50", "WARTOSC": "822633.46", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142ownym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Stategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2017. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "494535.69", "WARTOSC": "538986.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142ownym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Stategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2019. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "408020.84", "WARTOSC": "429500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2020. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "402766.80", "WARTOSC": "424276.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2018. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.85}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1024418.0499999999}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 672242.0800000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 462373.86}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 373503.69999999995}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 300177.36}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 222774.65000000002}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 213537.55}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 166152.69}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 101121.77}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 97643.94}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 88157.55}, {"name": "Gimnazja", "value": 65223.04999999999}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 61184.95}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 60572.01}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 43269.05}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 30639.12}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20398.98}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 18387.14}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 13444.48}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10794.42}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8264.999999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7943.210000000001}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6965.360000000001}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6497.6}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 6350.88}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 6312.79}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5351.66}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5104.7}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3547.79}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2043.09}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1000.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 895.7}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 649.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 91.94}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1865854.0699999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1006221.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 481857.96}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 220372.63}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 212906.79}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 169933.79}, {"name": "Gimnazja", "value": 156696.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 149492.69999999998}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 148479.97000000003}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 127818.98999999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 114622.14}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 83827.66}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 56321.950000000004}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 46773.19}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 24443.26}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 22832.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 19600.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 12650.890000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 6955.25}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 308.06}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2927306.25}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1244243.05}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 113100.0}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 103650.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 84846.7}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 69008.1}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 45931.8}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 31773.88}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 28729.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 14032.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11006.02}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10600.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10250.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10211.5}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 6847.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6576.92}, {"name": "Gimnazja", "value": 5835.52}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 5484.06}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 2354.54}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 1807.96}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1805.17}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 615.51}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 322.64}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 320.55}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1929220.7}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 83711.45}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 73800.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 24280.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 11075.8}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 264979.22}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 98743.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75541.03}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6512.01}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2993.77}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 110531.17000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8994.88}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 669.8}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 123500.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 979713.4099999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 926816.13}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 672242.0800000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 462373.86}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 379609.59}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 338038.37}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 169999.18}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 60572.01}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 45312.14}, {"name": "Rodzina", "value": 28532.78}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21398.98}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15971.3}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6455.29}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3133769.8099999987}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1164379.3900000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 232506.79}, {"name": "Rodzina", "value": 155044.11000000002}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 149492.69999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 56321.950000000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 22832.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6955.25}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6358.64}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 308.06}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 4284649.3}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 161312.66999999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 119726.45000000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 106327.18}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 31773.88}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20850.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10211.5}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1807.96}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1929220.7}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 93711.45}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 73800.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 24280.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 11075.8}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 264979.22}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 174284.75}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9505.779999999999}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 119526.05000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8669.8}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 123500.86}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 8000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1477.1333706427883, "v": "4,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.8, "v_pc": "1477,13 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "25.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "73.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 761.805522865366, "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 193.06818995842661, "v": "603,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.07}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 122.13277582347295, "v": "381,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.26}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 95.99531819635433, "v": "300,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.49}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 75.66447073872722, "v": "236,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.12}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 73.99381196034538, "v": "231,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 72.83484809721779, "v": "227,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.93}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 64.95050847457627, "v": "203,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.39}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6.565270227054684, "v": "20,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.880121522225775, "v": "18,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 4.242532779021426, "v": "13,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1428.9178733610493, "v": "4,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.89, "v_pc": "1428,92 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "9.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "31.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 952.8081547809401, "v": "2,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.68}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 427.25101375119937, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.9}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 45.120259034218094, "v": "141,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.15}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.452005116725296, "v": "10,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.24}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.28644067796610173, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 497.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 849.5598912695874, "v": "2,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.99, "v_pc": "849,56 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "23.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "86.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 764.820773904701, "v": "2,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.02}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 84.73911736488647, "v": "264,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.97}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 535.5280332587143, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.08, "v_pc": "535,53 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "8.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "80.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 401.5448001279181, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.98}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 50.77734250079948, "v": "158,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.48}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 37.446267988487364, "v": "117,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.99}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 32.33826990725935, "v": "101,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13.42135273425008, "v": "41,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.5}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 298.42493444195713, "v": "933,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.61, "v_pc": "298,42 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "181.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "39.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 296.7924752158619, "v": "928,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.45}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.632459226095299, "v": "5,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 266.90711224816124, "v": "834,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.02, "v_pc": "266,91 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "1340.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "435.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 266.90711224816124, "v": "834,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 140.4322353693636, "v": "439,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.64, "v_pc": "140,43 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "63.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 82.50112248161177, "v": "257,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.74}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 27.133578509753757, "v": "84,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.32}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 14.688775183882317, "v": "45,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.45}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 9.187400063959066, "v": "28,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.54}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6.2679884873680844, "v": "19,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.46}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.6533706427886152, "v": "2,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 115.4046594179725, "v": "360,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.17, "v_pc": "115,40 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "78.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 75.58987847777422, "v": "236,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 65.49}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 31.226076111288776, "v": "97,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.557723057243364, "v": "20,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.68}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2.030981771666134, "v": "6,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.75}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 70.61621682123442, "v": "220,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32, "v_pc": "70,62 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "45.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 67.41826351135273, "v": "210,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.47}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3.197953309881676, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.52}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 54.364944035817075, "v": "170,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.02, "v_pc": "54,36 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "73.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 53.1348544931244, "v": "166,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.2300895426926766, "v": "3,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 365.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.26}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 39.494998401023345, "v": "123,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74, "v_pc": "39,49 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "84.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 39.494998401023345, "v": "123,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11.87379597057883, "v": "37,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,87 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "58.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "3.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6.032938919091781, "v": "18,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.8}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.50539174928046, "v": "17,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.36}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20754716981132076, "v": "0,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.74}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.12791813239526703, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.07}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 10.161138471378319, "v": "31,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "10,16 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "93.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 10.161138471378319, "v": "31,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9.06755036776463, "v": "28,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "9,07 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8.747755036776462, "v": "27,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.47}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.3197953309881676, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.52}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4.622734250079949, "v": "14,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 431.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,62 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "97.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.622734250079949, "v": "14,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 431.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}