[{"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1636870479.79", "WARTOSC": "3088071971.29", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Projekt ma na celu budow\u0119 drogi ekspresowej S61 odc. Ostr\u00f3w Mazowiecka\u2013Szczuczyn o d\u0142. 91 km. Inwestycja po\u0142o\u017cona jest w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej cz\u0119\u015bci Polski i przebiega przez obszar woj. mazowieckiego i podlaskiego. Projektowana droga przebiega cz\u0119\u015bciowo po nowym \u015bladzie g\u0142\u00f3wnie po zachodniej stronie istniej\u0105cej dk nr 63 oraz cz\u0119\u015bciowo w ci\u0105gu istniej\u0105cego odcinka dk nr 61. Na ca\u0142ym odcinku przedmiotowej inwestycji przewidziano przekr\u00f3j dwujezdniowy z dwoma pasami ruchu oraz pasem awaryjnym, dostosowany do prognozowanego poziomu ruchu.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S61 odc. Ostr\u00f3w Mazowiecka \u2013 Szczuczyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4746.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "263432063.63", "WARTOSC": "498415515.42", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Projekt ma na celu rozbudow\u0119 drogi krajowej nr 8 do parametr\u00f3w drogi ekspresowej S8 o ca\u0142kowitej d\u0142ugo\u015bci 14,91 km na odcinku granica wojew\u00f3dztwa mazowieckiego/podlaskiego \u2013 pocz\u0105tek obwodnicy Zambrowa. Przedmiotowy Projekt polega w zdecydowanej cz\u0119\u015bci na ca\u0142kowitej rozbudowie istniej\u0105cej drogi krajowej nr 8 do parametr\u00f3w drogi ekspresowej. Wyj\u0105tek stanowi\u0105 odcinki b\u0119d\u0105ce obej\u015bciami m. Wyszomierz Wielki i Ostro\u017cne, w kt\u00f3rych projektowana droga ekspresowa przebiega niezale\u017cnie od istniej\u0105cej dk. Uzupe\u0142nienie infrastruktury drogowej stanowi budowa 1 MOP i 1 w\u0119z\u0142a drogowego, kt\u00f3ry umo\u017cliwi bezpieczn\u0105 komunikacj\u0119 i rozprowadzenie ruchu po pozosta\u0142ej sieci drogowej oraz obs\u0142ug\u0119 przyleg\u0142ego terenu poprzez sie\u0107 dr\u00f3g dojazdowych.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S-8 Wyszk\u00f3w - Bia\u0142ystok, odc. granica woj. mazowieckiego/podlaskiego-Zambr\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2238.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "527428729.52", "WARTOSC": "1026724165.23", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Inwestycja jest po\u0142o\u017cona we wschodniej cz\u0119\u015bci Polski, przebiega w ca\u0142o\u015bci przez obszar wojew\u00f3dztwa podlaskiego. Przebieg przebudowywanej drogi ekspresowej S-8 obejmuje powiat zambrowski (gmina Ko\u0142aki, gmina Rutki), powiat wysokomazowiecki (gmina Kobylin Borzymy) i powiat bia\u0142ostocki (gmina Zawady, miasto i gmina Tykocin). Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje swoim zakresem przebudow\u0119 drogi krajowej do parametr\u00f3w drogi ekspresowej S-8 o d\u0142ugo\u015bci 29,65 km. Na ca\u0142ym odcinku przewidziano przekr\u00f3j dwujezdniowy z dwoma pasami ruchu i obustronnymi pasami awaryjnymi.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Przebudowa drogi ekspresowej S-8 Wyszk\u00f3w \u2013 Bia\u0142ystok, odc. Wi\u015bniewo \u2013 Je\u017cewo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2124.15}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "4065599.99", "WARTOSC": "5808000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "\"Celem realizacji projektu jest wdro\u017cenie opatentowanej przez Wnioskodawc\u0119 technologii produkcji innowacyjnych na skal\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105 wielowarstwowych laminat\u00f3w folii opakowaniowej o miejscowym zabezpieczeniu przed promieniowaniem UV do dzia\u0142alno\u015bci firmy. Realizacja dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych pozwoli Wnioskodawcy na rozpocz\u0119cie produkcji wspomnianych nowych produkt\u00f3w opakowaniowych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 cechowa\u0107 si\u0119: \u2022 Blokowaniem przenikania promieniowania UV, \u2022 Mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zabezpieczenia produktu spo\u017cywczego przy zachowaniu mo\u017cliwo\u015bci wgl\u0105du do wn\u0119trza opakowania i zobaczenia produktu, \u2022 Zachowaniem \u015bwie\u017co\u015bci produktu spo\u017cywczego w d\u0142u\u017cszym okresie czasu, \u2022 Wyd\u0142u\u017ceniem terminu wa\u017cno\u015bci produkt\u00f3w spo\u017cywczych, \u2022 Eliminacj\u0119 negatywnych skutk\u00f3w promieniowania UV. Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii umo\u017cliwi przedsi\u0119biorstwu zaoferowanie nowych wyrob\u00f3w opakowaniowych, a tak\u017ce prze\u0142o\u017cy si\u0119 na uzyskanie dodatkowych korzy\u015bci tj. skr\u00f3cenie czasu produkcji, redukcja koszt\u00f3w produkcyjnych, redukcja stopnia odpad\u00f3w produkcyjnych, minimalizacja szansy powstawania wad produkcyjnych w produkcie, ni\u017cszy koszt realizacji zlecenia, obni\u017cenie ilo\u015bci wykorzystywanych materia\u0142\u00f3w. Dzi\u0119ki wspomnianym zaletom zar\u00f3wno produktowym jak procesowym mo\u017cliwe b\u0119dzie znaczne zwi\u0119kszenie poziomu konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa i ugruntowanie swojej pozycji na rynku zar\u00f3wno krajowym jak i europejskim. W wyniku wdro\u017cenia nowych produkt\u00f3w do oferty handlowej firmy, pojawi si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zaspokojenia wyg\u00f3rowanych potrzeb indywidualnych klient\u00f3w oraz zdobycia nowych odbiorc\u00f3w na rynku krajowym oraz zagranicznym. Dzi\u0119ki du\u017cej prze\u0142omowo\u015bci w bran\u017cy opakowaniowej, przedsi\u0119biorstwo przewiduje znacz\u0105cy sukces rynkowy. Nowatorska dzia\u0142alno\u015b\u0107 wnioskodawcy przyczyni si\u0119 do dalszego pozytywnego promowania wizerunku gospodarki polskiej na \u015bwiecie, wzrostu gospodarczego zar\u00f3wno kraju jak i wojew\u00f3dztwa, natomiast utworzenie 2 nowych miejsc pracy przyczyni si\u0119 do zmniejszenia stopy bezrobocia w regionie podlaskim. \"", "BENEFICJENT": "EWADRUK STR\u0118KOWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych w zakresie opakowa\u0144 zabezpieczonych przed oddzia\u0142ywaniem promieniowania UV.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3198141.78", "WARTOSC": "3762519.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zambrowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 39 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP w Zambrowie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez pracy zarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy jako osoby bezrobotne. Udzia\u0142 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy jednocze\u015bnie nie nale\u017c\u0105 do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nie przekroczy 20% os\u00f3b bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem na poziomie projektu. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych. W przypadku obj\u0119cia wsparciem bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy jednocze\u015bnie nie nale\u017c\u0105 do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach udzielenie wsparcia b\u0119dzie prowadzi\u0107 do podwy\u017cszenia lub nabycia nowych kwalifikacji czy kompetencji lub utrzymania i formalnego potwierdzenia kwalifikacji lub kompetencji uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w lub do rozpocz\u0119cia prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT ZAMBROWSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZAMBROWIE", "TYTUL": "\"Aktywno\u015b\u0107 szans\u0105 na prac\u0119 (VI)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "27685480.90", "WARTOSC": "32571154.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "W ramach Projektu Zintegrowanego z dzia\u0142ania 3.2.1RPO: Przygotowanie i wdro\u017cenie indyw. plan\u00f3w edukac.\u2013 zaw. 3931 os.doros\u0142ym (2163 K) oraz uzyskanie kwalifikacji/nabycie kompetencji przez 2359 os. doros\u0142ych (1298K) przez min. 80% os. o niskich kwalifikacjach/ 50+, zamieszkuj\u0105cych na terenie subregionu \u0142om\u017cy\u0144skiego, chc\u0105cym z w\u0142asnej inicjatywy uzyska\u0107 kwalifikacje, rozwija\u0107 swoje kompetencje lub podwy\u017csza\u0107 umiej\u0119tno\u015bci w obszarze TIK, J\u0119zyk\u00f3w obcych, kompetencji og\u00f3lnych b\u0105d\u017a poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych w terminie do 30.06.2020r. I. Projekt grantowy \u201etzw. Bon na szkolenie\" obejmuj\u0105ce: 1. szkolenia i kursy skierowane do os\u00f3b doros\u0142ych, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane rozwijaniem kompetencji/kwalifikacji w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych oraz nabyciem, uzupe\u0142nianiem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci poprzez kursy kompetencji og\u00f3lnych; 2. rozwijanie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci os\u00f3b doros\u0142ych istotnych z punktu widzenia funkcjonowania na rynku pracy, w celu nabycia lub zmiany posiadanych kwalifikacji i poziomu wykszta\u0142cenia, poprzez studia podyplomowe; 3. poradnictwo edukacyjno-zawodowe skierowane do os\u00f3b doros\u0142ych, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane uzyskaniem pomocy w zakresie diagnozy potrzeb oraz wyboru i znalezienia odpowiedniej oferty edukacyjnej. Zadanie 1 Dzia\u0142ania pro \u015bwiadomo\u015bciowe os\u00f3b doros\u0142ych * Utworzenie 7 Biur Obs\u0142ugi (powiaty: \u0142om\u017cy\u0144ski, zambrowski, kolne\u0144ski, wysokomazowiecki, siemiatycki i hajnowski + NOT \u0141om\u017ca) oraz 2 Subregionalnych Biur Obs\u0142ugi (m. \u0141om\u017ca, Bielsk Podlaski). * Przygotowanie procedur i dokument\u00f3w Etap 3. Opracowanie i wdro\u017cenie Portalu Kariery Etap 4. Prowadzenie doradztwa edukacyjno-zawodowego Zadanie 2 Dystrybucja bon\u00f3w szkoleniowych \u2013 9 biur. -Bie\u017c\u0105ca analizy potrzeb rynku pracy w oparciu o Subregionaln\u0105 Rad\u0119 Ekspert\u00f3w \u2013 pracodawcy, PUP, eksperci rynku pracy, Izba Rzemie\u015blnicza, Izy Przemys\u0142owo Handlowe, CECH, Uczelnie wy\u017csze). Spotkania mo\u017cliwe \u015br. co 6-12m-cy", "BENEFICJENT": "MIASTO \u0141OM\u017bA", "TYTUL": "Kompleksowy system rozwijania kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci os\u00f3b doros\u0142ych zgodnie z potrzebami regionalnej gospodarki 3.2.1 RPO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.05}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "19999079.80", "WARTOSC": "25263917.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2022r. aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 700 os\u00f3b (400 K,300 M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zam. na terenie woj. podlaskiego, poprzez us\u0142ugi reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej w tym 540 os. (300 K i 240 M) poprzez us\u0142ugi \u015bwiadczone przez CIS w subregionie \u0142om\u017cy\u0144skim (powiaty: M.\u0141om\u017ca-120os., \u0142om\u017cy\u0144ski-60os., kolne\u0144ski-60os., zambrowski-60os., wysokomazowiecki-60os., hajnowski-60os., siemiatycki-60os., gmina Bo\u0107ki-60os.,) . Powstanie 7 nowych CIS/Oddzia\u0142\u00f3w CIS i 1 CIS b\u0119dzie wspierany \u2013m.\u0141om\u017ca. W projekcie 700 os. podejmie aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodow\u0105, w tym m.in. podniesie/uzupe\u0142ni/nab\u0119dzie kompetencje spo\u0142eczne, kwalifikacje zawodowe i do\u015bwiadczenie poprzez prac\u0119 socj.w ramach CIS. Rezultatem projektu b\u0119dzie m.in. uzyskanie zatrudnienia przez min. 25% os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, oraz min.34% os. podejmie aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi\u0107 b\u0119dzie 700 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,CIS-osoby, o kt\u00f3rych mowa w art. 1 ust. 2 ustawy z dn. 13.06.2003 o zatrudnieniu socjalnym, w tym m.in. osoby bezrobotne w tym d\u0142ugotrwale ,os.niepe\u0142nosprawne. Projekt skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC woj. podlaskie. Dla ka\u017cdego uczestnika proj. zostanie przeprowadzona diagnoza sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, potrzeb i opracowany zostanie z ka\u017cdym uczestnikiem indywidualny program zatrudnienia socjalnego/kontr socj. W oparciu o przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0119 zapewnione zostanie KOMPLEKSOWE WSPARICE. Podmioty prowadz\u0105ce CISy zapewniaj\u0105 gotowo\u015b\u0107 do \u015bwiadczenia us\u0142ug w CIS co najmniej przez okres odpowiadaj\u0105cy realizacji projektu. Projekt realizowany min. M.\u0141om\u017ca tj. gminy, na terenie kt\u00f3rej odsetek os\u00f3b korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. z tytu\u0142u bezrob. jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia w woj. podlaskim. Projekt realiz. jest w partnerstwie wielosektorowym (JST- NGO).", "BENEFICJENT": "MIASTO \u0141OM\u017bA", "TYTUL": "Regionalne Innowacje Spo\u0142eczne \u2013 Centra Integracji Spo\u0142ecznej wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2460000.00", "WARTOSC": "4100000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "\"Projekt ma na celu wdro\u017cenie procesu produkcji woz\u00f3w asenizacyjnych (poj. 6-14 tys. L.) oraz wprowadzenie element\u00f3w innowacyjnych tj. - hydrauliczne ustawianie k\u0105ta po\u0142o\u017cenia beczki wzgl\u0119dem jej ramy - zastosowanie niezale\u017cnego uk\u0142adu hydraulicznego - centralne smarowanie element\u00f3w ruchomych - podw\u00f3jny rozlewacz - spulchniacze \u015blad\u00f3w Zastosowanie wy\u017cej wymienionych rozwi\u0105zania b\u0119d\u0105 wynikiem zastosowania w\u0142asnej nieopatentowanej technologii opracowanej w roku 2015. Rezultatem projektu b\u0119dzie uruchomienie produkcji znacznie ulepszonego wozu asenizacyjnego w stosunku do dotychczas produkowanych na terytorium Rzeczpospolitej Polski.\"", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO - HANDLOWO - US\u0141UGOWE \"INTER-TECH\" PIOTR JANKOWSKI", "TYTUL": "Uruchomienie linii produkcyjnej innowacyjnych woz\u00f3w asenizacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2437830.19", "WARTOSC": "2892537.01", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zambrowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 42 os. zarejestrowane w PUP w Zambrowie.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.W ramach projektu b\u0119dzie realizowane wsparcie w postaci instrument\u00f3w dofinansowania maj\u0105cych pozwoli\u0107 na utrzymanie miejsc pracy dla pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw, os\u00f3b samozatrudnionych i pracownik\u00f3w organizacji pozarz\u0105dowych dotkni\u0119tych niekorzystnymi skutkami pandemii oraz wesprze\u0107 160 podmiot\u00f3w gospodarczych.", "BENEFICJENT": "POWIAT ZAMBROWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZAMBROWIE", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zambrowskim (VI)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.22}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-03-30", "DOFINANSOWANIE": "57934342.76", "WARTOSC": "68320626.36", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "W ramach projektu planowane jest utworzenie wysokiej jako\u015bci, aktualnych, wiarygodnych i kompletnych referencyjnych baz danych rejestr\u00f3w publicznych prowadzonych przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego w ramach Pa\u0144stwowego Zasobu Geodezyjnego i Kartograficznego, w szczeg\u00f3lno\u015bci ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGIB, kataster nieruchomo\u015bci), bazy danych obiekt\u00f3w topograficznych (BDOT500) oraz geodezyjnej ewidencji sieci uzbrojenia terenu (GESUT) oraz udost\u0119pnienie tych danych w formie e-us\u0142ug opracowanych i wdro\u017conych w ramach projektu. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1. Wykonanie modernizacji ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w, w ramach kt\u00f3rej planowane jest: obj\u0119cie modernizacj\u0105 ponad 1 200 obr\u0119b\u00f3w ewidencyjnych o \u0142\u0105cznej powierzchni ponad 680 000 hektar\u00f3w, na kt\u00f3re sk\u0142ada si\u0119 ponad 470 000 dzia\u0142ek oraz ponad 140 000 budynk\u00f3w. 2. Utworzenie bazy danych GESUT, zgodnie z modelem poj\u0119ciowym okre\u015blonym w ww. rozporz\u0105dzeniu, obejmuj\u0105cej ponad 900 obr\u0119b\u00f3w ewidencyjnych o \u0142\u0105cznej powierzchni przekraczaj\u0105cej 45 000 hektar\u00f3w. 3. Utworzenie bazy danych BDOT500, zgodnie z modelem poj\u0119ciowym okre\u015blonym w ww. rozporz\u0105dzeniu, obejmuj\u0105cej blisko 1 900 obr\u0119b\u00f3w ewidencyjnych o \u0142\u0105cznej powierzchni przekraczaj\u0105cej 112 000 hektar\u00f3w. 4. Przeprowadzenie harmonizacji i zapewnienie interoperacyjno\u015bci zbior\u00f3w danych i zwi\u0105zanych z nimi us\u0142ug, o kt\u00f3rych mowa w pkt. 1 i 2, w rozumieniu Art. 7 ustawy z dnia 4 marca 2010 r. o infrastrukturze informacji przestrzennej, poprzez wymian\u0119 i udost\u0119pnianie danych w formacie GML. 5. Przeliczenie osnowy wysoko\u015bciowej do obowi\u0105zuj\u0105cego o uk\u0142adu PL-EVRF2007-NH na potrzeby tworzonych BD GESUT i BDOT500. 6. Utworzenie cyfrowych zbior\u00f3w dokument\u00f3w i materia\u0142\u00f3w gromadzonych w Pa\u0144stwowym Zasobie Geodezyjnym i Kartograficznym, w tym operat\u00f3w pomiarowych b\u0119d\u0105cych podstaw\u0105 za\u0142o\u017cenia i aktualizacji baz danych EGiB, BDOT500 i GESUT, w zakresie niezb\u0119dnym do realizacji cel\u00f3w projektu. 7. Opracowanie i wdro\u017ceie e-us\u0142ug udost\u0119pniaj\u0105cych ww. informacje sektora publicznego.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK POWIAT\u00d3W WOJEW\u00d3DZTWA PODLASKIEGO", "TYTUL": "Udost\u0119pnianie zasob\u00f3w publicznych rejestr\u00f3w geodezyjnych \u2013 modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "12940250.40", "WARTOSC": "15223824.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "W ramach Projektu Zintegrowanego z dzia\u0142ania 3.2.2 RPO: Przygotowanie i wdro\u017cenie indywidualnych plan\u00f3w edukacyjno \u2013 zawodowych 864os. doros\u0142ym (476 K) oraz uzyskanie kwalifikacji przez 268 os. doros\u0142ych (148K)zamieszkuj\u0105cym na terenie subregionu \u0142om\u017cy\u0144skiego, w obszarze kwalifikacyjnych kurs\u00f3w zawodowych lub kurs\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci zawodowych odpowiadaj\u0105cych na zapotrzebowanie lokalnego/regionalnego rynku pracy w okresie do 30.06.2020r. Projekt grantowy (tzw. bon na szkolenie) dotycz\u0105cy pozaszkolnych form kszta\u0142cenia doros\u0142ych, takich jak: kwalifikacyjne kursy zawodowe i kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych uzupe\u0142nione o poradnictwo edukacyjno-zawodowe. Zadanie 1 Dzia\u0142ania pro \u015bwiadomo\u015bciowe os\u00f3b doros\u0142ych \u2022 Utworzenie 7 Biur Obs\u0142ugi (powiaty: \u0142om\u017cy\u0144ski, zambrowski, kolne\u0144ski, wysokomazowiecki, siemiatycki i hajnowski + NOT \u0141om\u017ca) oraz 2 Subregionalnych Biur Obs\u0142ugi (m. \u0141om\u017ca, Bielsk Podlaski). \u2022 Przygotowanie procedur i dokument\u00f3w Etap 3. Opracowanie i wdro\u017cenie Portalu Kariery \u2022 Etap 4. Prowadzenie doradztwa edukacyjno-zawodowego Zadanie 2 Dystrybucja bon\u00f3w szkoleniowych \u2013 9 biur. -Bie\u017c\u0105ca analizy potrzeb rynku pracy w oparciu o Subregionaln\u0105 Rad\u0119 Ekspert\u00f3w \u2013 pracodawcy, PUP, eksperci rynku pracy, Izba Rzemie\u015blnicza, Izby Przemys\u0142owo Handlowe, CECH, Uczelnie wy\u017csze). Spotkania \u015br. co 6m-cy.", "BENEFICJENT": "MIASTO \u0141OM\u017bA", "TYTUL": "Kompleksowy system rozwijania kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci os\u00f3b doros\u0142ych zgodnie z potrzebami regionalnej gospodarki 3.2.2 RPO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1155884.40", "WARTOSC": "1359864.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Projekt utworzenia i prowadzenia Dziennego Domu Opieki Medycznejw Zambrowie ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci funkcjonowania i zdrowia os\u00f3b niesamodzielnych, w tym os\u00f3b starszych zamieszka\u0142ych na terenie powiatu zambrowskiego. DDOM w Zambrowie bedzie prowadzony jako wyodr\u0119bniona strukturalnie cz\u0119\u015b\u0107 NZOZ Centrum Medyczne \"Zdrowie\" w Szumowie- podmiotu leczniczego realizuj\u0105cego umow\u0119 z Narodowym Funduszem Zdrowia. Do plac\u00f3wki funkcjonuj\u0105cej w dni robocze, oraz czynnej 8 godzin dziennie b\u0119d\u0105 przyjmowani pacjenci bezpo\u015brednio po przebytej hospitalizacji lub pacjenci, kt\u00f3rzy w ci\u0105gu ostatnich 12 miesi\u0119cy byli hospitalizowani , wymagaj\u0105cy wzmo\u017conej opieki piel\u0119gniarskiej, dzia\u0142a\u0144 rehabilitacyjnych, wsparcia i edukacji zdrowotnej, doradztwa w zakresie opieki i leczenia osoby niesamodzielnej oraz nadzoru nad terapi\u0105 farmakologiczn\u0105. Wsparcie skierowane jest do os\u00f3b niesamodzielnych, zw\u0142aszcza powy\u017cej 65 roku \u017cycia, kt\u00f3rych stan zdrowia wymaga dodatkowych dzia\u0142an piel\u0119gnacyjnych, opieku\u0144czych, i rehabilitacyjnych. G\u0142\u00f3wne cele kwalifikowanych pacjent\u00f3w do Dziennego domu Opieki Medycznej to: poprawa stanu zdrowia i samodzielno\u015bci \u017cyciowej, zapobieganie powik\u0142aniom poszpitalnym, przygotowanie pacjenta i rodziny do \u017cycia z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i samoopieki. Uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 kierowani na podstawie skierowania lekarza Podstawowej Opieki Zdrowotnej lub lekarza udzielaj\u0105cego \u015bwiadcze\u0144 w szpitalu. Czas trwania pobytu w Dziennym Domu Opieki Medycznej b\u0119dzie ustalany indywidualnie przez zesp\u00f3\u0142 medyczno-terapeutyczny i b\u0119dzie sie zawiera\u0142 w przedziale 30-120 dni roboczych. \u015awiadczenia bed\u0105 realizowane przez zesp\u00f3\u0142 medyczno - terapeutyczny w sk\u0142adzie : lekarz specjalista rehabilitacji, lekarz geriatra, lekarz POZ, piel\u0119gniarka (kierownik zespo\u0142u), piel\u0119gniarka,2 opiekun\u00f3w medycznych, 2 fizjoterapeut\u00f3w, terapeuta zaj\u0119ciowy, psycholog, dietetyk, logopeda.Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.07.2019-31.07.2021. Planowana liczba miejsc w DDOM -25,liczba pacjent\u00f3w 100", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"ZDROWIE\" W SZUMOWIE", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej \"Zdrowie\" w Zambrowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.18}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-04-01", "DOFINANSOWANIE": "992200.00", "WARTOSC": "1177200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zambrowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 48 osoby zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Zambrowie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Zambrowie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT ZAMBROWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZAMBROWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zambrowskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.47}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "986360.00", "WARTOSC": "1170337.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zambrowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 63 os\u00f3b zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Zambrowie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT ZAMBROWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZAMBROWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zambrowskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.34}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "945751.00", "WARTOSC": "1122154.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zambrowski.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez\u00a047 os\u00f3b zarejestrowane w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Zambrowie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) . W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danegouczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT ZAMBROWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZAMBROWIE", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zambrowskim (III)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "913851.00", "WARTOSC": "1084303.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zambrowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 42 osoby zarejestrowanych w PUP w Zambrowie.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT ZAMBROWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZAMBROWIE", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zambrowskim (IV)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "840918.72", "WARTOSC": "997769.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zambrowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 41 os. os\u00f3b zarejestrowanych w PUP w Zambrowie.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT ZAMBROWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZAMBROWIE", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zambrowskim (V)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5502881.72", "WARTOSC": "6473978.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest wzmocnienie roli ekonomii spo\u0142ecznej w rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczym subregionu \u0142om\u017cy\u0144skiego poprzez dzia\u0142ania animacji lokalnej, promuj\u0105ce ekonomi\u0119 spo\u0142eczn\u0105, inkubacyjne, wsparcie biznesowe oraz na za\u0142o\u017cenie, przyst\u0105pienie lub zatrudnienie w przedsi\u0119biorstwie spo\u0142ecznym w terminie 01.03.2017 - 31.07.2019 r. GRUPA DOCELOWA: PS, PES oraz inne podmioty zainteresowaniem PS, os. fizyczne (w szczeg\u00f3lno\u015bci os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz.), instytucje rynku pracy oraz pomocy i integracji spo\u0142ecznej, JST i ich jednostki organizacyjne, przedstawiciele lokalnych przedsiebiorstw i medi\u00f3w G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: Us\u0142ugi animacji lokalnej (us\u0142ugi animacyjne), Inkubatory Ekonomii Spo\u0142ecznej, Us\u0142ugi rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej (ES)(us\u0142ugi inkubacyjne), Us\u0142ugi wspierania istniej\u0105cych przedsiebiorstw spo\u0142ecznych (PS)(us\u0142ugi biznesowe), Bezzwrotne wsparcie na za\u0142o\u017cenie, przyst\u0105pienie lub zatrudnienie w PS, Wsparcie pomostowe finansowe, Wsparcie pomostowe w formie us\u0142ug ukierunkowanych G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Lb. os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142ecz.pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)(109); Lb. miejsc pracy utworzonych w PS (134); Lb. os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142ecz.obj\u0119tych wsparciem w programie (640); Lb. podmiot\u00f3w ES obj\u0119tych wsparciem (99); Lb. grup inicjatywnych, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES wypracowa\u0142y za\u0142o\u017cenia co do utworzenia podmiotu ES (13); Lb. \u015brodowisk, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES przyst\u0105pi\u0142y do wsp\u00f3lnej realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia maj\u0105cego na celu rozw\u00f3j ES (4); Lb. miejsc pracy utworzonych w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES dla os\u00f3b,wskazanych w definicji PS (37); Lb. org.pozarz\u0105dow.prowadz\u0105cych dzia\u0142aln.odp\u0142atn\u0105 po\u017cytku publicz.lub dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz.utworzonych w wyniku dzia\u0142alno\u015bci OWES (3), Lb. miejsc pracy w przelicz.na pe\u0142ne etaty utworz.w wyniku dzia\u0142aln.OWES we wspartych PS (2); Procent wzrostu obrot\u00f3w PS objetych wsparciem (1%).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "728110.21", "WARTOSC": "856600.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest nabycie/podniesienie kompetencji zawodowych u minimum 90% ze 102 (uczni\u00f3w 37 uczennic) z Technikum z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Agroprzedsi\u0119biorczo\u015bci im. Szk\u00f3\u0142 Podchor\u0105\u017cych Rezerwy w Zambrowie, zmierzaj\u0105ce do zwi\u0119kszenia ich szans na regionalnym rynku pracy, poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu rozwojowego szk\u00f3\u0142, w tym m.in. sta\u017cy zaw. u pracodawc\u00f3w, kursy i szkolenia oraz zaj\u0119cia dodatkowe oraz podniesienie kompetencji 19 nauczycieli (13K) do 31.12.2020. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: 1)Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zaw. doposa\u017conych w programie w sprz\u0119t i materia\u0142y niezb\u0119dne do realizacji kszta\u0142cenia zaw. - 1 szko\u0142a 2)Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji i nabywania kwalifikacji w programie - 102 os 3)Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zaw. uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy - 60 os 4)Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zaw. oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu obj\u0119tych wsparciem w programie - 6 os. Grup\u0119 docelow\u0105 proj stanowi 102 uczni\u00f3w (37K) Technikum z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Agroprzedsi\u0119biorczo\u015bci w Zambrowie, zamieszka\u0142ych/ucz\u0105cych si\u0119 w my\u015bl KC na terenie woj. podlaskiego, w przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci na terenie powiatu zambrowskiego. Wszyscy uczniowie obj\u0119ci wsparciem to uczniowie obecnych klas I- III Technikum ucz\u0105cy si\u0119 na kierunkach: technik rolnik i technik handlowiec. Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c wsparcie dla 19 nauczycieli, zatrudnionych w ZSA w Zambrowie oraz szko\u0142y w zakresie doposa\u017cenia pracowni dla szkolnictwa zawodowego zgodnie z katalogiem MEN. Zadania: 1.Realizacja projekt\u00f3w edukacyjnych (typ 2a) 2.Kursy i szkolenia dla uczni\u00f3w (typ 2b) 3.Dodatkowe zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze (typ 2c) 4.Kursy i szkolenia dla nauczycieli (typ 2g) 5.Wyposa\u017canie pracowni szkolnych (typ 2j) 6.Sta\u017ce uczni\u00f3w (2 e) 7.Sta\u017ce nauczycieli (2 e) 8.Kursy z zakresu doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji N zwi\u0105zanych z nauczanym zawodem (2 h)", "BENEFICJENT": "POWIAT ZAMBROWSKI", "TYTUL": "Kompleksowy program rozwoju Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Agroprzedsi\u0119biorczo\u015bci w Zambrowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.49}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-05-01", "DOFINANSOWANIE": "696800.00", "WARTOSC": "819800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zambrowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 30 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP w Zambrowie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT ZAMBROWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZAMBROWIE", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 szans\u0105 na prac\u0119 (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.78}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "691617.00", "WARTOSC": "813667.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zambrowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 33 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP w Zambrowie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez pracy, zarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT ZAMBROWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZAMBROWIE", "TYTUL": "\"Aktywno\u015b\u0107 szans\u0105 na prac\u0119 (III)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "674418.00", "WARTOSC": "793433.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zambrowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 29 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP w Zambrowie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez pracy, zarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT ZAMBROWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZAMBROWIE", "TYTUL": "\"Aktywno\u015b\u0107 szans\u0105 na prac\u0119 (IV) \"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "625041.55", "WARTOSC": "735343.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zambrowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 30 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP w Zambrowie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez pracy zarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy jako osoby bezrobotne. Udzia\u0142 bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy jednocze\u015bnie nie nale\u017c\u0105 do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nie przekroczy 20% os\u00f3b bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem na poziomie projektu. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych. W przypadku obj\u0119cia wsparciem bezrobotnych m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy jednocze\u015bnie nie nale\u017c\u0105 do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach udzielenie wsparcia b\u0119dzie prowadzi\u0107 do podwy\u017cszenia lub nabycia nowych kwalifikacji czy kompetencji lub utrzymania i formalnego potwierdzenia kwalifikacji lub kompetencji uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w lub do rozpocz\u0119cia prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT ZAMBROWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZAMBROWIE", "TYTUL": "\"Aktywno\u015b\u0107 szans\u0105 na prac\u0119 (V)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.15}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3978430.86", "WARTOSC": "4680506.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Wzmocnienie roli ES w rozwoju spo\u0142.\u2212gosp. subregionu \u0142om\u017cy\u0144skiego poprzez tworzenie miejsc pracy w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142.(PS) oraz zapewnienie dogodnych warunk\u00f3w do rozwoju ES i PS w terminie 01.08.2020\u221230.06.2023r. GR.DOCELOWA z obszaru sub. \u0142om\u017cy\u0144skiego: PS (min.28 szt.);PES,o kt\u00f3rych mowa w art.4 ust.2 pkt 2 i 3 ustawy o sp\u00f3\u0142dz. socj. oraz inne podmioty zainteresowane tworzeniem PS(min. 65 szt.);os. fizyczne w szczeg\u00f3lno\u015bci os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142.(782 os.);instytucje rynku pracy oraz pomocy i integracji spo\u0142., JST i ich jednostki organizacyjne, przedstawiciele lokalnych przedsi\u0119biorstw i medi\u00f3w w zakresie us\u0142ug animacyjnych. G\u0141.ZADANIA: Animacje\u2212spoty promuj\u0105ce ES, targi ES,spotkania z przedstawicielami JST i PES; szkolenia lokalnych lider\u00f3w ES. Inkubacja\u2212szkolenia z zak\u0142adania i prowadzenia PES/PS,szkolenia z ekonomizowania PES, indywidualne doradztwo og\u00f3lne, doradztwo zawodowe;doradztwo biznesowe\u2212indywidualne doradztwo biznesowe,prawne,finansowe, ksi\u0119gowe,marketingowe,osobowe. Wsparcie na za\u0142o\u017cenie/przyst\u0105pienie/zatrudnienie w PS w postaci bezzwrotnego wsparcia finansowego i niefinansowego (61 miejsc pracy);wizyty studyjne,szkolenia zawodowe-25 UP, szkol. zaawans. z prowadz. PS. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cz. z pracuj\u0105c. na w\u0142asny rachunek)\u2212147os. L.miejsc pracy utworzonych w PS\u221262 os. L.miejsc pracy utworzonych w wyniku dzia\u0142al.OWES dla os. wskazanych w definicji PS\u221261. % wzrostu obrot\u00f3w PS obj\u0119tych wsparciem\u22121%. L.org. pozarz. prowadz\u0105cych dzia\u0142al. odp\u0142atn\u0105 po\u017c, pub./dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 utworzonych w wyniku dzia\u0142al. OWES\u22127. L.\u015brodowisk, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142al. OWES przyst\u0105pi\u0142y do wsp\u00f3lnej realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia majacego na celu rozw\u00f3j ekonomii spo\u0142.- 12 L.gr.inicjatywnych, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142al. OWES wypracowa\u0142y za\u0142o\u017cenia co do utworzenia PES-20", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.12}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "577709.00", "WARTOSC": "679658.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie zambrowskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 27 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP w Zambrowie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT ZAMBROWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZAMBROWIE", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 szans\u0105 na prac\u0119(II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.08}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2147950.00", "WARTOSC": "2527000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci i mobilno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim, powiecie kolne\u0144skim, powiecie zambrowskim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 112 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP w \u0141om\u017cy, Kolnie lub Zambrowie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu do ka\u017cdego uczestnika zostanie zastosowane wsparcie zgodne ze zidentyfikowanymi potrzebami wynikaj\u0105cymi z Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, obejmuj\u0105ce nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce: po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe, prace interwencyjne oraz sta\u017ce. Planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 wsparciem 309 os\u00f3b bezrobotnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Pendolino do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1790355.00", "WARTOSC": "2106300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci i mobilno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kolne\u0144skim, powiecie \u0142om\u017cy\u0144skim, powiecie zambrowskim i mie\u015bcie \u0141om\u017ca. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia (do 3 m-cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie) przez 80 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP w Kolnie, \u0141om\u017cy i Zambrowie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby od 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu do ka\u017cdego uczestnika zostanie zastosowane wsparcie zgodne ze zidentyfikowanymi potrzebami wynikaj\u0105cymi z Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Na tej podstawie PUPy realizowa\u0107 b\u0119dz\u0105 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, obejmuj\u0105ce nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce: po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe, prace interwencyjne (PUP \u0141om\u017ca) oraz sta\u017ce. Planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 wsparciem 233 osoby bezrobotne.", "BENEFICJENT": "POWIAT KOLNE\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KOLNIE", "TYTUL": "Dojrza\u0142o\u015b\u0107 w cenie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1642788.59", "WARTOSC": "1932692.47", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 109os. w tym 52K i 57M - os\u00f3b od 30 r.\u017cycia, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (osoby bezrobotne\u2013w tym zarejestrowane w PUP o profilu 1 lub 2, bierne zawodowo) nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup: osoby 50 +, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne rozumiane jako osoby pozostaj\u0105ce bez pracy nieprzerwanie przez min. 12 mcy. (minimum 50%), osoby o niskich kwalifikacjach \u2013 max. na poziomie ISCED 3 w\u0142\u0105cznie (minimum 50%), zamieszka\u0142ych na terenie powiat\u00f3w m. \u0141om\u017ca (max. 15%), \u0142om\u017cy\u0144skiego (min. 15%), kolne\u0144skiego (min. 15%) oraz zambrowskiego (min. 15%). Projekt ma na celu zaktywizowanie uczestnik\u00f3w i przygotowanie ich na rynek pracy, orazuzyskanie zatrudnienia przez min.50% uczestnik\u00f3w. W tym celu kompleksowo wspiera ich na ka\u017cdym etapie projektu poprzez realizacj\u0119 kompleksowych, komplementarnych dzia\u0142a\u0144: IPD na podstawie kt\u00f3rego realizowane b\u0119dzie kierunkowe doradztwo zawodowe i psychologiczne, certyfikowane szkolenia zawodowe, po\u015brednictwo pracy, warsztaty aktywno\u015bci zawodowej i sta\u017ce, opiekun/mentor. Dzia\u0142ania projektu opieraj\u0105 si\u0119 na: 1. Do\u015bwiadczeniach z dw\u00f3ch edycji projekt\u00f3w POKL 611 Nowa Formu\u0142a wsparcia odpowiedzi\u0105 na potrzeby rynku pracy wdra\u017canych przez WUP Bia\u0142ystok \u2013 \u0142\u0105cznie 174 os. 99 K wska\u017aniki zatrudnienia ponad 90%. 2. Do\u015bwiadczeniach POWER 1.2.1 \u2013 54 os.29K ko\u0144cz\u0105 etapy wsparcia i podejmuj\u0105 sta\u017c/prac\u0119. 3. Wsp\u00f3\u0142pracy z regionalnymi 87 firmami w zakresie diagnozy, sta\u017cy i zatrudniania na trwa\u0142ych miejscach pracy. 4. Diagnozie potencjalnych uczestnik\u00f3w\u2013 baza potencjalnych uczestnik\u00f3w NOT \u0141om\u017ca - 265 os. 114 K. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby uczestnik\u00f3w i konkretnych firm-87, kt\u00f3re oczekuj\u0105 na osoby przygotowane do pracy.", "BENEFICJENT": "\u0141OM\u017bY\u0143SKA RADA FEDERACJI STOWARZYSZE\u0143 NAUKOWO-TECHNICZNYCH NOT W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Kreatywne wsparcie gwarancj\u0105 aktywizacji zawodowej os\u00f3b pozostajacych bez pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "748102.22", "WARTOSC": "880120.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 UP (23 K i 27 M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz min. 10 os\u00f3b z ich otoczenia zamieszka\u0142ych na terenie powiatu wysokomazowieckiego i zambrowskiego w terminie od 01.01.2017 r. do 30.06.2018 r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w wymiarze spo\u0142ecznym w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 min. 56% 2. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w wymiarze spo\u0142ecznym w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi \u2013 min. 46% 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w wymiarze zatrudnieniowym w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 min. 22% 4. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w wymiarze zatrudnieniowym w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi \u2013 min. 12% GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie powiatu wysokomazowieckiego i zambrowskiego(zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 31marca 2016r. str.24-25) Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b w wieku 15 lat i wi\u0119cej (23 kobiet i 27 m\u0119\u017cczyzn) nale\u017c\u0105cych do GD, w tym 50% UP (25 os\u00f3b) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby w przedziale wiekowym 15-30 lat. W projekcie udzia\u0142 we\u017amie r\u00f3wnie\u017c min. 10 os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do otoczenia UP(tylko w zakresie, w jakim jest to niezb\u0119dne do skutecznego wsparcia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym). G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania \u2013 cz.1 2. Reintegracja indywidualna 3. Reintegracja grupowa 4. Reintegracja z udzia\u0142em otoczenia 5. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania \u2013 cz.2 6. Reintegracja zawodowa 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Szkolenia i kursy zawodowe 9. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Integracja szans\u0105 rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "842599.62", "WARTOSC": "999762.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Projekt utworzenia i prowadzenia Dziennego Domu Opieki Medycznej w Szumowie ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci funkcjonowania i zdrowia os\u00f3b niesamodzielnych, w tym os\u00f3b starszych zamieszka\u0142ych na terenie powiat\u00f3w zambrowskiego i ostrowskiego.DDOM w Szumowie b\u0119dzie prowadzony jako wyodr\u0119bniona strukturalnie cz\u0119\u015b\u0107 Niepublicznego Zak\u0142adu Opieki Zdrowotnej Centrum Medyczne \"Zdrowie\" w Szumowie - podmiotu leczniczego realizuj\u0105cego umow\u0119 z Narodowym Funduszem Zdrowia. Do plac\u00f3wki funkcjonuj\u0105cej w dni robocze, oraz czynnej 8 godzin dziennie, b\u0119d\u0105 przyjmowani pacjenci bezpo\u015brednio po przebytej hospitalizacji lub pacjenci kt\u00f3rzy w ci\u0105gu ostatnich 12 miesi\u0119cy byli hospitalizowani, wymagaj\u0105cy wzmo\u017conej opieki piel\u0119gniarskiej, dzia\u0142a\u0144 rehabilitacyjnych, wsparcia i edukacji zdrowotnej, doradztwa w zakresie opieki i leczenia osoby niesamodzielnej oraz nadzoru nad terapi\u0105 farmakologiczn\u0105. Wsparcie skierowane jest do os\u00f3b niesamodzielnych, zw\u0142aszcza powy\u017cej 65 roku \u017cycia, kt\u00f3rych stan zdrowia wymaga dodatkowych dzia\u0142a\u0144 piel\u0119gnacyjnych, opieku\u0144czych i rehabilitacyjnych.G\u0142\u00f3wne cele kwalifikowanych pacjent\u00f3w do Dziennego Domu Opieki Medycznej to: poprawa stanu zdrowia i samodzielno\u015bci \u017cyciowej, zapobieganie powik\u0142aniom poszpitalnym, przygotowanie pacjenta i rodziny do \u017cycia z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i samoopieki. Uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 kierowani na podstawie skierowania lekarza Podstawowej Opieki Zdrowotnej lub lekarza udzielaj\u0105cego \u015bwiadcze\u0144 w szpitalu.Czas trwania pobytu w Dziennym Domu Opieki Medycznej b\u0119dzie ustalany indywidualnie przez zesp\u00f3\u0142 terapeutyczny i b\u0119dzie si\u0119 zawiera\u0142 w przedziale 30-120 dni roboczych. \u015awiadczenia b\u0119d\u0105 realizowane przez zesp\u00f3\u0142 terapeutyczny w sk\u0142adzie: lekarz specjalista rehabilitacji, lekarz geriatra, piel\u0119gniarka(kierownik zespo\u0142u), piel\u0119gniarka, opiekun medyczny, fizjoterapeuta, terapeuta zaj\u0119ciowy, psycholog, dietetyk, logopeda, farmaceuta. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.06.2016 - 30.06.2018. Planowana liczba pacjent\u00f3w -minimum 75", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ CENTRUM MEDYCZNE \"ZDROWIE\"", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej \"Zdrowie\" w Szumowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.15}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "8329037.55", "WARTOSC": "9798867.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "W woj. podl. d\u0142.\u017cycia w zdrowiu k i m jest ni\u017csza ni\u017c wiek emeryt. Wysoka zach na choroby przenoszone przez kleszcze szczeg\u00f3lnie w woj. podl., a tak\u017ce r\u00f3\u017cnoro obrazu klin wraz z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wyst\u0105pienia powik\u0142a\u0144, dowodz\u0105, i\u017c jest to istotny problem zd i wymaga interw. Choroby odkleszcz s\u0105 problemem zdr., bo mog\u0105 w przysz\u0142o\u015bci warunkowa\u0107 powa\u017cne skutki zdro w postaci zaburze\u0144 neurolo i sfery psychicznej, co wp\u0142ywa na brak mo\u017cliwo\u015bci pracy oraz znacznie obni\u017ca jako\u015b\u0107 \u017cycia. Celem g\u0142.projektu jest zmniejszenie l zachorowa\u0144 na borelioz\u0119 z Lyme i KZM w woj. podl. poprzez profilaktyk\u0119 pierwot wyselekcjonowanej grupy ryzyka, tj. os\u00f3b pracuj\u0105cych w sektorze rol, \u0142ow i ryb oraz wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu przeciwdzia\u0142anie i zwalczanie COVID w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu, pracownik\u00f3w UMWP i jedn podleg\u0142ych.G\u0142. rezultaty projektu to: poprawa zdrowia miesz woj. podl. poprzez ocen\u0119 zagro\u017cenia chorobami odkleszcz., wzrost poziomu wiedzy miesz na temat zagro\u017cenia KZM i borelioz\u0105, nauk\u0119 zasad profi oraz eliminowanie czynnik\u00f3w sprzyjaj\u0105cych zaka\u017ceniu,zmniejszenie l. zachorowa\u0144 na borelioz\u0119 z Lyme i KZM oraz przeciwdzia\u0142anie COVID-19. Cel g\u0142. wpisuje si\u0119 w cel szcze 3 SRWP Gr. docelowa: Pracuj\u0105cy w sekcji rolnictwo, rybactwo. \u0142owiectwo, podmioty gospodarcze z tej sekcji, osoby wykonuj\u0105ce zaw\u00f3d medyczny (lekarze POZ i lekarze med.pracy). G\u0142. zad.w projekcie to: realizacja dzia\u0142a\u0144 profilak-interwen., kampania informacyjno-edukacyjna, szkolenie personelu medycznego, szczenienia przeciwko KZM.Udzielane w projekcie \u015bwiadczenia zdrowotne b\u0119d\u0105 prowadzone w oparciu o zasady EBM. \u015awiad.med.w projekcie b\u0119d\u0105 dost\u0119pne w godz.popo\u0142udniowych i wiecz. w dni powszednie oraz w sobot\u0119. Realizator projektu zapewni uczestnikom projektu odpowiednia ochron\u0119 inf. na temat stanu ich zdrowia, co zwi\u0119kszy poczucie bezpiecze\u0144stwa os\u00f3b b\u0119d\u0105cych grup\u0105 docelow\u0105 projektu. Dzia\u0142ania finansowane w ramach projektu nie zast\u0119puj\u0105 \u015bw. opieki zdr., kt\u00f3rych finan. jest zagwarantowane ze \u015brodk\u00f3w publ.,lecz je uzupe\u0142ni", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE", "TYTUL": "Projekt profilaktyki chor\u00f3b odkleszczowych i eliminowania skutk\u00f3w ich wyst\u0119powania w najbardziej zagro\u017conych grupach ryzyka wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.01}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "287240.50", "WARTOSC": "337930.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Wady postawy wykazuj\u0105 tendencje do nasilania si\u0119 z czasem, bardzo wa\u017cne jest wczesne ich wykrywanie i leczenie polegaj\u0105ce na eliminowaniu czynnik\u00f3w sprzyjaj\u0105cych rozwojowi wady i stosowaniu gimnastyki korekcyjnej, wzmacniaj\u0105cej uk\u0142ad mi\u0119\u015bniowy. Profilaktyka jest ta\u0144sza ni\u017c leczenie. Projekt obejmowa\u0142 b\u0119dzie dwa etapy: Edukacyjny polegaj\u0105cy na przeprowadzeniu zaj\u0119\u0107 z zakresu profilaktyki wad postawy u dzieci, skierowany do nast\u0119puj\u0105cych grup: rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci w wieku 5-6 lat (w przedszkolach), dzieci z klas I, IV i IV Szko\u0142y Podstawowej. Terapeutyczny - skierowany wy\u0142\u0105cznie do uczni\u00f3w z wykryt\u0105 wad\u0105 postawy/zaburzeniem rozwoju ruchu, polegaj\u0105cy na leczeniu i rehabilitacji skierowanej do populacji uczni\u00f3w w wieku 5-14 lat szk\u00f3\u0142 podstawowych. Dzia\u0142ania podj\u0119te w projekcie b\u0119d\u0105 zgodne z \"Programem profilaktyki nabytych wad postawy skierowanym do dzieci w wieku 5-14 lat z terenu wojew\u00f3dztwa podlaskiego\" Projekt nie powiela dzia\u0142a\u0144 realizowanych w funkcjonuj\u0105cych krajowych programach zdrowotnych lub realizowanych w ramach PO WER. Dzia\u0142ania finansowane w ramach projektu nie zast\u0119puj\u0105 \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej, kt\u00f3rych finansowanie jest zagwarantowane ze \u015brodk\u00f3w publicznych. Projekt przewiduje realizacj\u0119 wsparcia r\u00f3wnie\u017c w godzinach popo\u0142udniowych, wieczornych oraz w soboty. Projekt przewiduje udzielanie us\u0142ug zdrowotnych w oparciu o Evidence Based Medicine. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 wszystkich dzia\u0142a\u0144 okre\u015blonych w programie polityki zdrowotnej. Projekt realizowany w okresie od 01.06.2020 do 28.02.2022. Miejsce realizacji projektu: Powiat Zambrowski", "BENEFICJENT": "\u0141OM\u017bY\u0143SKIE FORUM SAMORZ\u0104DOWE", "TYTUL": "Profilaktyka wad postawy dzieci w Powiecie Zambrowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "812303.66", "WARTOSC": "955651.37", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 60 UP (46K i 14M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie powiatu \u0142om\u017cy\u0144skiego,zambrowskiego i grajewskiego w terminie od 01.11.2017r. do 31.12.2018r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - min. 34 % 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min. 22% 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-min.12% GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie powiatu \u0142omzy\u0144skiego, zambrowskiego i grajewskiego (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 28 marca 2017 r str.39-42) Podstawowymi UP b\u0119dzie 60 os\u00f3b (46 kobiet i 14 m\u0119\u017cczyzn) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2: \"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznyc w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "PODLASKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Integruj si\u0119, pracuj, wygrywaj!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1734041.87", "WARTOSC": "2040049.27", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa do 09.2019 23 kobiet i 22 m\u0119\u017cczyzn zdefiniowanych w pkt. IV.5.1 poprzez podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w sferze uruchomienia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez te osoby oraz popraw\u0119 zdolno\u015bci finansowej 40 os\u00f3b, a w efekcie powy\u017cszych, utworzenie 40 nowych przedsi\u0119biorstw i ich prowadzenie przez min. 12 m-cy, w tym min. 4 w bran\u017cach zwi\u0105zanych z inteligentnymi specjalizacjami. Rezultaty wskazane w pkt. VI.2 bezpo\u015brednio wp\u0142ywaj\u0105 na osi\u0105gni\u0119cie ww. celu. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.01.2018 - 30.04.2020. Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania aktywizacyjne skierowane do 13 bezrobotnych i 32 biernych zawodowo os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia, zamieszka\u0142ych w subregionie \u0142om\u017cy\u0144skim spe\u0142niaj\u0105cych co najmniej jedno z kryteri\u00f3w os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy. Do projektu b\u0119d\u0105 kwalifikowane osoby posiadaj\u0105ce predyspozycje przedsi\u0119biorcze i chc\u0105ce za\u0142o\u017cy\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, w tym min. 6 os\u00f3b planuj\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w bran\u017cach zwi\u0105zanych z inteligentnymi specjalizacjami dla woj. podlaskiego. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci szkole\u0144 grupowych (40h) w zakresie \"ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci\u201d. W efekcie wsparcia 40 uczestnik\u00f3w otrzyma dotacj\u0119 na rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142.gosp.,w tym min. 4 na dzia\u0142alno\u015b\u0107 w bran\u017cach zwi\u0105zanych z inteligentnymi specjalizacjami dla woj. podlaskiego. Uczestnicy, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 dotacj\u0119 zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c wsparciem pomostowym finansowym w wysoko\u015bci 6-okrotno\u015bci minimalnego wynagrodzenia za prac\u0119 przez pierwszych 6 mies. oraz w wysoko\u015bci op\u0142acanych sk\u0142adek na ubezpieczenie spo\u0142eczne i zdrowotne przez kolejne 6 miesi\u0119cy oraz wsparciem pomostowym doradczym, w wymiarze 20 h doradztwa indywidualnego dla ka\u017cdego uczestnika oraz doradztwem grupowym w wymiarze 24h. W projekcie przewidziano wsparcie w postaci Forum Wymiany Do\u015bwiadcze\u0144 w wymiarze 4 spotka\u0144 (4h - spotkanie). Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie subregionu \u0142om\u017cy\u0144skiego.", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKA AGENCJA ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zak\u0142adam firm\u0119 - chc\u0119 mie\u0107 prac\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1699707.60", "WARTOSC": "1999656.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Subregionu \u0141om\u017cy\u0144skiego poprzez utworzenie 40 miejsc pracy w ramach dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Minimum 10 % dotacji na uruchomienie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zostanie przyznana osobom zak\u0142adaj\u0105cym firmy wpisuj\u0105ce si\u0119 w inteligentne specjalizacje wojew\u00f3dztwa podlaskiego na lata 2015\u20132020+. Dodatkowym celem jest promocja przedsi\u0119biorczo\u015bci na obszarze subregionu oraz wzrost samozatrudnienia mieszka\u0144c\u00f3w. Projekt skierowany jest do 45 os., w tym 24K i 21M Subregion \u0141om\u017cy\u0144skiego (miasto \u0141om\u017ca; powiat \u0142om\u017cy\u0144ski; powiat kolne\u0144ski; powiat wysokomazowiecki; powiat zambrowski; powiat grajewski; gminy Tykocin, Zawady) chc\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Grup\u0119 docelow\u0105 s\u0105 osoby fizyczne powy\u017cej 30 roku \u017cycia, bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy, nieaktywne zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: osoby po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach. Osoby kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis do CEIDG, by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu nie b\u0119d\u0105 kwalifikowane do projektu. Projekt obejmuje kompleksowe wsparcie: - doradztwo indywidualne w postaci weryfikacji predyspozycji os\u00f3b planuj\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105; - szkolenia grupowe w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; - dotacje inwestycyjne; - wsparcie pomostowe finansowe przez okres 12 miesi\u0119cy (6 m-cy: max.- zgodnie z katalogiem wydatk\u00f3w; 6 m-cy: pokrycie op\u0142at publiczno \u2013 prawnych), - specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce (indywidualne i grupowe doradztwo w zakresie zasad przedsi\u0119biorczo\u015bci, prowadzenia w\u0142asnej firmy, doradztwo inwestycyjne, w zakresie podejmowania/wdra\u017cania dzia\u0142a\u0144 innowacyjnych); - forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141OM\u017bY\u0143SKI", "TYTUL": "Przedsi\u0119biorczy Subregion \u0141om\u017cy\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1683856.80", "WARTOSC": "1981008.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest roz\u00f3wj przedsi\u0119biorczo\u015bci poprzez zarejstrowanie i prowadz w okresie min 12 mies przez 40 Uczestnik\u00f3w projektu zamieszka\u0142ych na terenie objetym wsparciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych w term do 31.08.2018r. Gr doc stanowi\u0105 os zam w rozumieniu KC na terenie subregionu \u0141om\u017cy\u0144skiego 40 os\u00f3b (26k i 14m) 30% os\u00f3b (12 os\u00f3b z terenu m. \u0141om\u017ca oraz po 4 osoby z pozosta\u0142ych powiat\u00f3w i gmin nale\u017c\u0105cych do subregionu). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby fizyczne, od 30 roku \u017cycia, zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zamieszkuj\u0105ce obszar subregionu \u0141om\u017cy\u0144skiego (w rozumieniu przepis\u00f3w KC) bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy, nieaktywne zawodowo oraz jednocze\u015bnie spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedno z kryteri\u00f3w os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystanej sytuacji na rynku pracy. Projekt b\u0119dzie real na terenie subreg \u0141om\u017cy\u0144skiego, biuro pr. prowadzone b\u0119dzie w Wys Mazowieckiem z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 udost\u0119pnienia pe\u0142nej dok wdra\u017canego projektu oraz zapewniaj\u0105ce uczestnikom pr. mo\u017cliwo\u015b\u0107 osobistego kontaktu z kadr\u0105 pr. Projektodawca i kluczowy personel pr. posiada co najmniej roczne do\u015bw w obszarze meryt kt\u00f3rego dotyczy projekt. Proj real b\u0119dzie zgodnie z Zasadami Wdra\u017cania Projekt\u00f3w w ramach dzia\u0142ania 2.3 za\u0142\u0105cznik do dok. Konkursowej. Co najmniej 10% dotacji na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zostanie przyznana na nowopowsta\u0142e miejsca pracy, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 si\u0119 wpisywa\u0107 w inteligentne specjalizacje woj. pod. W pr. przewidziano forum do\u015bwiadcze\u0144. Wska\u017anik prze\u017cywalno\u015bci w\u015br\u00f3d przedsi\u0119biorstw powsta\u0142ych w ramach pr. \u201ePomys\u0142 na biznes pomys\u0142em na przysz\u0142o\u015b\u0107\" po 30 m-c od momentu za\u0142o\u017cenia dzia\u0142alno\u015bci wynosi\u0142 76%, po 24 m-c skaznik wynosi\u0142 82%. W ramach projektu zapewniona zostanie kompleksowo\u015b\u0107 udzielonego wsparcia tj. ka\u017cdy UP otrzyma nast\u0119puj\u0105ce forrmy wsparcia: rozmowa z doradc\u0105 zawodowym, pomoc w napisaniu biznes planu, dotacj\u0119 inwestycyjn\u0105, wsparcie pomostowe, uczestnictwo w forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144.", "BENEFICJENT": "POLSKIE CENTRUM EDUKACJI I ANALIZ ORDO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Pomys\u0142 na biznes pomys\u0142em na przysz\u0142o\u015b\u0107 III.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.39}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "816930.13", "WARTOSC": "969304.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 54 os\u00f3b os. w tym 29 K i 25 M wy\u0142\u0105cznie biernych zawodowo w wieku 15-29 lat (50% os\u00f3b w wieku 15-24) nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET),zgodnie z definicj\u0105 os\u00f3b z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j na 2014-2020, zamieszka\u0142ych ma terenie powiat\u00f3w m. \u0141om\u017ca (max. 15%), \u0142om\u017cy\u0144skiego (min. 15%), kolne\u0144skiego (min. 15%) oraz zambrowskiego (min.15%), Projekt ma na celu zaktywizowanie uczestnik\u00f3w i przygotowanie ich na rynek pracy, oraz uzyskanie zatrudnienia przez min.24 osoby. W tym celu kompleksowo wspiera ich na ka\u017cdym etapie projektu poprzez realizacj\u0119 komplementarnych dzia\u0142a\u0144: IPD, Doradztwo zawodowe i psychologiczne, certyfikowane szkolenia zawodowe, po\u015brednictwo pracy, warsztaty aktywno\u015bci zawodowej, sta\u017ce, a potem zatrudnienie u pracodawc\u00f3w z kt\u00f3rymi przeprowadzono negocjacje. Dzia\u0142ania projektu opieraj\u0105 si\u0119 na: 1. Do\u015bwiadczeniach z dw\u00f3ch edycji projekt\u00f3w POKL 6.1.1 Nowa Formu\u0142a wsparcia odpowiedzi\u0105 na potrzeby rynku pracy wdra\u017canych przez WUP Bia\u0142ystok \u2013 \u0142\u0105cznie 174 os. 99 K wska\u017aniki zatrudnienia ponad 90%. 2. Wsp\u00f3\u0142pracy z regionalnymi 58 firmami w zakresie diagnozy, sta\u017cy i zatrudniania na trwa\u0142ych miejscach pracy. 3. Diagnozie potencjalnych uczestnik\u00f3w grup m\u0142odzie\u017cy z OPS, student\u00f3w zaocznych \u2013 baza potencjalnych uczestnik\u00f3w biernych zawodowo 63 os. 43K Ponadto przy realizacji zada\u0144 wykorzystuje dobre praktyki z PIW Equal:\u201eModel pracy animatora - opiekuna os\u00f3b najbardziej zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym Empatia - model lokalny\u201d poprzez PAL (Punkty Animacji Lokalnej w Zambrowie i Kolnie \u2013 animacja poszczeg\u00f3lnych os\u00f3b przez ca\u0142y projekt) oraz projekt\u00f3w innowacyjnych POKL: EIPD - Nowa jako\u015b\u0107 doradztwa. Pt. \u201eSta\u017c z mentorem twoim wyborem\u201d stosuj\u0105c ten model sta\u017cu w projekcie.", "BENEFICJENT": "\u0141OM\u017bY\u0143SKA RADA FEDERACJI STOWARZYSZE\u0143 NAUKOWO-TECHNICZNYCH NOT W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Kompleksowe wsparcie gwarancj\u0105 aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "807466.17", "WARTOSC": "958075.67", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 52 os\u00f3b os. w tym 20 K i 32 M wy\u0142\u0105cznie niezarejestrowanych w PUP w tym biernych zawodowo- (min. 85%), bezrobotnych zgodnie z definicj\u0105 POWER (max. 15%) w wieku 15-29 lat (50% os\u00f3b w wieku 15-24) nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET),zgodnie z definicj\u0105 os\u00f3b z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j na 2014-2020, zamieszka\u0142ych ma terenie powiat\u00f3w m. \u0141om\u017ca (max. 15%), \u0142om\u017cy\u0144skiego (min. 15%), kolne\u0144skiego (min. 15%) oraz zambrowskiego (min.15%), Projekt ma na celu zaktywizowanie uczestnik\u00f3w i przygotowanie ich na rynek pracy, oraz uzyskanie zatrudnienia przez min.31 os\u00f3b. W tym celu kompleksowo wspiera ich na ka\u017cdym etapie projektu poprzez realizacj\u0119 komplementarnych dzia\u0142a\u0144: IPD, Doradztwo zawodowe i psychologiczne, certyfikowane szkolenia zawodowe, po\u015brednictwo pracy, warsztaty aktywno\u015bci zawodowej, sta\u017ce, mentoring, a potem zatrudnienie u pracodawc\u00f3w z kt\u00f3rymi przeprowadzono negocjacje. Dzia\u0142ania projektu opieraj\u0105 si\u0119 na: 1. Do\u015bwiadczeniach z dw\u00f3ch edycji projekt\u00f3w POKL 6.1.1 Nowa Formu\u0142a wsparcia odpowiedzi\u0105 na potrzeby rynku pracy wdra\u017canych przez WUP Bia\u0142ystok \u2013 \u0142\u0105cznie 174 os. 99 K wska\u017aniki zatrudnienia ponad 90%. 2. Do\u015bwiadczeniach realizowanego projektu z dzia\u0142ania 1.2.1 POWER (54os. 29K). 2. Wsp\u00f3\u0142pracy z regionalnymi 64 firmami w zakresie diagnozy, sta\u017cy i zatrudniania na trwa\u0142ych miejscach pracy. Projekt\u00a0wykorzystuje dobre praktyki z PIW Equal:\u201eModel pracy animatora - opiekuna os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym Empatia - model lokalny\u201d poprzez PAL (Punkty Animacji Lokalnej w Zambrowie i Kolnie \u2013 animacja uczestnik\u00f3w projektu) oraz projekt\u00f3w innowac.\u00a0POKL: EIPD - Nowa jako\u015b\u0107 doradztwa. Pt. \u201eSta\u017c z mentorem twoim wyborem\u201d anga\u017cuj\u0105c mentora podczas sta\u017cu. Min.30% os\u00f3b skorzysta ze szkole\u0144, kt\u00f3re\u00a0zako\u0144cz\u0105 si\u0119 egzaminem i uzyskaniem certyfikatu potw.uzyskane kwalifikacje (kwalifikacje zgodnie z za\u0142.nr 14 Informacje nt. nabywania kwalifikacji i kompetencji).", "BENEFICJENT": "\u0141OM\u017bY\u0143SKA RADA FEDERACJI STOWARZYSZE\u0143 NAUKOWO-TECHNICZNYCH NOT W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Wsparcie w aktywnym starcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "618888.28", "WARTOSC": "728103.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno \u2013 zawodowej 60 mieszka\u0144c\u00f3w \u0141om\u017cy, powiatu \u0142om\u017cy\u0144skiego i powiatu zambrowskiego zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez umo\u017cliwienie im udzia\u0142u w kompleksowych dzia\u0142aniach aktywizacyjnych (doradztwo \u017cyciowe, poradnictwo psychologiczne i prawne, wsparcie rehabilitanta i dietetyka, grupy wsparcia, warsztaty umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, szkolenia zawodowe, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy). Udzia\u0142 w proponowanych formach wsparcia i nabycie nowych umiej\u0119tno\u015bci zach\u0119ci te osoby do podejmowania dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do poprawy ich w\u0142asnej sytuacji (spo\u0142ecznej, bytowej, finansowej) i poszukiwania pracy. B\u0119dzie to mia\u0142o korzystny wp\u0142yw na podniesienie \u015bwiadomo\u015bci obywatelskiej spo\u0142eczno\u015bci, w kt\u00f3rych funkcjonuj\u0105 uczestnicy/czki. Spowoduje to wzrost akceptacji os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem przez reszt\u0119 spo\u0142eczno\u015bci i zmniejszenie skali ich wykluczenia.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"NORMALNA PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106\"", "TYTUL": "Stawiam na rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1741946.41", "WARTOSC": "2049348.72", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest umo\u017cliwienie podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 50 osobom w wieku od 30 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cym na terenie Subregionu \u0141om\u017cy\u0144skiego do 29.02.2020 r. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 50 os\u00f3b fizycznych (30-K, 20-M) od 30 roku \u017cycia, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis do CEIDG, by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu), bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy, nieaktywnych zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: osoby po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz osoby o niskich kwalifikacjach. Grupa docelowa zamieszkuje na obszarze ca\u0142ego Subregionu \u0141om\u017cy\u0144skiego (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego) G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: 1) produktu - liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie 44 (18-K, 26-M) 2) rezultatu bezpo\u015bredniego: - liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 44 Zadania: 1. Diagniza i indywidualne doradztwo zawodowe na etapie rekrutacji 2. Szkolenia w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 3. Przygotowanie i ocena biznesplan\u00f3w 4. Przyznanie dotacji inwestycyjnej 5. Wsparcie pomostowe 6. Forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144", "BENEFICJENT": "UCZELNIA JA\u0143SKIEGO Z SIEDZIB\u0104 W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "\u0141om\u017cy\u0144scy Pionierzy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "747075.79", "WARTOSC": "878912.70", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 60 os\u00f3b (36K,24M) bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo po 30 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych teren m. \u0141om\u017cy, powiatu \u0142om\u017cy\u0144skiego, kolne\u0144skiego, zambrowskiego w okresie od 01.03.2017r. do 30.06.2018r. Uczestnicy/-czki zakwalifikowani do projektu otrzymaj\u0105 kompleksowe wsparcie. Pierwsz\u0105 form\u0105 wsparcia b\u0119d\u0105 ind. sesje psychologiczne. Osoby bezrobotne i nieaktywne zaw. do\u015bwiadczaj\u0105 trudno\u015bci przystosowawczych st\u0105d rola psychologa w pomocy UP w powrocie na rynek pracy i adaptacj\u0119 w nowej sytuacji zawodowej wydaje si\u0119 by\u0107 szczeg\u00f3lnie istotna. W drugim etapie \"Rozw\u00f3j zawodowy - etap I\" UP wezm\u0105 udzia\u0142 w grup. warsztatach aktywnego poszukiwania pracy oraz w indywidualnych sesjach z doradc\u0105 zaw., kt\u00f3rych rezultatem b\u0119dzie stworzenie dla ka\u017cdego UP Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Na podstawie IPD UP b\u0119d\u0105 kierowani na szkolenia i kursy zawodowe \u2013 zadania \"Rozw\u00f3j zawodowy - etap II\": prawo jazdy kat. C, C+E z przyspieszon\u0105 kwalifikacj\u0105 wst\u0119pn\u0105 (2K,13M), sprzedawca z obs\u0142ug\u0105 kasy fiskalnej (3K 2M), kelner/-ka (8K 2M), szwaczka (5K), opiekunka dzieci\u0119ca (7K), kucharka (5K), tapicer (1K 4M) i \"Rozw\u00f3j zawodowy-etap II-szkolenie z j\u0119z. ang. na poziomie TELC A2\": szkolenie z j\u0119z. ang. na poziomie TELC A2 (5K, 3M). Ka\u017cdy kurs/szkolenie prowadzi do zdobycia kwalifikacji potwierdzonych certyfikatem, za\u015bwiadczeniem zgodnym z Rozporz\u0105dzeniem MEN i jest przeprowadzony przez jednostk\u0119 szkoleniow\u0105 wpisan\u0105 do rejestru WUP. Kolejny etap to po\u015brednictwo pracy (36K, 24M). Grupa 46 UP (23K i 23M) wykazuj\u0105cych najlepsze predyspozycje do zatrudnienia zostanie skierowanych na p\u0142atne 8-mies. sta\u017ce zaw. podczas kt\u00f3rych zdob\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci prakt. do wykonywania zaw. Sta\u017ce zawodowe b\u0119d\u0105 zgodne z odbytym szkoleniem/kursem zaw. Wskutek ww. dzia\u0142a\u0144 zostanie osi\u0105gni\u0119ty efekt zatrudnieniowy (osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne - 30% , o niskich kwalifikacjach - 38%, powy\u017cej 50 r. \u017c. - 33%, niepe\u0142nosprawne - 33%, kobiety - 39%).", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S. A. W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Zawodowa szansa!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "860449.90", "WARTOSC": "1012294.01", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 60UP(28K i 32M)b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie pow. sok\u00f3lski, bia\u0142ostocki, m.Bia\u0142ystok, hajnowski, bielski w terminie od 01.04.2018r. do 30.11.2019r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - min. 34 % 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min. 22% 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-min.12% GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie pow. sok\u00f3lski, bia\u0142ostocki, m.Bia\u0142ystok, hajnowski, bielski (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 14 wrze\u015bnia 2017 r str.41-43) Podstawowymi UP b\u0119dzie 60 os\u00f3b (28 kobiet i 32 m\u0119\u017cczyzn) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2: \"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznyc w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "ROZWI\u0104ZANIA PRAWNE I BIZNESOWE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Aktywne w\u0142\u0105czenie z my\u015bl\u0105 o pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "881846.20", "WARTOSC": "1037466.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 OS.(30K,20M) b\u0119d\u0105cych OS. zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: wysokomazowieckiego, bielskiego, zambrowskiego, m.\u0141om\u017ca (M.\u0141om\u017ca), \u0142om\u017cy\u0144skiego.w terminie do 30.11.2020 r. G\u0141.: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 min. 34% 2. Wska\u017anik efekt. spo\u0142. w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 34% 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym\u2013 min. 25% 4. Wska\u017anik efekt. zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 12% GRUPA DOCELOWA(GD): OS. lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w:wysokomazowieckiego, bielskiego, zambrowskiego, m.\u0141om\u017ca (M.\u0141om\u017ca), \u0142om\u017cy\u0144skiego(zgodnie z GD OS. zamieszczonych w Regulaminie z dnia 28.06.2018 r., str. 42-44) GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 OS.(30K,20M) G\u0141. ZADANIA: 1. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indywidualna 3. Reintegracja gr. 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zaw. 6. Szkolenia zaw. 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Sta\u017ce zaw. PR realizuje typ PR nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020 PR z kategorii nr 2: \u201ePR real. w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142. lub org. pozarz\u0105dowych\u201d PR spe\u0142nia wszystkie warunki okre\u015blone w Regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014\u20132020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/ prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/ form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "FORUM\u00a0ROZWOJU\u00a0REGIONALNEGO\u00a0POLSKA\u00a0WSCHODNIA", "TYTUL": "Aktywna integracja inspiracj\u0105 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "852394.81", "WARTOSC": "1002817.43", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU (PR): Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 60 UP (29K i 31M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi b\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie powiatu augustowskiego, kole\u0144skiego, \u0142om\u017cy\u0144skiego, zambrowskiego, grajewskiego i monieckiego w terminie od 01.12.2017 r. do 31.07.2019 r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1. Wsk. efekt. spo\u0142. w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142n., os\u00f3b z niepe\u0142n. intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142n. spr\u0119\u017cnymi- 34 % 2. Wsk. efekt.spo\u0142. w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- 34 % 3. Wsk. efekt.zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142. os\u00f3b z niepe\u0142. intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142n. spr\u0119\u017cnymi - 12 % 4. Wsk. efekt. zatrudn. w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym- 22 % GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamimeszka\u0142e na terenie pow. augustowskiego, kole\u0144skiego,\u0142om\u017cy\u0144skiego,zambrowskiego,grajewskiego i monieckiego (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonych w reg. z dnia 29 maja 2017r. Str.41-43. GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 60 UP tj. 29 kobiet i 31 m\u0119\u017cczyzn. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1. Indyw. \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indyw. 3. Reintegracja grupowa 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zawodowa 6. Po\u015brednictwo pracy 7. Szkolenia i kursy zawodowe 8. Sta\u017ce zawodowe PR zapewnia kompleK. wsparcie poprzez zast. w odniesieniu do ka\u017cdego UP co najmniej dw\u00f3ch r\u00f3\u017cnych form wsparcia.(kryt.dopuszczaj\u0105 nr 11) PR realizuje typ projektu nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020. PR z kaT nr 2: \"Projekt real. w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142. lub org. pozarz\u0105dowe\". PR spe\u0142nia wszystkie warunku okre\u015blone w reg. kon. na podstawie Wytycznych w zakresie ralizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecz. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Aktywna intgracja i praca szans\u0105 na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "873699.36", "WARTOSC": "1027881.60", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie os\u00f3b zwolnionych w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6m-cy przed przyst\u0105pieniem do projektu, przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy, w podj\u0119ciu nowej aktywno\u015bci zawodowej poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu outplacement dla grupy 17K i 13M na obszarze subr.\u0142om\u017c. w okresie od 01.05.2017r. do 30.04.2019r. Projekt obejmuje wsparciem 30 UP (13K,17M)pracownik\u00f3w zwolnionych/przewidzianych do zwol./zgro\u017conychzwol. z przyczyn nie dot.pracownik\u00f3w(zwonionych w okresie nie d\u0142u\u017cysz ni\u017c 6 m-cy przed przyst.do projektu).Osoby zamieszkuj\u0105ce:m.\u0141om\u017ca, powiat:\u0142om\u017cy\u0144ski, grajewski, zambrowski, wys.maz., kolne\u0144ski. Co najmniej 50% gr.docelowej(15os.)b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y pracownicy i/lub byli pracownicy(dot.os.zwol.z pracy w okresie max.6 m-cy przed przyst\u0105pieniem do projektu)z konkretnych,tj.wymienionych z nazwy we wniosku o dofinansowanie - 4firm, zak\u0142ad\u00f3w pracy. Ponadto uczestnik musi spe\u0142ni\u0107 co najmniej jeden warunek: -jest osob\u0105 z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 -jest osob\u0105 powy\u017cej 50.r.\u017c. -jest kobiet\u0105 -jest osob\u0105 o niskich kwalifikacjach -jest osob\u0105 poni\u017cej 30.r.\u017c. W ramach projektu Uczestniczki/-cyzakwalifikowani do projektu otrzymaj\u0105 kompleksowe wsparcie,tj.: 1.Poradnictwo zawodowe 2.Indywidualne sesje psychologiczne 3.Szkolenia zawodowe 4.Szkolenia w zakresie podejmowania i prowadzenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 5.Dotacja inwestycyjna 6.Wsparcie pomostowe -pomoc finansowa wyp\u0142acana miesi\u0119cznie (6 m-cy w kwocie 1.400z\u0142 na niezb\u0119dne wydatki zw.z prowadzeniem dzia\u0142.gosp. zg.z katalogiem wydatk\u00f3w; 6m-cy w kwocie 700z\u0142 na pokrycie op\u0142at pub-prawnych) Projekt zak\u0142ada wsparcie dla 20UP w formie samozatrudnienia (utworzenie w\u0142asnej dzia\u0142.gosp. w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp.).", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A. W \u0141OM\u017bY", "TYTUL": "Recepta na zwolnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "881607.46", "WARTOSC": "1037185.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 OS.(30K,20M) b\u0119d\u0105cych OS. zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: m. \u0141om\u017ca, \u0142om\u017cy\u0144skiego, zambrowskiego, wysokomazowieckiego, siemiatyckiego i hajnowskiego w terminie do 28.02.2021 r. G\u0141.: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 min. 34% 2. Wska\u017anik efekt. spo\u0142. w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 34% 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym\u2013 min. 25% 4. Wska\u017anik efekt. zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 12% GRUPA DOCELOWA(GD): OS. lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w: m. \u0141om\u017ca, \u0142om\u017cy\u0144skiego, zambrowskiego, wysokomazowieckiego, siemiatyckiego i hajnowskiego (zgodnie z GD OS. zamieszczonych w Regulaminie z dnia 29.10.2018 r., str. 42-44) GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 OS.(30K,20M) G\u0141. ZADANIA: 1. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indywidualna 3. Reintegracja gr. 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zaw. 6. Szkolenia zaw. 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Sta\u017ce zaw. PR realizuje typ PR nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020 PR z kategorii nr 2: \u201ePR real. w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142. lub org. pozarz\u0105dowych\u201d PR spe\u0142nia wszystkie warunki okre\u015blone w Regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014\u20132020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/ prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/ form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NASZA SUWALSZCZYZNA\"", "TYTUL": "Nowa szansa na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "832558.61", "WARTOSC": "979480.72", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU (PR): Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 60 UP (26K i 34M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi b\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie powiatu augustowskiego, kole\u0144skiego i monieckiego w terminie od 01.12.2017 r. do 31.07.2019 r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami spr\u0119\u017cnymi- 34 % 2. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- 34 % 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami spr\u0119\u017cnymi - 12 % 4. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- 22 % GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamimeszka\u0142e na terenie powiatu augustowskiego, kole\u0144skiego i monieckiego (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonych w regulaminie z dnia 28 marca 2017r. Str.39-40). Grupa docelowa b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 60 UP tj. 26 kobiet i 34 m\u0119\u017cczyzn. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indywidualna 3. Reintegracja grupowa 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zawodowa 6. Po\u015brednictwo pracy 7. Szkolenia i kursy zawodowe 8. Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020. PR z kategorii nr 2: \"Projekt realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". PR spe\u0142nia wszystkie warunku okre\u015blone w regulam. konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie ralizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecz. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIZNES I PRAWO", "TYTUL": "Przez integracj\u0119 do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "870686.56", "WARTOSC": "1024686.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 UP (30K i 20M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie miasta \u0141om\u017ca, powiatu \u0142om\u017cy\u0144skiego,powiatu kolne\u0144skiego, powiatu grajewskiego, powiatu monieckiego, powiatu zambrowskiego i powiatu sok\u00f3lskiego w terminie 01.11.2019-31.12.2021r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.34% 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34 % 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.12% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.25% GRUPA DOCELOWA:Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie miasta \u0141om\u017ca, powiatu \u0142om\u017cy\u0144skiego,powiatu kolne\u0144skiego, powiatu grajewskiego i powiatu monieckiego. GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 UP tj. 30 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn, w tym min. 5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, min. 18 os\u00f3b biernych zawodowo, min. 20 os\u00f3b bezrobotnych. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji -cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji-cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe 9.Rekrutacja PR realizuje typ projektu nr1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2:\"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\".W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR(nr1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWI\u0104ZANIA HR", "TYTUL": "Gotowi do zmian na lepsze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "451859.99", "WARTOSC": "531600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci i mobilno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 50 os\u00f3b (30K,20M) od 30 roku \u017cycia, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy z pow. m.\u0141om\u017ca, \u0142om\u017cy\u0144ski, kolne\u0144ski i zambrowski w woj. podlaskim poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce obejmuj\u0105ce poradnictwo zawodowe, warsztaty oraz szkolenia zadowowe zgodne ze zidentyfikowanymi potrzebami wynikaj\u0105cymi z Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania do ko\u0144ca grudnia 2020 r. GD: 50 os\u00f3b (30K,20M) od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilnoprawnych oraz imigranci (w tym osoby polskiego pochodzenia) i reemigranci, zgodnie z definicjami zawartymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020, kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC: pow. bielski, wysokomazowiecki, hajnowski i siemiatycki G\u0142 rezultaty: Minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zawodowej - 20% Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142u kwalifikacje po opuszczeniu programu - 18 os. (11K,7M) G\u0142 zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Warsztaty z motywacji i komunikacji interpersonalnej 3. Szkolenia zawodowe", "BENEFICJENT": "COGNITIO - CENTRUM PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I SZKOLE\u0143 S.C.", "TYTUL": "NOWE kompetencje i kwalifikacje w pracy - wsparcie dla os\u00f3b w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy z pow. m. \u0141om\u017ca, \u0142om\u017cy\u0144ski, kolne\u0144ski, zambrowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "438045.30", "WARTOSC": "519750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem projektu jestzwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d 36 (13K, 23M) m\u0142odych os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych powiaty miasto \u0141om\u017ca, \u0142om\u017cy\u0144ski, kolne\u0144ski, zambrowski, biernych zawodowo i bezrobotnych (wy\u0142\u0105cznie osoby niezarejestrowane w powiatowych urz\u0119dach pracy), w wieku 15 - 29 lat pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, przy czym osoby bierne zawodowo stanowi\u0105 70% og\u00f3\u0142u grupy docelowej projektu, w okresie od 01.01.2019 r. do 31.12.2019 r.W ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy od dnia przyst\u0105pienia danej osoby do projektu uczestnikowi zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszegokszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu.Wsparcie oferowane w ramach projektu:- Indywidualne Plany Dzia\u0142ania - 100% BO-Doradztwo zawodowe (IPD) -100% BO- Kursy zawodowe -zgodnie z IPD ka\u017cdego BO- Sta\u017ce zawodowe -zgodnie z IPD ka\u017cdego BOW wyniku ww. dzia\u0142a\u0144 zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej:-dla os\u00f3b w najtrudniejszejsytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osobyd\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3)) -39%;- dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup 54%. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w \"Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynkupracy na lata 2014-2020\".", "BENEFICJENT": "PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO \"LOGOS\" CENTRUM EDUKACYJNE", "TYTUL": "M\u00f3j cel!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "404717.83", "WARTOSC": "480206.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Realizacja projektu jest odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane potrzeby os.m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia z terenu pow.m.\u0141om\u017ca, \u0142om\u017cy\u0144skiego, kolne\u0144skiego, zambrowskiego przy czym udzia\u0142 os.zam. w pow. m.\u0141om\u017ca wynosi co najwy\u017cej 15%,natomiast udzia\u0142 os.zam.ka\u017cdy z pozosta\u0142ych pow. wynosi co najmniej 15% GD projektu og\u00f3\u0142em. Projekt obejmie kompleksowym ind. wsparciem 50os.(12K;38M) z w/w teren\u00f3w. GD to wy\u0142\u0105cznie os. bierne zawodowo i bezrobotne (niezarejestrowane w PUP) w wieku 15-29l. nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu(tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) zgodnie z definicj\u0105 os. z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER na lata 2014-2020. Z projektu wy\u0142\u0105czone s\u0105 os. kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem w ramach projekt\u00f3w realizowanych w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 POWER. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do aktywizacji UP oraz trwa\u0142ej integracji z rynkiem pracy poprzez konkretne zadania tj. Poradnictwo zawodowe grupowe 49UP (IPD. 50); Szkolenia 50 UP; Sta\u017ce 32 UP, Po\u015bred. pracy 47UP. Ka\u017cdy uczestnik projektu otrzyma obligatoryjnie IPD oraz po\u015br.pracy i/lub poradnictwo zawodowe oraz dodatkowo szkolenie i/lub sta\u017c. Rez: 50 UP zostanie obj\u0119tych kompleksowym wsparciem spo\u015br\u00f3d: IPD i grupowym dor zaw. ; .Szkolenie zaw. odpowiadaj\u0105ce na potrzeby pracodawcy.(Kucharz ma\u0142ej gastronomii:8os;Kierowca samochodu ci\u0119\u017carowgo:I edycja16os+ II edycja10os,Sprzedawca 8os;Operator w\u00f3zk\u00f3w wid\u0142owych:8os.Sta\u017ce (3m-ce) oraz po\u015brednictwo pracy. + szkolenia uzupe\u0142niaj\u0105ce. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego POWER tj.Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 50 os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) do 02.2018 w subregionie \u0142om\u017c. Projekt realizuje ZASAD\u0118 R\u00d3WNO\u015aCI SZANS I NIEDYSKRYMINACJI kieruj\u0105c dzia\u0142ania do grupy zagro\u017conej wykl. spo\u0142. w obszarze aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142. Projekt jest zgodny z POLITYK\u0104 ZR\u00d3WNOWA\u017bONEGO ROZWOJU, prawodawstwem wsp\u00f3lnotowym i krajowym, SZOOP, PO WER.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA FORUM INICJATYW ROZWOJOWYCH", "TYTUL": "PROGAM AKTYWIZACJI ZAWODOWEJ OS\u00d3B M\u0141ODYCH SZANS\u0104 NA ZATRUDNIENIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "400083.05", "WARTOSC": "474707.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Projekt \"Czas na rozw\u00f3j zawodowy - bezp\u0142atne szkolenia dla os\u00f3b pracuj\u0105cych do 29 roku \u017cycia \" jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem biednych pracuj\u0105cychdo 29r. \u017cycia. Pomimo dobrej sytuacji na rynku pracy spora cz\u0119\u015b\u0107 pracownik\u00f3w nadal boryka si\u0119 z problemem niskich zarobk\u00f3w oraz niestabilnego zatrud. -zarabia tyle, \u017ce ledwo starcza na podstawowe potrzeby, a praca zajmuje zbyt du\u017co czasu, by podnie\u015b\u0107 kwalifikacje i dosta\u0107 np. podwy\u017ck\u0119.Celem projektu jest nabycie kwalifikacji lub kompetencji zawodowych przez 80 os\u00f3b (40Ki40M) pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, w wieku 15-29 lat, zamieszkuj\u0105cych/pracuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: m. \u0141om\u017ca, \u0142om\u017cy\u0144skim, kolne\u0144skim lub zambrowskim, prowadz\u0105ce dopoprawy warunk\u00f3w zatrudnienia przez min. 22 z nich do IV2021r.Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty:-80os. zostanie obj\u0119tych zindywidualizowanym, kompleksowym wsparciem w postaci IPD, poradnictwa zaw. i/lub po\u015brednictwa pracy oraz indywidualnychszkole\u0144 zaw.-min. 22os. poprawi warunki zatrudnienia po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 80os.(40Ki40M) pracuj\u0105cych, w wieku 15-29lat, znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, tj. tzw. ubodzypracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych w powiatach:m. \u0141om\u017ca, \u0142om\u017cy\u0144skim, kolne\u0144skim lub zambrowskim,W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Poradnictwo zawodowe (80 os\u00f3b)-okre\u015blenie IPD dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu-indywidualne poradnictwo zaw. (\u015br.2h/osob\u0119)-grupowe poradnictwo zaw. - Warsztaty z kreowania wizerunku (20 grup*8h)2. Szkolenia zawodowe (80 os\u00f3b)-Indywidualne szkolenia zaw. dostosowane do potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w projektu, potrzeb pracodawc\u00f3w i lokalnego rynku pracy (\u015br. 120 godz./os.w \u015br. 4- osobowych grupach)3. Po\u015brednictwo pracy (32 osoby)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Czas na rozw\u00f3j zawodowy - bezp\u0142atne szkolenia dla os\u00f3b pracuj\u0105cych do 29 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "849775.60", "WARTOSC": "999736.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 60 UP (40K i 20M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie m. Bia\u0142ystok, powiatu monieckiego, sok\u00f3lskiego i zambrowskiego w terminie od 01.07.2018r. do 29.02.2020r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.1.Wska\u017anik efektywnosci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b lub srodowisk zagrozonych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - min. 34 % 2.Wskaznik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawnosci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-min. 34% 3.Wskaznik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min. 22% 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawnosci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawnosci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119zonymi-min.12% GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie m. Bia\u0142ystok, powiatu monieckiego i sok\u00f3lskiego.Podstawowymi UP b\u0119dzie 60 os\u00f3b (40 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn) nalez\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe 9.Rekrutacja PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2: \"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119sciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarzgdowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119c w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142asciwych regulacji IZ/prawnych odnosnie realizowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "PODLASKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Motywacja recept\u0105 na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "367816.17", "WARTOSC": "432724.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia do ko\u0144ca 12.2018 r. 30 os\u00f3b (10K/20M) pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zamieszkuj\u0105cych powiat \u0142om\u017cy\u0144ski, kolne\u0144ski, zambrowski oraz m. \u0141om\u017ca poprzez kompleksowe wsparcie realizowane na podstawie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142a\u0144. W wyniku realizacji projektu 30 os\u00f3b podniesie/uzupe\u0142ni/nab\u0119dzie kwalifikacje zawodowe i/lub zdob\u0119dzie do\u015bwiadczenie poprzez udzia\u0142 w sta\u017cu zawodowym w przedsi\u0119biorstwach. Rezultatem projektu b\u0119dzie uzyskanie zatrudnienia przez co najmniej: 1 osob\u0119 z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 5 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 1 osob\u0119 po 50 roku \u017cycia, 6 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 4 kobiety. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby od 30 roku \u017cycia, pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia [osoby bezrobotne, w tym zarejestrowane jako osoby bezrobotne w powiatowym urz\u0119dzie pracy (przy czym w przypadku os\u00f3b bezrobotnych zarejestrowanych w PUP nale\u017c\u0105 one do I i II profilu pomocy), bierne zawodowo], nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: - osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, - kobiety, - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - osoby o niskich kwalifikacjach. Projekt skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego powiat m. \u0141om\u017ca, powiat \u0142om\u017cy\u0144ski, powiat kolne\u0144ski oraz powiat zambrowski, przy czym udzia\u0142 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych powiat m. \u0141om\u017ca wynosi co najwy\u017cej 15%, natomiast udzia\u0142 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych ka\u017cdy z pozosta\u0142ych powiat\u00f3w wynosi co najmniej 15% grupy docelowej projektu og\u00f3\u0142em. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w ramach 4 zada\u0144: 1. Poradnictwo zawodowe, w tym IPD dla 30 os\u00f3b 2. Szkolenia zawodowe dla 21 os\u00f3b 3. Sta\u017ce zawodowe dla 30 os\u00f3b 4. Po\u015brednictwo pracy dla 30 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKA FUNDACJA KSZTA\u0141CENIA KADR", "TYTUL": "Powracaj\u0105cy na rynek pracy \u2013 szkolenia i sta\u017ce zawodowe dla os\u00f3b bezrobotnych po 30 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "864592.37", "WARTOSC": "1017167.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Zgodnie ze zdiagnozowanymi problem. obszaru wsp. rodziny i syst. pieczy zast\u0119p., pracy z rodzinami prze\u017cyw. trudno\u015bci opiek.-wychow. na terenie woj. podl. tj: wzrast. koszt\u00f3w ponoszonych w obsz. pieczy, utrzymuj\u0105cej si\u0119 liczby dzieci przebywaj\u0105cych w pieczy zast\u0119p., niskiej skut. pomocy jedn. wsp. rodz. oraz braku komp. spo\u0142. i rodzinnych w\u015br\u00f3d bezradnych rodzic\u00f3w w PROG. ODZYSKA\u0106 DZIECKO (OD) PRZEWIDZIANO DZIA\u0141ANIA SKIEROWANE NA DWIE GR. DOCEL.: kadr\u0119 jedn. wsp. rodz. i syst. pieczy zast. oraz rodz. z trudno\u015bciami opieku\u0144czo-wychowawczymi. Proj. odpowiada na problemy i potrzeby w \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142., zidentyfikowane na obszarze jego realizacji, uwzgl\u0119dniaj\u0105c trendy demog. i poziom dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. Projekt OD w okresie 01.2019-12.2020 zak\u0142ada przygot. (szkol. prog. OD i szkol. specjal., superwizje) 50 prac. i wolont. jednostek wsp. rodz. i systemu pieczy zast\u0119pczej i wdro\u017cenie intensywnej, wszechstronnej pracy terapeutyczno-pomocowej z rodzinami. Proj. skierowany do 70 rodzin (50K, 20M) prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci opiek.-wychow. z 7 pow. o najwy\u017cszych wska\u017anikach zdiagnoz. trudno\u015bci (augustow., hajn., koln., \u0142om\u017c., suwal., wysokomaz., zamb.) z woj. podl.,. Wsp. zost. obj. rodz. kt\u00f3rych dzieci na skutek nie wype\u0142niania przez nich obow. opiek.-wychow. s\u0105 zagro\u017cone umieszczeniem w pieczy zast\u0119p. lub w pieczy zast\u0119p. ju\u017c przebywaj\u0105, ale istnieje szansa na ich powr\u00f3t do domu rodz. lub odbudow. relacji. Proj. obejm. posz. dotych. zakresu dzia\u0142a\u0144 profil wsp. rodzin\u0119 w wype\u0142nianiu funkcji opiek.-wychow. oraz specj. porad. rodz. zapew. konsult. i porad. spec., terap. i med; pom. prawnika i org. dla rodzin grup samopom. Projekt OD ma dwufazowy charakter: szkoleniowy i wdro\u017ceniowy (praktyczny). OD doprowadzi do profesj. przygot. kadry do zmian stand. pom. dz. i rodz. oraz procesu dezinstytucjonalizacji us\u0142ug na rzecz rodzin. Zostanie utrzymana trwa\u0142o\u015b\u0107 miejsc \u015bwiad. us\u0142ug spo\u0142. utw. w ramach proj. po jego zako\u0144 co naj przez okres r\u00f3wny okres. real. proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA DIALOG", "TYTUL": "Program wsparcia rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci opieku\u0144czo-wychowawcze ODZYSKA\u0106 DZIECKO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "881873.08", "WARTOSC": "1037497.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 OS.(30K,20M) b\u0119d\u0105cych OS. zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: m.Bia\u0142ystok, wysokomazowieckiego, zambrowskiego, m.\u0141om\u017ca, \u0142om\u017cy\u0144skiego i kolne\u0144skiego w terminie do 31.08.2021 r. G\u0141.: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 min. 34% 2. Wska\u017anik efekt. spo\u0142. w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 34% 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym\u2013 min. 25% 4. Wska\u017anik efekt. zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 12% GRUPA DOCELOWA(GD): OS. lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w: B-stok, wysokomazowieckiego, zambrowskiego, m.\u0141om\u017ca, \u0142om\u017cy\u0144skiego i kolne\u0144skiego (zgodnie z GD OS. zamieszczonych w Regulaminie z dnia 25.02.2019 r., str. 45-50) GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 OS.(30K,20M) G\u0141. ZADANIA: 1. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indywidualna 3. Reintegracja gr. 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zaw. 6. Szkolenia zaw. 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Sta\u017ce zaw. PR realizuje typ PR nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020 PR z kategorii nr 2: \u201ePR real. w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142. lub org. pozarz\u0105dowych\u201d PR spe\u0142nia wszystkie warunki okre\u015blone w Regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014\u20132020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/ prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/ form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "KATARZYNA MALEC I KRZYSZTOF LUTY PROWADZ\u0104CY WSP\u00d3LNIE DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSPODARCZ\u0104 W FORMIE SP\u00d3\u0141KI CYWILNEJ POD FIRM\u0104 COGNITIO - CENTRUM PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I SZKOLE\u0143 S.C.", "TYTUL": "Wsparcie ku lepszej przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "865934.83", "WARTOSC": "1018746.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 UP(30K i 20M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego ,powiatu wysokomazowieckiego, powiatu monieckiego i powiatu zambrowskiego w terminie 01.07.2020-28.02.2022r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.34% 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34 % 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.12% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.25% GRUPA DOCELOWA:Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego i powiatu wysokomazowieckiego,powiatu monieckiego i powiatu zambrowskiego .Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (30 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania-cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania-cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe 9. Rekrutacja PR realizuje typ projektu nr1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr2:\"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\".W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie WytycznycH w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR(nr1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "PODLASKI UNIWERSYTET TRZECIEGO WIEKU", "TYTUL": "Wspieramy Tw\u00f3j potencja\u0142.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.47}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "870686.56", "WARTOSC": "1024686.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 UP (25K i 25M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego,powiatu wysokomazowieckiego, powiatu monieckiego, powiatu zambrowskiego i powiatu hajnowskiego w terminie 01.07.2020-31.08.2022r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY : 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.34% 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34 % 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.12% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.25% GRUPA DOCELOWA:Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego i powiatu wysokomazowieckiego,powiatu monieckiego, powiatu zambrowskiego i powiatu hajnowskiego .GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 UP tj. 25 kobiet i 25 m\u0119\u017cczyzn, w tym min. 5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, min. 18 os\u00f3b biernych zawodowo, min. 20 os\u00f3b bezrobotnych. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji -cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji-cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe 9. Rekrutacja PR realizuje typ projektu nr1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2:\"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\".W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR(nr1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "PODLASKI UNIWERSYTET TRZECIEGO WIEKU", "TYTUL": "Aktywny mo\u017ce wi\u0119cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "860449.90", "WARTOSC": "1012294.01", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 60UP(28K i 32M)b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie pow. august.,moniec., wysokomaz.,zambr.,siem.,bia\u0142ost.,m.Bia\u0142. w terminie od 01.04.2018r. do 30.11.2019r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - min. 34 % 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min. 22% 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-min.12% GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie pow.august.,mon.,wysokom.,zamb.,siem.,bia\u0142.,m.Bia\u0142. (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 14 wrze\u015bnia 2017 r str.41-43) Podstawowymi UP b\u0119dzie 60 os\u00f3b (28 kobiet i 32 m\u0119\u017cczyzn) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2: \"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznyc w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia z", "BENEFICJENT": "PODLASKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Aktywizacja, Integracja, Praca.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1440617.60", "WARTOSC": "1694844.24", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym P jest reintegracja spo\u0142eczno-zawodowa 150 os.(98K,52M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie woj.podlaskiego poprzez udzia\u0142 w indywidualnie okre\u015blonej \u015bcie\u017cce reintegracji obejmuj\u0105cej m.in.wsparcie spo\u0142eczne i spo\u0142eczno-zawodowe w okresie do ko\u0144ca 31.10.2019r. Celem szczeg\u00f3\u0142owym P jest uzyskanie przez min.27os. obj\u0119tych P-zagro\u017c.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142ecz.,kwalifikacji zawod.-do ko\u0144ca 31.10.2019r W ramach projektu ka\u017cdy uczestnik/czka projektu otrzyma kompleksow\u0105 form\u0119 wsparcia- minimum dwie r\u00f3\u017cne formy wsparcia. Rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby] 98K,52M-150os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu 33K,21M-54 os. Grupa docelowa: Grup\u0119 docelow\u0105(GD)stanowi\u0107 b\u0119dzie 150 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz.(zg.z definicj\u0105 wskazan\u0105 w Rozdziale 3,pkt.13 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecz. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS) zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie woj.podlaskiego. 10%GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby z pow.hajnowskiego. 100%GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. kt\u00f3re do\u015bwiadczaj\u0105 wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego z powodu wi\u0119cej ni\u017c 1 przes\u0142anki okre\u015blonej w art.7ust.z dnia 12 marca2004r. o pomocy spo\u0142ecznej\u2013co spe\u0142nia zapisy K.Premiuj\u0105cego nr 2.Min.30% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(OzN)ze wzgl\u0119du na wzrok. Dopuszcza si\u0119 sytuacj\u0119,i\u017c maks.6-7%GD stanowi\u0107 b\u0119dzie otoczenie os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz.(ale tylko w zakresie w jakim b\u0119dzie to niezb\u0119dne do skutecznego wsparcia os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz.obj\u0119tych wsparciem wP). G\u0142\u00f3wne zadania: Zadania nr 1-11 (w tym Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji, Poradnictwo zawodowe, szkolenia zawodowe, sta\u017ce zawodowe, po\u015brednictwo pracy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SZANSA DLA NIEWIDOMYCH", "TYTUL": "Aktywna i otwarta integracja w wojew\u00f3dztwie podlaskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "847718.27", "WARTOSC": "997315.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 UP(30K i 20M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego, powiatu wysokomazowieckiego, zambrowskiego, kolne\u0144skiego, \u0142om\u017cy\u0144skiego, m. \u0141om\u017ca w terminie 01.07.2019-28.02.2021r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.34% 2.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34 % 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -min.12% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.25% GRUPA DOCELOWA:Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie miasta Bia\u0142ystok, powiatu bia\u0142ostockiego, powiatu wysokomazowieckiego, zambrowskiego, kolne\u0144skiego, \u0142om\u017cy\u0144skiego, m. \u0141om\u017ca. Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (30 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidulana \u015acie\u017cka Reintegracji-cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji-cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe 9. Rekrutacja PR realizuje typ projektu nr1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr2:\"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\".W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie WytycznycH w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realziowanego typu PR(nr1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "PODLASKI UNIWERSYTET TRZECIEGO WIEKU", "TYTUL": "Kwalifikacje i kompetencje zawodowe drog\u0105 do sukcesu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "851455.62", "WARTOSC": "1001712.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywnosci spo\u0142eczno-zawodowej 50UP(25K i 25M)b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie M. \u0141om\u017ca i M. Bia\u0142ystok i pow.\u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, kolne\u0144skim, grajewskim, wysokomazowieckim, bia\u0142ostockim w terminie od 01.02.2019-30.09.2020 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 34 % 2. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 12 % 4. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 25% (KRYTERIUM DOPUSZCZAJ\u0104CE SZCZEG\u00d3LNE NR 5) GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagrozone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie M. \u0141om\u017ca , M. Bia\u0142ystok, pow. \u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, grajewskim, kolne\u0144skim, wysokomazowieckim, bia\u0142ostockim (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 27 kwietnia 2018 r str.41-43) Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (25 kobiet i 25 m\u0119\u017cczyzn, w tym 5 os. niepe\u0142nosprawnych) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2: \"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realizowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BIZNES I PRAWO", "TYTUL": "Szansa na lepsze jutro!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "851455.62", "WARTOSC": "1001712.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywnosci spo\u0142eczno-zawodowej 50UP(26K i 24M)b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie M. \u0141om\u017ca i M. Bia\u0142ystok, pow.\u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, kolne\u0144skim, grajewskim, wysokomazowieckim, bia\u0142ostockim w terminie od 01.04.2019-30.11.2020 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 34 % 2. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 12 % 4. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 25% (KRYTERIUM DOPUSZCZAJ\u0104CE SZCZEG\u00d3LNE NR5) GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie M. \u0141om\u017ca, M. Bia\u0142sytok, pow. \u0142om\u017cy\u0144skiego, zambrowskiego, grajewskiego, kolne\u0144skiego , wysokomazowieckiego i bia\u0142ostockiego (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 27 kwietnia 2018 r str.41-43) Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (26 kobiet i 24 m\u0119\u017cczyzn w tym 5 os. niepe\u0142nosprawnych) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2: \"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realizowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "PODLASKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Pobudzi\u0107 do aktywno\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "291473.98", "WARTOSC": "309125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: podwy\u017cszenie w okresie 01.09/2019 - 29.12/2020 kompetencji zawodowych niezb\u0119dnych do utrzymania zatrudnienia 35 nauczycieli [10K/25M] praktycznej nauki zawodu (GD1) z ZSZ nr 1 i ZSZ nr 4 w Ostro\u0142\u0119ce I ASP w \u0141om\u017cy [Szko\u0142y] i 10 os. [10M] zainteresowanych realizacj\u0105 przez uczni\u00f3w praktycznej nauki zawodu u pracodawc\u00f3w, nie posiadaj\u0105 przygotowania pedagogicznego (GD2) poprzez szkolenie w formie obserwacji uczestnicz\u0105cej w Turyngii (Niemcy) zorganizowane we wsp\u00f3\u0142pracy ponadnarodowej z partnerem Bildungsverbund Thringer Unternehmen e. V. [BVTU] w firmach prowadz\u0105cych praktyczne kszta\u0142cenia zawodowego (GD1 i GD2) oraz kursu pedagogicznego (GD2). ZADANIA:1. Mobilno\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w do Turyngii (Niemcy) Obserwacja uczestnicz\u0105ca w przedsi\u0119biorstwach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie w miejscu pracy (09.2019 do 09.2020) w bran\u017cach elektrycznej, elektronicznej, mechanik pojazd\u00f3w samochodowych, informatycznej, hotelarskiej, gastronomicznej. CEL: zdobycie przez 45 os. [10K/35M] z GD wiedzy w zakresie metod pracy z uczniem i rozwi\u0105za\u0144 praktycznych stosowanych w dualnym systemie kszta\u0142cenia zawodowego poprzez obserwacje uczestnicz\u0105c\u0105. Za\u0142o\u017cenia realizacji mobilno\u015bci:- gr. \u015br. 5 os., czas 5 dni roboczych po 8 godz., - miejsce: firmy realizuj\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe (cz. praktyczn\u0105),- planowane terminy b\u0119d\u0105 ustalane z UP eliminuj\u0105c bariery dost\u0119pu i umo\u017cliwiaj\u0105c godzenia \u017cycia domowego,- logistyka transfer\u00f3w mi\u0119dzynarodowych, organizacja wy\u017cywienia, nocleg\u00f3w i przejazd\u00f3w lokalnych, opieka na UP we wsp\u00f3\u0142pracy z BVTU. 2.Kurs pedagogiczny (09.2019 do 12.2019) CEL: zdobycie przez 10 os. [10M] z GD2 kompetencji potwierdzonych dokumentem do prowadzenia i organizowania zaj\u0119\u0107 z uczniami i m\u0142odocianymi,Za\u0142o\u017cenia realizacji kursu:- 1 gr. 10 os\u00f3b., czas 48 godz.., - miejsce: \u0141om\u017ca,- planowane terminy zjazd\u00f3w b\u0119d\u0105 ustalane z UP eliminuj\u0105c bariery dost\u0119pu i umo\u017cliwiaj\u0105c godzenia \u017cycia domowego.Ramowy program: zagadnienia z pedagogiki; psychologii; metodyki nauczania;Praktyka 8 godz.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A AGROBIZNESU", "TYTUL": "Obserwacja uczestnicz\u0105ca - nowe do\u015bwiadczenie i podwy\u017cszone kompetencje zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.51}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "221810.15", "WARTOSC": "235242.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: podwy\u017cszenie w okresie 01-12/2017 kompetencji zawodowych min. 45 os. [min. 90% UP] (pracownik\u00f3w PPP) regularnie pracuj\u0105cych z m\u0142odymi os. (13-25 lat) wykluczonymi lub zagro\u017conymi wykluczeniem spo\u0142ecznym z subregion\u00f3w ostro\u0142\u0119ckiego i \u0142om\u017cy\u0144skiego. OSOBY Z GD (50 os. z subregionu ostro\u0142\u0119ckiego woj. maz. i \u0142om\u017cy\u0144skiego woj. podlaskie) regularnie pracuj\u0105ce (praca o charakterze wychowawczym, terapeutycznym lub socjalizacyjnym) z m\u0142odzie\u017c\u0105 lub osobami m\u0142odymi (od 13 do 25 r. \u017cycia) posiadaj\u0105ce zgod\u0119 oraz rekomendacj\u0119 pracodawcy do udzia\u0142u w mobilno\u015bci ponadnarodowej, przeka\u017c\u0105 wsp\u00f3\u0142pracownikom swojej instytucji oraz nauczycielom we wspieranych palc\u00f3wkach o\u015bwiaty w celu jej szerszego zastosowania w swoim \u015brodowisku. ZADANIA: 1. Przygotowanie do programu mobilno\u015bci \u2013 szkolenie przygotowuj\u0105ce uczestnik\u00f3w do efektywnego przekazywania do\u015bwiadcze\u0144 (CEL: przygotowanie 50 K do mobilno\u015bci i szerszego zastosowania nabytych kompetencji w pracy z m\u0142odzie\u017c\u0105 w swojej instytucji i wspieranych szko\u0142ach). Wszyscy uczestnicy przed mobilno\u015bci\u0105 zostan\u0105 przygotowani do udzia\u0142u w projekcie i zachowania uzyskanej wiedzy oraz podzielenia si\u0119 wewn\u0119trz organizacji (PPP) oraz wspieranych merytorycznie plac\u00f3wkach edukacyjnych. 2. Mobilno\u015bci 50 os. do Portugalii (CEL: poznanie instytucji i metod pracy o charakterze wychowawczym, terapeutycznym i socjalizacyjnym z m\u0142odymi lud\u017ami w Portugalii), zagadnienia specyficzne: wywo\u0142ywanie alarm\u00f3w bombowych przez m\u0142odych ludzi, problematyka handlu narkotykami \u2013 dzia\u0142ania profilaktyczne i zaradcze, kradzie\u017ce, b\u00f3jki, identyfikacja szczeg\u00f3lnie niebezpiecznych obszar\u00f3w jako podej\u015bcie do profilaktyki zachowa\u0144 niebezpiecznych, stra\u017c szkolna \u2013 rola i zadania. Diagnoz\u0119 potrzeb GD, zapotrzebowanie na podnoszenie kompetencji pracownik\u00f3w PPP, program wizyt studyjnych zosta\u0142y skonsultowane przez ARR z GD i dyr. PPP. Wsparcie wizyt studyjnych zapewni partner ponadnarodowy. W ramach projektu odb\u0119dzie si\u0119 uczenie wzajemne par", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Mobilno\u015b\u0107 ponadnarodowa to droga do uzyskania wy\u017cszych kompetencji zawodowych os\u00f3b pracuj\u0105cych z m\u0142odymi osobami wykluczonymi lub zagro\u017conymi wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541799.46", "WARTOSC": "642856.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt opracowany zosta\u0142 w ramach Dzia\u0142ania 2.17 Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci Osi Priorytetowej II - Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji POWER. Okres realizacji projektu: 01.06.2018-30.09.2020.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji zawodowych w obszarze mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym w\u015br\u00f3d min. 90 mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez organizacj\u0119 dw\u00f3ch edycji specjalistycznych, 2-semestralnych studi\u00f3w podyplomowych w wymiarze 160h prowadzonych w oparciu o program merytoryczny opracowany w porozumieniu z IP w drodze konsultacji z przedstawicielami mediator\u00f3w. Grupa docelowa: 100 uczestnik\u00f3w (65K,35M) mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Przygotowanie do realizacji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w, Realizacja i rozliczenie studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w edycja I i IIG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba program\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba powo\u0142anych studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba mediator\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 100 liczba mediator\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w mediacji w sprawach gospodarczych 90", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u0141\u00d3DZKI, WYDZIA\u0141 PRAWA I ADMINISTRACJI", "TYTUL": "Studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych z elementami wiedzy pozaprawnej dla mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cego obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}]