{"gmina": "Szumowo", "typ_gminy": "gmina wiejska Szumowo", "kod_gus": "062013814042", "kod_gus_podregionu": "062013800000", "eurostat": "PL842", "ludnosc": 4946, "budzet": {"dochody": "29,18 mln z\u0142", "wydatki": "23,55 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 31.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 6.5, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 21963389.56, "dane1": 21147614.969999988, "dane2": 21147614.969999988, "dane3": 815774.590000011}, {"label": "2017", "dane0": 23217350.760000005, "dane1": 24422901.61999999, "dane2": 23217350.760000005, "dane4": 1205550.8599999845}, {"label": "2018", "dane0": 24033948.250000004, "dane1": 23683782.71999999, "dane2": 23683782.71999999, "dane3": 350165.53000001237}, {"label": "2019", "dane0": 31238053.479999997, "dane1": 34140779.170000024, "dane2": 31238053.479999997, "dane4": 2902725.6900000274}, {"label": "2020", "dane0": 29184116.349999998, "dane1": 23548904.810000002, "dane2": 23548904.810000002, "dane3": 5635211.539999995}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4382580.79, "dane1": 7113797.970000002}, {"label": "2017", "dane0": 4284187.66, "dane1": 7351251.080000001}, {"label": "2018", "dane0": 4323367.63, "dane1": 8413356.649999999}, {"label": "2019", "dane0": 4344286.49, "dane1": 8066121.5600000005}, {"label": "2020", "dane0": 4559005.15, "dane1": 7524482.6}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "635,94 tys z\u0142", "wydatki": "636,20 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 38.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 52.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8157745900000111}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8157745900000111}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.2055508599999845}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.2055508599999845}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3501655300000124}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3501655300000124}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.9027256900000276}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.9027256900000276}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 5.635211539999996}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 5.635211539999996}], "dochod_ue": "989,03 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "19,78 mln z\u0142", "gmina_pc": "3998.5 z\u0142", "powiat": "49,44 mln z\u0142", "powiat_pc": "9996.1 z\u0142", "wojewodztwo": "2,16 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "134,73 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "540,34 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,16 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4559005.15, "wydatki": 7524482.6}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "15592145.00", "WARTOSC": "24295090.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 jest Gmina Szumowo Aglomeracja Szumowo zgodnie z Uchwa\u0142\u0105 Nr XXIX/263/2016 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Podlaskiego z dnia 24 pa\u017adziernika 2016 roku w sprawie wyznaczenia aglomeracji Szumowo stanowi aglomeracj\u0119 o r\u00f3wnowa\u017cnej liczbie mieszka\u0144c\u00f3w 2527. Inwestycja b\u0119dzie realizowana w trybie \u201eZAPROJKETU I WYBUDUJ\u201d. W pierwszej kolejno\u015bci zostanie wy\u0142oniony w drodze przetargu wykonawca dokumentacji projektowej. Nast\u0119pnie zostan\u0105 wy\u0142onieni w drodze przetargu wykonawcy inwestycji. Projekt obejmie nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Zaprojektowanie ca\u0142ej inwestycji do momentu uzyskania pozwolenia na budow\u0119 2. Budow\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w o przep\u0142ywie 350m3/d 3. Budow\u0119 kanalizacji sanitarnej z przy\u0142\u0105czami na terenie aglomeracji 4. Przebudow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej wraz z przy\u0142\u0105czami na terenie aglomeracji 5. Zakup urz\u0105dze\u0144 do obs\u0142ugi sieci kanalizacyjnej 6. Budow\u0119 kanalizacji sanitarnej oraz sieci wodoci\u0105gowej poza aglomeracj\u0105 (koszty niekwalifikowane) Strategicznym celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w szczeg\u00f3lno\u015bci w\u00f3d i gleby na terenie aglomeracji Szumowo poprzez rozw\u00f3j lokalnej gospodarki wodno - \u015bciekowej. Cele po\u015brednie: 1. Uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekami na terenie aglomeracji Szumowo poprzez budow\u0119 systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w oraz rozwi\u0105zanie problemu odprowadzania \u015bciek\u00f3w do zbiornik\u00f3w bezodp\u0142ywowych przez mieszka\u0144c\u00f3w po zako\u0144czeniu realizacji projektu 2. Zapewnienie sta\u0142ej dostawy wody wodoci\u0105gowej mieszka\u0144com aglomeracji Szumowo o parametrach jako\u015bciowych zgodnych z przepisami prawa przez sie\u0107 wodoci\u0105gow\u0105. Jest to projekt kompleksowy, gdy\u017c w wyniku realizacji projektu aglomeracja b\u0119dzie wyposa\u017cona we wszystkie niezb\u0119dne systemy z zakresu gospodarki wodno- \u015bciekowej. Wska\u017anik koncentracji dla projektu wynosi: 2527 os\u00f3b/ 14,32 km = 176,47 os\u00f3b na km bie\u017c\u0105cej sieci kanalizacyjnej Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita projektu: 24 295 090,00z\u0142, w tym dofinansowanie: 15 592 145,00z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA SZUMOWO", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno - \u015bciekowej w aglomeracji Szumowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3152.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-20", "DATA_START": "2017-04-25", "DOFINANSOWANIE": "1249966.67", "WARTOSC": "3276213.03", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo", "OPIS": "Cel og\u00f3lny projektu: Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia przedszkolnego w Gminie Szumowo poprzez budow\u0119 nowego budynku gminnego przedszkola. Zapewnienie odpowiedniego standardu infrastruktury edukacyjno-opieku\u0144czej w Gminie Szumowo. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1) Utworzenie dodatkowych 25 miejsc w ramach edukacji przedszkolnej w Gminie Szumowo. 2) Dostosowanie infrastruktury przedszkolnej do potrzeb 100 dzieci w wieku przedszkolnym oraz przygotowanie zaplecza socjalno-bytowego dla dzieci i nauczycieli 3) Dostosowanie przedszkola do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Rezultaty Przeniesienie Gminnego Przedszkola w Szumowie z budynku przy ul. 1 Maja 11 do nowego budynku przy ul. Szkolnej 14. Zadania Budowa nowego budynku przedszkola gminnego o powierzchni u\u017cytkowej 1102,59m2, z czego powierzchnia u\u017cytkowana przez przedszkole b\u0119dzie wynosi\u0142a 691,92m2. Budynek zostanie dobudowany do istniej\u0105cego budynku szko\u0142y podstawowej. Budynek b\u0119dzie wyposa\u017cony w nast\u0119puj\u0105ce instalacje: - instalacja wody zimnej, ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, cyrkulacji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej; - instalacj\u0119 kanalizacji sanitarnej i technologicznej; - instalacja grzewcza; - instalacja wentylacji mechanicznej i klimatyzacji w jadalni, - kot\u0142ownia olejowa; - instalacja p.po\u017c. - instalacje elektryczne, - LAN, CCTV, INTERCOM - plac zabaw Wska\u017aniki produktu: - Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej - 1 szt. - Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt. Wska\u017aniki rezultatu: - Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej - 100 os\u00f3b. Grupa docelowa: Spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna zamieszkuj\u0105ca obszar obj\u0119ty Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Rozwoju tj. os\u00f3b fizycznych zamieszkuj\u0105cych obszar gminy Szumowo. Ostatecznymi odbiorcami s\u0105: - dzieci w wieku przedszkolnym, - nauczyciele zatrudnieni w Gminnym Przedszkolu w Szumowie. - rodzice i opiekunowie prawni dzieci w wieku przedszkolnym okreslonym w ustawie o systemie o\u015bwiaty.", "BENEFICJENT": "GMINA SZUMOWO", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci opieki i kszta\u0142cenia przedszkolnego w Gminie Szumowo poprzez budow\u0119 Gminnego Przedszkola w Szumowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 252.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-05", "DATA_START": "2018-12-03", "DOFINANSOWANIE": "787702.67", "WARTOSC": "926709.05", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna dw\u00f3ch budynk\u00f3w gminnych: budynku Szko\u0142y Podstawowej oraz komunalnego budynku mieszkalnego w Srebrnej. W budynku szko\u0142y przewidziano: - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych do fundament\u00f3w i wewn\u0119trznych, stropodach\u00f3w, cz\u0119\u015bci dachu (poddasze), stropu nad bibliotek\u0105, stropodachu nad wej\u015bciem, stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105, - wymian\u0119 drzwi drewnianych, - wymian\u0119 starych okien, - regulacj\u0119 hydrauliczn\u0105 instalacji c.o. - wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne - za\u0142o\u017cenie instalacji fotowoltaicznej o mocy 6,1kWp W budynku mieszkalnym przewidziano: - ocieplenie stropu pod nieogrzewanym poddaszem, - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych do fundament\u00f3w, - wymian\u0119 drzwi i okien, - modernizacj\u0119 c.w.u, - now\u0105 kot\u0142owni\u0119 z powietrzn\u0105 pomp\u0105 ciep\u0142a zasilan\u0105 instalacj\u0105 fotowoltaiczn\u0105 i kot\u0142em olejowym wraz z modernizacj\u0105 instalacji c.o. Wska\u017aniki produktu 1. Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych (CI 32) - 240628,08 kWh/rok 2. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI 34) tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 - 66,78 MgCO2 3. Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 2 szt. 4. Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji - 975,21 m2 5. Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a -1 szt. Wska\u017aniki rezultatu 1. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej - 9,84 MWh/rok 2. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 666,00 GJ/rok Cel og\u00f3lny projektu Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku Szko\u0142y Podstawowej i komunalnego budynku mieszkalnego w Srebrnej oraz zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Cele szczeg\u00f3\u0142owe - zmniejszenie zapotrzebowania budynk\u00f3w gminnych na energi\u0119 niezb\u0119dn\u0105 do ich ogrzewania, - zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 do o\u015bwietlenia w budynku szko\u0142y. - wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w budynkach, - realizacja funkcji pe\u0142nienia przez samorz\u0105dy wzorcowej roli w zakresie zarz\u0105dzania energi\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA SZUMOWO", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku Szko\u0142y Podstawowej oraz komunalnego budynku mieszkalnego w Srebrnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 159.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-02-27", "DOFINANSOWANIE": "630580.87", "WARTOSC": "910754.04", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo", "OPIS": "Beneficjentem projektu jest Gmina Szumowo. Projekt dotyczy dostawy i monta\u017cu 8 instalacji fotowoltaicznych produkuj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby w\u0142asne 8 obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej: 1. Hydrofornia \u2013 \u0141\u0119townica 2. Hydrofornia \u2013 Papro\u0107 Du\u017ca 3. Hydrofornia \u2013 P\u0119chratka Polska 4. Hydrofornia \u2013 Srebrny Borek 5. Hydrofornia \u2013 Szumowo 6. Hydrofornia \u2013 Wyszomierz Wielki 7. Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Szumowie 8. Gminne Przedszkole w Szumowie \u0141\u0105czna moc zainstalowanych urz\u0105dze\u0144 w ramach projektu- 161,32 kWp. Okres rzeczowej realizacji projektu: maj - listopad 2020r. Strategicznym celem niniejszego projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego (powietrza) na terenie gminy Szumowo, poprzez rozw\u00f3j wykorzystywania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Realizacja celu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 powietrza wskutek zmniejszenia emisji CO2, py\u0142\u00f3w PM2,5 i PM 10 i in. Efekty projektu odczuj\u0105 przede wszystkim mieszka\u0144cy gminy i wojew\u00f3dztwa. Rezultatem projektu b\u0119dzie dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych oraz spadek emisji CO2 dzi\u0119ki produkcji energii elektrycznej z OZE. Redukcja emisji CO2 w ramach przedmiotowego projektu wyniesie \u2013 110,74 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2, co daje redukcj\u0119 o 43,1076% wzgl\u0119dem roku bazowego. \u0141\u0105czna produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE (MWh/rok) \u2013 136,3835 MWh/rok. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 910 754,04 z\u0142 brutto, warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w kwalifikowanych projektu r\u00f3wna jest 788 226,11 z\u0142. Dofinansowanie na poziomie 80% wyniesie 630 580,87 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA SZUMOWO", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w sektorze publicznym z terenu gminy Szumowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-22", "DATA_START": "2018-02-23", "DOFINANSOWANIE": "42497976.60", "WARTOSC": "63283500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Inwestycja zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w miastach oraz ma\u0142ych miejscowo\u015bciach. W projekcie za\u0142o\u017cono budow\u0119 sieci na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim. Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Budowana sie\u0107 szerokopasmowa b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: a) liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych zasi\u0119giem sieci \u2013 min. 23707 b) liczba jednostek publicznych pod\u0142\u0105czonych do sieci, - 216 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych c) d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1287,52 km wraz z d\u0142ugo\u015bci\u0105 sieci dzier\u017cawionej d) liczba w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 21 szt.Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d o wysokich przepustowo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "PODLASKA SIE\u0106 INTERNETOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 PSI Sp. z o.o. na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim (ID Obszaru: 3.3.20.38)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-13", "DATA_START": "2018-10-10", "DOFINANSOWANIE": "368463.43", "WARTOSC": "604253.89", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej z funkcj\u0105 biurowo-warsztatow\u0105 w Szumowie. Przewidziano: - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trzych i fundamentowych kondygnacji nadziemnych, - docieplenie stropodachu pe\u0142nego nad budynkiem, - wymian\u0119 starych okien z cz\u0119\u015bciowym ich zamurowaniem, - wymian\u0119 starych drzwi zewn\u0119trznych i wr\u00f3t, - modernizacj\u0119 wew. instalacji c.o. - wymiana instalacji w 60%, wymiana kot\u0142owni w\u0119glowej na now\u0105 na pellet, - modernizacj\u0119 c.w.u. - wymiana podgrzewaczy elektr. na nowe wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce z instalacj\u0105 fotowoltaiczn\u0105 o mocy 3,12 kWp z\u0142o\u017conej z 12 szt. modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych o mocy nominalnej 260W. - modernizacja o\u015bwietlenia poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwat\u0142a i regulacji. Wska\u017aniki produktu 1. Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych (CI 32) - 536 023,97 kWh/rok 2. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI 34) tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 - 122,30 MgCO2 3. Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 1 szt. 4. Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji - 452 m2 5. Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a -1 szt. Wska\u017aniki rezultatu 1. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej - 7,151 MWh/rok 2. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 1 304,85 GJ/rok Cel og\u00f3lny projektu Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej z funkcj\u0105 biurowo-warsztatow\u0105 zlokalizowanego przy ul. Przemys\u0142owej 5 w Szumowie oraz zmniejszenie emisji gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do atmosfery. Cele szczeg\u00f3\u0142owe - zmniejszenie zapotrzebowania budynku na energi\u0119 dostarczan\u0105 do jego ogrzewania, - zmniejszenie zapotrzebowania budynku na energi\u0119 elektryczn\u0105 do podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz o\u015bwietlenia - rozpocz\u0119cie wytwarzania energii elektrycznej na potrzeby c.w.u. w oparciu o energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105, - realizacja funkcji pe\u0142nienia przez samorz\u0105dy wzorcowej roli w zakresie zarz\u0105dzania energi\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA SZUMOWO", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna budynku biurowo-warsztatowego w Szumowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "218625.00", "WARTOSC": "291500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest internacjonalizacja dzia\u0142alno\u015bci i promocja marki firmy: SWING, poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 zgodnie z bran\u017cowym programem promocji: IX. Wybrane przez Wnioskodawc\u0119 dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone na nast\u0119puj\u0105cych rynkach: WIELKA BRYTANIA FRANCJA W\u0141OCHY HISZPANIA Wnioskodawca wybra\u0142 tak\u017ce rynki perspektywiczne: ZEA ROSJA W ramach projektu Wnioskodawca zaplanowa\u0142 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - Udzia\u0142 w targach w charakterze wystawcy (dotyczy BPP i PPO) - Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne (dotyczy BPP i PPO) - Indywidualne wyjazdowe misje gospodarcze (dotyczy BPP i PPO) - Us\u0142uga doradcza (dotyczy BPP i PPO) Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie: od 01.07.2019 do 31.12.2020 Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 291 500.00 PLN. Kwota wydatk\u00f3w kwalifikowanych: 291 500.00 PLN. Projekt zostanie sfinansowany z otrzymanej dotacji oraz \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "SWING KATARZYNA RUPI\u0143SKA", "TYTUL": "Internacjonalizacja odzie\u017cy mark SWING.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-08", "DATA_START": "2019-07-24", "DOFINANSOWANIE": "86640.87", "WARTOSC": "116287.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo", "OPIS": "Celem projektu jest \u201ePromocja przedsi\u0119biorstwa Rokicki Krzysztof EUROMAX oraz podniesienie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej wojew\u00f3dztwa Podlaskiego\u201d. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zada\u0144, czyli wzi\u0119cie udzia\u0142u w targach handlowych w Anuga, Kolonia, Niemcy oraz w targach World Food Moscow ,maj\u0105cych na celu przedstawienie i zareklamowanie produkt\u00f3w, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w ofercie przedsi\u0119biorstwa, maj\u0105c na celu rozw\u00f3j i wzmocnienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez zdobycie nowych rynk\u00f3w i wzrost zysk\u00f3w przedsi\u0119biorstwa. Grup\u0119 docelowa projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 klienci z ca\u0142ej Europy a tak\u017ce z USA oraz Bliskiego Wschodu i Dalekigo Wschodu. Wska\u017aniki osi\u0105gni\u0119te w projekcie: Wska\u017aniki produktu: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1) [przedsi\u0119biorstwa] - 1,00. \u0179r\u00f3d\u0142o pozyskania: umowa o dofinansowanie. Spos\u00f3b monitorowania: wska\u017anik mierzony w momencie otrzymania \u015brodk\u00f3w EFRR, mierzony do zako\u0144czenia terminu realizacji projektu. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI 2) [przedsi\u0119biorstwa] \u2013 1,00. \u0179r\u00f3d\u0142o pozyskania: umowa o dofinansowanie. Spos\u00f3b pomiaru: wska\u017anik mierzony w momencie otrzymania dotacji, mierzony do zako\u0144czenia terminu realizacji projektu. Wska\u017aniki rezultatu: Wzrost sprzeda\u017cy eksportowej [z\u0142.] Bazowy:0, Docelowy: 2 327,43 z\u0142. \u0179r\u00f3d\u0142o pozyskania: dokumenty ksi\u0119gowe. Spos\u00f3b pomiaru: warto\u015b\u0107 sprzeda\u017cy eksportowej osi\u0105gni\u0119tej w roku 2018 r. wynosi 87 672,57 z\u0142. Wska\u017anik mierzony na podstawie dokument\u00f3w ksi\u0119gowych do 2 lat po zako\u0144czeniu realizacji projektu. Rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie: wzrost sprzeda\u017cy eksportowej, zaistnienie na nowych rynkach zbytu i zdobycie nowych klient\u00f3w oraz rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa Rokicki Krzysztof EUROMAX. Zgodnie z kryterium przedsi\u0119biorca we\u017amie udzia\u0142 w zagranicznych targach w charakterze wystawcy.", "BENEFICJENT": "ROKICKI KRZYSZTOF EUROMAX", "TYTUL": "Promocja firmy Rokicki Krzysztof EUROMAX poprzez udzia\u0142 w targach Anuga Food Fair i World Food MOSCOW 2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1359923.90", "WARTOSC": "1681584.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 200 nauczycieli (N) (200K) kl 1-3 publicznych 47 SP z terenu 14 gmin wiejskich i w-miejskich \u0142om\u017cy\u0144skiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 30.09.2020 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr progr. i nauczania programowania u min. 90% N potw. otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Centrum Kszta\u0142cenia Nauczycieli w \u0141om\u017cy (Partner I) i Agencj\u0105 Rozwoju Regionalnego S.A. w \u0141om\u017cy jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotow. na etapie inicjowania Partnerstwa.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu \u0142om\u017cy\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1548798.00", "WARTOSC": "1644048.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141. Wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej 40 (19 kobiet i 21 m\u0119\u017cczyzn) mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD Brama na Podlasie znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez udzielenie im wsparcia prowadz\u0105cego do utworzenia przez nich 35 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych na terenie LGD Brama na Podlasie. G\u0141.REZ. -utworzenie min.35 miejsc pracy w ramach udzielonych dotac. na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp. -obj\u0119cie wsparciem pomostowym finansowym i niefinansowym 35 UP, -zwi\u0119kszenie wiedzy u 40 UP (19 K i 21 M) z zakresu m.in.podejmowania i prowadzenia dzia\u0142.gosp., przygotowania biznesplanu. GR.DOCELOWA Osoby fizyczne w wieku od 30 r.\u017c. (wiek ustala si\u0119 na podstawie daty urodzenia w dniu rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142.gosp. (z wy\u0142\u0105czeniem os., kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis do CEIDG, by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu jako dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia dokumentacji rekrutacyjnej) zamieszkuj\u0105ce obszar obj\u0119ty Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Dzia\u0142ania LGD Brama na Podlasie na lata 2014-2020 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego b\u0119d\u0105ce bezrobotnymi lub poszukuj\u0105cymi pracy(pozostaj\u0105ce bez pracy,gotowe do podj\u0119cia pracy i aktywnie poszukuj\u0105ce zatrudnienia) lub nieaktywnymi zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: os. starsze po 50 r.\u017c. (os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej), kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (ON), os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach. G\u0141.ZADANIA: 1. Rekrutacja, 2. Doradztwo indywidualne, 3. Dotacja inwestycyjna, 4. Wsprcie pomostowe finansowe, 5. Specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Tw\u00f3j Pomys\u0142 + Dotacja = Biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "436977.31", "WARTOSC": "465417.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w", "OPIS": "CEL G\u0141.PR:Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142.-zaw. u 28UP(16Ki12M)oraz 10os. w przedziale wiekowym 15-18r.\u017c(5Ki5M)b\u0119d\u0105cych os.zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142. zamieszka\u0142ych na obszarze 6gm.zrzeszonych w LGD Brama na Podlasie:pow.wysokomazowiecki:gm.KuleszeKo\u015bcielne,gm.Szepietowo,gm.Wysokie Mazowieckie;pow.zambrowski:gm.Ko\u0142aki Ko\u015bcielne,gm.Szumowo,gm.Zambr\u00f3w w terminie od 01.01.2020 d0 31.12.2020r. Zakres wspar.w proj.jest zg.z warunkami okre\u015bl.w Og\u0142.o naborze wn.na podst.Wytycznych w zakresie reali.przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obsz.w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalcz.ub\u00f3stwa z wykorzyst.\u015brodk\u00f3w z EFS i EFRR na lata2014-2020 oraz w\u0142.reg.IZ/prawnych odn.do danego typu proj./formy wsparcia zaplan.w proj. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wsk.efekt.spo\u0142.w odn.do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagr.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.-min.34 % 2.Wsk.efekt.spo\u0142.w odn. do os.z niepe\u0142nospr.-min.34% 3.Wsk.efekt.zatrud.w odn. do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagr.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.-min.25% 4.Wsk.efekt.zatrud.w odn. do os.z niepe\u0142nospr.-min.12% GD.:Os.lub rodziny zagr.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.zam.na obszarze6 gm.zrzeszonych w LGD Brama na Podlasie:pow.wysokomazowiecki:gm.Kulesze Ko\u015bcielne,gm.Szepietowo,gm.Wysokie Mazowieckie;pow.zambrowski:gm.Ko\u0142aki Ko\u015bcielne,gm.Szumowo,gm.Zambr\u00f3w (Zg.z Za\u0142 nr 1.z dn.23.01.2018r.,str.31-32)w tym przede wszystkim os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b. Podst.UP b\u0119dzie 28os.(16Ki12M) w tym 6 ON nale\u017c\u0105cych do GD oraz 10UP poni\u017cej 18r.\u017c.(5K i5M).Opr\u00f3cz UP, w ramach wsparcia towarzysz\u0105cego udzia\u0142 w PR we\u017amie5 UP wspieraj\u0105cych- osoby z otoczenia UP. G\u0141.ZADANIA: 1.INDYWIDUALNY PLAN DZIA\u0141ANIA CZ.1 2.INTEGRACJA INDYWIDUALNA 3.INTEGRACJA GRUPOWA 5.INTEGRACJA ZAWODOWA 6.PO\u015aREDNICTWO PRACY 7.SZKOLENIA I KURSY ZAWODOWE 8.STA\u017bE ZAWODOWE 9.INTEGRACJA EDUKACYJNA 10.INTEGARCJA Z OTOCZENIEM PR dotyczy typu projektu nr 6 w ramach dzia\u0142ania 9.1. Rewitalizacja spo\u0142eczna i kszta\u0142towanie kapita\u0142u spo\u0142ecznego tj. Program\u00f3w Aktywno\u015bci Lokalnych odbywaj\u0105cych si\u0119 z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integracji.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Przystanek PRACA-aktywno\u015bci\u0105 przeciw wykluczeniu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.89}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "781015.50", "WARTOSC": "822633.46", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142ownym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Stategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2017. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "494535.69", "WARTOSC": "538986.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142ownym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Stategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2019. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "408020.84", "WARTOSC": "429500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2020. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "402766.80", "WARTOSC": "424276.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2018. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.85}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 450000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 382722.4}, {"name": "Biblioteki", "value": 260000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 77426.72}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 50000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 30000.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1147220.1300000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 627063.3999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 577908.08}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 452684.67000000004}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 446681.63}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 341730.29000000004}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 279749.06}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 152153.74000000002}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 149318.39}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 142258.94}, {"name": "Przedszkola", "value": 138123.28}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 107214.43}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 103257.52}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 44282.2}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 39971.17}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 39906.76}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 37854.399999999994}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 34781.95}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 33462.71}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 29636.06}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 26982.49}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 26206.469999999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 23340.01}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 16843.58}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 15261.42}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15100.8}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 12148.83}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10842.76}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8579.28}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 7155.76}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6863.35}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6304.25}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 5999.17}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 5397.879999999999}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 5390.47}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 5212.8}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4826.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3865.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1550.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1543.59}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1232.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 794.3}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 216.54000000000002}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 256906.75}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 102100.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63847.81}, {"name": "Biblioteki", "value": 32706.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 20000.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 20000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 19430.77}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 398684.04}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 141657.75}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 180161.8}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 176942.93}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3613454.91}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1911035.75}, {"name": "Przedszkola", "value": 642018.7699999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 329901.14}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 234330.11000000002}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 224922.12000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 135852.05000000002}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 126110.26}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 123500.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 114525.12}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 114301.36000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 98334.09}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 83102.45}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 58292.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 31379.179999999997}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 24351.149999999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 22967.95}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 17979.489999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 6102.650000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4789.49}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1002.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5183225.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1515907.83}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 207244.97}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 184800.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 140380.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 71823.8}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 53000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 40562.43}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 31300.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 28886.8}, {"name": "Przedszkola", "value": 27735.7}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 22597.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21400.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20340.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 12106.07}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 12000.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 7126.17}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 6595.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 4672.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2700.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 2445.2}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 1884.56}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1119.1}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 43817.88}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 134725.1}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 20754.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 740000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 460149.12}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 50000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 12000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1316447.3900000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1199659.66}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1003841.2000000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 547589.64}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 452684.67000000004}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 157520.36000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 154853.74000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 136713.65000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 73433.88}, {"name": "Rodzina", "value": 49305.94000000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 16843.58}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 8542.5}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5397.879999999999}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 5390.47}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 4826.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3865.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 256906.75}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 102100.08}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 81553.81}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 40000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 19430.77}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 15000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 398684.04}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 141657.75}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 180161.8}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 176942.93}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4784452.260000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2208449.8600000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 331092.69}, {"name": "Rodzina", "value": 142282.56000000003}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 123500.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 114301.36000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 98334.09}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 58292.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 25353.149999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 16159.42}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 9932.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6102.650000000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6883933.03}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 249982.43000000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 189345.17}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 155973.03}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 53000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 45021.17}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 22597.46}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 43817.88}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 134725.1}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 20754.89}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7524482.6, "v": "7,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.95, "v_pc": "1521,33 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "27.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5543937.079999999, "v": "5,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.67}, {"name": "Przedszkola", "value": 807877.7499999999, "v": "807,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.73}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 376685.71, "v": "376,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 279749.06, "v": "279,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.71}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 173780.44999999998, "v": "173,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.3}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 155746.31999999998, "v": "155,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83196.08, "v": "83,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.1}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 39262.909999999996, "v": "39,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 37854.399999999994, "v": "37,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 19529.489999999998, "v": "19,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 246.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6863.35, "v": "6,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Rodzina", "value": 7075521.53, "v": "7,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.04, "v_pc": "1430,55 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "8.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "4.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5229533.16, "v": "5,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.91}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1642581.7800000003, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.21}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 190821.49000000002, "v": "190,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.69}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 7155.76, "v": "7,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 5212.8, "v": "5,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 216.54000000000002, "v": "0,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2957384.6700000004, "v": "2,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.55, "v_pc": "597,93 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "0.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "0.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2369823.45, "v": "2,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.13}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 261655.68, "v": "261,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.84}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 151222.76, "v": "151,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 106766.53000000001, "v": "106,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.61}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 46781.95, "v": "46,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.58}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21134.3, "v": "21,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.71}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1869333.5199999998, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.93, "v_pc": "377,95 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "36.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "35.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 636200.08, "v": "636,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.03}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 575626.97, "v": "575,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 30.79}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 341730.29000000004, "v": "341,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 146356.51, "v": "146,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.82}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 107214.43, "v": "107,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.73}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 39906.76, "v": "39,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.13}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 20754.89, "v": "20,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1543.59, "v": "1,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1083203.97, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 78.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.59, "v_pc": "219,01 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "120.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "15.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 954390.2000000001, "v": "954,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.1}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 63712.97, "v": "63,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.88}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.61}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15100.8, "v": "15,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.39}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 979074.1699999999, "v": "979,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.15, "v_pc": "197,95 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "17.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "27.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 592258.94, "v": "592,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.49}, {"name": "Biblioteki", "value": 292706.0, "v": "292,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48847.81, "v": "48,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 1528.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.98}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.06}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 15261.42, "v": "15,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.55}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 623779.37, "v": "623,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.64, "v_pc": "126,12 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "69.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "54.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 359583.63000000006, "v": "359,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.64}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 103257.52, "v": "103,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.55}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 71823.8, "v": "71,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.51}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 40562.43, "v": "40,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.5}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 28886.8, "v": "28,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.63}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 12000.0, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.92}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6304.25, "v": "6,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1360.94, "v": "1,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.21}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 554784.75, "v": "554,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.35, "v_pc": "112,17 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "89.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "69.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 554784.75, "v": "554,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 315785.2899999999, "v": "315,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.34, "v_pc": "63,85 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "56.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "8.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 273085.29000000004, "v": "273,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.47}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.33}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2700.0, "v": "2,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.85}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 164148.53000000003, "v": "164,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69, "v_pc": "33,19 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "79.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "6.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 126253.53000000001, "v": "126,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.91}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 31300.0, "v": "31,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.06}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 6595.0, "v": "6,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.01}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 127365.0, "v": "127,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54, "v_pc": "25,75 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "49.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "111.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 127365.0, "v": "127,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 99536.53, "v": "99,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42, "v_pc": "20,12 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "86.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "6.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 49565.36, "v": "49,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.79}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 39971.17, "v": "39,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 40.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.04}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 83751.03, "v": "83,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35, "v_pc": "16,93 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "141.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "60.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 82749.03, "v": "82,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.8}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1002.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.19}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 43817.88, "v": "43,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 126.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "8,86 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "79.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "61.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 43817.88, "v": "43,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 126.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 24701.92, "v": "24,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "4,99 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "96.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24701.92, "v": "24,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 16843.58, "v": "16,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,41 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "98.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 16843.58, "v": "16,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 5390.47, "v": "5,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,09 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "98.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 5390.47, "v": "5,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}