{"gmina": "Zambr\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Zambr\u00f3w", "kod_gus": "062013814000", "kod_gus_podregionu": "062013800000", "podregion_eurostat": "PL842", "ludnosc": "8`967", "budzet": {"dochody": "47,43 mln z\u0142", "wydatki": "43,83 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 31.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "859,12 tys z\u0142", "wydatki": "898,61 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 2.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.590563930000022}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.590563930000022}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.6134621799999773}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.6134621799999773}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.7457531000000164}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.7457531000000164}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.5989007500000225}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.5989007500000225}], "dochod_ue": "2,69 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "22,50 mln z\u0142", "gmina_pc": "2508.9 z\u0142", "powiat": "89,64 mln z\u0142", "powiat_pc": "9996.1 z\u0142", "wojewodztwo": "3,91 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "71,56 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,22 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,06 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-11-21", "DOFINANSOWANIE": "12132865.59", "WARTOSC": "21946212.88", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Inwestycja polega na rozbudowie Zak\u0142adu Przetwarzania i Unieszkodliwiania Odpad\u00f3w w Czerwonym Borze w Gminie Zambr\u00f3w (gmina wiejska). W zakres rzeczowy projektu wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - roboty budowlane w ramach rozbudowy sortowni i kompostowni, przebudowy uk\u0142adu komunikacyjnego oraz infrastruktury technicznej, - roboty budowlano \u2013 monta\u017cowe w zakresie technologii sortowni i kompostowni, - nadz\u00f3r techniczny projektu, - nadz\u00f3r autorski nad dokumentacj\u0105 techniczn\u0105, - zakup mobilnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mocy przerobowych i wydajno\u015bci produkcyjnej instalacji mechaniczno \u2013 biologicznego przetwarzania odpad\u00f3w w Czerwonym Borze. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: - wzrost mocy przerobowych instalacji mechanicznego przetwarzania odpad\u00f3w z obecnych 27.000 Mg/rok do 30.000 Mg/rok, tj. o 11 %, - wzrost mocy przerobowych instalacji biologicznego przetwarzania odpad\u00f3w z obecnych 13.800 Mg/rok do 16.000 Mg/rok, tj. o 15,9 %, - wzrost szacowanego poziomu odzysku odpad\u00f3w opakowaniowych z 6 % obecnie do 17 % w roku 2030, - wzrost udzia\u0142u kompostu w masie odpad\u00f3w poddanych przetworzeniu biologicznemu z 7 % obecnie do 60 % w roku 2030, - zmniejszenie ilo\u015bci odpad\u00f3w kierowanych na sk\u0142adowisko do 6 200 Mg (19,5%) w roku 2021 oraz do 3 000 Mg (9,2%) w roku 2030. Wska\u017aniki projektu: 1) liczba przebudowanych zak\u0142ad\u00f3w zagospodarowania odpad\u00f3w \u2013 1 szt., 2) moc przerobowa zak\u0142ad\u00f3w zagospodarowania odpad\u00f3w \u2013 46.000 Mg rocznie, 3) dodatkowe mo\u017cliwo\u015bci przerobowe w zakresie recyklingu odpad\u00f3w \u2013 5.200 Mg rocznie, 4) wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (EPC) \u2013 16 os\u00f3b, 5) odsetek ilo\u015bci odpad\u00f3w poddanych recyklingowi \u2013 66,89 %. 6) Odsetek przetworzonych odpad\u00f3w kierowanych na sk\u0142adowiska odpad\u00f3w - 19,54%. Beneficjentem ko\u0144cowym projektu b\u0119dzie Wnioskodawca. Beneficjentami efekt\u00f3w planowanej inwestycji s\u0105 mieszka\u0144cy 26 gmin obj\u0119tych obszarem dzia\u0142ania Zak\u0142adu w Czerwonym Borze (160.046 os\u00f3b).", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozbudowa instalacji MBP Zak\u0142adu Przetwarzania i Unieszkodliwiania Odpad\u00f3w w Czerwonym Borze, Gmina Zambr\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1353.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-15", "DATA_START": "2018-07-06", "DOFINANSOWANIE": "3399999.96", "WARTOSC": "4785031.03", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Beneficjentem projektu jest Szpital Powiatowy w Zambrowie Sp. z o.o. Projekt nosi nazw\u0119 \"Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug POZ i AOS poprzez remont, doposa\u017cenie istniej\u0105cych oraz utworzenie nowych poradni w Szpitalu Powiatowym w Zambrowie.\" Za lokalizacj\u0119 projektu obrano: 18-300 Zambr\u00f3w, ul. Papie\u017ca Jana Paw\u0142a II 3. Przedmiotem projektu jest remont i doposa\u017cenie istniej\u0105cych oraz utworzenie nowych kom\u00f3rek w Szpitalu Powiatowym w Zambrowie tj.: -Utworzenie i wyposa\u017cenie Dziennego od. chemioterapii onkologicznej (zgodnie z z nazewnictwem kod\u00f3w resortowych NFZ Oddzia\u0142 onkologii klinicznej/chemioterapii) Przebudowa i doposa\u017cenie cz\u0119\u015bci parteru SP w Zambrowie na potrzeby AOS i dzia\u0142u farmacji, w tym: - Modernizacja poradni: chirurgii onkologicznej, poradni chirurgii urazowo-ortopedycznej, poradni gru\u017alicy i chor\u00f3b p\u0142uc oraz niekwalifikowanych poradni, po\u0142o\u017cniczo-ginekologicznej, poradni lekarza POZ i NPL, - Doposa\u017cenie poradni: chirurgii onkologicznej, poradni chirurgii urazowo-ortopedycznej, gru\u017alicy i chor\u00f3b p\u0142uc, pracowni rentgenodiagnostyki, - Uruchomienie i doposa\u017cenie poradni kardiologicznej Szczeg\u00f3\u0142owy zakres projektu i podzia\u0142 na koszty kwal i niekwal. zawarto w SW. Celem projektu jest poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug POZ i AOS poprzez remont, doposa\u017cenie istniej\u0105cych oraz utworzenie nowych poradni w Szpitalu Powiatowym w Zambrowie, co zosta\u0142o te\u017c uj\u0119te w zatwierdzonym przez organ za\u0142o\u017cycielski planie restrukturyzacji, jako jeden z koniecznych warunk\u00f3w rozwoju Szpitala i poprawy tzw. S\u0142abych punkt\u00f3w. W wyniku realizacji projektu szpital b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 \u015bwiadczy\u0107 opiek\u0119 koordynowan\u0105 w ramach posiadanych zasob\u00f3w: POZ, AOS, diagnostyka obrazowa i laboratoryjna oraz leczenie szpitalne w wi\u0119kszo\u015bci chor\u00f3b cywilizacyjnych a w pozosta\u0142ych przypadkach pacjent zostanie skierowany do w\u0142a\u015bciwego o\u015brodka, a nast\u0119pnie b\u0119dzie kontynuowa\u0142 leczenie lub b\u0119dzie pod kontrol\u0105 w szpitalu w Zambrowie.", "BENEFICJENT": "SZPITAL POWIATOWY W ZAMBROWIE SP. ZO.O.", "TYTUL": "\"Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug POZ i AOS poprzez remont, doposa\u017cenie istniej\u0105cych oraz utworzenie nowych poradni w Szpitalu Powiatowym w Zambrowie\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 379.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-05", "DATA_START": "2018-04-20", "DOFINANSOWANIE": "1230000.00", "WARTOSC": "1813632.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy TYPU 1, tj. Energetyki opartej na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii (energetyka odnawialna: s\u0142oneczna). Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina Miasto Zambr\u00f3w, za\u015b grup\u0105 docelow\u0105 jej mieszka\u0144cy. W ramach projektu Wnioskodawca zrealizuje nast\u0119puj\u0105ce zadanie: budowa nowych jednostek wytwarzania energii elektrycznej wykorzystuj\u0105cych energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105 polegaj\u0105ce na instalacji ogniw fotowoltaicznych dla 126 budynk\u00f3w mieszkalnych jednorodzinnych na potrzeby w\u0142asne mieszka\u0144c\u00f3w. Celem strategicznym jest zmniejszenie emisji py\u0142\u00f3w w atmosferze poprzez wykorzystanie \u017ar\u00f3de\u0142 energii przyjaznych \u015brodowisku, rozw\u00f3j infrastruktury OZE na terenie miasta Zambr\u00f3w. Cel bezpo\u015bredni: poprawa efektywno\u015bci energetycznej miasta Zambr\u00f3w poprzez: zapewnienie bezpiecze\u0144stwa energetycznego mieszka\u0144com, zmniejszenie op\u0142at za energi\u0119 elektryczn\u0105, ograniczenie zu\u017cycia energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych, zmniejszenie emisji CO2, zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 w bilansie energetycznym miasta, podniesienie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci gospodarowania energi\u0105 elektryczn\u0105. Poprzez realizacj\u0119 przedmiotowego projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu: 1. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te r\u00f3wnie\u017c nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu: 1. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 2. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE 3. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych Przewidywane nak\u0142ady inwestycyjne: Dotacja (75%): 1 230 000,00 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 410 000,00 z\u0142 Razem wydatki kwalifikowane: 1 640 000,00 z\u0142 Okres realizacji projektu: II-IV kwarta\u0142 2018", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO ZAMBR\u00d3W", "TYTUL": "Instalacje fotowoltaiczne w budynkach jednorodzinnych w Zambrowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 137.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-22", "DATA_START": "2018-02-23", "DOFINANSOWANIE": "42497976.60", "WARTOSC": "63283500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Drohiczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie nowoczesnej sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu.Inwestycja zostanie wybudowana na obszarze zagro\u017conym wykluczeniem cyfrowym (ze wzgl\u0119du na brak tego typu infrastruktury na tym terenie). Inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na eliminacj\u0119 terytorialnych r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w miastach oraz ma\u0142ych miejscowo\u015bciach. W projekcie za\u0142o\u017cono budow\u0119 sieci na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim. Zgodnie z przedstawion\u0105 koncepcj\u0105 budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne budowane w technologii FTTH, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do instalacji i dzia\u0142ania szerokopasmowej sieci internetowej (np.: kable \u015bwiat\u0142owodowe, splitery, s\u0142upy, ruroci\u0105gi, studnie), w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem, urz\u0105dzenia aktywne dla uzyskania za\u0142o\u017conego celu projektu (np. OLT, urz\u0105dzenia teletransmisyjne). Budowana sie\u0107 szerokopasmowa b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: a) liczba gospodarstw domowych obj\u0119tych zasi\u0119giem sieci \u2013 min. 23707 b) liczba jednostek publicznych pod\u0142\u0105czonych do sieci, - 216 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych c) d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 1287,52 km wraz z d\u0142ugo\u015bci\u0105 sieci dzier\u017cawionej d) liczba w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 21 szt.Nowoczesna sie\u0107 dost\u0119powa NGA umo\u017cliwi dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach gospodarstwom domowym oraz plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym nale\u017c\u0105cym do tzw. \u201ebia\u0142ych plam\u201d o wysokich przepustowo\u015bciach (co najmniej 100 Mb/s) oraz dost\u0119p do telewizji cyfrowej i telefonii stacjonarnej przy pomocy jednego medium transmisyjnego.", "BENEFICJENT": "PODLASKA SIE\u0106 INTERNETOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci szerokopasmowego dost\u0119pu do Internetu nowej generacji przez firm\u0119 PSI Sp. z o.o. na obszarze \u0142om\u017cy\u0144skim (ID Obszaru: 3.3.20.38)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-05", "DATA_START": "2018-03-28", "DOFINANSOWANIE": "653920.22", "WARTOSC": "1112736.35", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt pn. \"Budowa instalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii na terenie gminy Zambr\u00f3w\" b\u0119dzie polega\u0142 na monta\u017cu odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii wykorzystuj\u0105cych energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105, tj.instalacji fotowoltaicznych o mocy jednostkowej nieprzekraczajacej 40kWp s\u0142u\u017c\u0105cych do produkcji energii elektrycznej na potrzeby w\u0142asne gospodarstw domowych u prywatnych mieszka\u0144c\u00f3w gminy Zambr\u00f3w. Przewiduje si\u0119 monta\u017c instalacji fotowoltaicznych dla 57 gospodarstw domowych, tj. mikroinstalacji prosumenckich.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAMBR\u00d3W", "TYTUL": "Budowa instalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii na terenie gminy Zambr\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-23", "DATA_START": "2019-05-15", "DOFINANSOWANIE": "497420.00", "WARTOSC": "701396.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest wej\u015bcie EMKAN PRO KRZYSZTOF MURAWSKI na rynki zagraniczne poprzez wdro\u017cenie modelu biznesowego zwi\u0105zanego z internacjonalizacj\u0105 dzia\u0142alno\u015bci. Zosta\u0142 on opracowany na potrzeby niniejszego projektu przez zewn\u0119trznego doradc\u0119 (C&K Kancelaria Doradztwa Gospodarczego sp. z o.o. sp. k.). Zadania przewidziane w projekcie wynikaj\u0105 z rekomendacji zawartych w przedmiotowym opracowaniu przygotowanym w kwietniu br. G\u0142\u00f3wnym produktem eksportowym jest biologiczna oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w SBR, wysoce ekologiczny system oczyszczania \u015bciek\u00f3w, kt\u00f3ry umo\u017cliwia ponowne wykorzystanie oczyszczonej wody. Produkt cechuje wysoki potencja\u0142 sprzeda\u017cowy zar\u00f3wno na rynku krajowym, jak r\u00f3wnie\u017c zagranicznych. Zapotrzebowanie na technologie przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do poprawy stanu \u015brodowiska przyrodniczego, a tak\u017ce w pe\u0142ni zgodne z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju stale wzrasta, co jest r\u00f3wnie\u017c efektem zmian w otoczeniu prawnym. Docelowe rynki zagraniczne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 kierunkami eksportu to: Niemcy, Francja, Szwecja oraz Litwa. W ramach projektu Wnioskodawca podejmie dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu wej\u015bcie na zagraniczne rynki, tj. pozyskanie partner\u00f3w, kontrahent\u00f3w i rozpocz\u0119cie sprzeda\u017cy. Zgodnie z rekomendacjami zawartymi w modelu biznesowym, wybrano zadania: udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych imprezach targowych w charakterze wystawcy, przygotowanie materia\u0142\u00f3w reklamowych i promocyjnych, a tak\u017ce strony internetowej przeznaczonej do promocji i sprzeda\u017cy produkt\u00f3w, kt\u00f3rych dotyczy projekt, certyfikacja produkt\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105ca sprzeda\u017c na rynkach zagranicznych, us\u0142ugi doradcze w zakresie opracowania dokument\u00f3w oraz regulaminu. Dodatkowo, w projekcie przewidziano zakup formy do produkcji zbiornik\u00f3w, kt\u00f3ra umo\u017cliwi produkcj\u0119 oczyszczalni zdecydowanie \u0142atwiejszych w samodzielnym monta\u017cu ni\u017c te oferowane dotychczas. Stanowi to znacz\u0105c\u0105 przewag\u0119 konkurencyjn\u0105 i wyr\u00f3\u017cni produkt. G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 Wnioskodawcy stanowi\u0105 firmy budowlane oraz sieci dystrybucyjne dzia\u0142aj\u0105ce w bran\u017cy.", "BENEFICJENT": "EMKAN-PRO KRZYSZTOF MURAWSKI", "TYTUL": "Znacz\u0105ce podniesienie konkurencyjno\u015bci firmy EMKAN PRO na rynkach zagranicznych poprzez podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 proeksportowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-09", "DATA_START": "2017-07-14", "DOFINANSOWANIE": "452149.44", "WARTOSC": "539320.55", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt pod nazw\u0105 \"Utworzenie miejsca rekreacji i wypoczynku przy budynku \u015bwietlicy wiejskiej w miejscowo\u015bci \u0141ady Polne, gm. Zambr\u00f3w\" dotyczy rewitalizacji placu przy \u015bwietlicy wiejskiej w miejscowo\u015bci \u0141ady Polne na dzia\u0142ce nr geod. 10/1, obr\u0119b 0029 \u0141ady Polne. Projekt obejmuje realizacj\u0119 zada\u0144: Zadanie 1: Budowa placu zabaw Zadanie 2. Budowa si\u0142owni zewn\u0119trznej Zadanie 3. Budowa boiska do pi\u0142ki no\u017cnej Zadanie 4. Budowa altany i grilla Zadanie 5. Budowa boiska wielofunkcyjnego Zadanie 6. Budowa ogrodzenia, doj\u015b\u0107, dojazd\u00f3w, parking\u00f3w i utwardzenie plac\u00f3w Zadanie 7. Nadz\u00f3r inwestorski Zadanie 8. Aktualizacja kosztorys\u00f3w Zadanie 9. Analiza wykonalno\u015bci projektu Zadanie 10. Promocja projektu Celem og\u00f3lnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i obywatelskiej poprzez dost\u0119p do nowoczesnej infrastruktury na cele kultury, sportu, rekreacji i integracji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Celem szczeg\u00f3\u0142owym opracowania jest rewitalizacja terenu przy \u015bwietlicy wiejskiej w miejscowo\u015bci \u0141ady Polne. Inwestycja w ca\u0142o\u015bci obejmuje zagospodarowanie terenu w obr\u0119bie dzia\u0142ek nr ew. 10/1 obr\u0119b 0029 \u0141ady Polne. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: - Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na zrewitalizowanych obszarach \u2013 1 szt. - Powierzchnia zrewitalizowanych obszar\u00f3w \u2013 0,33 ha - Wzrost liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z rewitalizowanych teren\u00f3w \u2013 200 os./ rok Grupami docelowymi projektu s\u0105: - mieszka\u0144cy zar\u00f3wno wsi \u0141ady Polne, w kt\u00f3rym zlokalizowana b\u0119dzie inwestycja jak i ca\u0142ej Gminy Zambr\u00f3w, bez wzgl\u0119du na wiek, p\u0142e\u0107 itp. Oferta kulturalna i rekreacyjna, kt\u00f3rej realizacja b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki realizacji projektu, b\u0119dzie skierowana do ka\u017cdego bez wyj\u0105tku cz\u0142onka lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, - szczeg\u00f3ln\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 w ramach projektu, b\u0119d\u0105 osoby defaworyzowane z terenu Gminy Zambr\u00f3w, tj. osoby oraz rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAMBR\u00d3W", "TYTUL": "Utworzenie miejsca rekreacji i wypoczynku przy budynku \u015bwietlicy wiejskiej w miejscowo\u015bci \u0141ady Polne, gm. Zambr\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "412097.17", "WARTOSC": "485825.17", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia oraz powrotu na rynek pracy 14 os\u00f3b (14 K) pe\u0142niaj\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez stworzenie 16 nowych miejsc opieki dla 16 (8 K/8 M) dzieci w terminie od 01.08.2018-31.07.2020 r. na terenie Miasta Zambr\u00f3w (woj. podlaskie). W ramach projektu (pr.) wsparciem zostanie obj\u0119te 14 os\u00f3b pe\u0142niaj\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3.Realizacja pr.jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy: - niewystarczaj\u0105ca liczba miejsc \u017c\u0142obkowych na terenie Miasta Zambr\u00f3w; - brak mo\u017cliwo\u015bci powrotu na rynek pracy; - brak zaufanych \u017c\u0142obk\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105: -12 os.fiz.(12 K) w wieku aktywno\u015bci zawodowej wy\u0142.z rynku pr. w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 wraz z osobami przebywaj\u0105cymi na urlopie wychowawczym; -2 os.fiz.(2 K) powracaj\u0105cych na rynek pracy po urlopach macierzy\u0144skich/rodzicielskich. W celu realizacji pr. opiek\u0105 zostan\u0105 obj\u0119te 16 dzieci (8 K/8 M) w wieku do lat 3, dla opieki nad kt\u00f3rymi zostanie zaanga\u017cowany personel projektu. Negatywna sytuacja si\u0119 zmieni za pomoc\u0105 stworzenia tych nowych miejsc, zapewnienia bie\u017c\u0105cego funkcjon.\u017c\u0142obka, zakup niezb\u0119dnych dla rozwoju dziecka pomocy dydaktycznych. Dzi\u0119ki realiz. pr. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki produktu: - Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie - 14 os.; - Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u2013 16 szt. Dzi\u0119ki realiz. pr. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki rezultatu: - Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 12 os.; - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u2013 2 os. Zostan\u0105 zrealizowane zadania: - Utworzenie 16 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w Zambrowie; - Zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania 16 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w Zambrowie.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO ZAMBR\u00d3W", "TYTUL": "Powi\u0119kszenie \u017b\u0142obka Miejskiego w Zambrowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-15", "DATA_START": "2018-12-10", "DOFINANSOWANIE": "408707.70", "WARTOSC": "928564.15", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w cele szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania 5.1 Energetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, Osi Priorytetowej V. Gospodarka niskoemisyjna RPO WP 2014-2020 i dotyczy budowy nowych mocy jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a z OZE - energia na w\u0142asne potrzeby [typ 2 projektu]. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 rob\u00f3t zwi\u0105zanych z budow\u0105 1 instalacji fotowoltaicznej mocy 39,95 kW oraz 3 sztuk gruntowych geotermalnych pomp ciep\u0142a o mocach 42,80 kW, 28,8 kW, 17,2 kW. Zakres projektu obejmuje wykonanie rob\u00f3t nie wymagaj\u0105cych pozwolenia na budow\u0119. \u0141\u0105czna nowa moc jednostek wytwarzania energii w projekcie 128,75 kW (0,13 MW). Warto\u015b\u0107 netto projektu 754930,20 z\u0142 (brutto 928 564,15 z\u0142) wydatki kwalifikowane 754 930,20 z\u0142. Instalacje oze zostan\u0105 zlokalizowane na terenie przedsi\u0119biorstwa a energia elektryczne i cieplna zostan\u0105 przeznaczone na zaspokojenie potrzeb w\u0142asnych zast\u0119puj\u0105c dotychczasowe \u017ar\u00f3d\u0142o zaspokajania potrzeb (zamiana \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych na odnawialne). Energia z instalacji PV b\u0119dzie zasila\u0142a r\u00f3wnie\u017c pomp\u0119 ciep\u0142a. Ca\u0142a infrastruktura wytworzona w projekcie b\u0119dzie stanowi\u0142a w\u0142asno\u015b\u0107 wnioskodawcy, projekt zapewnia trwa\u0142o\u015b\u0107 struktur oraz trwa\u0142o\u015b\u0107 finansow\u0105, a przede wszystkim wykazuje oczekiwany efekt ekologiczny redukcji emisji znacznie ponad 40% w projekcie. Efektywno\u015b\u0107 kosztowa rozwi\u0105za\u0144 w projekcie jest zachowana poni\u017cej 4000,00 z\u0142 / kW mocy. Projekt jest sp\u00f3jny z celami dzia\u0142ania i przepisami dotycz\u0105cymi pomocy publicznej oraz pomocy de minimis w tym z Rozporz\u0105dzeniem Komisji (UE) nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105cego niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w zastosowaniu art. 107 i 108 Traktatu oraz Rozporz\u0105dzeniem Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 19 marca 2015 r. w sprawie udzielania pomocy de minimis.", "BENEFICJENT": "\"ADROL\" DANIEL GOSIEWSKI", "TYTUL": "Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w przedsi\u0119biorstwie ADROL Daniel Gosiewski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.57}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-11", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "335000.00", "WARTOSC": "826225.44", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacji produktowej poprzez dokonanie zasadniczych zmian procesu produkcyjnego, skutkuj\u0105cej wprowadzeniem nowego produktu na rynek. Wnioskodawca wdro\u017cy niwy innowacyjny produkt \u2013 trumn\u0119 zwan\u0105 roboczo \u201esk\u0142adak\u201d do szybkiego, samodzielnego monta\u017cu, bez u\u017cycia kleju i element\u00f3w metalowych. Powstanie produkt bardzo ekologiczny. Trumn\u0119 mo\u017cna b\u0119dzie z\u0142o\u017cy\u0107 samodzielnie bez specjalistycznych stanowisk pracy, narz\u0119dzi. Wdro\u017cenie innowacyjnego produktu powi\u0105zane jest z zastosowaniem, zakupem nowych skomputeryzowanych maszyn: automatycznej linii tartacznej oraz wiaty namiotowej, kt\u00f3re pozwol\u0105 na produkcj\u0119 nowego wyrobu w seryjnych, du\u017cych ilo\u015bciach, ekologicznego w 100% i materia\u0142ooszcz\u0119dnego. Nast\u0105pi zasadnicza zmiana w procesie obr\u00f3bki drewna, gdy\u017c nowa skomputeryzowana, automatyczna linia tartaczna nie tylko pozwoli na seryjna produkcj\u0119 w tysi\u0105cach sztuk rocznie a r\u00f3wnie\u017c poprawi warunki pracy, poniewa\u017c praca wykonywana przez cz\u0142owieka zostanie zast\u0105piona prac\u0105 maszyn, b\u0119dzie l\u017cejsza, wyeliminowane zostanie przenoszenie i d\u017awiganie. Nowy innowacyjny produkt b\u0119dzie adresowany do hurtownik\u00f3w funeralnych w krajach Europy zachodniej, np. Niemcy, Skandynawia oraz du\u017cych odbiorc\u00f3w krajowych. Wdro\u017cony innowacyjny produkt charakteryzowa\u0142 si\u0119 b\u0119dzie nowo\u015bci\u0105 na rynku krajowym, zagranicznym w odniesieniu do posiadanych przez niego nowych cech i funkcjonalno\u015bci w por\u00f3wnaniu do rozwi\u0105za\u0144 ju\u017c dost\u0119pnych. Innowacja przekroczy skal\u0119 kraju, gdy\u017c produkt b\u0119dzie eksportowany do kraj\u00f3w Europy Zachodniej, a zatem posiada on du\u017cy potencja\u0142 rozwojowy z punktu widzenia bran\u017cy i kraju. Wzro\u015bnie konkurencyjno\u015b\u0107 produktu pod wzgl\u0119dem ceny, u\u017cyteczno\u015bci w stosunku do ju\u017c istniej\u0105cych na rynku, poprzez to wzro\u015bnie konkurencyjno\u015b\u0107 firmy wnioskodawcy, konkurencyjno\u015b\u0107 regionu i kraju. Zatem przedmiotowa inwestycja/projekt b\u0119dzie przedsi\u0119wzi\u0119ciem innowacyjny prowadz\u0105cym bezpo\u015brednio do wzrostu eksportu i podniesienia konkurencyjno\u015bci w wymiarze mi\u0119dzynarodowym.", "BENEFICJENT": "\"SARCO\" - TADEUSZ CZARTORYSKI", "TYTUL": "Wprowadzenie nowego produktu na rynek krajowy i eksport w przedsi\u0119biorstwie \u201eSARCO\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-22", "DATA_START": "2017-01-18", "DOFINANSOWANIE": "292557.56", "WARTOSC": "501110.59", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest termomodernizacja budynku szko\u0142y podstawowej w miejscowo\u015bci Poryte-Jab\u0142o\u0144 oraz poprawa czysto\u015bci powietrza w Gminie Zambr\u00f3w poprzez redukcj\u0119 emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery i zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 bezpo\u015brednich, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone nast\u0119puj\u0105co: 1.Efektywne wykorzystanie energii cieplnej; 2.Obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania szko\u0142y; 3.Wykorzystanie energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych; 4.Popraw\u0119 warunk\u00f3w u\u017cytkowania obiektu poprzez instalacj\u0119 wymiennik\u00f3w powietrza dolotowo-wyci\u0105gowych z rekuperatorami ciep\u0142a. Korzy\u015bci wynikaj\u0105ce z realizacji projektu: - zwi\u0119kszenie komfortu u\u017cytkowania szko\u0142y, - wzrost efektywno\u015bci zu\u017cycia energii cieplnej i elektrycznej, - ograniczenie emisji gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do atmosfery, Zmniejszone kosztu ogrzewania budynku: - wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, - propagowanie dzia\u0142a\u0144 na rzecz ochrony \u015brodowiska, kreowanie postaw ekologicznych, - zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci ekologicznej regionu. Zakres prac termomodernizacyjnych: - ocieplenie stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105, - prace termomodernizacyjne \u015bcian piwnic wraz z wymian\u0105 stolarki okiennej, - prace termomodernizacyjne \u015bcian nadziemia wraz z wymian\u0105 stolarki, - prace wyko\u0144czeniowe i brukarskie na zewn\u0105trz budynku, - modernizacja o\u015bwietlenia na LED i urz\u0105dze\u0144 elektrycznych, - modernizacja instalacji c.w.u. , - usprawnienie instalacji centralnego ogrzewania. Beneficjentem ostatecznym b\u0119dzie spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna Gminy Zambr\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci: uczniowie, nauczyciele i personel administracyjny oraz techniczny zatrudniony w szkole.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAMBR\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej w miejscowo\u015bci Poryte-Jab\u0142o\u0144 gm. Zambr\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "287273.40", "WARTOSC": "304343.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Wsparcie na rzecz kszta\u0142towania i rozwijania u 243 uczni\u00f3w SP w Jab\u0142o\u0144-Poryte, Wi\u015bniewie, Skar\u017cynie i Osowcu kompetencji kluczowych oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych i rozwijaj\u0105cych r\u00f3\u017cne formy uzdolnienia oraz zakup pomocy dydaktycznych w okresie od 07.2019-06.2020. Cel PR jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym LGD Brama na podlasie:1.1. Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia dzieci i m\u0142odzie\u017cy na terenie LGD i SZOOP RPOWP Dzia\u0142anie 9.1. typ 5. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1. Kszta\u0142towanie i rozwijanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych poprzez: - dodatkowe zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze (j\u0119zykowe, matematyczne, przedmioty \u015bcis\u0142e, przyrodnicze). - dodatkowe zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce uzdolnienia uczni\u00f3w (plastyczne, programistyczne, humanistyczne, kulinarne, teatralne, sportowe, dziennikarskie)-100 os. 2. Wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w pomoce dydaktyczne niezb\u0119dne do realizacji dodatkowych zaj\u0119\u0107. Grupa docelowa (zgodnie z Za\u0142. nr1 Warunki udzielenia wsparcia typ 5 LSR LGD Brama na podlasie oraz SZOOP RPOWP 2014-2020): - uczniowie szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie wy\u0142\u0105cznie w oparciu o podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia og\u00f3lnego (plac\u00f3wki w rozumieniu art. 2 pkt 5 i 7 ustawy z dnia 7 wrze\u015bnia 1991 r. o systemie o\u015bwiaty) - 243 uczni\u00f3w Zadania zaplanowane w projekcie: 1. Zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze (j\u0119zykowe, matematyczne, przedmioty \u015bcis\u0142e, przyrodnicze) 2. Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce uzdolnienia uczni\u00f3w (plastyczne, programistyczne, humanistyczne, kulinarne, teatralne, sportowe, dziennikarskie) Lider korzysta\u0142 z doradztwa LGD Brama na podlasie w dniu 14.03.2019 roku. Szko\u0142y doposa\u017cone w ramach programu zastosuj\u0105 nowe sposoby pracy z uczniem. Dotyczy to zar\u00f3wno materia\u0142\u00f3w dydaktycznych, wyposa\u017cenia sal, metod nauki, sposob\u00f3w przekazywania wiedzy w oparciu o do\u015bwiadczenia na zaj\u0119ciach. Projekt premiuje osoby z rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zdefiniowane w Wytycznych poprzez ich udzia\u0142.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ORZE\u0141\"", "TYTUL": "Nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "175285.93", "WARTOSC": "206218.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest podniesienie kompetencji i kwalifikacji 50 uczni\u00f3w zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy oraz wzrost atrakcyjno\u015bci i podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w Technikum i Bran\u017cowej Szkole I stopnia w Zespole Szk\u00f3\u0142 Nr 1 im. gen Stefana Roweckiego \u201eGrota\u201d w Zambrowie (dalej zwanej ZS1) do 30.09.2019r. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 50 uczni\u00f3w ZS1 (15K/35M) z czego 40 uczni\u00f3w Technikum (15K/25M) i 10 uczni\u00f3w Bran\u017cowej Szko\u0142y I stopnia (0K/10M) kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 w ZS1 w roku szkolnym 2018/2019 w klasach II-IV o profilach: Tech. informatyk, Tech. \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych, Tech. logistyk, , Mechanik samochodowy. W ramach projektu wsparcie polega\u0107 b\u0119dzie na realizacji ponadprogramowych sta\u017cy oraz praktyki zawodowej realizowanej u pracodawc\u00f3w. Problemem uczni\u00f3w oraz absolwent\u00f3w ZS1 to brak umiej\u0119tno\u015bci praktycznych oraz obycia z rzeczywistymi warunkami pracy. S\u0105 to niezb\u0119dne czynniki po\u017c\u0105dane przez pracodawc\u00f3w warunkuj\u0105ce podj\u0119cie w przysz\u0142o\u015bci pracy w wykszta\u0142conym zawodzie. Ww. czynniki wp\u0142ywaj\u0105 na przedwczesne ko\u0144czenie nauki, zwi\u0119kszenie stopy bezrobocia i marginalizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105. Uczniowie oczekuj\u0105 zdobycia specjalistycznej wiedzy oraz kwalifikacji zawodowych w \u015brodowisku bran\u017cowym, a nie szkolnym. Dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy ZS1 z przedstawicielami poszczeg\u00f3lnych bran\u017c z lokalnych przedsi\u0119biorstw opracowane zostan\u0105 programy praktycznej nauki zawodu (sta\u017c/praktyka) uatrakcyjniaj\u0105ce program kszta\u0142cenia w szkole.Interwencja projektowa jest \u015bci\u015ble zwi\u0105zana z potrzebami i oczekiwaniami uczni\u00f3w, jak i pracodawc\u00f3w. Powy\u017csze formy wsparcia zosta\u0142y zaplanowane w oparciu o przeprowadzon\u0105 i zatwierdzon\u0105 diagnoz\u0119 szko\u0142y (XII 2017r.), wyniki ewaluacji prowadzonej przez szko\u0142\u0119 w 2013-2016 w\u015br\u00f3d Uczni\u00f3w ZS1 i lokalnych pracodawc\u00f3w. W wyniku interwencji projektowej, przy jednoczesnej \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy pracodawcami, 50 uczni\u00f3w ZS1 podniesienie swoje kompetencje i kwalifikacje zawodowe, tym samym zwi\u0119kszaj\u0105c swoje szanse na rynku", "BENEFICJENT": "POWIAT ZAMBROWSKI", "TYTUL": "\u015amigaj na sta\u017c - si\u0119gnij po praktyk\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1359923.90", "WARTOSC": "1681584.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 200 nauczycieli (N) (200K) kl 1-3 publicznych 47 SP z terenu 14 gmin wiejskich i w-miejskich \u0142om\u017cy\u0144skiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 30.09.2020 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr progr. i nauczania programowania u min. 90% N potw. otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Centrum Kszta\u0142cenia Nauczycieli w \u0141om\u017cy (Partner I) i Agencj\u0105 Rozwoju Regionalnego S.A. w \u0141om\u017cy jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotow. na etapie inicjowania Partnerstwa.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu \u0142om\u017cy\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1548798.00", "WARTOSC": "1644048.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141. Wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej 40 (19 kobiet i 21 m\u0119\u017cczyzn) mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD Brama na Podlasie znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez udzielenie im wsparcia prowadz\u0105cego do utworzenia przez nich 35 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych na terenie LGD Brama na Podlasie. G\u0141.REZ. -utworzenie min.35 miejsc pracy w ramach udzielonych dotac. na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp. -obj\u0119cie wsparciem pomostowym finansowym i niefinansowym 35 UP, -zwi\u0119kszenie wiedzy u 40 UP (19 K i 21 M) z zakresu m.in.podejmowania i prowadzenia dzia\u0142.gosp., przygotowania biznesplanu. GR.DOCELOWA Osoby fizyczne w wieku od 30 r.\u017c. (wiek ustala si\u0119 na podstawie daty urodzenia w dniu rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142.gosp. (z wy\u0142\u0105czeniem os., kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis do CEIDG, by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu jako dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia dokumentacji rekrutacyjnej) zamieszkuj\u0105ce obszar obj\u0119ty Lokaln\u0105 Strategi\u0105 Dzia\u0142ania LGD Brama na Podlasie na lata 2014-2020 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego b\u0119d\u0105ce bezrobotnymi lub poszukuj\u0105cymi pracy(pozostaj\u0105ce bez pracy,gotowe do podj\u0119cia pracy i aktywnie poszukuj\u0105ce zatrudnienia) lub nieaktywnymi zawodowo oraz jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: os. starsze po 50 r.\u017c. (os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej), kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (ON), os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach. G\u0141.ZADANIA: 1. Rekrutacja, 2. Doradztwo indywidualne, 3. Dotacja inwestycyjna, 4. Wsprcie pomostowe finansowe, 5. Specjalistyczne wsparcie towarzysz\u0105ce.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Tw\u00f3j Pomys\u0142 + Dotacja = Biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.8}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-15", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "120184.47", "WARTOSC": "141393.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Beneficjentem projektu jest powiat zambrowski, a Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w Zambrowie (ZSO) jest jego realizatorem. Projekt skierowany do uczni\u00f3w I LO w Zambrowie. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozwijanie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz wyposa\u017cenie uczni\u00f3w w umiej\u0119tno\u015bci s\u0142u\u017c\u0105ce podnoszeniu kwalifikacji po uko\u0144czeniu szko\u0142y ponadgimnazjalnej. Z opracowanej przez Dyrekcj\u0119 szko\u0142y i zaakceptowanej przez w\u0142adze powiatowe Diagnozy wynika pilna potrzeba realizacji dodatkowych zaj\u0119\u0107 z przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych oraz doposa\u017cenie pracowni. Za\u0142o\u017cony cel osi\u0105gniemy poprzez organizacj\u0119 atrakcyjnych zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych, rozwijaj\u0105cych zainteresowania przedmiotami matematyczno - informatycznymi, fizyki i j\u0119zyka obcego, trwaj\u0105cych od IX.2016r. do VIII.2017r. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowili uczniowie klas I-III LO, w wieku 16-19 lat, r\u00f3\u017cnej p\u0142ci, wy\u0142onieni w procesie rekrutacji przeprowadzonej wg opracowanego Regulaminu rekrutacji. Chcemy utworzy\u0107 5 grup uczestnik\u00f3w: 1-realizuj\u0105ca zaj\u0119cia z matematyki na poziomie rozszerzonym w ramach ko\u0142a matematycznego; 2- zaj\u0119cia z matematyki s\u0142u\u017c\u0105ce usystematyzowaniu i pog\u0142\u0119bieniu posiadanej wiedzy; 3-ko\u0142o fizyczne oparte na wiadomo\u015bciach wykraczaj\u0105cych poza zakres programu nauczania i rozwijaj\u0105ce zainteresowania uczni\u00f3w; 4-ko\u0142o informatyczne (rozbudowa i administrowanie strony internetowej szko\u0142y); 5 \u2013 ko\u0142o informatyczne (komputerowe sk\u0142adanie publikacji). Wszyscy uczniowie bior\u0105cy udzia\u0142 w projekcie b\u0119d\u0105 uczestniczyli w zaj\u0119ciach z j\u0119zyka angielskiego ukierunkowanych na poszerzaniu umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych w zakresie nauk \u015bcis\u0142ych. Aby rozwija\u0107 w uczniach postawy przedsi\u0119biorcze, umiej\u0119tno\u015bci pracy w zespole czy te\u017c kreatywne my\u015blenie, zostan\u0105 przeprowadzone dla wszystkich uczni\u00f3w zaj\u0119cia z przedsi\u0119biorczo\u015bci. Ostatnim rodzajem zaj\u0119\u0107 dla 30 uczni\u00f3w, w tym 22 uczni\u00f3w ostatnich klas bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, to zaj\u0119cia grupowe oraz spotkania indywidualne z doradc\u0105 zawodowym i opracowanie dla nich IPD.", "BENEFICJENT": "POWIAT ZAMBROWSKI", "TYTUL": "\u015acis\u0142e nauki i dobre ch\u0119ci - to nas kr\u0119ci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.4}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3767366.71", "WARTOSC": "4432196.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Micha\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Tykocin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Krynki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie 50 gmin wojew\u00f3dztwa podlaskiego powstan\u0105 plac\u00f3wki wsparcia dziennego prowadzone w formie podw\u00f3rkowej, oraz Zesp\u00f3\u0142 Interdyscyplinarny Projekty tj zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi doradcze, mediacyjne i terapeutyczne. Plac\u00f3wki dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. przedsi\u0119biorczo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Jednocze\u015bnie dzi\u0119ki deformalizacji struktur zwi\u0119kszony zostanie dost\u0119p rodzic\u00f3w do us\u0142ug specjalistycznego doradztwa, a wi\u0119zi rodziny zostan\u0105 wzmocnione. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wnioskowana dotacji \u2013 4 132 456,14 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.- 314 460 z\u0142; Okres realizacji - 01.05.2020 \u2013 30.04.2022.", "BENEFICJENT": "ZHP CHOR\u0104GIEW BIA\u0141OSTOCKA", "TYTUL": "Podlaskie Podw\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-11", "DATA_START": "2018-12-21", "DOFINANSOWANIE": "115321.56", "WARTOSC": "209167.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt pod nazw\u0105: \"Utworzenie miejsca rekreacji i wypoczynku przy budynku \u015bwietlicy wiejskiej w miejscowo\u015bci Cieciorki, gm. Zambr\u00f3w\" dotyczy rewitalizacji placu przy \u015bwietlicy wiejskiej w miejscowo\u015bci Cieciorki na dzia\u0142ce o nr geod. 211, obr\u0119b geodezyjny 0006 Cieciorki. Projekt obejmuje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Zadanie nr 1: Budowa ogrodzenia. Zadanie nr 2: Budowa altany. Zadanie nr 3: Budowa placu zabaw. Zadanie nr 4: Budowa boiska do pi\u0142ki no\u017cnej. Celem og\u00f3lnym projektu jej poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i obywatelskiej poprzez dost\u0119p do nowoczesnej infrastruktury na cele kultury, sportu i integracji spo\u0142ecznej. Celem szczeg\u00f3\u0142owym opracowania jest rewitalizacja terenu wok\u00f3\u0142 \u015bwietlicy wiejskiej w miejscowo\u015bci Cieciorki. Inwestycja w ca\u0142o\u015bci obejmuje zagospodarowanie terenu w obr\u0119bie dzia\u0142ki o nr ew. 211, obr\u0119b 0006 Cieciorki. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osiagni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: - liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na zrewitalizowanyuch obszarach - 1 szt., - powierzchnia zrewitalizowanych obszar\u00f3w - 0,0826 ha, - wzrost liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z rewitalizowanych teren\u00f3w - 200 os./rok Grupami docelowymi projektu s\u0105: - mieszka\u0144cy zar\u00f3wno wsi Cieciorki, w kt\u00f3rej zlokalizowana b\u0119dzie inwestycja jak i ca\u0142ej Gminy Zambr\u00f3w, bez wzgl\u0119du na wiek, p\u0142e\u0107 itp.. Oferta kulturalna i rekreacyjna, kt\u00f3rej realizacja bedzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki wykonaniu projektu b\u0119dzie skierowana dop ka\u017cdego bez wyj\u0105tku cz\u0142onka lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, - szczeg\u00f3ln\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 w ramach projektu, b\u0119d\u0105 osoby defaworyzowane z terenu Gminy Zambr\u00f3w, tj. osoby oraz rodziny zagrozone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAMBR\u00d3W", "TYTUL": "Utworzenie miejsca rekreacji i wypoczynku przy budynku \u015bwietlicy wiejskiej w miejscowo\u015bci Cieciorki, gm. Zambr\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-11", "DATA_START": "2018-10-17", "DOFINANSOWANIE": "106002.00", "WARTOSC": "182624.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na si\u0119 zakupie i monta\u017cu 2 instalacji na budynkau nale\u017cacym do Beneficjenta: a) zespo\u0142u paneli fotowoltaicznych polikrystalicznych o mocy 39,20 kWp zainstalowanych na dachu istniej\u0105cego budynku w miejscowo\u015bci Wola Zambrzycka 22A . Zakres rzeczowy Projektu obejmuje: 1.Zakup i monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada si\u0119: - modu\u0142y fotowoltaiczne - szt. 140 na powierzchni dachu 233,8 m2; - falownik \u2013 2 szt.; - system monta\u017cowy\u2013 dachowy; - konektory \u017ce\u0144skie i m\u0119skie typu MC4; - Okablowanie; - System monitoringu. 2. zakup i monta\u017c turbiny wiatrowej o mocy 400 W, pod\u0142\u0105czona do sieci elektroenergetycznej poprzez specjalny falownik dedykowany pod minielektrowni wiatrowej.Turbina wiatrowa zamontowana b\u0119dzie na rurze wykonanej ze stali nierdzewnej zamontowanej na konstrukcji wsporczej przykr\u0119canej do budynku. W sk\u0142ad zestawu wchodzi jeszcze oprzewodowanie DC \u0142\u0105cz\u0105ce pr\u0105dnic\u0119 z falownikiem oraz oprzewodowanie AC pomi\u0119dzy falownikiem a instalacj\u0105 elektryczn\u0105. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 uzyskanie nast\u0119puj\u0105cych ilo\u015bci energii elektrycznej: - uzysk z obu instalacji paneli fotowoltaicznych: 34 186 kWh /rok - uzysk z turbiny wiatrowej: 1 080 kWh/rok \u2013 uzysk marginalny, wspomagaj\u0105cy Ca\u0142a energia elektryczna pozyskana z instalacji OZE b\u0119dzie wykorzystana przez Beneficjenta. \u015awiadczy o tym ilo\u015b\u0107 energii zu\u017cywanej przez Beneficjenta w ostatnim roku jego dzia\u0142alno\u015bci \u2013 zu\u017cycie na poziomie ok. 43,15 MWh /rok. Projket zgodny z Typem 2 projekt\u00f3w Dzia\u0142ania 5.1.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD NAPRAWY SAMOCHOD\u00d3W CI\u0118\u017bAROWYCH I PRZYCZEP - WALDEMAR J\u00d3ZEF GROMEK", "TYTUL": "Budowa instalacji OZE dla zak\u0142adu naprawy samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych i przyczep w Zambrowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-06", "DATA_START": "2018-12-07", "DOFINANSOWANIE": "68856.19", "WARTOSC": "87723.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt polega na zagospodarowaniu odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest. W ramach projektu zaplanowano: odbi\u00f3r z posesji mieszka\u0144c\u00f3w gminy, transport oraz unieszkodliwienie (poprzez sk\u0142adowanie na wysypisku) zdemontowanych pokry\u0107 dachowych zawieraj\u0105cych azbest. Projekt nie obejmuje demonta\u017cu pokry\u0107 dachowych. Pokrycia zawieraj\u0105ce azbest zosta\u0142y ju\u017c wcze\u015bniej zdemontowane. Celem og\u00f3lnym projektu jest podniesienie atrakcyjno\u015bci gospodarczej regionu poprzez ochron\u0119 potencja\u0142u \u015brodowiska, w tym zdrowia ludzkiego. Celem bezpo\u015brednim projektu jest zagospodarowanie odpad\u00f3w azbestowych: odbi\u00f3r odpad\u00f3w z nieruchomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w i unieszkodliwienie przez sk\u0142adowanie na wysypisku. Grup\u0105 docelow\u0105 realizacji projektu (beneficjentami ostatecznymi) s\u0105 przede wszystkim mieszka\u0144cy gminy. Projekt nie ma charakteru infrastrukturalnego, nie wymaga pozwolenia na budow\u0119, ani zg\u0142oszenia budowlanego. Wykonawca prac musi jedynie na 7 dni przed rozpocz\u0119ciem dokona\u0107 zg\u0142oszenia przyst\u0105pienia do prac polegaj\u0105cych na zabezpieczaniu lub usuni\u0119ciu wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest (w\u0142a\u015bciwemu organowi nadzoru budowlanego, w\u0142a\u015bciwemu okr\u0119gowemu inspektorowi pracy oraz w\u0142a\u015bciwemu pa\u0144stwowemu inspektorowi sanitarnemu). Nie s\u0105 tak\u017ce konieczne stosowne za\u015bwiadczenia dot. Natury 2000 oraz dot. wp\u0142ywu projektu na jako\u015b\u0107 w\u00f3d. Projekt jest gotowy do realizacji. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Wska\u017anik produktu - masa wycofanych z u\u017cytkowania i unieszkodliwionych wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest - 297,53 Mg.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAMBR\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci \u015brodowiska w Gminie Zambr\u00f3w poprzez zagospodarowanie pokry\u0107 dachowych zawieraj\u0105cych azbest", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "856673.56", "WARTOSC": "1007851.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywnosci spo\u0142eczno-zawodowej 50UP(26K i 24M)b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie M. \u0141om\u017ca pow.\u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, kolne\u0144skim, wysokomazowieckim, monieckim w terminie od 01.10.2019 - 30.09.2020 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 34 % 2. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 12 % 4. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 25% (KRYTERIUM DOPUSZCZAJ\u0104CE SZCZEG\u00d3LNE NR5) GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie MM. \u0141om\u017ca pow.\u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, kolne\u0144skim, wysokomazowieckim, monieckim (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 29 pa\u017adziernika 2018 r str.42-44) Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (26 kobiet i 24 m\u0119\u017cczyzn w tym 5 os. niepe\u0142nosprawnych) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2: \"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realizowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "PODLASKA FEDERACJA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "Po pierwsze aktywno\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.65}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "781015.50", "WARTOSC": "822633.46", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142ownym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Stategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2017. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "733566.32", "WARTOSC": "863019.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Sztabin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Rajgr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Cel:Wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d 72(48K,24M)os.bezrobotnych nieb\u0119d\u0105cych klientami PUP i biernych zawodowo,w wieku 18 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszka\u0142ych w gm.August\u00f3w,Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny,Sztabin,Grajewo,Rajgr\u00f3d,Rutki,Zambr\u00f3w(gm.wiejska i miejska),poprzez realizacj\u0119 programu us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym,w okresie 01.05.2019-31.12.2019. Rezultaty: L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-10K,4M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-12K,6M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-20K,9M L.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,poszukuj\u0105cych pracy,uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu,zdobywaj\u0105cych kwalifikacje,pracuj\u0105cych(\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek)po opuszczeniu programu-24K,12M GD:72(48K,24M)os.bezrobotnych nieb\u0119d\u0105cych klientami PUP i biernych zawodowo,w wieku 18 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszka\u0142ych w gm.August\u00f3w,Barg\u0142\u00f3w Ko\u015bcielny,Sztabin,Grajewo,Rajgr\u00f3d,Rutki,Zambr\u00f3w(gm.wiejska i miejska),zgodnie z przepisami Kodeksu Cywilnego w stosunku do os.fizycznych. Zadania: 1 Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym\u2013trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i coaching 2 Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym\u2013poradnictwo specjalistyczne:prawne oraz mediacja rodzinna 3 Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym\u2013poradnictwo zawodowe 4 Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym\u2013szkolenia zawodowe 5 Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym\u2013po\u015brednictwo pracy 6 Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym\u2013sta\u017c zawodowy 7 Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym\u2013zatrudnienie ws", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Nowa \u015bcie\u017cka aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3341424.47", "WARTOSC": "4076901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Choroszcz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Dobrzyniewo Du\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Po\u015bwi\u0119tne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Supra\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Sura\u017c | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Turo\u015b\u0144 Ko\u015bcielna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Zawady | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Orla | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Wyszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Radzi\u0142\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Szczuczyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: W\u0105sosz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czy\u017ce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Dubicze Cerkiewne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narewka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Grabowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Ma\u0142y P\u0142ock | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Turo\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Miastkowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Nowogr\u00f3d | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Przytu\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u015aniadowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Wizna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jna | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Goni\u0105dz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Jasion\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Ja\u015bwi\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Knyszyn | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Krypno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Trzcianne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Grodzisk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Mielnik | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Milejczyce | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Nurzec-Stacja | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: D\u0105browa Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Ku\u017anica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Nowy Dw\u00f3r | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sidra | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kobylin-Borzymy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Soko\u0142y | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Aktywizacja w obszarze kompetencji cyfrowych 1719 os\u00f3b (1056 kobiet i 663 m\u0119\u017cczyzn) w wieku 65+ oraz 133 os\u00f3b w wieku 18-64 (65 kobiet i 68 m\u0119\u017cczyzn) poprzez dzia\u0142ania szkoleniowe i animacyjne na terenie 8 gmin miejskich, 17 miejsko-wiejskich i 72 wiejskich z wojew\u00f3dztwa podlaskiego do ko\u0144ca trwania projektu. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie senior\u00f3w w budow\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na internet oraz TIK u os\u00f3b starszych, nabycie umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug, stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w postaci dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, tj. szkole\u0144 (15 spotka\u0144 po 4 godz./grup\u0119) i animacji (3 spotkania po 4 godz./grup\u0119) dotycz\u0105cych nabycia, utrwalenia, podniesienia kompetencji cyfrowych. \u0141\u0105cznie zostanie przeprowadzonych 11340 godzin szkole\u0144 oraz 2268 godzin spotka\u0144 animacyjnych (1 godz. = godz. dydaktyczna).", "BENEFICJENT": "EUROPARTNER AKADEMICKI KLUB INTEGRACJI EUROPEJSKIEJ", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "856673.56", "WARTOSC": "1007851.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost aktywnosci spo\u0142eczno-zawodowej 50UP(26K i 24M)b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie M. \u0141om\u017ca pow.\u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, kolne\u0144skim, grajewskim, monieckim w terminie od 01.10.2019 - 30.04.2021 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 34 % 2. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 34% 3.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - min. 12 % 4. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- min. 25% (KRYTERIUM DOPUSZCZAJ\u0104CE SZCZEG\u00d3LNE NR5) GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142e na terenie MM. \u0141om\u017ca pow.\u0142om\u017cy\u0144skim, zambrowskim, kolne\u0144skim, wysokomazowieckim, monieckim (zgodnie z GD os\u00f3b zamieszczonym w regulaminie z dnia 29 pa\u017adziernika 2018 r str.42-44) Podstawowymi UP b\u0119dzie 50 os\u00f3b (26 kobiet i 24 m\u0119\u017cczyzn w tym 5 os. niepe\u0142nosprawnych) nale\u017c\u0105cych do GD. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.1 2.Reintegracja indywidualna 3.Reintegracja grupowa 4.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania - cz.2 5.Reintegracja zawodowa 6.Po\u015brednictwo pracy 7.Szkolenia i kursy zawodowe 8.Sta\u017ce zawodowe PR realizuje typ projektu nr 1. PR wpisuje si\u0119 w kategori\u0119 nr 2: \"realizowany w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142ecznych lub organizacje pozarz\u0105dowe\". W PR spe\u0142nione s\u0105 wszystkie warunki okre\u015blone w regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie realizowanego typu PR (nr 1)/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "ROZWI\u0104ZANIA PRAWNE I BIZNESOWE", "TYTUL": "Sta\u017c jako pocz\u0105tek drogi do kariery!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "42330.00", "WARTOSC": "61254.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Realizacja przedmiotowego projektu ma doprowadzi\u0107 do wsparcia go us\u0142ug\u0105 prorozwojow\u0105 doradcz\u0105 \u015bwiadczon\u0105 przez IOB na rzecz MSP. Us\u0142ug\u0105 ma by\u0107 napisanie bardzo profesjonalnego dokumentu - biznes planu poparte wiedz\u0105 i do\u015bwiadczeniem zewn\u0119trznych ekspert\u00f3w w tej dziedzinie w celu podj\u0119cia si\u0119 realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia polegaj\u0105cego na budowie hali magazynowej i specjalistycznej linii magazynowo - logistycznej w przedsi\u0119biorstwie SARCO Tadeusz Czartoryski oraz uzyskania zewn\u0119trznego finansowania inwestycji w postaci kredytu bankowego. Koszt opracowania profesjonalnego biznes planu jest do\u015b\u0107 wysoki i dlatego skorzystanie z us\u0142ugi prorozwojowej - specjalistycznej us\u0142ugi doradczej oraz skorzystania z wiedzy i do\u015bwiadcze\u0144 wykwalifikowanych ekspert\u00f3w jest szans\u0105 na precyzyjne zidentyfikowanie i zwi\u0119kszenie szans powodzenia przedsi\u0119wzi\u0119cia, otrzymania kredytu oraz unikni\u0119cia ryzyk, kt\u00f3re dostrze\u017cone na etapie analiz i konstruowania wniosk\u00f3w w opracowaniu pozwol\u0105 firmie na wcze\u015bniejsz\u0105 reakcj\u0119 lub ca\u0142kowite ich unikni\u0119cie. Dokument jak i ca\u0142e przedsi\u0119wzi\u0119cie stworzy szans\u0119 na zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci i efektywno\u015bci prowadzonej przez Przedsi\u0119biorstwo dzia\u0142alno\u015bci. Zak\u0142ada si\u0119, i\u017c us\u0142uga b\u0119dzie dostosowana do indywidulanych potrzeb i specyfiki przedsi\u0119biorstwa. Zakres projektu obejmuje jest nast\u0119puj\u0105cy: Zadanie 1: zakup us\u0142ugi doradczej prorozwojowej \u2013 w zakresie opracowania BIZNES PLANU. Projekt zostanie zrealizowany w okresie od 01.06.2020 \u2013 30.11.2020.", "BENEFICJENT": "\"SARCO\"- TADEUSZ CZARTORYSKI", "TYTUL": "Opracowanie Biznes Planu przedsi\u0119wzi\u0119cia inwestycyjnego w przedsi\u0119biorstwie SARCO Tadeusz Czartoryski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "494535.69", "WARTOSC": "538986.84", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142ownym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Stategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2019. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "408020.84", "WARTOSC": "429500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2020. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "402766.80", "WARTOSC": "424276.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bra\u0144sk - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Czy\u017cew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Klukowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Kulesze Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Nowe Piekuty | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Szepietowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Ko\u0142aki Ko\u015bcielne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Rutki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Szumowo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wdro\u017cenie operacji uj\u0119tych w ramach Lokalnej Strategii Rozwoju na lata 2014-2020 Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzia\u0142ania \"Brama na Podlasie\", w tym zaplanowanie wsparcia w zakresie realizacji Planu Komunikacji do 31 grudnia 2018. Dokument powsta\u0142 w oparciu o problemy spo\u0142eczne zdiagnozowane na etapie szeroko prowadzonych konsultacji w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszaru LGD.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"BRAMA NA PODLASIE\"", "TYTUL": "Wsparcie na rzecz koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cych i aktywizacji Stowarzyszenia Lokalna Grupa Dzialania \"Brama na Podlasie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa AgroLEADER Iwona Wiernicka w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "AGROLEADER IWONA WIERNICKA", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa AgroLEADER Iwona Wiernicka w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.62}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 150000.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 60000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 25786.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1757963.1900000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 931041.41}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 791424.88}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 763456.04}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 585561.7999999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 525985.11}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 421324.24}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 400094.63}, {"name": "Przedszkola", "value": 370707.72000000003}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 249021.82000000007}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 146363.16999999998}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 127313.53}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 91921.14000000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 87642.22}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 69750.95999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 63675.33}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 44586.9}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 28023.77}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 26168.559999999998}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 25103.22}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 19878.11}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 19390.23}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18704.68}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 18204.47}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 17157.190000000002}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13319.68}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 13302.4}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10075.5}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8863.92}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 8147.3}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7585.639999999999}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 7549.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 5201.3}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3923.88}, {"name": "Cmentarze", "value": 3000.0}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 2271.2}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1803.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 1683.12}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 940.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 566.78}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 321.8}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 125.35}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5523925.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1806791.8199999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1593637.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 399594.5}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 346719.99}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 305462.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 121282.92}, {"name": "Przedszkola", "value": 64489.6}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 20295.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 945881.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 15000.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 13161.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 7500.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5244768.95}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2352057.6700000004}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 623493.1100000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 508203.01000000007}, {"name": "Przedszkola", "value": 421505.3599999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 216567.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 180440.59}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 158114.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 107185.2}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 106797.2}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 89430.01}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 64578.55}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 19222.88}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18532.12}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13050.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 9984.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 9389.640000000001}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 3960.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 478.2}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7986364.79}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2992641.01}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 347400.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 254838.46}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 243492.67}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 179149.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 177194.99}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 150000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83466.47}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 71687.83}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 53530.8}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 32500.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 31800.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 26024.37}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3933.71}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3120.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2690.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2623.09}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 5528.74}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 68856.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2700.01}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 18867.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.01}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1221391.22}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 632452.89}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 150000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 60000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 25786.48}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1919377.7400000005}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1419790.2900000003}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1402887.4}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 896285.4700000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 595381.9999999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 527796.49}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 306733.89}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 249021.82000000007}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 146363.16999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 91921.14000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 63675.33}, {"name": "Rodzina", "value": 58610.869999999995}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7731.8}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3566.7799999999997}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5523925.77}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1658126.6}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1629670.92}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 399594.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 364440.99}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 305462.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 159399.9}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 121282.92}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 20295.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 959042.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 15000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7500.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6239055.870000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2601685.57}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 633477.1100000001}, {"name": "Rodzina", "value": 315387.02999999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 156616.49000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 106797.2}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 38233.2}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 25149.4}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 14346.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13050.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3960.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 11326405.8}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 654074.22}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 262615.47}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 207153.06999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 71687.83}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 64300.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 53530.8}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2690.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 5528.74}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 68856.19}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2700.01}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 18867.56}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.01}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 653920.22}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 567471.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 458816.13}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 173636.76}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 11700403.699999997, "v": "11,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.69, "v_pc": "1304,83 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "0.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8084658.720000001, "v": "8,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.09}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3222528.0700000003, "v": "3,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.54}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 374994.1099999999, "v": "374,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.2}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10075.5, "v": "10,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.08}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 8147.3, "v": "8,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10052199.78, "v": "10,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.93, "v_pc": "1121,02 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "43.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7946642.35, "v": "7,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.05}, {"name": "Przedszkola", "value": 856702.6799999999, "v": "856,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.52}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 560395.9400000001, "v": "560,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.57}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 525985.11, "v": "525,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.23}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 76097.90000000001, "v": "76,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 44586.9, "v": "44,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 25786.48, "v": "25,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 13302.4, "v": "13,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2700.0200000000004, "v": "2,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7078349.77, "v": "7,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.14, "v_pc": "789,38 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "29.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "112.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6122648.569999999, "v": "6,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.49}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 953430.0, "v": "953,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.46}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 2271.2, "v": "2,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3881869.430000001, "v": "3,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.85, "v_pc": "432,91 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "25.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3236796.6300000013, "v": "3,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 215700.34999999998, "v": "215,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.55}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 184350.3, "v": "184,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.74}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 175271.19, "v": "175,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.51}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 69750.95999999999, "v": "69,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.79}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3144307.87, "v": "3,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 70.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.17, "v_pc": "350,65 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "34.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1238864.56, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 1198.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.4}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 898610.08, "v": "898,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.57}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 746814.62, "v": "746,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.75}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 127313.53, "v": "127,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.04}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 107601.86, "v": "107,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.42}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 25103.22, "v": "25,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.79}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2852661.9699999997, "v": "2,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 192.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.5, "v_pc": "318,13 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "26.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2701721.9699999997, "v": "2,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 218.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.7}, {"name": "Biblioteki", "value": 150000.0, "v": "150,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.25}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 940.0, "v": "0,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1974747.7199999997, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.5, "v_pc": "220,22 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "42.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 714255.3300000001, "v": "714,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.16}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 421324.24, "v": "421,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.33}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 254838.46, "v": "254,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.9}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 243492.67, "v": "243,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 159399.9, "v": "159,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.07}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 150000.0, "v": "150,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.59}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18704.68, "v": "18,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 10109.35, "v": "10,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2623.09, "v": "2,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1884327.9, "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.29, "v_pc": "210,14 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "98.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1369819.4, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.69}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 435118.27, "v": "435,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.09}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 60000.0, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.18}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 19390.23, "v": "19,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 732968.8500000001, "v": "732,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.67, "v_pc": "81,74 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "36.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 732968.8500000001, "v": "732,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 166658.16999999998, "v": "166,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38, "v_pc": "18,59 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "91.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 166658.16999999998, "v": "166,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 110265.0, "v": "110,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "12,30 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "64.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 54955.99999999999, "v": "54,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.83}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 52706.0, "v": "52,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.79}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1803.0, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.63}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 98571.14000000001, "v": "98,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "10,99 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "92.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 98571.14000000001, "v": "98,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 76725.33, "v": "76,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "8,56 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 76725.33, "v": "76,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 53530.8, "v": "53,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "5,97 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "96.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 53530.8, "v": "53,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03, "v_pc": "1,67 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "97.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 5528.74, "v": "5,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 258.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,62 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "98.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 5528.74, "v": "5,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 258.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3566.7799999999997, "v": "3,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,40 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "99.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.1}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 566.78, "v": "0,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.89}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}