[{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "42076499.30", "WARTOSC": "56101999.09", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem nadrz\u0119dnym inwestycji jest wzrost bezpiecze\u0144stwa zdrowotnego mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa podlaskiego poprzez popraw\u0119 sytuacji epidemiologicznej w zwi\u0105zku z zagro\u017ceniem spowodowanym przez koronawirus SARS-CoV-2 w wyniku skoordynowanych dzia\u0142a\u0144 na rzecz uzyskania optymalnego poziomu opieki zdrowotnej nad mieszka\u0144cami regionu. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to m.in. poprawa jako\u015bci i uzupe\u0142nienie rzeczowe infrastruktury wykorzystywanej w procesie realizacji us\u0142ug medycznych istotnych z punktu widzenia stanu epidemiologicznego w zwi\u0105zku z zagro\u017ceniem koronawirusem SARS CoV-2, zmniejszenie ryzyka rozprzestrzeniania si\u0119 SARS-CoV-2 w wojew\u00f3dztwie, wzrost dost\u0119pno\u015bci kadry medycznej w woj. podlaskim do niezb\u0119dnych nowoczesnych technologii medycznych w zakresie ratownictwa, diagnostyki i leczenia os\u00f3b zaka\u017conych SARS-CoV-2, zwi\u0119kszenie potencja\u0142u i mo\u017cliwo\u015bci realizacji procesu diagnostyczno-leczniczego oraz ratowniczego w najbardziej sprawny, efektywny i bezpieczny spos\u00f3b,, zminimalizowanie ryzyka niedobor\u00f3w kadry medycznej poprzez wzrost dost\u0119pno\u015bci niezb\u0119dnych \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej, urz\u0105dze\u0144 i \u015brodk\u00f3w do dezynfekcji, skr\u00f3cenie czasu reakcji ratowniczej i diagnostyczno-leczniczej poprzez uzyskanie analogicznego poziomu zasob\u00f3w medycznych do walki z koronawirusem SARS-CoV-2 na terenie ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa. Dzia\u0142ania projektu to: zakup sprz\u0119tu, specjalistycznych \u015brodk\u00f3w transportu, aparatury medycznej i diagnostycznej, zakup test\u00f3w, odczynnik\u00f3w oraz materia\u0142\u00f3w medycznych, zakup urz\u0105dze\u0144 i \u015brodk\u00f3w do dezynfekcji, zakup \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej, wykonanie niezb\u0119dnych prac remontowo budowlanych infrastruktury technicznej. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 bezpo\u015brednio wszyscy mieszka\u0144cy woj. podlaskiego nara\u017ceni na zaka\u017cenie koronawirusem SARS-CoV-2, a po\u015brednio osoby przebywaj\u0105ce na terenie wojew\u00f3dztwa, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 pomoc medyczn\u0105 w zakresie diagnostyki czy leczenia COVID-19 ze strony jednostek partnerskich projektu. Produkty projektu\u201314 wspartych podmiot\u00f3w zwalczaj\u0105cych COVID-19.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE", "TYTUL": "Poprawa sytuacji epidemiologicznej w zwi\u0105zku z zagro\u017ceniem spowodowanym przez koronawirus SARS-CoV-2 na terenie wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7308479.81", "WARTOSC": "8598211.55", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119ksz. zdolno\u015bci do zatrud. os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w pow.suwalskim i m.Suwa\u0142ki. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatr. przez co najmniej 44,3%os. w najtrudn. sytuacji (os. niepe\u0142nospr., d\u0142ugotr. bezrobotne, os.50+, os. o niskich kwalif. i kobiety).W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostanie 100 os., nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119p. grup:os. powy\u017cej 50 roku \u017cycia,kobiety,os. z niepe\u0142nosprawno\u015b., os. d\u0142ugotrwale bezrob.,os. o niskich kwalif. oraz m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy jednocze\u015bnie nie nale\u017c\u0105 do \u017cadnej z ww. grupy(max.20% os. bezrob.obj\u0119tych wsparciem; wsparcie -dotacje na podj.dzia\u0142.gosp.).Osoby, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 jednor. \u015brodki na podj.dzia\u0142a\u0142.gospodar. nie b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dniane we wska\u017aniku efektywno\u015bci zatr. W grupie 100 uczestn. musz\u0105 by\u0107 zaktywizowane co najmniej:20 os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej,25 os. d\u0142ugotrw.bezrob.Dodatkowo planuje si\u0119 obj\u0119cie 3 os\u00f3b niepe\u0142nospr. Jedna osoba mo\u017ce spe\u0142nia\u0107 wi\u0119cej ni\u017c jedno powy\u017csze kryterium.W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, tj.sta\u017ce, dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142. gosp., PI, dop. stanowiska pracy. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em EFS na lata 2014-2020.Zapewniona b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczest. projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142. realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPOWP oraz wsp\u00f3\u0142pr. w tym zakresie z dzia\u0142aj\u0105cymi na obszarze realizacji projektu instytucjami pomocy i integracji spo\u0142ecznej poprzez poinf. o realizacji projektu inst.pomocy i integr.spo\u0142., zamieszczeniu inf. o real. projektu na stronie internetowej urz\u0119du oraz tablicy og\u0142osze\u0144 w urz\u0119dzie.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUWALSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suwalskim i mie\u015bcie Suwa\u0142ki (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.23}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "10054662.74", "WARTOSC": "11829015.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie kompetencji i/lub kwalifikacji przez nie mniej ni\u017c 60% z 1039 os\u00f3b doros\u0142ych (582K, 457M), mieszka\u0144c\u00f3w subregionu suwalskiego (tj. powiat\u00f3w M. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego, grajewskiego, monieckiego) poprzez ich udzia\u0142 w szkoleniach, kursach i studiach podyplomowych dostosowanych do ich indywidualnych potrzeb oraz wsparcie w zakresie wyboru \u015bcie\u017cki kszta\u0142cenia poprzez udzia\u0142 w doradztwie edukacyjno \u2013 zawodowym, w okresie od 01.06.2020 r. do 30.11.2022 r. W projekcie przewidziano nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: 1. Doradztwo edukacyjno-zawodowe 2. Bony na szkolenia: - szkolenia i kursy skierowane do os\u00f3b doros\u0142ych, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane rozwijaniem kompetencji w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych oraz nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci poprzez kursy kompetencji og\u00f3lnych - rozwijanie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci os\u00f3b doros\u0142ych istotnych z punktu widzenia funkcjonowania na rynku pracy, w celu nabycia lub zmiany posiadanych kwalifikacji i poziomu wykszta\u0142cenia, poprzez studia podyplomowe - poradnictwo edukacyjno-zawodowe skierowane do os\u00f3b doros\u0142ych, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane uzyskaniem pomocy w zakresie diagnozy potrzeb oraz wyboru i znalezienia odpowiedniej oferty edukacyjnej - szkolenia i kursy umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy nieuwzgl\u0119dnione w 1 i 2 typie projektu W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te rezultaty: - min. 60% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje - min. 60% os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje - min. 60% os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje - min. 60% os\u00f3b w wieku poni\u017cej 25 roku \u017cycia uzyska kwalifikacje lub nabedzie kompetencje", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO ARES S.A. W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Kszta\u0142towanie i rozw\u00f3j kompetencji kadr subregionu suwalskiego - szkolenia j\u0119zykowe, TIK, wybrane formy kszta\u0142cenia ustawicznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6061553.50", "WARTOSC": "7131239.42", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem g\u0142.proj. jest: Wzmocnienie roli ekonomii spo\u0142ecznej w rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczym wojew\u00f3dztwa podlaskiego poprzez dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce podmioty ekonomii spo\u0142ecznej oraz utworzenie 116 miejsc pracy w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych na terenie subregionu suwalskiego w okresie 01.03.2017-29.02.2020. Uczestnikami proj. b\u0119d\u0105 os. z obszaru woj.podlaskiego subr.suwalskiego (w przyp. os\u00f3b fiz. zamieszkuj\u0105 na obszarze woj. podl. w rozumieniu przepis\u00f3w KC, w przyp. innych podmiot\u00f3w posiadaj\u0105 one jednostk\u0119 org. na ter., woj. podl.) zgodnie ze wskazaniem w pkt IV.5. W ramach projektu uczestnicy otrzymaj\u0105 wsparcie w postaci min. szkole\u0144, doradztwa, wizyt studyjnych, wsparcia finansowego, indywidualnej opieki specjalist\u00f3w. Dzia\u0142ania zaplanowane w ramach projektu b\u0119d\u0105 prowadzone z partnerami tj. min. PUP, ROPS i podmiotami reintegracyjnymi. W ramach projektu zostan\u0105 utworzone PS na terenach powiat\u00f3w: augustowskiego, sok\u00f3lskiego, monieckiego, sejne\u0144skiego, suwalskiego. Projekt realizowany w pe\u0142ni przez 3 org.pozarz\u0105dowe(partner\u00f3w) oraz PNT PW w Suwa\u0142kach (partner projektu do dn. 28.02.2019)", "BENEFICJENT": "CENTRUM AKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ \"PRYZMAT\" W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Podlaskie Centrum Wspierania Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.56}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "5264983.10", "WARTOSC": "6194097.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie kompetencji i/lub kwalifikacji przez nie mniej ni\u017c 60% z 326 os\u00f3b doros\u0142ych (183K, 143M), mieszka\u0144c\u00f3w subr. suwalskiego (tj. powiat\u00f3w M. Suwa\u0142ki, suwals., august., sejne\u0144skiego, grajew., monieckiego) poprzez ich udzia\u0142 w szkoleniach i kursach zawodowych w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia ustawicznego, dostosowanych do ich indywidualnych potrzeb i wsparcie w zakresie wyboru \u015bcie\u017cki kszta\u0142cenia poprzez udzia\u0142 w dor. edukacyjno \u2013 zaw., w okresie od 01.06.2020 r. do 30.11.2022r. W projekcie przewidziano nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: 1. Doradztwo edukacyjno-zawodowe 2. Bony na szkolenia: - pozaszkolne formy kszta\u0142cenia ustawicznego, w tym wymienione w Rozporz\u0105dzeniu Ministra Edukacji Narodowej z dnia 19 marca 2019 r. w sprawie kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych, pozwalaj\u0105ce na uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji zawodowych. W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te rezultaty: - min. 60% os\u00f3b uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO ARES S.A. W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Kszta\u0142towanie i rozw\u00f3j kompetencji kadr subregionu suwalskiego - szkolenie i kursy zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.2}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1520200.00", "WARTOSC": "1803700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suwalskim i Mie\u015bcie Suwa\u0142ki. G\u0142\u00f3wnym rezultatem b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: - dla uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cszych grup docelowych - na poziomie 43%; - dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych - 17%; - dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych - 35%; - dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach - 36%. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni)lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i Problem\u00f3w na rynku pracy, na tej podstawie urz\u0105d realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUWALSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suwalskim i mie\u015bcie Suwa\u0142ki (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.4}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4214991.33", "WARTOSC": "4958813.34", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzmocnienie roli ekonomii spo\u0142ecznej w rozwoju spo\u0142\u0119czno-gospodarczym subregionu suwalskiego poprzez dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce podmioty ekonomii spo\u0142ecznej oraz utworzenie 138 miejsc pracy, w tym 65 miejsc pracy w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych, na terenie subregionu suwalskiego w okresie od 01.06.2020 r. do 31.05.2023 r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105: - przedsi\u0119biorstwa spo\u0142eczne - podmioty ekonomii spo\u0142ecznej - osoby fizyczne w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - instytucje rynku pracy oraz pomocy i integracji spo\u0142ecznej w obszarze us\u0142ug animacyjnych - jednostki samorz\u0105du terytorialnego i ich jednostki organizacyjne, przedstawiciele lokalnych przedsi\u0119biorstw i medi\u00f3w w zakresie us\u0142ug animacyjnych z powiat\u00f3w subregionu suwalskiego wojew\u00f3dztwa podlaskiego. W ramach projektu przewidziano dzia\u0142ania: 1. Us\u0142ugi animacji lokalnej dla jst, biznesu, PES, os\u00f3b fizycznych, GI 2. Us\u0142ugi inkubacyjne PES, GI 3. Us\u0142ugi biznesowe dla istniej\u0105cych PS 4. Wsparcie merytoryczne i finansowe na za\u0142o\u017cenie, przyst\u0105pienie lub zatrudnienie w PS Efektem ww. dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie ekonomizacja 30% PS obj\u0119tych wsparciem w projekcie, utworzenie 138 miejsc pracy (w tym 65 dofinansowanych), zawi\u0105zanie partnerstw publiczno-spo\u0142ecznych, rozpowszechnienie wiedzy nt. ES. Dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie b\u0119d\u0105 realizowane we wsp\u00f3\u0142pracy z ROPS, PUP, OPR, podmiotami reintegracyjnymi.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO ARES S.A. W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej w Suwa\u0142kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.29}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1384768.00", "WARTOSC": "1643056.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suwalskim i M.Suwa\u0142ki. G\u0142\u00f3wym rezultatem b\u0119dzie podjecie zatrudnienia przez co najmniej: - dla uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z ponizszych grup docelowych - na poziomie 43%; - dla os. niepe\u0142nosprawnych - 17%; - dla os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych - 35% - dla os. o niskich kwalifikacjach - 48% W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 os. poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tnosci, predyspozycji i problem\u00f3w na rynku pracy, na tej podstawie urz\u0105d realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy", "BENEFICJENT": "POWIAT SUWALSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suwalskim i mie\u015bcie Suwa\u0142ki (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.11}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1301171.00", "WARTOSC": "1543867.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem projekktu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suwalskim i m. Suwa\u0142ki. G\u0142\u00f3wnym rezultatem bedzie podjecie zatrudnienia przez co najmniej: -\u00a0dla os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cszych grup docelowych na poziomie co najmniej 43%; -\u00a0dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych \u2013 wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 17%,; -\u00a0dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, rozumianych jako osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia nieprzerwanie ponad 6 lub 12 miesi\u0119cy \u2013 wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 35%; -\u00a0dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 48%. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby m\u0142ode w wieku 18-29 lat bez pracy, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zarejestrowane w PUP, b\u0119d\u0105ce m\u0142odzie\u017c\u0105 NEET i zakwalifikowane do profilu pomocy I lub II.\u00a0 W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w na rynku pracy, na tej podstawie urz\u0105d b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia...\u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT SUWALSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suwalskim i mie\u015bcie Suwa\u0142ki (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.32}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1220953.00", "WARTOSC": "1436380.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suwalskim i mie\u015bcie Suwa\u0142ki. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 43% uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cszych grup docelowych, co najmniej 17% bezrobotnych niepe\u0142nosprawnych, 35%bezrobotnych w wieku po 50 roku \u017cycia oraz d\u0142ugotrwale bezrobotnych a tak\u017ce 36% dla bezrobotnych o niskich kwalifikacjach. Osoby, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w ramach niniejszego projektu nie b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dniane we wska\u017aniku efektywno\u015bci zatrudnieniowej. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 92 osoby od 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W w/w grupie 92 uczestnik\u00f3w musz\u0105 by\u0107 zaktywizowane co najmniej: - 23 os. w wieku powy\u017cej 50r.\u017c.; - 8 os. niepe\u0142nosprawnych (8,1%); - 46 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych; - 29 os. o niskich kwalifikacjach; Dodatkowo zak\u0142ada si\u0119, \u017ce 20 os\u00f3b nie b\u0119dzie si\u0119 kwalifikowa\u0107 si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cszych; Dopuszcza si\u0119 sytuacj\u0119, \u017ce jedna osoba spe\u0142nia wi\u0119cej ni\u017c jedno powy\u017csze kryterium. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, tj. sta\u017ce zawodowe, zatrudnienie w ramach doposa\u017cenia/wyposa\u017cenia stanowiska pracy i dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUWALSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suwalskim i mie\u015bcie Suwa\u0142ki (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1183969.00", "WARTOSC": "1404804.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suwalskim i m. Suwa\u0142ki. G\u0142\u00f3wnym rezultatem b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: - 39% dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami) - 54% dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do w/w grup. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia), zarejestrowane w PUP jako bezrobotne, nale\u017c\u0105ce do kategorii NEET (zgodnie z definicj\u0105 przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP b\u0119dzie realizowa\u0107 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. W ramach projektu zapewniona b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPO oraz wsp\u00f3\u0142praca w tym zakresie z dzia\u0142aj\u0105cymi na obszarze realizacji projektu instytucjami pomocy i integracji spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUWALSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suwalskim i mie\u015bcie Suwa\u0142ki (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.21}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1159017.84", "WARTOSC": "1363550.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt realizowany w latach 2019 - 2023 - 4ry roczne edycje po 20 Uczestnik\u00f3w Stowarzyszenie dla Europy \u2013 Lider Polska Agencja Rozwoju o. Suwa\u0142ki Partnerstwo wielosektorowe. Cel g\u0142\u00f3wny: Do 31.08.2023r. poprawi si\u0119 sytuacja i wzmocni zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia 50k i 30m zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w sejne\u0144skiego i suwalskiego w. podlaskiego (KC) oraz zwi\u0119kszy si\u0119 ich aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zawodowa poprzez aktywn\u0105 integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 oraz zawodow\u0105, w tym wdro\u017cenie innowacyjnego na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 programu edukacji spo\u0142eczno-finansowej Aflatoun i osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142.-zatr. w wymiarze spo\u0142ecznym u 34% i zawodowym u 25% UP i 12%ON Zadania: Aktywna integracja spo\u0142eczna \u2013 Aflatoun Aktywna integracja zawodowa spo\u0142eczna i zawodowa - praca socjalna i po\u015brednictwo pracy\u2013 Pog\u0142\u0119biona diagnoza, Doradztwo zawodowe, Wsparcie psychologiczne, Po\u015brednictwo pracy, Job coaching (Rezultat PIW EQUAL), kursy zawodowe zgodne z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy, Sta\u017ce zawodowe. Wska\u017aniki: Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie: 80 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 55 Liczba os\u00f3b zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z prac. na w\u0142asny rachunek): 30 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu: 32 Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w wymiarze spo\u0142ecznym: 34%, zawodowym: 25% - 12% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE DLA EUROPY", "TYTUL": "Podlaski Aflatoun", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1755250.68", "WARTOSC": "2065000.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "\u201eZbuntowane Anio\u0142y\u201d- utworzenie Plac\u00f3wki Wsparcia Dziennego typu specjalistycznego. Projekt realizowany na terenie woj.podlaskiego z wy\u0142\u0105czeniem obszaru BOF, skierowany do rodzin przezywaj\u0105cych trudnosci wychowawcze oraz nieletnich,w rozumieniu ustawy o post\u0119powaniu w sprawach nieletnich, z uwzgl\u0119dnieniem rodzin zagro\u017conych wielokrotnym wykluczeniem i Ustawy z dni. 09.06.2011 r. o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej. Projekt zak\u0142ada utworzenie plac\u00f3wki wsparcia dziennego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w formie specjalistycznej na kanwie istniej\u0105cej od 5 lat Poradni Rodzinnej. Trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu zak\u0142ada gotowo\u015b\u0107 Fundacji EGO do kontynuacji \u015bwiadczenia us\u0142ug specjalistycznych w ramach plac\u00f3wki wsparcia dziennego przez okres co najmniej 3 lat i 3 miesi\u0119cy po zako\u0144czeniu realizacji projektu. Projekt obejmuje poszerzenie dotychczasowego zakresu dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych wspieraj\u0105cych rodzin\u0119 w wype\u0142nianiu funkcji op-wych. i specjalistyczne poradnictwo rodzinne dla rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji op-wych., zapewniaj\u0105c poradnictwo specjalistyczne,prawne,terapi\u0119 i grupy samopomocowe. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu nieletnich i ich otoczenia dla 70 nieletnich ( 30Dz i 40 Ch\u0142) oraz 100 os\u00f3b doros\u0142ych (70K i 30 M) w okresie 01.10.2018 \u2013 31.12.2021. Oddzia\u0142ywania adresowane do nieletnich \u2013 zaj. terapeutyczne, pedagogiczne, korekcyjne i kompensacyjno-spo\u0142eczne, edukacyjne i rozwijaj\u0105ce. Preferowane b\u0119d\u0105 rodziny korzystaj\u0105ce z programu PO P\u017b (zweryfikowane o\u015bwiadczeniem i wywiadem). Oferowane wsparcie realizowane b\u0119dzie w oparciu o zasad\u0119 r\u00f3wnych szans, dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz r\u00f3wnouprawnienia p\u0142ci. Projekt posiada 6 modu\u0142\u00f3w programu profilaktycznego, kt\u00f3re pozwol\u0105 na ocen\u0119 odzia\u0142ywa\u0144 korekcyjnych i opracowanie rekomendacji dla S\u0105du Rodzinnego w zakresie oddzia\u0142ywa\u0144 korekcyjnych wobec nieletnich.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EGO", "TYTUL": "Zbuntowane Anio\u0142y", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "943297.31", "WARTOSC": "1119242.19", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suwalskim i m. Suwa\u0142ki. G\u0142\u00f3wnym rezultatem b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: -42% (minimum 5 os\u00f3b) dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami) - 57% (minimum 26 os\u00f3b) dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do w/w grup. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby w wieku 18-29 lat, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 zarejestrowane w PUP jako bezrobotne, nale\u017c\u0105ce w co najmniej 60% do kategorii NEET (zgodnie z definicj\u0105 przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020).W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP b\u0119dzie realizowa\u0107 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. W ramach projektu zapewniona b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPO oraz wsp\u00f3\u0142praca w tym zakresie z dzia\u0142aj\u0105cymi na obszarze realizacji projektu instytucjami pomocy i integracji spo\u0142eczne. Wnioskodawca b\u0119dzie wdra\u017ca\u0142 zasad\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju poprzez zastosowanie ekologicznych rozwi\u0105za\u0144 takich jak dwustronny druk dokument\u00f3w, stosowanie odcieni szaro\u015bci oraz w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci recykling zu\u017cytych w ramach projektu materia\u0142\u00f3w", "BENEFICJENT": "POWIAT SUWALSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suwalskim i mie\u015bcie Suwa\u0142ki (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "545042.24", "WARTOSC": "641226.17", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Cel g\u00f3\u0142wny projektu: Wzrost kompetencji kluczowych zwi\u0105zanych z rynkiem pracy 130 uczni\u00f3w (65Ki65M) oraz kompetencji zawodowych 30 nauczycieli (20Ki10M) LO ZDZ z/s Suwa\u0142kach, w wyniku realizacji kompleksowego programu rozwojowego szko\u0142y zawieraj\u0105cego zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce KK, doradztwa, doposa\u017cenia pracowni do 30VI18r z wykorzystaniem innowacyjnych metod nauczania. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -130 uczni\u00f3wwe\u017amie udzia\u0142 w doradztwie edukacyjno -zawodowym, zaj\u0119ciach rozwijaj\u0105cych KK, zaj\u0119ciach wyr\u00f3wnawczych, w wyniku kt\u00f3rych zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 i KK -30 nauczycieli we\u017amie w szkoleniach, w wyniku kt\u00f3rych wzrosn\u0105 ich kompetencje zawodowe. -utworzone lub doposa\u017cone zostan\u0105 2 pracownie w narz\u0119dzia TIK i nowoczesne pomoce dydaktyczne. Wsparcie kierowane jest do 130 uczni\u00f3w i 30 nauczycieli z LO ZDZ w B-stoku z/s w Suwa\u0142kach. Zaplanowane zadania: -Wyposa\u017cenie pracowni matematyczo- fizycznej i informatyczno - j\u0119zykowej -Indywidualne doradztwo edukacyjno\u2013 zawodowe z pracowaniem IPD -Dodatkowe zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w z zakresu KK (j. angielski, rosyjski, zaj\u0119cia komputerowe kurs ECDL, Fotografia cyfrowa z obs\u0142ug\u0105 programu Photoshop, Programowanie aplikacji i stron www (j\u0119zyk php i java, html i CSS), Warsztaty Dobry Start, Kurs pierwszej pomocy przedmedycznej, warsztaty: MATlab, SCIENCElab, CREATIVlab) -Szkolenia nauczycieli (Innowacyjne metody nauczania KK uczni\u00f3w, Eksperyment w procesie nauczania, Zastosowanie technik i narz\u0119dzi TIK w szkole) -spotkania z przedsi\u0119biorcami w szko\u0142ach -wizyty uczni\u00f3w w przedsi\u0119biorstwach i instytucjach -wyjazd edukacyjny do CNK Warszawa -ob\u00f3z przetrwania -Wsparcie dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami (zaj.wyr\u00f3wnawcze , stypendia dla uczni\u00f3we uzdolnionych, Zwrot koszt\u00f3w dojazdu na zaj.dla os\u00f3b o szczeg\u00f3lnie trudnej syt.finansowej). Zaplanowane dzia\u0142ania s\u0105 zgodne z Ministra Infrastruktury i Rozwoju w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "OMNIBUS - program rozwijania kompetencji kluczowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.82}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1311275.76", "WARTOSC": "1542677.37", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt realizowany w latach 2019 - 2023 - 4ry roczne edycje po 20 Uczestnik\u00f3w Stowarzyszenie dla Europy \u2013 Lider Euroregion Niemen Polska Agencja Rozwoju o. Suwa\u0142ki Partnerstwo wielosektorowe. Cel g\u0142\u00f3wny: Do 31.12.2023r. poprawi si\u0119 sytuacja i wzmocni zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia 72k i 48m zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w augustowskiego, sejne\u0144skiego i suwalskiego w. podlaskiego (KC) oraz zwi\u0119kszy si\u0119 ich aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zawodowa poprzez aktywn\u0105 integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 oraz zawodow\u0105, w tym wdro\u017cenie programu edukacji spo\u0142eczno-finansowej Aflatoun i osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142.-zatr. w wymiarze spo\u0142ecznym u 34% i zawodowym u 25% UP i 12%ON Zadania: Instrumenty aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i praca socjalna Instrumenty aktywnej integracji o charakterze zawodowym Instrumenty aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym Sta\u017ce zawodowe Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie: 120 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 38 Liczba os\u00f3b zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z prac. na w\u0142asny rachunek): 35 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu: 50 Liczba os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu: 44 Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w wymiarze spo\u0142ecznym: 34%, zawodowym: 25% - 12% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE DLA EUROPY", "TYTUL": "P\u00f3\u0142nocnopodlaski Aflatoun International", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.09}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "8329037.55", "WARTOSC": "9798867.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "W woj. podl. d\u0142.\u017cycia w zdrowiu k i m jest ni\u017csza ni\u017c wiek emeryt. Wysoka zach na choroby przenoszone przez kleszcze szczeg\u00f3lnie w woj. podl., a tak\u017ce r\u00f3\u017cnoro obrazu klin wraz z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wyst\u0105pienia powik\u0142a\u0144, dowodz\u0105, i\u017c jest to istotny problem zd i wymaga interw. Choroby odkleszcz s\u0105 problemem zdr., bo mog\u0105 w przysz\u0142o\u015bci warunkowa\u0107 powa\u017cne skutki zdro w postaci zaburze\u0144 neurolo i sfery psychicznej, co wp\u0142ywa na brak mo\u017cliwo\u015bci pracy oraz znacznie obni\u017ca jako\u015b\u0107 \u017cycia. Celem g\u0142.projektu jest zmniejszenie l zachorowa\u0144 na borelioz\u0119 z Lyme i KZM w woj. podl. poprzez profilaktyk\u0119 pierwot wyselekcjonowanej grupy ryzyka, tj. os\u00f3b pracuj\u0105cych w sektorze rol, \u0142ow i ryb oraz wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu przeciwdzia\u0142anie i zwalczanie COVID w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu, pracownik\u00f3w UMWP i jedn podleg\u0142ych.G\u0142. rezultaty projektu to: poprawa zdrowia miesz woj. podl. poprzez ocen\u0119 zagro\u017cenia chorobami odkleszcz., wzrost poziomu wiedzy miesz na temat zagro\u017cenia KZM i borelioz\u0105, nauk\u0119 zasad profi oraz eliminowanie czynnik\u00f3w sprzyjaj\u0105cych zaka\u017ceniu,zmniejszenie l. zachorowa\u0144 na borelioz\u0119 z Lyme i KZM oraz przeciwdzia\u0142anie COVID-19. Cel g\u0142. wpisuje si\u0119 w cel szcze 3 SRWP Gr. docelowa: Pracuj\u0105cy w sekcji rolnictwo, rybactwo. \u0142owiectwo, podmioty gospodarcze z tej sekcji, osoby wykonuj\u0105ce zaw\u00f3d medyczny (lekarze POZ i lekarze med.pracy). G\u0142. zad.w projekcie to: realizacja dzia\u0142a\u0144 profilak-interwen., kampania informacyjno-edukacyjna, szkolenie personelu medycznego, szczenienia przeciwko KZM.Udzielane w projekcie \u015bwiadczenia zdrowotne b\u0119d\u0105 prowadzone w oparciu o zasady EBM. \u015awiad.med.w projekcie b\u0119d\u0105 dost\u0119pne w godz.popo\u0142udniowych i wiecz. w dni powszednie oraz w sobot\u0119. Realizator projektu zapewni uczestnikom projektu odpowiednia ochron\u0119 inf. na temat stanu ich zdrowia, co zwi\u0119kszy poczucie bezpiecze\u0144stwa os\u00f3b b\u0119d\u0105cych grup\u0105 docelow\u0105 projektu. Dzia\u0142ania finansowane w ramach projektu nie zast\u0119puj\u0105 \u015bw. opieki zdr., kt\u00f3rych finan. jest zagwarantowane ze \u015brodk\u00f3w publ.,lecz je uzupe\u0142ni", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODLASKIE", "TYTUL": "Projekt profilaktyki chor\u00f3b odkleszczowych i eliminowania skutk\u00f3w ich wyst\u0119powania w najbardziej zagro\u017conych grupach ryzyka wojew\u00f3dztwa podlaskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1769210.40", "WARTOSC": "2081424.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie III 2018-VIII 2019 na terenie woj. podlaskiego, subregionu suwalskiego. Wsparcie w projekcie jest skierowane do 48 os\u00f3b od 30 r.\u017c. (min. 28 K) z obszaru subregionu suwalskiego, pozostaj\u0105cych bez pracy, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Zaplanowane w proj. dzia\u0142ania maj\u0105 charakter kompleksowy i polegaj\u0105 na zapewnieniu uczestnikom projektu wsparcia doradczo-szkoleniowego oraz finansowego w formie bezzwrotnej dotacji wraz z finansowym i doradczo-szkoleniowym wsparciem pomostowym. Celem g\u0142. proj.jest podniesienie do VIII 2019 r. poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci zaw. pozostaj\u0105cych bez pracy os\u00f3b od 30 r.\u017c. z wojew\u00f3dztwa podlaskiego subregion suwalski poprzez obj\u0119cie 48 uczestnik\u00f3w proj. wsparciem doradczo-szkoleniowym oraz udzielenie 40 spo\u015br\u00f3d nich kompleksowego wsparciem finansowego i doradczo-szkoleniowego na etapie zak\u0142adania firmy i w pocz\u0105tkowym okresie jej prowadzenia. Ponadto proj.przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia rezultat\u00f3w: - stworzenie min.40 nowych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. - podj\u0119cie samozatrudnienia przez 40 uczestnik\u00f3w proj. - nabycie wiedzy i umiej\u0119tn.niezb\u0119dnych do rozpocz\u0119cia,prowadzenia i rozwijania dzia\u0142alno\u015bci gosp. przez min.43 UP. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105: Zadanie 1. INDYWIDUALNE DORADZTWO - WERYFIKACJA PREDYSPOZYCJI PRZEDSI\u0118BIORCZYCH OS\u00d3B PLANUJ\u0104CYCH ZA\u0141O\u017bENIE DZIA\u0141ALNO\u015aCI GOSP. (na etapie rekrutacji) Zadanie 2. WSPARCIE DORADCZO-SZKOLENIOWE PRZED ZA\u0141O\u017bENIEM FIRMY: szkolenie KROK PO KROKU DO W\u0141ASNEGO BIZNESU (4 gr. * 40h) Zadanie 3. DOTACJE INWESTYCYJNE: udzielenie 40 dotacji na za\u0142o\u017cenie firmy Zadanie 4. WSPARCIE POMOSTOWE: finansowe i szkoleniowo-doradcze (40 os. * \u015br. 12h) realizowane przez okres pierwszych 12 miesi\u0119cy prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zadanie 5. FORUM WYMIANY DO\u015aWIADCZE\u0143: organizacja spotka\u0144 w ramach FORUM BIZNESU", "BENEFICJENT": "SYSCO POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "STARTUJ Z BIZNESEM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "747168.07", "WARTOSC": "879021.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Stowarzyszenie dla Europy \u2013 Lider Polska Agencja Rozwoju o. Suwa\u0142ki Stowarzyszenie Euroregion Niemen Powiat Sejne\u0144ski/PUP Sejny Partnerstwo wielosektorowe. Cel g\u0142\u00f3wny: Do 28.02.2018r. poprawi si\u0119 sytuacja i wzmocni zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia 30k i 20m zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym, mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w sejne\u0144skiego i suwalskiego w. podlaskiego (KC) oraz zwi\u0119kszy si\u0119 aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zawodowa poprzez aktywn\u0105 integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 oraz zawodow\u0105, w tym wdro\u017cenie innowacyjnego na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 programu edukacji spo\u0142eczno-finansowej Aflatoun i osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142.-zatr. w wymiarze spo\u0142ecznym u 60% i zawodowym u 25% UP Grupa docelowa: 30k 20m mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w suwalskiego i sejne\u0144skiego zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Zadania: Aktywna integracja spo\u0142eczna \u2013 Aflatoun Aktywna integracja zawodowa \u2013 Pog\u0142\u0119biona diagnoza, Doradztwo zawodowe, Wsparcie psychologiczne, Po\u015brednictwo pracy, Job coaching (Rezultat PIW EQUAL), kursy zawodowe zgodne z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy, Sta\u017ce zawodowe. Wska\u017aniki: Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie: 50 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 25 Liczba os\u00f3b zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z prac. na w\u0142asny rachunek): 13 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu: 29 Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w wymiarze spo\u0142ecznym: 60%, zawodowym: 25%", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE DLA EUROPY", "TYTUL": "Aflatoun - innowacyjne narz\u0119dzia wspieraj\u0105ce interwencj\u0119 socjaln\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1720863.42", "WARTOSC": "2074267.20", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost samozatrudnienia i przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d 120 os\u00f3b (66K, 54M) niepracuj\u0105cych po 30 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych powiaty:miasto Suwa\u0142ki, suwalski, augustowski, sejne\u0144ski, moniecki, sok\u00f3lski poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych prowadz\u0105cych do zarejestrowania 47 przedsi\u0119biorstw i samozatrudnienia 47 os\u00f3b w okresie od 01.01.2018 r. do 31.10.2019 r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 120 os\u00f3b (66K, 54M) niepracuj\u0105cych po 30 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych powiaty miasta Suwa\u0142ki, suwalski, augustowski, sejne\u0144ski, moniecki, sok\u00f3lski. Osoby te nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych moment przyst\u0105pienia do projektu. S\u0105 to osoby bezrobotne, nieaktywne zawodowo, poszukuj\u0105ce pracy i jednocze\u015bnie spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jeden z poni\u017cszych warunk\u00f3w: - kobiety - osoby z orz. o niepe\u0142nosprawno\u015bci - osoby po 50 roku \u017cycia - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne - osoby o niskich kwalifikacjach Dzia\u0142ania: - rekrutacja i doradztwo zaw. \u2013 120 os\u00f3b (66K, 54M) - szkolenia grupowe \"M\u00f3j biznes\" - 60 os\u00f3b - ocena Wniosk\u00f3w o przyznanie dotacji inwestycyjnej oraz wsparcia pomostowego \u2013 60 os\u00f3b - podpisanie um\u00f3w o udzielenie dotacji inwestycyjnej oraz wsparcia pomostowego (wsparcie finans. przez okres 12 miesi\u0119cy, wsparcie specjalist. w formie doradztwa grupowego i indywidualnego) \u2013 47 os\u00f3b - forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144 - 47 os\u00f3b Rezultaty: - liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w projekcie - 47 - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie pomostowe finansowe w projekcie - 47 - liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.- 47 - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re naby\u0142y wiedz\u0119 z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci - 60 - 10% za\u0142ozonych dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych b\u0119dzie sie wpisywa\u0107 w obszar Inteligentnych Specjalizacji Woj. Podlaskiego na lata 2015-2020+", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO\"ARES\" S. A. W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Starter 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "695638.93", "WARTOSC": "818398.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Giby | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Krasnopol | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Stowarzyszenie dla Europy \u2013 Lider Polska Agencja Rozwoju o. Suwa\u0142ki Partnerstwo wielosektorowe. Cel g\u0142\u00f3wny: Do 30.04.2020r. poprawi si\u0119 sytuacja i wzmocni zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia 30k i 20m zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym, mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w sejne\u0144skiego i suwalskiego w. podlaskiego (KC) oraz zwi\u0119kszy si\u0119 aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zawodowa poprzez aktywn\u0105 integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 oraz zawodow\u0105, w tym wdro\u017cenie innowacyjnego na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 programu edukacji spo\u0142eczno-finansowej Aflatoun i osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142ecznej u 34% i zatrudnieniowej u 25% UP Grupa docelowa: 30k 20m mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w suwalskiego i sejne\u0144skiego zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Zadania: Aktywna integracja spo\u0142eczna \u2013 Aflatoun Aktywna integracja zawodowa \u2013 Pog\u0142\u0119biona diagnoza, Doradztwo zawodowe, Wsparcie psychologiczne, Po\u015brednictwo pracy, Job coaching (Rezultat PIW EQUAL), kursy zawodowe zgodne z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy, Sta\u017ce zawodowe. Wska\u017aniki: Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie: 50 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 25 Liczba os\u00f3b zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z prac. na w\u0142asny rachunek): 13 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu: 29 Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej: 34%, zatrudnieniowej: 12/25%", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE DLA EUROPY", "TYTUL": "Aflatoun II - innowacyjne narz\u0119dzia wspieraj\u0105ce interwencj\u0119 socjaln\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1461714.14", "WARTOSC": "1719663.70", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem projektu \u201eDotacje na Start- kompleksowe wsparcie w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej\u201d jest wzrost postaw i umiej\u0119tno\u015bci przedsi\u0119biorczych prowadz\u0105cych do aktywizacji zawodowej u 40niepracuj\u0105cych os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych subregion Suwalski do ko\u0144ca IV2018 poprzez udzielenie pomocy szkoleniowo-doradczej oraz wzrost samozatrudnienia poprzez przekazanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 30 z nich. W wyniku realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: 1. 40os. nab\u0119dzie/podniesie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. 30os. pozostaj\u0105cych bez pracy, otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. 30os. otrzyma wsparcie pomostowe Grup\u0105 docelow\u0105 proj. stanowi 20Ki20M po 30 r.\u017c zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gosp.(z wy\u0142\u0105czeniem os, kt\u00f3re posiada\u0142y wpis do CEIDG/KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj.), zamieszkuj\u0105cych subregion Suwalski tj. powiaty: m.Suwa\u0142ki, suwalski, sejne\u0144ski, augustowski, sok\u00f3lski, moniecki przy czym 23os(10Ki13M) b\u0119d\u0105 to os. bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy oraz 17os(10Ki7M) nieaktywne zaw. i jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy tj.: -os.50+ -kobiety -os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 -os. d\u0142ugotrwale bezrob. -os. o niskich kwalifikacjach. W proj. zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Rekrutacja uczestnik\u00f3w proj. I etap-z\u0142o\u017cenie i ocena formularzy rekrutacyjnych II etap-rozmowa z doradc\u0105 zawodowym 2.Wsparcie szkoleniowe w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 40os. w postaci szkolenia \u201eABC przedsi\u0119biorczo\u015bci-czyli jak za\u0142o\u017cy\u0107 firm\u0119\u201d 3. Wsparcie dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych podj\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105\u2013dotacje na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci w wysoko\u015bci 23000z\u0142 dla 30os oraz wsparcie pomostowe- finansowe 4. Wsparcie pomostowe- specjalistyczne(30os) 5. Forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144(30os)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "\u201eDotacje na Start- kompleksowe wsparcie w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1393440.15", "WARTOSC": "1639341.36", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "\"W\u0142asny biznes szans\u0105 na lepsze jutro\" realizowany b\u0119dzie w dwusektorowym partnerstwie - JST oraz NGO w okresie 07.2016 - 03.2018. Zak\u0142ada on wsparcie: - wyselekcjonowanej w procesie dwuetapowej rekrutacji grupy (500 zg\u0142osze\u0144 - 300 os\u00f3b poddanych diagnozie doradcy zawodowego -60 os\u00f3b zakwalifikowanych do etapu szkoleniowego) 60 os\u00f3b w procesie pozyskania wiedzy na temat zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - grupy minimum 34 os\u00f3b w za\u0142o\u017ceniu i pocz\u0105tkowym prowadzeniu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (przez okres pierwszych 12 m-cy od jej za\u0142o\u017cenia) Grupa uczestnik\u00f3w projektu to osoby zamieszkuj\u0105ce subregion suwalski, kt\u00f3re w ci\u0105gu ostatnich 12 m-cy nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej a kt\u00f3re: - uko\u0144czy\u0142y 30 r. \u017cycia - posiadaj\u0105 status osoby niepracuj\u0105cej (bezrobotny, poszukuj\u0105cy pracy, nieaktywny zawodowo) i posiadaj\u0105 \u0142\u0105cznie z w/w warunkami status os. znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy Ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lny status potencjalnych uczestnik\u00f3w projektu zar\u00f3wno na etapie rekrutacji jak i wsparcia szkoleniowego przewidziano minimum 10% uczestnictwo ka\u017cdej z grup: osoby starsze po 50 roku \u017cycia, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. Ze wzgl\u0119d\u00f3w r\u00f3wno\u015bciowych (i w zwi\u0105zku z diagnoz\u0105 problemu) dla kobiet zostanie zapewnione uczestnictwo na poziomie ponad 46% - 140 os. na etapie rekrutacji, 28 na etapie szkoleniowym. W ramach projektu planowane s\u0105: - rekrutacja - nab\u00f3r minimum 500 formularzy rekrutacyjnych i ich ocena. - rekrutacja - diagnoza 300 autor\u00f3w najlepszych formularzy pod k\u0105tem predyspozycji zawodowych - szkolenia (w 3 grupach po 20 os\u00f3b) 60 os\u00f3b w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci zako\u0144czone z\u0142o\u017ceniem biznesplan\u00f3w - wsparcie finansowe autor\u00f3w 34 najlepszych BP w wysoko\u015bci do 24000 z\u0142 oraz ewent. 5 kolejnych po skutecznych odwo\u0142aniach od KOW - wsparcie pomostowe finansowe w wysoko\u015bci 8773,2 z\u0142/os doradcze 6 godz/osob\u0119 - forum wymiany do\u015bw", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NASZA SUWALSZCZYZNA\"", "TYTUL": "W\u0142asny biznes szans\u0105 na lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "838724.32", "WARTOSC": "986734.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Rozw\u00f3j integracji spo\u0142ecznej i zawodowej 50 os\u00f3b (30K, 20M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych powiaty: m. Suwa\u0142ki, suwalski, augustowski i sejne\u0144ski prowadz\u0105cy do wzrostu aspektu zatrudnieniowego w\u015br\u00f3d co najmniej 22% z nich i spo\u0142ecznego w\u015br\u00f3d co najmniej 34% z nich w okresie od 01.01.2018 r. do 31.03.2019 r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 50 os\u00f3b (30K, 20M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych teren powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego i sejne\u0144skiego. Grup\u0105 preferowan\u0105 s\u0105 osoby: bezrobotne - III profil pomocy w oparciu o ustaw\u0119 z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, korzystaj\u0105ce z PO P\u017b, do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105, z zaburzeniami psychicznymi, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z cz\u0119\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi. Z uczestnikami projektu zostan\u0105 podpisane umowy na wz\u00f3r kontraktu socjalnego, o kt\u00f3rym mowa w ustawie z dnia 12 marca 2004r. o pomocy spo\u0142ecznej. Wsparcie oferowane w ramach projektu: - psychologiczne \u2013 100% BO - socjoterapeutyczne \u2013 100% BO - warsztaty rozwoju osobistego \u2013 100% BO - warsztaty aktywnego poszukiwania pracy \u2013 100% BO - doradztwo zawodowe (IPD) \u2013 100% BO - kursy zawodowe (magazynier z obs\u0142ug\u0105 w\u00f3zka jezdniowego, operator koparko-\u0142adowarki) \u2013 14% BO - szkolenia (ECDL Base) \u2013 36% BO - po\u015brednictwo pracy \u2013 100% BO - sta\u017ce zawodowe \u2013 86% BO W wyniku ww. dzia\u0142a\u0144 zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej (22 % w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, 12 % w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) i wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej (34%).", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO ARES S. A. W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Aktywna integracja szans\u0105 na przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1324342.50", "WARTOSC": "1558050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem projektu \u201eDotacje na Start- kompleksowe wsparcie w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - II edycja\" jest wzrost postaw i umiej\u0119tno\u015bci przedsi\u0119biorczych prowadz\u0105cych do aktywizacji zawodowej u 40niepracuj\u0105cych os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych subregion Suwalski do ko\u0144ca IX2020 poprzez udzielenie pomocy szkoleniowo-doradczej oraz wzrost samozatrudnienia poprzez przekazanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 30 z nich. W wyniku realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: 1. 40os. nab\u0119dzie/podniesie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. 30os. pozostaj\u0105cych bez pracy, otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. 30os. otrzyma wsparcie pomostowe Grup\u0105 docelow\u0105 proj. stanowi 20Ki20M od 30 r.\u017c zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gosp.(z wy\u0142\u0105czeniem os, kt\u00f3re posiada\u0142y wpis do CEIDG/KRS lub prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj.), zamieszkuj\u0105cych subregion Suwalski tj. powiaty: m.Suwa\u0142ki, suwalski, sejne\u0144ski, augustowski, sok\u00f3lski, moniecki przy czym 23os(10Ki13M) b\u0119d\u0105 to os. bezrobotne lub poszukuj\u0105ce pracy oraz 17os(10Ki7M) nieaktywne zaw. i jednocze\u015bnie znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy: -os.50+ -kobiety -os. z niepe\u0142nospr. -os. d\u0142ugotrwale bezrob. -os. o niskich kwalifikacjach. W proj. zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Rekrutacja uczestnik\u00f3w proj. I etap-z\u0142o\u017cenie i ocena formularzy rekrutacyjnych II etap-rozmowa z doradc\u0105 zaw. 2.Wsparcie szkoleniowe w zakresie podejmowania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 40os. w postaci szkolenia \u201eABC przedsi\u0119biorczo\u015bci-czyli jak za\u0142o\u017cy\u0107 firm\u0119\u201d 3. Wsparcie dla os\u00f3b zamierzaj\u0105cych podj\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105\u2013dotacje na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci w wysoko\u015bci 24330z\u0142 dla 30os oraz wsparcie pomostowe- finansowe 4. Wsparcie pomostowe- specjalistyczne(30os) 5. Forum wymiany do\u015b", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "\u201eDotacje na Start - kompleksowe wsparcie w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - II edycja\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "823085.38", "WARTOSC": "968335.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozw\u00f3j integracji spo\u0142ecznej i zawodowej 54 os\u00f3b (35K, 19M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych powiaty: miasto Suwa\u0142ki, suwalski, augustowski i sejne\u0144ski prowadz\u0105cy do wzrostu aspektu zatrudnieniowego w\u015br\u00f3d co najmniej 22% z nich i spo\u0142ecznego w\u015br\u00f3d co najmniej 34% z nich w okresie od 01.08.2018 r. do 30.11.2019 r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 54 os\u00f3b (35K, 19M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych teren powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego i sejne\u0144skiego. Grup\u0105 preferowan\u0105 s\u0105 osoby: bezrobotne - III profil pomocy w oparciu o ustaw\u0119 z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, korzystaj\u0105ce z PO P\u017b, do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105, z zaburzeniami psychicznymi, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z cz\u0119\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi. Z uczestnikami projektu zostan\u0105 podpisane umowy na wz\u00f3r kontraktu socjalnego, o kt\u00f3rym mowa w ustawie z dnia 12 marca 2004r. o pomocy spo\u0142ecznej. Wsparcie oferowane w ramach projektu: - psychologiczne \u2013 100% BO - socjoterapeutyczne \u2013 100% BO - warsztaty rozwoju osobistego \u2013 100% BO - warsztaty aktywnego poszukiwania pracy \u2013 100% BO - doradztwo zawodowe (IPD) \u2013 100% BO - szkolenia/kursy zawodowe \u2013 80% BO - po\u015brednictwo pracy \u2013 100% BO - sta\u017ce zawodowe \u2013 80% BO Projekt zapewnia kompleksowe wsparcie przez zastosowanie w odniesieniu do ka\u017cdego UP co najmniej 2 r\u00f3\u017cnych form wsparcia. W wyniku ww. dzia\u0142a\u0144 zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej (22 % w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, 12 % w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosp., os\u00f3b z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) i wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczn", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO ARES S. A. W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Czas pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "764353.68", "WARTOSC": "899239.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest integracja os\u00f3b zgro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142. oraz ich otoczenia, ukierunk. na aktywizacj\u0119 spo\u0142.-zawodow\u0105 wykorz. instr. aktyw. spo\u0142 i zawod, kt\u00f3rej celem jest przywr\u00f3cenie lub wzmocnienie komp.spo\u0142ecznych oraz wyposa\u017cenie w komp./ kwal. zawodowe. Projekt przeznaczony dla 50 os\u00f3b (30K, 20M) zamieszkuj\u0105cych powiaty: miasto Suwa\u0142ki, suwalski, augustowski i sejne\u0144ski prowadz\u0105cy do wzrostu aspektu zatrud (w\u015br\u00f3d co najmniej 12% w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nospr oraz co najmniej 25% w odniesieniu do pozosta\u0142ych os zagro\u017c ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym) oraz aspektu spo\u0142ecznego (w\u015br\u00f3d co najmniej 34%) w okresie od 01.11.19r-28.02.21r. Grup\u0105 pref. s\u0105 osoby: korzystaj\u0105ce z PO P\u017b, do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek, o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142n., z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017con\u0105, z zab.psychicznymi, (w tym z niepe\u0142n. intelektualn\u0105 i z cz\u0119\u015bciow. zab. rozw. Proces wsparcia odbywa si\u0119 w oparciu o \u015acie\u017ck\u0119 Reintegracji stworz.indywidualnie dla UP oraz zostan\u0105 podpisane z UP umowy na wz\u00f3r kontraktu socjalnego, o kt\u00f3rym mowa w ustawie z dnia 12 marca 2004r. o pomocy spo\u0142ecznej. Wsparcie oferowane w ramach projektu: - psychologiczne \u2013 100% BO - socjoterapeutyczne \u2013 100% BO - warszt rozw osobistego \u2013 100% BO - warszt aktywn poszukiw pracy \u2013 100% BO - doradztwo zawod (IPD) \u2013 100% BO - szkol/kursy zawod \u2013 80% BO - po\u015brednictwo pracy \u2013 100% BO - sta\u017ce zawodowe \u2013 90% BO Projekt zapewnia kompleksowe wsparcie przez zastosowanie w odniesieniu do ka\u017cdego UP co najmniej 2 r\u00f3\u017cnych form wsparcia. UP w pierwszej kolejno\u015bci zostan\u0105 obj\u0119ci wspar o charak spo\u0142ecz. W wyniku ww. dzia\u0142a\u0144 zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej (25% w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, 12% w odniesieniu do os o znacznym stopniu niepe\u0142nosp, os z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os z niepe\u0142nosprawn sprz\u0119\u017conymi) i wska\u017an efektyw spo\u0142ecz 34%.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO ARES S. A. W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "\"Rozwi\u0144 Skrzyd\u0142a\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "393236.62", "WARTOSC": "462631.32", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem proj. jest:Wzmocnienie stopnia integracji spo\u0142ecznej 34% grupy 50 os /30K i 20 M/ uczestnik\u00f3w proj. zagro\u017conych ub\u00f3stwem spo\u0142. z pow: suwalskiego, Suwa\u0142ki w okresie 01.09.2017 - 30.09.2019 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 50 os\u00f3b zamieszk\u0142ych na terenie pow. suwalskiego oraz m.Suwa\u0142ki, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zgodnie z katalogiem grup docelowych dzia\u0142ania 7.1 SZOP RPOWP 2014-20 spe\u0142niaj\u0105cych kryteria dopuszczaj\u0105ce. W grupie docelowej przewiduje si\u0119 udzia\u0142 m\u0142odzie\u017cy i nieletnich wobec kt\u00f3rych zastosowano \u015brodki zapobiegania i zwalczania demoralizacji i przestepczo\u015bci ustawa z dn 26X1982(Dz.U. z 2014r.poz.382) os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, oraz os\u00f3b korzystaj\u0105cych z PO P\u017b 2014-20. Grup\u0119 docelow\u0105 w 100% stanowi\u0105 osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego. Organizacje parterskie, Bank \u017bywno\u015bci , realizuj\u0105ce PO P\u017b zostan\u0105 poinformowane o prowadzonej rekrutacji do projektu, w porozumieniu z tymi organizacjami zapewni\u0107 jak najszersz\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczestn. w proj. osobom korzystaj\u0105cym z PO P\u017b. zadania:diagnozowanie uczestnik\u00f3w aktywizacja spo\u0142eczna aktywizacja zawodowa szkol i kursy aktywizacja zawodowa - sta\u017ce w kosztach po\u015brednich -zarzadzanie projektem, informacja promocja ,rekrutacja. rezultaty: efektywno\u015b\u0107 spo\u0142ecznej w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym min. - 34% - min 17 oraz efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa min 22% - min 11 os W odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawnosci, niepe\u0142nosprawnych intelektualnie, lub zniepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi efektywno\u015bci spo\u0142ecznej- 34% oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej 12% liczba os. zagr. ub\u00f3stwem lub zagr. spo\u0142. kt\u00f3re po zakonczeniu programu uzyska\u0142y kwalifikacje - 38, liczba os. zagr. ub\u00f3stwem lub zagr. spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy po zakonczeniu programu- 22 , liczba os. zagr. ub\u00f3stwem lub zagr. spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu proj. - 13, liczba os. poszuk. pracy, uczest, w szkoleniu, kszta\u0142ceniu, pracujacych po op. proj. -24", "BENEFICJENT": "SUWALSKIE STOWARZYSZENIE WYB\u00d3R", "TYTUL": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 - tw\u00f3j Wyb\u00f3r", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "802696.11", "WARTOSC": "944348.37", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 OS.(30K,20M) b\u0119d\u0105cych OS. zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego (gminy: Pu\u0144sk, m. Sejny) oraz grajewskiego w terminie do 30.04.2020 r. G\u0141. REZULTATY: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 min. 34% 2. Wska\u017anik efekt. spo\u0142. w odniesieniu do OS. o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi \u2013 min. 34% 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym\u2013 min. 22% 4. Wska\u017anik efekt. zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi \u2013 min. 12% GRUPA DOCELOWA(GD): OS. lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego (gminy: Pu\u0144sk, m. Sejny) oraz grajewskiego (zgodnie z GD OS. zamieszczonych w Regulaminie z dnia 27.11.2017 r., str. 42-44) GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 OS.(30K,20M) G\u0141. ZADANIA: 1. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indywidualna 3. Reintegracja gr. 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zaw. 6. Szkolenia zaw. 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Sta\u017ce zaw. PR realizuje typ PR nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020 PR z kategorii nr 2: \u201ePR real. w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142. lub org. pozarz\u0105dowych\u201d PR spe\u0142nia wszystkie warunki okre\u015blone w Regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014\u20132020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/ prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/ form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NASZA SUWALSZCZYZNA\"", "TYTUL": "RAZEM W PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106 - integracja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "881607.46", "WARTOSC": "1037185.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 OS.(30K,20M) b\u0119d\u0105cych OS. zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego (gminy: Pu\u0144sk, m. Sejny), grajewskiego oraz monieckiego w terminie do 28.02.2021 r. G\u0141.: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 min. 34% 2. Wska\u017anik efekt. spo\u0142. w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 34% 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym\u2013 min. 25% 4. Wska\u017anik efekt. zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 12% GRUPA DOCELOWA(GD): OS. lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego (gminy: Pu\u0144sk, m. Sejny), grajewskiego oraz monieckiego (zgodnie z GD OS. zamieszczonych w Regulaminie z dnia 28.06.2018 r., str. 42-44) GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 OS.(30K,20M) G\u0141. ZADANIA: 1. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indywidualna 3. Reintegracja gr. 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zaw. 6. Szkolenia zaw. 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Sta\u017ce zaw. PR realizuje typ PR nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020 PR z kategorii nr 2: \u201ePR real. w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142. lub org. pozarz\u0105dowych\u201d PR spe\u0142nia wszystkie warunki okre\u015blone w Regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014\u20132020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/ prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/ form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "KATARZYNA MALEC I KRZYSZTOF LUTY PROWADZ\u0104CY WSP\u00d3LNIE DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSPODARCZ\u0104 W FORMIE SP\u00d3\u0141KI CYWILNEJ POD FIRM\u0104 COGNITIO - CENTRUM PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I SZKOLE\u0143 S.C.", "TYTUL": "Pe\u0142ni zapa\u0142u w lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "881873.08", "WARTOSC": "1037497.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 OS.(30K,20M) b\u0119d\u0105cych OS. zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego (gminy: Pu\u0144sk, m. Sejny), grajewskiego oraz monieckiego w terminie do 31.08.2021 r. G\u0141.: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 min. 34% 2. Wska\u017anik efekt. spo\u0142. w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 34% 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym\u2013 min. 25% 4. Wska\u017anik efekt. zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 12% GRUPA DOCELOWA(GD): OS. lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego (gminy: Pu\u0144sk, m. Sejny), grajewskiego oraz monieckiego (zgodnie z GD OS. zamieszczonych w Regulaminie z dnia 28.06.2018 r., str. 42-44) GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 OS.(30K,20M) G\u0141. ZADANIA: 1. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indywidualna 3. Reintegracja gr. 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zaw. 6. Szkolenia zaw. 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Sta\u017ce zaw. PR realizuje typ PR nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020 PR z kategorii nr 2: \u201ePR real. w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142. lub org. pozarz\u0105dowych\u201d PR spe\u0142nia wszystkie warunki okre\u015blone w Regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014\u20132020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/ prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/ form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NASZA SUWALSZCZYZNA\"", "TYTUL": "POZYTYWNIE ku lepszej przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "881846.20", "WARTOSC": "1037466.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 OS.(30K,20M) b\u0119d\u0105cych OS. zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego (gminy: Pu\u0144sk, m. Sejny), grajewskiego oraz monieckiego w terminie do 30.11.2020 r. G\u0141.: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 min. 34% 2. Wska\u017anik efekt. spo\u0142. w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 34% 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym\u2013 min. 25% 4. Wska\u017anik efekt. zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 min. 12% GRUPA DOCELOWA(GD): OS. lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego (gminy: Pu\u0144sk, m. Sejny), grajewskiego oraz monieckiego (zgodnie z GD OS. zamieszczonych w Regulaminie z dnia 28.06.2018 r., str. 42-44) GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 OS.(30K,20M) G\u0141. ZADANIA: 1. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indywidualna 3. Reintegracja gr. 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zaw. 6. Szkolenia zaw. 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Sta\u017ce zaw. PR realizuje typ PR nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020 PR z kategorii nr 2: \u201ePR real. w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142. lub org. pozarz\u0105dowych\u201d PR spe\u0142nia wszystkie warunki okre\u015blone w Regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014\u20132020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/ prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/ form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NASZA SUWALSZCZYZNA\"", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 i integracja skuteczn\u0105 drog\u0105 do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "758727.95", "WARTOSC": "892621.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zaw. 50 OS.(30K,20M) b\u0119d\u0105cych OS. zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. oraz min. 10OS. z ich otoczenia zam. na terenie powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego oraz grajewskiego w terminie do 31.12.2019 r. G\u0141. REZULTATY: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. \u2013 min. 34% 2. Wska\u017anik efekt. spo\u0142. w odniesieniu do OS. o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi \u2013 min. 34% 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. \u2013 min. 22% 4. Wska\u017anik efekt. zatr. w odniesieniu do OS. o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, OS. z niepe\u0142n. intelektualn\u0105, OS. z niepe\u0142n. sprz\u0119\u017conymi \u2013 min. 12% GRUPA DOCELOWA(GD): OS. lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w: m. S-\u0142ki, s-lskiego, a-stowskiego, s-skiego oraz g-skiego (zgodnie z GD OS. zamieszczonych w Regulaminie z dnia 14.09.2017 r., str. 41-43) Podst. UP b\u0119dzie 50 OS.(30K,20M) nale\u017c\u0105cych do GD. W PR udzia\u0142 we\u017amie r\u00f3wnie\u017c min. 10 OS. nale\u017c\u0105cych do otoczenia UP(tylko w zakresie, w jakim jest to niezb\u0119dne do skutecznego wsparcia OS. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142.). G\u0141. ZADANIA: 1. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indywidualna 3. Reintegracja gr. 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zaw. 6. Szkolenia zaw. 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Sta\u017ce zaw. PR realizuje typ PR nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020 PR z kategorii nr 2: \u201ePR real. w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142. lub org. pozarz\u0105d.\u201d PR spe\u0142nia wszystkie warunki okre\u015blone w Regulaminie konkursu na podstawie Wyt. w zakresie real. przeds. w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzyst. \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014\u20132020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/ prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/ form wsparcia zapl. w PR.", "BENEFICJENT": "KATARZYNA MALEC I KRZYSZTOF LUTY PROWADZ\u0104CY WSP\u00d3LNIE DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 GOSPODARCZ\u0104 W FORMIE SP\u00d3\u0141KI CYWILNEJ POD FIRM\u0104 COGNITIO \u2013 CENTRUM PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I SZKOLE\u0143 S.C.", "TYTUL": "POZYTYWNIE W PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "885413.04", "WARTOSC": "1041662.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Cel. g\u0142\u00f3w. proj jest Zwi\u0119kszenie w okresie od 1.03.2017 do 31.08.2018 r. aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia 50 os\u00f3b (30K, 20M) bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo b\u0119dacych w wieku od 30 r. \u017c. zamieszka\u0142ych na terenie pow. m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, sejne\u0144skiego,augustowskiego, grajewskiego, monieckiego Gr. doc. sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie ze 50 os\u00f3b (30 K, 20 M) w wieku od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (osoby bezrobotne, w tym zarejestrowane w PUP, przy czym osoby zarejestrowane w PUP nale\u017c\u0105 do I iII profilu pomocy, osoby bierne zawodowo) zamieszkuj\u0105cych teren powiat\u00f3w subregionu suwalskiego nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z grup: os 50+, kobiet, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. d\u0142ugotrwalebezrob., os. o niskich kwalifikacjach. projekt nie okre\u015bla liczbowego udzia\u0142u w grupie docelowej dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, jednak\u017ce jest otwarty na ich uczestnictwo (w przypadku udzia\u0142u w projekcie os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wska\u017anik zatrudnienia dla tej grupy b\u0119dzie wynosi\u0142 33%) Wsparcie: doradztwo zawodowe, stworzenie IPD -100% BO po\u015brednictwo pracy- -100% BO sta\u017ce zawodowe oparte na programie dukacyjnym pozwalaj\u0105cych na zdobycie do\u015bwiadczenia zawodow. oraz nabycie b\u0105d\u017a uaktualnienie umiej\u0119tno\u015bci zaw. -100% BO Rezultaty: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re zdoby\u0142y do\u015bwiadczenie zawodowe w trakcie po odbytym sta\u017cu zawodowym \u2013 50 Liczba os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu \u2013 8 Liczba os\u00f3b po 50 roku \u017cycia, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu- 9 Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach zawodowych, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu -10 Liczba kobiet, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu - 9 liczba os. pracuj\u0105cych \u0142\u0105cznie z os. prowadz\u0105cymi dz. gosp. na w\u0142asny rachunek po opuszczeniu programu/projektu - 20 (50 os gr. doc x 39% zgodnie z wymag. konkursu =20 os)", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO ARES S.A. W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Start do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "855152.07", "WARTOSC": "1014656.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 80 os.( 60 K/ 20 M) do os., kt\u00f3re pracuj\u0105/zamieszkuj\u0105, w tym ucz\u0105 si\u0119, w rozumieniu KC powiat m. Suwa\u0142ki, pow. suwalski/augustowski/sejne\u0144ski/grajewski/moniecki oraz spe\u0142niaj\u0105cych \u0142\u0105cznie kryteria :- os. m\u0142ode, w tym os. niepe\u0142n., w wieku 15-29 lat,- bierne zawodowo lub bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub- imigranci, zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w Wytycznych i/lub- reemigranci, zgodnie z definicj\u0105 zawart\u0105 w Wytycznych i/lub- osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, zgodnie z definicjami zawartymi w Wytycznych W ramach projektu zaplanowano dzia\u0142ania :1 Identyfikacja potrzeb z zakresu doskonalenia zawodowego uczestnik\u00f3w/uczestniczek ( 1 typ operacji )2. Po\u015brednictwo pracy. ( 1 typ operacji )3. Szkolenia zawodowe. ( 2 typ operacji )4. Szkolenie komputerowe, kompetencji/umiej\u0119tno\u015bci interpersonalnych. ( 2 typ operacji )5. Sta\u017ce. ( 3 typ operacji )Uczestnicy Projektu (UP) zdob\u0119d\u0105 okre\u015blone kompetencje/kwalifikacje (w tym umiej\u0119tnosci spo\u0142. wa\u017cne na rynku pracy ), potwierdzone odpowiednimza\u015bwiadczeniem/certyfikatem co zwi\u0119kszy ich mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia i/lub poprawi ich sytuacj\u0119 na rynku pracy, a tym samym prze\u0142o\u017cy si\u0119 na realizacj\u0119celuszcz. POWER.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NASZA SUWALSZCZYZNA\"", "TYTUL": "Azymut na kompetencje.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "813771.02", "WARTOSC": "965556.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt \u201eDOBRY START-kompleksowe wsparcie os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia do 29 roku \u017cycia\u201d jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem braku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b m\u0142odych w regionie, kt\u00f3rzy postrzegani s\u0105 na rynku pracy jako osoby niedo\u015bwiadczone i nie posiadaj\u0105ce kwalifikacji/kompetencji.Celem projektu jest zniwelowanie barier skutecznej integracji z rynkiem pracy 77os(39Ki38M)biernych zaw. i 13os(6Ki7M) bezrobotnych niezarejestrowanych w powiatowym urz\u0119dzie pracy,w wieku 15-29 lat z grupy NEET do XII2017 zpowiatu m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego, grajewskiego, monieckiego poprzez realizacj\u0119 kompleksowego, zindywidualizowanego wsparcia prowadz\u0105cego do zatrudnienia w postaci wsparcia psychologiczno-doradczego, szkole\u0144 zawodowych i sta\u017cy Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -90os. nab\u0119dzie kwalifikacje/kompetencje zaw.-51os. znajdzie zatrudnienie-90os. nab\u0119dzie/podniesie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy- 90 os. nab\u0119dzie do\u015bwiadczenie zaw.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 77os(39Mi38K)biernych zaw. i 13os(6Ki7M) bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP, zamieszkuj\u0105cych powiat m. Suwa\u0142ki (max. 15% os\u00f3b), powiat suwalski, augustowski, sejne\u0144ski, grajewski, monieckie (min. 15% os\u00f3b ka\u017cdy) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cy do grupy NEET wg POWER, kt\u00f3rych ograniczenia materialne i \u015brodowiskowe, a tak\u017ce brak do\u015bwiadczenia zawodowego i wiedzy na temat skutecznych metod poszukiwania pracy utrudniaj\u0105 samodzielne nabycie umiej\u0119tno\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cych wej\u015bcie na rynek pracy.W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Wsparcie psychologiczno-doradcze- IPD(2h/os)- poradnictwo zawodowe (6h/os)- wsparcie psychologiczne (\u015br.2h/os)2. Szkolenia zawodowe:- Specjalista ds. obs\u0142ugi klienta- Kelner-barman- Pracownik ds. kadrowych i p\u0142acowych- Konserwator z uprawieniami SEP- Magazynier z obs\u0142ug\u0105 w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych z wymian\u0105 butli- Obs\u0142uga \u017curawi przeno\u015bnych HDS3. Sta\u017ce zawodowe (3m-ce/90os)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "DOBRY START - kompleksowe wsparcie os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia do 29 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "881297.95", "WARTOSC": "1036821.12", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 OS.(30K,20M) b\u0119d\u0105cych OS. zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego (gminy: Pu\u0144sk, m. Sejny) oraz grajewskiego w terminie do 30.09.2020 r. G\u0141. REZULTATY: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 min. 34% 2. Wska\u017anik efekt. spo\u0142. w odniesieniu do OS. o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi \u2013 min. 34% 3. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym\u2013 min. 25% 4. Wska\u017anik efekt. zatrudnieniowej w odniesieniu do OS. o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, OS. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi \u2013 min. 12% GRUPA DOCELOWA(GD): OS. lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego (gminy: Pu\u0144sk, m. Sejny) oraz grajewskiego (zgodnie z GD OS. zamieszczonych w Regulaminie z dnia 27.04.2018 r., str. 41-43) GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 OS.(30K,20M) G\u0141. ZADANIA: 1. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja Indywidualna 3. Reintegracja gr. 4. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji\u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zaw. 6. Szkolenia zaw. 7. Po\u015brednictwo pracy 8. Sta\u017ce zaw. PR realizuje typ PR nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020 PR z kategorii nr 2: \u201ePR real. w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bciowo przez partner\u00f3w spo\u0142. lub org. pozarz\u0105dowe\u201d PR spe\u0142nia wszystkie warunki okre\u015blone w Regulaminie konkursu na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014\u20132020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/ prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/ form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NASZA SUWALSZCZYZNA\"", "TYTUL": "AKTYWNIE w lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "745203.76", "WARTOSC": "884200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia w\u015br\u00f3d 48 (12K, 36M) m\u0142odych os\u00f3b biernych zawodowo i bezrobotnych (wy\u0142\u0105cznie osoby niezarejestrowane w powiatowych urz\u0119dach pracy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zgodniez definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020) i poprawa sytuacji na rynku pracy 32 (8K, 24M) os\u00f3b z nast\u0119puj\u0105cych grup docelowych: tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych na umowach cywilno-prawnych, zamieszkuj\u0105cych lub pracuj\u0105cych w powiatach miasto Suwa\u0142ki, suwalski, augustowski, sejne\u0144ski, grajewski, moniecki,, w wieku 15-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, przy czym osoby bierne zawodowo stanowi\u0105 60% og\u00f3\u0142u grupy docelowej projektu, w okresie od 01.01.2019 r. do 31.08.2020 r.W ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy od dnia przyst\u0105pienia danej osoby do projektu uczestnikowi zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszegokszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu.Wsparcie oferowane w ramach projektu:- Indywidualne Plany Dzia\u0142ania - 100% BO- Doradztwo zawodowe (IPD) -100% BO- Kursy zawodowe - zg. z IPD ka\u017cdego BO- Sta\u017ce zawodowe - zg. z IPD ka\u017cdego BO- Wsparcie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (asystent osoby niepe\u0142nosprawnej, doposa\u017cenie stanowiska pracy) - zg.z IPD BO posiadaj\u0105cego za\u015bwiadczenie o niepe\u0142nosprawno\u015bciW wyniku ww. dzia\u0142a\u0144 zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik efekt. zatrudnieniowej:- dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nospr., osoby d\u0142. bezrobotne, osoby z niskimikwalifikacjami (do poziomu ISCED 3)) - 39%;- dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup 54%.oraz wska\u017anik efekt.zawodowej:-w przypadku os\u00f3b pracuj\u0105cych w momencie przyst\u0105pienia do projektu - 27%Projekt b\u0119dzie realizowany zg. z zasadami okre\u015blonymi w \"Wyt. w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynkupracy na lata 2014-2020\".", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO ARES S. A. W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje, lepsza przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.71}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "732004.59", "WARTOSC": "861181.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest wsparcie do ko\u0144ca VI 2017 r. 50 os\u00f3b od 30 r. z, w tym co najmniej 50% os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych zamieszkuj\u0105cych m. Suwa\u0142ki, pow. suwalski, augustowski, sejne\u0144ski, grajewski, moniecki poprzez zapewnienie dobrej jako\u015bci oferty zatrudnienia i dalszego kszta\u0142cenia w formie zindywidualizowanego doradztwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy oraz przyuczenia do zawodu poprzez sta\u017c zawodowy. Projekt niweluje niedopasowanie kwalifikacji do potrzeb rynku -g\u0142. przyczyn\u0119 bezrobocia. Wynikiem realizacji projektu b\u0119dzie nabycie niezb\u0119dnych kwalifikacji w zawodach rzemie\u015blniczych, deficytowych na podlaskim rynku pracy, co zwi\u0119kszy szanse zatrudnienia tych os\u00f3b. Udzia\u0142 w projekcie umo\u017cliwi tak\u017ce kontynuacj\u0119 dalszej nauki w celu zdobycia pe\u0142nych kwalifikacji w zawodzie. Projektodawca dokona\u0142 szczeg\u00f3\u0142owej analizy zapotrzebowania na zawody i kwalifikacje w regionie, w oparciu o monitoring zawod\u00f3w deficytowych, dane z PUP oraz w\u0142asne analizy kszta\u0142cenia w zaw. rzemie\u015blniczych. Jednocze\u015bnie szkolenia i sta\u017ce w konkretnych zostan\u0105 dostosowane do oczekiwa\u0144 i mo\u017cliwo\u015bci pracodawc\u00f3w, co oznacza, \u017ce b\u0119d\u0105 odpowiada\u0107 na ich problemy. W kontek\u015bcie wskazanych zawod\u00f3w uczestnicy/ki projektu zdob\u0119d\u0105 wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie zawodowe w trakcie odbywania sta\u017cu, kt\u00f3ry ma obejmowa\u0107 zar\u00f3wno zdobycie wiedzy teoretycznej jak i praktycznej. Z dost. analiz wynika, \u017ce najefektywniejsze szkolenia s\u0105 to te w miejscu pracy, prowadzone w prawdziwych warunkach rynkowych a nie \u0142awach szkolnych. W wyniku realizacji projektu uczestnicy podnios\u0105 kwalifikacje zawodowe.", "BENEFICJENT": "IZBA RZEMIE\u015aLNICZA I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "\u017bYCIE ZACZYNA SI\u0118 PO 30 - program wsparcia os\u00f3b po 30 roku \u017cycia powracaj\u0105cych na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "688720.03", "WARTOSC": "810258.87", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt \"Kwalifikacje - Do\u015bwiadczenie - Praca - aktywizacja zawodowa os\u00f3b biernych zawodowo po 30 roku \u017cycia \" jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem braku aktywno\u015bci zawodowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b biernych zawodowo po 30r. \u017cycia. Celem projektu jest aktywizacja zawodowa 60 os\u00f3b (36Ki24M) biernych zawodowow od 30 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych powiaty m. Suwa\u0142ki, suwalski, augustowski, sejne\u0144ski, grajewski lub moniecki, prowadz\u0105ca do znalezienia zatrudnienia przez min. 30 uczestnik\u00f3w poprzez realizacj\u0119 kompleksowego zindywidualizowanego wsparcia do XII2020r. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -60os. zostanie obj\u0119tych zindywidualizowanym, kompleksowym wsparciem w postaci IPD, poradnictwa zawodowego, po\u015brednictwa pracy oraz indywidualnych szkole\u0144 zawodowych i/lub sta\u017cy -min. 30os. znajdzie zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. -min. 27os. nab\u0119dzie kwalifikacje zawodowe Grupa docelowa to 36Ki24M biernych zawodowo od 30 roku \u017cycia nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z grup: osoby 50+, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby o niskich kwlaifikacjach, zamieszkuj\u0105cych powiaty m.Suwa\u0142ki, suwalski, augustowski, sejne\u0144ski, grajewski lub moniecki (zg. z KC) W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Poradnictwo zawodowe (60 os.) - okre\u015blenie IPD dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu - indywidualne poradnictwo zawodowe (\u015br.2h/osob\u0119) - grupowe poradnictwo zawodowe - Warsztaty z kreowania wizerunku (10grup*8h) 2. Szkolenia zawodowe (60 os\u00f3b) - Indywidualne szkolenia zawodowe dostosowane do potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w projektu, potrzeb pracodawc\u00f3w i lokalnego rynku pracy (\u015br. 120 godz./os. w \u015br. 4- osobowych grupach) 3. Realizacja sta\u017cy zawodowych w lokalnych przedsi\u0119biorstwach (50os.) 4. Po\u015brednictwo pracy (60 os.)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "Kwalifikacje - Do\u015bwiadczenie - Praca - aktywizacja zawodowa os\u00f3b biernych zawodowo po 30 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "642676.58", "WARTOSC": "756090.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Zwi\u0119kszenie szans efekt. funkcj. na rynku pracy do ko\u0144ca 02.2018 r. gr. 60 OS. (36K,24M)) w wieku 30+, pozostaj\u0105cych bez zatr. (bezrobotne, w tym zarej. jako bezrobotne w PUP-nale\u017c\u0105ce do I i II profilu pomocy, bierne zaw.), zamieszkuj\u0105ce obszar pow.: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego, grajewskiego i monieckiego. W PR ZOSTAN\u0104 OSI\u0104GNI\u0118TE NAST\u0118PUJ\u0104CE REZULTATY: Liczba OS. niezatr., 30+, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwal. po opuszczeniu programu 18OS. Liczba OS. niezatr., 30+, kt\u00f3re zako\u0144. udzia\u0142 w poradn. psychol. 60 OS.(36K,24M) Liczba OS. niezatr., 30+, kt\u00f3re zako\u0144. udzia\u0142 w poradn. zaw. 60 OS.(36K,24M) Liczba OS. niezatr., 30+, kt\u00f3re zako\u0144. udzia\u0142 w szkol. zaw. 55 OS.(39K,16M) Liczba OS. niezatr., 30+, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z po\u015bred. pracy 6O OS.(36K,24M) Liczba OS. niezatr., 30+, kt\u00f3re uko\u0144. sta\u017c zaw. 42OS.(25K,17M) Procent OS. niezatr., niepe\u0142nosprawnych, 30+, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatr. po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w PR 33% Procent OS. niezatr., d\u0142ugotrwale bezrobot., 30+, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatr. po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w PR 30% Procent OS. niezatr., 50+, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatr. po zako\u0144. udzia\u0142u w PR 33% Procent OS. niezatr., o niskich kwal., kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatr. po zako\u0144. udzia\u0142u w PR 38% Procent niezatr. K, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatr. po zako\u0144. udzia\u0142u w PR 39%. GRUP\u0104 DOCELOW\u0104 PR b\u0119dzie 60 OS. (36K,24M) w wieku 30+, pozost. bez zatr. (bezrobot., w tym zarejestr. jako bezrobot. w PUP- przy czym w przypadku OS. zarejestr. w PUP nale\u017c\u0105 one do do I i II profilu pomocy, bierne zaw.), w tym osoby d\u0142ugotr. bezrobot. (min. 50% GD). Dodatkowo po 50% GD b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y OS.: o niskich kwal.-na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie oraz OS. w wieku 50+ (KRYTERIA: 1 i 2 PREMIUJ\u0104CE) ON (min. 12 OS.) ZADANIA: REKRUTACJA UP FABRYKA OPTYMIZMU\u2013gr. i indywidualne poradnictwo psychologiczne \u015aWIADOMA KARIERA\u2013gr. i indywidualne poradnictwo zawodowe, w tym: FABRYKA FACHOWC\u00d3W\u2013szkolenia zawodowe NOWE DO\u015aWIADCZENIE SZANS\u0104 NA ZATRUDNIENIE\u2013sta\u017ce zaw. PO\u015aREDNICTWO PRACY.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NASZA SUWALSZCZYZNA\"", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje i do\u015bwiadczenie szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "630384.26", "WARTOSC": "747964.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem projektu jest zwiekszenie zatrudnienia i aktywizacji zawodowo - edukacyjnej 50 os\u00f3b (20K,30M) biernych zawodowo lub bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy w wieku 15-29 lat, z terenu powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego, grajewskiego, monieckiego.kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NTEET, zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu w co najmniej 65% og\u00f3\u0142u grupy docelowej stanowi\u0107 musz\u0105 osoby bierne zawodowo, natomiast w co najmniej 25% og\u00f3\u0142u grupy docelowej stanowi\u0107 musz\u0105 osoby bezrobotne niezarejestrowane w powiatowych urz\u0119dach pracy ( w tym osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne).Wsparcie oferowane w ramach projektu: - doradztwo zawodowe (IPD) -100% BO- po\u015brednictwo pracy - 100% BO- sta\u017ce zawodowe - 80% BO- kwalifikacyjny kurs zawodowy na kierowc\u0119 ci\u0105gnika siod\u0142owego- 40% BO - szkolenie z zakresu podnoszenia kompetencji z j\u0119z. angielskiego (na poziomie TELC A1) - 24% BOW wyniku ww. dzia\u0142a\u0144 zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnienieniowej ( 17% w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 48% w odniesieniu do os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami, 35% w przypadku os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych).", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO ARES S. A. W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Nauka i praca nasz\u0105 przysz\u0142o\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "610447.62", "WARTOSC": "724309.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w\u015br\u00f3d 60 (21K, 39M) m\u0142odych os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych powiaty miasto Suwa\u0142ki, suwalski, augustowski, sejne\u0144ski, grajewski, moniecki, biernych zawodowo i bezrobotnych (wy\u0142\u0105cznie osoby niezarejestrowane w powiatowych Urz\u0119dach pracy), w wieku 15-29 lat pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, przy czym osoby bierne zawodowo stanowi\u0105 65% grupy docelowej projektu, a osoby bezrobotne niezarejestrowane w Urz\u0119dzie pracy 35%, w okresie od 01.08.2018 r. do 31.10.2019 r.W ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy od dnia przyst\u0105pienia danej osoby do projektu uczestnikowi zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu.Wsparcie oferowane w ramach projektu: - Doradztwo zawodowe (IPD) -100% BO- Poradnictwo psychologiczne - 100% BO- Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy- 100% BO-Kursy zawodowe - 100% BO- Sta\u017ce zawodowe - 50% BO- Po\u015brednictwo pracy - 100% BO Wnioskodawca przed rozpocz\u0119ciem realizacji kursu b\u0119dzie posiada\u0107 potwierdzenie zapotrzebowania na dany kurs od konkretnych pracodawc\u00f3w np w formie wst\u0119pnych deklaracji zatrudnienia oraz b\u0119dzie posiada\u0142 akceptacj\u0119 pracodawc\u00f3w odno\u015bnie program\u00f3w szkole\u0144 i zakresu efekt\u00f3w kszta\u0142cenia, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119tego przez uczestnik\u00f3w szkolenia.W wyniku ww. dzia\u0142a\u0144 zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej ( 17% w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 48% w odniesieniu do os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami, 35% w przypadku os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 43% w przypadku uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych)Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w \"Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020\".", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO ARES S. A. W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Success", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "608396.25", "WARTOSC": "721875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 r. \u017c., w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b bierne zawodowo lub bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) z pow. suwalskiego, pow. m. Suwa\u0142ki, pow. augustowskiego, pow. grajewskiego, pow. sejne\u0144skiego i pow. monieckiego. Za osob\u0119 z kategorii NEET uznaje si\u0119 osob\u0119, kt\u00f3ra spe\u0142nia \u0142\u0105cznie trzy warunki: 1. nie pracuje, tj. jest bezrobotna lub bierna zawodowo, 2. nie kszta\u0142ci si\u0119, tj. nie uczestniczy w kszta\u0142ceniu formalnym w trybie stacjonarnym, 3. nie szkoli si\u0119, tj. nie uczestniczy w pozaszkolnych zaj\u0119ciach maj\u0105cych na celu uzyskanie, uzupe\u0142nienie lub doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych lub og\u00f3lnych, potrzebnych do wykonywania pracy.GRUPA DOCELOWA: Osoby m\u0142ode do 29 r. \u017c.w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b bierne zawodowo lub bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) z pow. suwalskiego, pow. m. Suwa\u0142ki, pow. augustowskiego, pow. grajewskiego, pow. sejne\u0144skiego i pow. monieckiego.G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: Us\u0142uga aktywizacji zawodowej os\u00f3b m\u0142odych poprzez indywidualn\u0105 i kompleksow\u0105 pomoc realizowan\u0105 zgodnie z zaplanowan\u0105 dla danego uczestnika \u015bcie\u017ck\u0105 wsparcia wynikaj\u0105c\u0105 z Indywidualnego Planu dzia\u0142ania (IPD) w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez doradztwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, szkolenia zawodowe i sta\u017ce zawodowe.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu to uzyskanie przez min. 15 UP kwalifikacji po opuszczeniuprogramu,wzrost motywacji do skutecznego poszukiwania pracy oraz rozw. umiej\u0119tno\u015bci w zakresie aktywnego poszukiwania zatrudnienia u 50 UP,wzrost efektywno\u015bcizatrudnieniowej dla 39%UP w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, OzN, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. z niskimi kwalifikacjami) i 54% UP nienale\u017c\u0105cych do ww. grup.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NASZA SUWALSZCZYZNA\"", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b m\u0142odych z subregionu suwalskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-28", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "605334.83", "WARTOSC": "718242.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt \u201eCZAS NA STA\u017b - kompleksowe wsparcie os\u00f3b biernych zawodowo do 29 roku \u017cycia\u201d jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem braku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29 w regionie, kt\u00f3rzy postrzegani s\u0105 na rynku pracy jako osoby niedo\u015bwiadczone i nie posiadaj\u0105ce du\u017cych kwalifikacji. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zniwelowanie barier skutecznej integracji z rynkiem pracy 90(54K i 36M) os\u00f3b biernych zawodowo w wieku 15-29 lat z grupy NEET do XI2016 poprzez realizacj\u0119 kompleksowego, zindywidualizowanego wsparcia prowadz\u0105cego do zatrudnienia w postaci wsparcia psychologiczno-doradczego i sta\u017cy zawodowych Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -90os. nab\u0119dzie/podniesie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy -37os. znajdzie zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie - 90 os. nab\u0119dzie do\u015bwiadczenie zawodowe Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 90os.(36Mi54K)biernych zawodowo zamieszkuj\u0105cych powiat m.Suwa\u0142ki (max.15%os.), powiat suwalski, augustowski, sejne\u0144ski, grajewski, monieckie (min.15%os. ka\u017cdy) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cy do grupy NEET wg POWER, kt\u00f3rych ograniczenia materialne i \u015brodowiskowe, a tak\u017ce brak do\u015bwiadczenia zawodowego i wiedzy na temat skutecznych metod poszukiwania pracy utrudniaj\u0105 samodzielne nabycie umiej\u0119tno\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cych wej\u015bcie na rynek pracy.\u00a0 W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:Wsparcie psychologiczno-doradczeIPD(1,5h/osob\u0119)poradnictwo zawodowe (\u015br.10h/osob\u0119). \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 2. Sta\u017ce zawodowe (3m-ce/90os) Dodatkowo ze wzgl\u0119du na specyfik\u0119 grupy docelowej uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci opiek\u0119 psychologiczn\u0105 przez ca\u0142y okres realizacji projektu (\u015br. 6h/os) Osoby uczestnicz\u0105ce w projekcie otrzymaj\u0105 wsparcie towarzysz\u0105ce:Stypendium sta\u017cowe \u2013 997,40 z\u0142. brutto miesi\u0119cznieZwrot koszt\u00f3w dojazdu na sta\u017ceZwrot koszt\u00f3w opieki nad dzieckiem/osob\u0105 zale\u017cn\u0105 \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "CZAS NA STA\u017b- kompleksowe wsparcie os\u00f3b biernych zawodowo do 29 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "598332.00", "WARTOSC": "703920.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt \"Najpierw szkolenie a p\u00f3\u017aniej lepsze zatrudnienie - kompleksowy program wsparcia os\u00f3b pracuj\u0105cych\" jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem biednych pracuj\u0105cych po 30r. \u017cycia. Pomimo dobrej sytuacji na rynku pracy spora cz\u0119\u015b\u0107 pracownik\u00f3w nadal boryka si\u0119 z problemem niskich zarobk\u00f3w oraz niestabilnego zatrud. - zarabia tyle, \u017ce ledwo starcza na podstawowe potrzeby, a praca zajmuje zbyt du\u017co czasu, by podnie\u015b\u0107 kwalifikacje i dosta\u0107 np. podwy\u017ck\u0119. Celem projektu jest nabycie kwalifikacji lub kompetencji zawodowych przez 100 os\u00f3b (44Ki56M) pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy od 30 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych/pracuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego, grajewskiego lub monieckiego prowadz\u0105ce do poprawy warunk\u00f3w zatrudnienia przez min. 27 z nich do XII2020r. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: -100os. zostanie obj\u0119tych zindywidualizowanym, kompleksowym wsparciem w postaci IPD, poradnictwa zaw. i/lub po\u015brednictwa pracy oraz indywidualnych szkole\u0144 zaw. -min. 27os. poprawi warunki zatrudnienia po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 100os. (44Ki56M) od 30r.\u017c. znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, tj. tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, zamieszkuj\u0105ce/pracuj\u0105ce w powiatach:m. Suwa\u0142ki, suwalskim, augustowskim, sejne\u0144skim, grajewskim lub monieckim. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Poradnictwo zawodowe (100os) -okre\u015blenie IPD dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu -indywidualne poradnictwo zaw. (\u015br.2h/osob\u0119) -grupowe poradnictwo zaw. - Warsztaty z kreowania wizerunku (20 grup*8h) 2. Szkolenia zawodowe (100 os\u00f3b) -Indywidualne szkolenia zaw. dostosowane do potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w projektu, potrzeb pracodawc\u00f3w i lokalnego rynku pracy (\u015br. 120 godz./os. w \u015br. 4- osobowych grupach) 3. Po\u015brednictwo pracy (40 os.)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "Najpierw szkolenie a p\u00f3\u017aniej lepsze zatrudnienie - kompleksowy program wsparcia os\u00f3b pracuj\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "573783.15", "WARTOSC": "675039.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Zwi\u0119kszenie szans efekt. funkcj. na rynku pracy do ko\u0144ca 10.2018 r. gr. 50 OS. (30K,20M) w wieku 30+, pozostaj\u0105cych bez zatr. (bezrobotnych, w tym zarej. jako bezrobotni w PUP-nale\u017c\u0105cych do I i II profilu pomocy, biernych zaw.), zamieszkuj\u0105cych obszar pow.: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego, grajewskiego i monieckiego. W PR ZOSTAN\u0104 OSI\u0104GNI\u0118TE NAST\u0118PUJ\u0104CE REZULTATY: 50 os\u00f3b (30K,20M) w wieku 30+ zako\u0144czy udzia\u0142 w poradnictwie zawodowym 25 os\u00f3b (15K,10M) w wieku 30+ zako\u0144czy udzia\u0142 w poradnictwie psychologicznym 15 os\u00f3b (9K,6M) w wieku 30+ nab\u0119dzie kwalifikacje zawodowe w wyniku udzia\u0142u w szkoleniach zawodowych 35 os\u00f3b (21K,14M) w wieku 30+ nab\u0119dzie kompetencje zawodowe w wyniku udzia\u0142u w szkoleniach zawodowych 35 os\u00f3b (21K,14M) w wieku 30+ uko\u0144czy sta\u017c zawodowy 50 os\u00f3b (30K,20M) skorzysta z po\u015brednictwa pracy. GRUP\u0104 DOCELOW\u0104 PR b\u0119dzie 50 OS. (30K,20M) w wieku 30+, pozost. bez zatr. (bezrobot., w tym zarejestr. jako bezrobot. w PUP- przy czym w przypadku OS. zarejestr. w PUP nale\u017c\u0105 one do I i II profilu pomocy, bierne zaw.), w tym osoby d\u0142ugotr. bezrobot. (min. 50% GD). Dodatkowo po 50% GD b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y OS.: o niskich kwal.-na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie oraz OS. w wieku 50+, ON (min. 6 OS.) ZADANIA: REKRUTACJA UP \u015aWIADOMA KARIERA\u2013indywidualne i gr. poradnictwo zawodowe FABRYKA OPTYMIZMU\u2013indywidualne i gr. poradnictwo psychologiczne FABRYKA FACHOWC\u00d3W\u2013szkolenia zawodowe NOWE DO\u015aWIADCZENIE SZANS\u0104 NA ZATRUDNIENIE\u2013sta\u017ce zaw. PO\u015aREDNICTWO PRACY.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NASZA SUWALSZCZYZNA\"", "TYTUL": "Aktywizacja i zatrudnienie metod\u0105 na wykluczenie spo\u0142eczne w subregionie suwalskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "864592.37", "WARTOSC": "1017167.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Zgodnie ze zdiagnozowanymi problem. obszaru wsp. rodziny i syst. pieczy zast\u0119p., pracy z rodzinami prze\u017cyw. trudno\u015bci opiek.-wychow. na terenie woj. podl. tj: wzrast. koszt\u00f3w ponoszonych w obsz. pieczy, utrzymuj\u0105cej si\u0119 liczby dzieci przebywaj\u0105cych w pieczy zast\u0119p., niskiej skut. pomocy jedn. wsp. rodz. oraz braku komp. spo\u0142. i rodzinnych w\u015br\u00f3d bezradnych rodzic\u00f3w w PROG. ODZYSKA\u0106 DZIECKO (OD) PRZEWIDZIANO DZIA\u0141ANIA SKIEROWANE NA DWIE GR. DOCEL.: kadr\u0119 jedn. wsp. rodz. i syst. pieczy zast. oraz rodz. z trudno\u015bciami opieku\u0144czo-wychowawczymi. Proj. odpowiada na problemy i potrzeby w \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142., zidentyfikowane na obszarze jego realizacji, uwzgl\u0119dniaj\u0105c trendy demog. i poziom dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. Projekt OD w okresie 01.2019-12.2020 zak\u0142ada przygot. (szkol. prog. OD i szkol. specjal., superwizje) 50 prac. i wolont. jednostek wsp. rodz. i systemu pieczy zast\u0119pczej i wdro\u017cenie intensywnej, wszechstronnej pracy terapeutyczno-pomocowej z rodzinami. Proj. skierowany do 70 rodzin (50K, 20M) prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci opiek.-wychow. z 7 pow. o najwy\u017cszych wska\u017anikach zdiagnoz. trudno\u015bci (augustow., hajn., koln., \u0142om\u017c., suwal., wysokomaz., zamb.) z woj. podl.,. Wsp. zost. obj. rodz. kt\u00f3rych dzieci na skutek nie wype\u0142niania przez nich obow. opiek.-wychow. s\u0105 zagro\u017cone umieszczeniem w pieczy zast\u0119p. lub w pieczy zast\u0119p. ju\u017c przebywaj\u0105, ale istnieje szansa na ich powr\u00f3t do domu rodz. lub odbudow. relacji. Proj. obejm. posz. dotych. zakresu dzia\u0142a\u0144 profil wsp. rodzin\u0119 w wype\u0142nianiu funkcji opiek.-wychow. oraz specj. porad. rodz. zapew. konsult. i porad. spec., terap. i med; pom. prawnika i org. dla rodzin grup samopom. Projekt OD ma dwufazowy charakter: szkoleniowy i wdro\u017ceniowy (praktyczny). OD doprowadzi do profesj. przygot. kadry do zmian stand. pom. dz. i rodz. oraz procesu dezinstytucjonalizacji us\u0142ug na rzecz rodzin. Zostanie utrzymana trwa\u0142o\u015b\u0107 miejsc \u015bwiad. us\u0142ug spo\u0142. utw. w ramach proj. po jego zako\u0144 co naj przez okres r\u00f3wny okres. real. proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA DIALOG", "TYTUL": "Program wsparcia rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci opieku\u0144czo-wychowawcze ODZYSKA\u0106 DZIECKO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "493586.87", "WARTOSC": "585651.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt \" NOWE KWALIFIKACJE - NOWE MO\u017bLIWO\u015aCI - wsparcie os\u00f3b pracuj\u0105cych do 29 roku \u017cycia \" jest odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105cy problem biednych pracuj\u0105cych do 29r. \u017cycia. Pomimo dobrej sytuacji na rynku pracy spora cz\u0119\u015b\u0107 pracownik\u00f3w nadal boryka si\u0119 z problemem niskich zarobk\u00f3w oraz niestabilnego zatrud. - zarabia tyle, \u017ce ledwo starcza na podstawowe potrzeby, a praca zajmuje zbyt du\u017co czasu, by podnie\u015b\u0107 kwalifikacje i dosta\u0107 np. podwy\u017ck\u0119.Celem projektu jest nabycie kwalifikacji lub kompetencji zawodowych przez 100 os\u00f3b (50Ki50M) pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, w wieku 15-29 lat, zamieszkuj\u0105cych/pracuj\u0105cych na terenie powiat\u00f3w: m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, augustowskiego, sejne\u0144skiego, grajewskiego lub monieckiego, prowadz\u0105ce do poprawy warunk\u00f3w zatrudnienia przez min. 27 z nich do IV2021r.Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te m.in. nast\u0119puj\u0105ce rezultaty:-100os. zostanie obj\u0119tych zindywidualizowanym, kompleksowym wsparciem w postaci IPD, poradnictwa zaw. i/lub po\u015brednictwa pracy oraz indywidualnych szkole\u0144 zaw.-min. 27os. poprawi warunki zatrudnienia po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 100os. (50Ki50M) w wieku 15-29lat znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, tj. tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, pracuj\u0105cych/zamieszkuj\u0105cych w powiatach:m. Suwa\u0142ki, suwalskim, augustowskim, sejne\u0144skim, grajewskim lub monieckim.W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. Poradnictwo zawodowe (100 os\u00f3b)-okre\u015blenie IPD dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu -indywidualne poradnictwo zaw. (\u015br.2h/osob\u0119)-grupowe poradnictwo zaw. - Warsztaty z kreowania wizerunku (20 grup*8h)2. Szkolenia zawodowe (100 os\u00f3b)-Indywidualne szkolenia zaw. dostosowane do potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w projektu, potrzeb pracodawc\u00f3w i lokalnego rynku pracy (\u015br. 120 godz./os. w \u015br. 4- osobowych grupach)3. Po\u015brednictwo pracy (40 os\u00f3b)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "NOWE KWALIFIKACJE - NOWE MO\u017bLIWO\u015aCI - wsparcie os\u00f3b pracuj\u0105cych do 29 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "111707.00", "WARTOSC": "131420.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 31uczni\u00f3w (11K,20M)i 10 nauczycieli (6K,4M) Niepublicznego Gimnazjum Nr 2 w Suwa\u0142kach (plac\u00f3wka niepubliczna z uprawnieniami szko\u0142y publicznej). Przewidziano: doradztwo edukacyjno-zawodowe (typ p. 1), wsparcie ucz. ze specj. potrzeb. eduk. (typ p. 5),zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze w zakresie j\u0119zyka angielskiego, matematyki(typ p. 1), kszta\u0142towania i rozwijanie kompetencji kluczowych: matematyki, przedsi\u0119biorczo\u015bci, kszta\u0142towanie w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy w ramach k\u00f3\u0142ek zainteresowa\u0144 (typ p. 1), zaj\u0119cia podnosz\u0105ce komp. cyfrowe, w tym programowanie(typ p. 4), wyposa\u017cenie szk. w narz\u0119dzia TIK niezb\u0119dne do real. zaj\u0119\u0107 (typ p. 4), szkolenie nauczycieli w zakresie prowadzenia procesu indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi (typ p. 5). Na zaj\u0119ciach zostan\u0105 wykorzystane narz\u0119dzia, metody wypracowane w ramach pozytywnie zwalidowanego produktu proj. innowacyjnego pn. \"Rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 uczni\u00f3w gimnazjum drog\u0105 do kariery\". Rozwi\u0105zanie wypracowane w proj. odpowiada na problem niewielkiego zainteresowania uczni\u00f3w gimn. kontynuowaniem edukacji na kierunkach o kluczowym znaczeniu dla gospodarki opartej na wiedzy. Model polega na stworzeniu rozwi\u0105zania metodycznego, kt\u00f3re oferuje zintegrowane narz\u0119dzia i metody pracy pozwalaj\u0105ce na efektywne stosowanie metody projekt\u00f3w w praktyce dydaktycznej. Szkolenie dla 10 nauczycieli - diagnoza, rozpoznawanie specjalnych potrzeb eduk., diagnozowanie problem\u00f3w uczni\u00f3w wsz\u0119dzie tam, gdzie one istniej\u0105. Do zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczychi rozwij. b\u0119dzie wykorzystywany sprz\u0119t komputerowy, tablice interaktywne (wyposa\u017cenie plac\u00f3wki). Organ prowadz\u0105cy szko\u0142\u0119 wyra\u017ca zgod\u0119 na wdra\u017canie projektu przez Stowarzyszenie \"Nasza Suwalszczyzna\" w Suwa\u0142kach. Dzia\u0142 b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzgl. indyw. potrzeb rozwoj., eduk., psychof. UP. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadz. przed rozpocz. proj. przez gimn. nie ulegnie zmniejszeniu(nak\u0142ad finansowy).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \" NASZA SUWALSZCZYZNA\"", "TYTUL": "Wiedza kluczem do sukcesu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1440617.60", "WARTOSC": "1694844.24", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym P jest reintegracja spo\u0142eczno-zawodowa 150 os.(98K,52M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie woj.podlaskiego poprzez udzia\u0142 w indywidualnie okre\u015blonej \u015bcie\u017cce reintegracji obejmuj\u0105cej m.in.wsparcie spo\u0142eczne i spo\u0142eczno-zawodowe w okresie do ko\u0144ca 31.10.2019r. Celem szczeg\u00f3\u0142owym P jest uzyskanie przez min.27os. obj\u0119tych P-zagro\u017c.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142ecz.,kwalifikacji zawod.-do ko\u0144ca 31.10.2019r W ramach projektu ka\u017cdy uczestnik/czka projektu otrzyma kompleksow\u0105 form\u0119 wsparcia- minimum dwie r\u00f3\u017cne formy wsparcia. Rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby] 98K,52M-150os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu 33K,21M-54 os. Grupa docelowa: Grup\u0119 docelow\u0105(GD)stanowi\u0107 b\u0119dzie 150 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz.(zg.z definicj\u0105 wskazan\u0105 w Rozdziale 3,pkt.13 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecz. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS) zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na terenie woj.podlaskiego. 10%GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby z pow.hajnowskiego. 100%GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. kt\u00f3re do\u015bwiadczaj\u0105 wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego z powodu wi\u0119cej ni\u017c 1 przes\u0142anki okre\u015blonej w art.7ust.z dnia 12 marca2004r. o pomocy spo\u0142ecznej\u2013co spe\u0142nia zapisy K.Premiuj\u0105cego nr 2.Min.30% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(OzN)ze wzgl\u0119du na wzrok. Dopuszcza si\u0119 sytuacj\u0119,i\u017c maks.6-7%GD stanowi\u0107 b\u0119dzie otoczenie os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz.(ale tylko w zakresie w jakim b\u0119dzie to niezb\u0119dne do skutecznego wsparcia os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecz.obj\u0119tych wsparciem wP). G\u0142\u00f3wne zadania: Zadania nr 1-11 (w tym Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji, Poradnictwo zawodowe, szkolenia zawodowe, sta\u017ce zawodowe, po\u015brednictwo pracy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SZANSA DLA NIEWIDOMYCH", "TYTUL": "Aktywna i otwarta integracja w wojew\u00f3dztwie podlaskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "321905.77", "WARTOSC": "381948.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt jest komplementarnym wsparciem o zindywiduali.charakterze odpowiada.na sprecyzowane potrzeby 40UP nale\u017c\u0105cych do NEET.Dzia\u0142ania w ramach Proj.rozpoczn\u0105 si\u0119 rekrutacj\u0105 UP,kt\u00f3rej celem b\u0119dzie wy\u0142onienie grupy najbardziej potrzebuj\u0105cej i jednocz.najbar.zmotywowanej do zmiany swojej sytuacji zaw.,kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w projekcie.Wa\u017cnym elementem rekrutacji b\u0119dzie potwierdze.przez UP mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u w programie.W ramach identyfikacji potrzeb u 100%UP zostan\u0105 diagnoz.ich mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw.oraz okre\u015blony stopie\u0144 oddalenia od rynku pracy.Nast\u0119pnie podczas indywidualnego poradnictwa zaw. i grupowego poradnictwa zaw. u 40UP zostanie zaplanowany rozw\u00f3j kariery zaw.UP, uwzgl\u0119d.podnoszenie lub uzupe\u0142n.kompetencji i kwalifi.zaw.Uzyskane na tym etapie wsparcie pozwoli na rozwini\u0119cie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczn u UP.Kolejnym wsparciem jakie otrzymaj\u0105 UP b\u0119d\u0105 szkolenia zaw.zgodne z okre\u015blon\u0105 w poradnictwie zaw.\u015bcie\u017ck\u0105 rozwoju.Planowana jest realizacja nast\u0119puj\u0105cych szkole\u0144,maj\u0105cych charakter szkole\u0144 praktycznych podbudowanych zaj\u0119ciami teoret.,ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egzaminami zew.certyfikuj\u0105cymi uko\u0144czenie szkolenia:Spawacz metod\u0105 TIG-112h,egz.Instytutu Spawalnictwa w Gliwicach-10os.,Komputerowe wspomaganie prac biurowych-102h,egz.Microsoft-10os.,Komputerowe wspomaganie projektowania AutoCAD-108h,egz Autodesk(mi\u0119dzynarodowy)-10os.Podniesionie kwalifikacje zaw.pozwol\u0105 na zdobycie do\u015bwiad.zaw.podczas sta\u017cy(zgodnych z profilem szkolenia),trwaj\u0105cych 3m-ce.", "BENEFICJENT": "T-MATIC GRUPA COMPUTER PLUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywuj si\u0119 zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "237349.75", "WARTOSC": "279235.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt \"Szansa jest kobiet\u0105\" b\u0119dzie realizowany w okresie 01.02.2016 - 31.07.2015 na terenie powiat\u00f3w: -Pow. M. Suwa\u0142ki -pow.suwalski -pow.sejne\u0144ski -pow.augustowski -pow.grajewski -pow.moniecki Skierowany b\u0119dzie do 30kobiet od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia [osoby bezrobotne, w tym zarejestrowane jako osoby bezrobotne w powiatowym urz\u0119dzie pracy (w przypadku os\u00f3b bezrobotnych zarejestrowanych w PUP nale\u017c\u0105 one do I i II profilu pomocy), bierne zawodowo] oraz spe\u0142niaj\u0105cych dodatkowo warunki: -15 K d\u0142ugotrwale bezrobotne ( nieprzerwanie przez okres co najmniej 12 m-cy) \u2013 50 % grupy docelowej -15 K wy\u0142\u0105cznie po 50 r.\u017c. \u2013 50% grupy docelowej -15 K o niskich kwalifikacjach ( posiadaj\u0105cy wykszta\u0142cenie co najwy\u017cej na poziomie ISCED 3) \u2013 50% grupy docelowej. W ramach projektu planuje si\u0119 zindywidualizowane wsparcie realizowane poprzez: - Doradztwo zawodowe ( indywidualne i grupowe) - Poradnictwo psychologiczne - Zindywidualizowane szkolenia - Po\u015brednictwo pracy . W wyniku realizacji projektu chcemy osi\u0105gn\u0105\u0107 wska\u017anik zatrudnieniowy: - og\u00f3lny wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla uczestnik\u00f3w: 43 % tj. 13 b.o - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotnych, rozumianych jako osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia nieprzerwanie ponad 12 miesi\u0119cy \u2013 35% tj. 6 b.o. - osoby po 50 roku \u017cycia \u2013 35%,tj. 6 b.o. - osoby o niskich kwalifikacjach - 36%, tj. 6 b.o.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Szansa jest kobiet\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541799.46", "WARTOSC": "642856.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: be\u0142chatowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: brzezi\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: pabianicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Piotrk\u00f3w Trybunalski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: podd\u0119bicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: rawski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: sieradzki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: Skierniewice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wielu\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gostyni\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: m\u0142awski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Ostro\u0142\u0119ka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: P\u0142ock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pruszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sochaczewski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: warszawski zachodni | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wyszkowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017curomi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u017cyrardowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: k\u0119trzy\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: mr\u0105gowski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nidzicki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: nowomiejski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: szczycie\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: kaliski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: krotoszy\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: ostrzeszowski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski", "OPIS": "Projekt opracowany zosta\u0142 w ramach Dzia\u0142ania 2.17 Skuteczny wymiar sprawiedliwo\u015bci Osi Priorytetowej II - Efektywne polityki publiczne dla rynku pracy, gospodarki i edukacji POWER. Okres realizacji projektu: 01.06.2018-30.09.2020.Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie kompetencji zawodowych w obszarze mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przydatnej do pomocy stronom przy rozwi\u0105zywaniu spraw cywilnych o charakterze gospodarczym w\u015br\u00f3d min. 90 mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez organizacj\u0119 dw\u00f3ch edycji specjalistycznych, 2-semestralnych studi\u00f3w podyplomowych w wymiarze 160h prowadzonych w oparciu o program merytoryczny opracowany w porozumieniu z IP w drodze konsultacji z przedstawicielami mediator\u00f3w. Grupa docelowa: 100 uczestnik\u00f3w (65K,35M) mediator\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w sprawach cywilnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci w sprawach gospodarczych z obszaru odpowiadaj\u0105cemu obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Przygotowanie do realizacji studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w, Realizacja i rozliczenie studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w edycja I i IIG\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: Liczba program\u00f3w studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba powo\u0142anych studi\u00f3w podyplomowych dla mediator\u00f3w - 1 liczba mediator\u00f3w obj\u0119tych wsparciem - 100 liczba mediator\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w mediacji w sprawach gospodarczych 90", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u0141\u00d3DZKI, WYDZIA\u0141 PRAWA I ADMINISTRACJI", "TYTUL": "Studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych z elementami wiedzy pozaprawnej dla mediator\u00f3w z obszaru odpowiadaj\u0105cego obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Bia\u0142ymstoku, w \u0141odzi i w Warszawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}]