{"gmina": "gmina miejska Suwa\u0142ki", "kod_gus": "062013963000", "kod_gus_podregionu": "062013900000", "podregion_eurostat": "PL843", "ludnosc": 69626, "budzet": {"dochody": "516,34 mln z\u0142", "wydatki": "566,22 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 16.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "9,09 mln z\u0142", "wydatki": "8,66 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -4.185484480000019}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -4.185484480000019}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -10.262777019999444}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -10.262777019999444}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -32.35987541000003}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -32.35987541000003}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -49.881298460000814}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -49.881298460000814}], "dochod_ue": "38,13 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "356,40 mln z\u0142", "gmina_pc": "5118.7 z\u0142", "powiat": "0,00 tys z\u0142", "powiat_pc": "0.0 z\u0142", "wojewodztwo": "30,36 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "436.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "6,95 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "33,84 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "16,55 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2015-09-14", "DOFINANSOWANIE": "35602160.51", "WARTOSC": "59338566.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa uk\u0142adu komunikacyjnego miasta poprzez zmian\u0119 przebiegu dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich Nr 653 i 655 w granicach administracyjnych miasta Suwa\u0142k polegaj\u0105ca na budowie nowej drogi klasy G na odcinku od ul. Sejne\u0144skiej do ul. Utrata wraz z budow\u0105 tunelu pod lini\u0105 kolejow\u0105 Suwa\u0142ki-Sok\u00f3\u0142ka i mostu na rzece Czarna Ha\u0144cza, a tak\u017ce rozbudowie ulicy Sejne\u0144skiej od granic administracyjnych miasta Suwa\u0142ki do przejazdu kolejowego do tj. od km 33+625,75 do km 35+548. Projekt obejmuje dwa zadania: \u2013 Zadanie 1: przebudowa ul. Sejne\u0144skiej usytuowanej w ci\u0105gu drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 653 na odcinku o d\u0142. ok. 1922 m od km 33+625,75 do km 35+548,00 tj. od ulicy M\u0142ynarskiej do granicy administracyjnej miasta Suwa\u0142ki. \u2013 Zadanie 2: budowa nowej drogi klasy G na odcinku od ul. Sejne\u0144skiej do ul. Utrata (d\u0142. 1.512,72m) wraz z budow\u0105 tunelu pod lini\u0105 kolejow\u0105 Suwa\u0142ki-Sok\u00f3\u0142ka i mostu na rzece Czarna Ha\u0144cza, rozbudowa ul. Utrata na odcinku od ul. Staniszewskiego do ul. Mereckiego (541,13m). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci transportowej miasta Suwa\u0142ki i regionu w ruchu drogowym. Projekt b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142 poprawie sp\u00f3jno\u015bci przestrzennej w wymiarze wewn\u0105trzregionalnym, mi\u0119dzyregionalnym oraz lepszemu zintegrowaniu infrastruktury transportowej obs\u0142uguj\u0105cej miasto Suwa\u0142ki zaliczane do w\u0119z\u0142\u00f3w trzeciorz\u0119dnych z sieci\u0105 TEN-T. Planowana inwestycja przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zmniejszenia zat\u0142oczenia i ogranicze\u0144 przepustowo\u015bci dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich Nr 653 i 655 na terenie miasta Suwa\u0142ki. \u0179r\u00f3d\u0142a finansowania koszt\u00f3w kwalifikowalnych projektu: - EFRR: 35 602 160,51 PLN - bud\u017cet Miasta Suwa\u0142ki: 19 234 061,80 PLN \u0141\u0105cznie: 54 836 222,31 PLN - koszty niekwalifikowalne: 4 502 344,27 PLN Ca\u0142kowity koszt projektu: 59 338 566,58 PLN Okres realizacji projektu: od 14.09.2015 r. do 31.01.2020 r. (termin rzeczowego zako\u0144czenia realizacji projektu \u2013 podpisanie ko\u0144cowego protoko\u0142u odbioru).", "BENEFICJENT": "MIASTO SUWA\u0141KI", "TYTUL": "Przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 653 na terenie miasta Suwa\u0142ki \u2013 III etap (przebudowa ul. Sejne\u0144skiej od granic administracyjnych miasta do tor\u00f3w wraz z budow\u0105 odcinka od ul. Sejne\u0144skiej do ul. Utrata z mostem i tunelem pod torami).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 511.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-27", "DATA_START": "2019-09-30", "DOFINANSOWANIE": "23444918.40", "WARTOSC": "29832664.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy poprawy jako\u015bci komunikacji publicznej w mie\u015bcie Suwa\u0142ki. W ramach projektu za\u0142o\u017cono: - zakup 15 niskoemisyjnych autobus\u00f3w CNG (w tym 3 szt. o d\u0142ugo\u015bci ok. 10,5 m, 1 szt. o d\u0142. ok. 18 m i 11 szt. o d\u0142. ok. 12 m); - wdro\u017cenie miejskiego systemu roweru publicznego obejmuj\u0105cego m.in. 12 stacji rowerowych z terminalami i 120 rower\u00f3w w tym rowery elektryczne i tandemy; - budow\u0119 infrastruktury do obs\u0142ugi transportu miejskiego oraz poprawy bezpiecze\u0144stwa pasa\u017cer\u00f3w (przebudowa ul. Daszy\u0144skiego obejmuj\u0105ca m.in. wykonanie \u015bcie\u017cki rowerowej i chodnika, zatoki i przystanku aut., zjazd\u00f3w oraz rozbudowa ul. Le\u015bnej wraz z po\u0142\u0105czeniem ul. Raczkowskiej i przebudow\u0105 skrzy\u017cowania ul. Le\u015bnej z ul. Raczkowsk\u0105 i Wojczy\u0144skiego); - zakup systemu dynamicznej informacji pasa\u017cerskiej/ITS (15 szt. monitor\u00f3w i 2 komplet\u00f3w tablic informacyjnych do obecnych autobus\u00f3w i 10 szt. tablic elektronicznych na przystanki) - przystosowanie warsztatu budynku PGK do obs\u0142ugi autobus\u00f3w CNG - dzia\u0142ania informacyjne i edukacyjne dot. popularyzacji i promocji transportu publicznego, transportu nisko i bezemisyjnego, systemu roweru publicznego (Europejski Dzie\u0144 bez Samochodu, Festyn ekologiczny, ulotki z zakresu promocji ekologicznego transportu) Dzia\u0142ania zaplanowane w ramach projektu przyczyni\u0105 si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza w mie\u015bcie Suwa\u0142ki poprzez ograniczenie zanieczyszcze\u0144 takich jak: CO2, CO, NOx, HC, PM i innych szkodl. zwi\u0105zk\u00f3w. Zast\u0105pienie starych i niespe\u0142niaj\u0105cych aktualnych norm emisji pojazd\u00f3w poprzez jednostki niskoemisyjne przyczyni si\u0119 do zredukowania emisji CO2 o 62,5%. Zakup nowoczesnego taboru w po\u0142\u0105czeniu z systemem roweru miejskiego doprowadzi do trwa\u0142ej zmiany schemat\u00f3w mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w, redukcji zat\u0142oczenia komunikacyjnego i ograniczenia ha\u0142asu. Bud\u017cet projektu: Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita projektu: 29.832.664,25 z\u0142 Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalif. 29.677.111,93 z\u0142 Kwota dofinans. z EFRR i bud\u017cetu pa\u0144stwa: 25.945.399,25 z\u0142 Okres realizacji: 30.09.2019 r. - 27.08.2021 r.", "BENEFICJENT": "MIASTO SUWA\u0141KI", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci systemu transportu publicznego w mie\u015bcie Suwa\u0142ki - III etap.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 336.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "19600000.00", "WARTOSC": "34440000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R celem wprowadzenia na rynek prze\u0142omowej gamy lod\u00f3w funkcjonalnych cechuj\u0105cych si\u0119 zar\u00f3wno obni\u017con\u0105 zawarto\u015bci\u0105 bia\u0142ka jak i nisk\u0105 zawarto\u015bci\u0105 laktozy. Prace B+R zosta\u0142y przeprowadzone na zlecenie Wnioskodawcy przez specjalist\u00f3w z Instytutu Biotechnologii Przemys\u0142u Rolno-Spo\u017cywczego i obejmowa\u0142y opracowanie sk\u0142adu mieszanki lod\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c technologii ich wytwarzania celem zaoferowania finalnego produkt zaspokajaj\u0105cego zidentyfikowane potrzeby odbiorc\u00f3w w zakresie aktualnych trend\u00f3w w zakresie \u017cywno\u015bci funkcjonalnej. Realizacja przedmiotowego projektu umo\u017cliwi wprowadzenie na rynek o zasi\u0119gu co najmniej europejskim nowej gamy lod\u00f3w zgodnie z receptur\u0105 zawieraj\u0105c\u0105 naturalny enzym pochodzenia mikrobiologicznego transglutaminaz\u0119 oraz kazeinian wapnia i cechuj\u0105cych si\u0119: - podwy\u017cszon\u0105 zawarto\u015bci\u0105 bia\u0142ka oraz nisk\u0105 zawarto\u015bci\u0105 laktozy, - wysok\u0105 odporno\u015bci\u0105 na topnienie i szoki termiczne, - stabilnymi parametrami teksturometrycznymi \u2013 wzmocnion\u0105, \u201eusieciowan\u0105\u201d struktur\u0105, - kremist\u0105, g\u0142adk\u0105 struktur\u0105, bez kryszta\u0142\u00f3w lodu i piaszczysto\u015bci. Realizacja przedmiotowego projektu obejmuje wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R, jakie prowadzone by\u0142y na zlecenie Wnioskodawcy przez Instytut Biotechnologii Przemys\u0142u Rolno-Spo\u017cywczego, podczas kt\u00f3rych opracowana zosta\u0142a mieszanka lodowa pozwalaj\u0105ca na uzyskanie lod\u00f3w wpisuj\u0105cych si\u0119 w segment \u017cywno\u015bci funkcjonalnej, jak r\u00f3wnie\u017c zawieraj\u0105cych warto\u015b\u0107 dodan\u0105 dla konsument\u00f3w zgodnie ze zmieniaj\u0105cymi si\u0119 tendencjami na rynku globalnym. Wdro\u017cenie nowej gamy produkt\u00f3w wymaga poniesienia wydatk\u00f3w zwi\u0105zanych z wzniesieniem zak\u0142adu produkcyjnego oraz wyposa\u017ceniem go w konieczny park maszynowy. Numer_referencyjny_progamu pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 14 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO - HANDLOWE \"GETAK'S\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych celem zaoferowania nowatorskiej gamy lod\u00f3w funkcjonalnych o niepowtarzalnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach od\u017cywczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 281.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "15007454.58", "WARTOSC": "40683140.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt \u201eBudowa instalacji spalania biomasy w PEC w Suwa\u0142kach\u201d polega na wybudowaniu dw\u00f3ch nowych kot\u0142\u00f3w wodnych opalanych biomas\u0105 o mocy ok. 12,5 MW ka\u017cdy wraz z infrastruktur\u0105 pomocnicz\u0105 w PEC w Suwa\u0142kach. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Gminy Miasto Suwa\u0142ki przy ul. Przemys\u0142owej 6A (wojew\u00f3dztwo podlaskie), na terenie b\u0119d\u0105cym w\u0142asno\u015bci\u0105 Przedsi\u0119biorstwa Energetyki Cieplnej w Suwa\u0142kach Sp\u00f3\u0142ka z o.o.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ W SUWA\u0141KACH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa instalacji spalania biomasy w PEC w Suwa\u0142kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 215.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-25", "DATA_START": "2016-04-28", "DOFINANSOWANIE": "12462174.95", "WARTOSC": "17849370.58", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt polega na przebudowie fragmentu ul. Le\u015bnej od ul. Krakowskiej do ul. Wojska Polskiego oraz budowie nowego odcinka od ul. Wojska Polskiego do ul. Utrata, w docelowym przebiegu drogi wojew\u00f3dzkiej nr 655 na terenie miasta Suwa\u0142ki o ca\u0142kowitej d\u0142ugo\u015bci 1 733,25 m. Projekt obejmuje: - przebudow\u0119 ul. Le\u015bnej od ul. gen. Mieczys\u0142awa Mackiewicza le\u017c\u0105cej w pobli\u017cu ul. Krakowskiej (dzia\u0142ka nr geodezyjny 32649/11) do ul. Wojska Polskiego o d\u0142ugo\u015bci 770,42 m; - budow\u0119 nowego odcinka od ul. Wojska Polskiego do ul. Utrata o d\u0142ugo\u015bci 453,19 m; - przebudow\u0119 ul. Utrata o d\u0142ugo\u015bci 512,83 m. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci transportowej miasta Suwa\u0142ki i regionu w ruchu drogowym. Projekt b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142 poprawie sp\u00f3jno\u015bci przestrzennej w wymiarze mi\u0119dzyregionalnym oraz poprawie dost\u0119pno\u015bci i sp\u00f3jno\u015bci wewn\u0105trzregionalnej oraz lepszemu zintegrowaniu infrastruktury transportowej obs\u0142uguj\u0105cej miasto i region, w\u0119z\u0142y drugo- i trzeciorz\u0119dne do sieci TEN-T. Planowana inwestycja przyczyni si\u0119 do zmniejszenia zat\u0142oczenia i ogranicze\u0144 przepustowo\u015bci dr\u00f3g. Bud\u017cet projektu: 17 849 370,58 z\u0142; Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowanych: 14 661 139,14 z\u0142; Kwota dofinansowania z EFRR: 12 461 968,20 z\u0142. Okres realizacji projektu: 28.04.2016 (wydanie decyzji o zezwoleniu na realizacj\u0119 inwestycji drogowej) - 25.10.2018 (zako\u0144czenie finansowe realizacji projektu).", "BENEFICJENT": "MIASTO SUWA\u0141KI", "TYTUL": "Przebudowa uk\u0142adu komunikacyjnego w ci\u0105gu drogi wojew\u00f3dzkiej nr 655 na terenie miasta Suwa\u0142ki-IV etap (przebudowa fragmentu ul. Le\u015bnej od ul. Krakowskiej do ul. W. Polskiego wraz z budow\u0105 odcinka od ul. W. Polskiego do ul. Utrata)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 178.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "12342000.00", "WARTOSC": "25301100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Przedmiotem Projektu realizowanego przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R, dot. opracowania innowacyjnego produktu w postaci listew przypod\u0142ogowych wykorzystuj\u0105cych innowacyjny system beznarz\u0119dziowego monta\u017cu oraz prac B+R, kt\u00f3re polega\u0142y na opracowaniu innowacyjnej drukarki cyfrowej umo\u017cliwiaj\u0105cej nadrukowanie na okleinie listwy dowolnego, wymaganego przez klienta wzoru/ koloru. Zastosowanie obu wypracowanych przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 rozwi\u0105za\u0144 pozwoli wprowadzi\u0107 na rynek produkty o niespotykanych do tej pory charakterystykach, tj. listwy przypod\u0142ogowe mo\u017cliwe do beznarz\u0119dziowego, szybkiego monta\u017cu wykonane z PCV i WPC w dw\u00f3ch wariantach wyko\u0144czenia: 1.malowane tradycyjnie; 2.z wykorzystaniem innowacyjnej drukarki cyfrowej opracowanej przez Sp\u00f3\u0142k\u0119. Ponadto listwy pod\u0142ogowe wykonane z WPC b\u0119d\u0105 dost\u0119pne w dw\u00f3ch wariantach: forma g\u0142adka oraz frezowana. Rozwi\u0105zanie dot. systemu beznarz\u0119dziowego monta\u017cu zosta\u0142o opracowane i opatentowane przez w\u0142a\u015bciciela \u2013 A. Galasa oraz pracownik\u00f3w Salag, kt\u00f3ry uzyska\u0142 patent w styczniu 2013r. oraz w Polsce 17 grudnia 2014r. PAT.220426. Ponadto patent zosta\u0142 zg\u0142oszony do ochrony w Europejskim Urz\u0119dzie Patentowym (nr EP2327847) oraz zg\u0142oszony do ochrony w Rosji (2010148314). Sp\u00f3\u0142ka podpisa\u0142a z A. Galasem umow\u0119 o wy\u0142\u0105czne prawo do korzystania z patentu, na bazie kt\u00f3rej przeprowadzi\u0142a szereg prac B+R, kt\u00f3rych celem by\u0142o okre\u015blenie optymalnego sposobu wykonania innowacyjnego elementu w systemie. Dodatkowo Sp\u00f3\u0142ka we w\u0142asnym zakresie dostosowa\u0142a technologi\u0119 druku cyfrowego i opracowa\u0142a prototyp drukarki cyfrowej, kt\u00f3ra wykonana zostanie w wersji przemys\u0142owej w ramach Projektu i zostanie wykorzystana pierwszy raz w bran\u017cy. W ramach Projektu Sp\u00f3\u0142ka nab\u0119dzie specjalistyczne urz\u0105dzenia techniczne i maszyny niezb\u0119dne do rozpocz\u0119cia produkcji innowacyjnych w skali \u015bwiata produkt\u00f3w. Dodatkowo, w oparciu o wcze\u015bniej opracowany prototyp, Sp\u00f3\u0142ka wytworzy innowacyjn\u0105 w skali mi\u0119dzynarodowej drukark\u0119 cyfrow\u0105. SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "SALAG SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji w postaci listew przypod\u0142ogowych wykorzystuj\u0105cych system beznarz\u0119dziowego monta\u017cu z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 ich zadruku cyfrowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 177.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-11-27", "DOFINANSOWANIE": "10996846.43", "WARTOSC": "19894243.37", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119 hali sortowania odpad\u00f3w z wyposa\u017ceniem w urz\u0105dzenia technologiczne s\u0142u\u017c\u0105ce do sortowania odpad\u00f3w z selektywnej zbi\u00f3rki, zlokalizowanej przy wschodniej \u015bcianie ju\u017c istniej\u0105cej hali przyjmowania i sortowania odpad\u00f3w zmieszanych na terenie Regionalnej Instalacji Przetwarzania Odpad\u00f3w Komunalnych w miejscowo\u015bci Suwa\u0142ki. Budowa nowej instalacji do doczyszczania odpad\u00f3w zbieranych selektywnie ma zapewni\u0107 uzyskanie wi\u0119kszej ilo\u015bci asortyment\u00f3w odzyskanych frakcji surowcowych wydzielanych ze strumienia odpad\u00f3w komunalnych zbieranych selektywnie i tym samym ograniczenie ilo\u015bci odpad\u00f3w przeznaczonych do sk\u0142adowania. W nowym obiekcie powstanie nowa linia sortownicza do przetwarzania odpad\u00f3w surowcowych zbieranych selektywnie o przepustowo\u015bci 5.000 Mg/rok.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI ODPADAMI W SUWA\u0141KACH SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa instalacji do doczyszczania selektywnie zebranych frakcji odpad\u00f3w komunalnych na terenie Zak\u0142adu Unieszkodliwiania Odpad\u00f3w Komunalnych w Suwa\u0142kach w miejscowo\u015bci Zielone Kamedulskie, ul. Raczkowska 150A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 157.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "21323113.12", "WARTOSC": "25086015.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy rewaloryzacji przetrwa\u0142ego dziedzictwa kultury wschodnios\u0142owia\u0144skiej w postaci drewnianych zabytk\u00f3w nieruchomych i ruchomych w po\u0142udniowej i wschodniej cz\u0119\u015bci Polski - od Suwa\u0142k na p\u00f3\u0142nocy po Turza\u0144sk i Wysow\u0105 Zdr\u00f3j na po\u0142udniu. Obiekty dziedzictwa kulturowego poddane dzia\u0142aniom z zakresu rewaloryzacji i konserwacji (55 zabytkowych obiekt\u00f3w) zostan\u0105 po\u0142\u0105czone szlakiem turystyki kulturowej \u201e\u015aladami wschodnios\u0142owia\u0144skiej tradycji\". Inwestycja obejmuje obiekty z terenu Podkarpacia, Ma\u0142opolski, Lubelszczyzny i Podlasia. Na projekt sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 prace budowlano-konserwatorskie dotycz\u0105ce drewnianych zabytkowych obiekt\u00f3w, ich otoczenia, a tak\u017ce prace konserwatorskie dotycz\u0105ce drewnianych zabytk\u00f3w ruchomych, stanowi\u0105cych unikatowe wyposa\u017cenie poszczeg\u00f3lnych obiekt\u00f3w. Elementem spajaj\u0105cym zadania w ca\u0142o\u015bciowy Projekt zintegrowany jest za\u0142o\u017cenie budowy szlaku turystyki kulturowej pn. \u201e\u015aladami wschodnios\u0142owia\u0144skiej tradycji\u201d na bazie zrewaloryzowanych obiekt\u00f3w. W tym celu zaplanowano digitalizacj\u0119 obiekt\u00f3w, przygotowanie o ka\u017cdym z nich filmu o charakterze przewodnika z audiodeskrypcj\u0105 oraz tzw. \u015bladu GPS dla wycieczek rowerowych. Materia\u0142y (film oraz \u015blad GPS) b\u0119d\u0105 dost\u0119pne na urz\u0105dzenia mobilne za po\u015brednictwem kod\u00f3w QR.", "BENEFICJENT": "PRAWOS\u0141AWNA DIECEZJA LUBELSKO CHE\u0141MSKA", "TYTUL": "Wschodnios\u0142owia\u0144skie dziedzictwo kulturowe \u2013 konserwacja, renowacja i digitalizacja drewnianych cerkwi i ich wyposa\u017cenia w Ma\u0142opolsce, na Podkarpaciu, Lubelszczy\u017anie i Podlasiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 149.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-28", "DATA_START": "2017-01-04", "DOFINANSOWANIE": "10311684.03", "WARTOSC": "19709107.83", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt polega na przebudowie i rozbudowie ul. Armii Krajowej na odcinku od ul. Pu\u0142askiego do ul. P\u00f3\u0142nocnej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2,198 km (droga klasy G) w docelowym przebiegu drogi wojew\u00f3dzkiej nr 655 w mie\u015bcie Suwa\u0142ki. Zadanie obejmuje budow\u0119 jezdni wraz z infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 oraz skrzy\u017cowaniami z ul. Falka, Wyszy\u0144skiego (rondo), Chopina i ul. P\u00f3\u0142nocn\u0105 (rondo). Zaprojektowano te\u017c chodniki, \u015bcie\u017cki rowerowe, ci\u0105gi pieszo-rowerowe, zatoki autobusowe wraz z wykonaniem niezb\u0119dnej infrastruktury technicznej i teletechn., przebudow\u0105 kolizji sieci, o\u015bwietleniem drogi, urz\u0105dzeniami bezp. ruchu, zieleni\u0105 itp. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszanie dost\u0119pno\u015bci transportowej miasta Suwa\u0142k i regionu oraz przeniesienie ruchu tranzytowego poza zabytkowe centrum miasta. Projekt b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142 poprawie sp\u00f3jno\u015bci przestrzennej w wymiarze mi\u0119dzyregionalnym oraz poprawie dost\u0119pno\u015bci i sp\u00f3jno\u015bci wewn\u0105trzregionalnej, a tak\u017ce lepszemu zintegrowaniu infrastruktury transportowej obs\u0142uguj\u0105cej miasto i region - jako w\u0119ze\u0142 trzeciorz\u0119dny do sieci TEN-T. Przedmiotowy projekt przyczyni si\u0119 do poprawy bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego oraz zmniejszenia zat\u0142oczenia i ogranicze\u0144 przepustowo\u015bci dr\u00f3g. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 19 671 928,27 z\u0142 Koszty kwalifikowalne: 19 401 882,25 z\u0142 Kwota dofinansowania z EFRR: 10 311 927,21 z\u0142 Okres realizacji projektu: 04.01.2017 r. - 30.08.2019 r. (zako\u0144czenie finansowe realizacji projektu).", "BENEFICJENT": "MIASTO SUWA\u0141KI", "TYTUL": "Przebudowa uk\u0142adu komunikacyjnego w ci\u0105gu drogi wojew\u00f3dzkiej nr 655 na terenie miasta Suwa\u0142ki - V etap (odcinek od ul. Pu\u0142askiego do ul. P\u00f3\u0142nocnej).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 148.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-08-02", "DOFINANSOWANIE": "7287417.85", "WARTOSC": "10194731.23", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowej modernizacji energetycznej budynk\u00f3w Przedszkoli nr 3, 4, 7, 8 i 10. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w budynkach przedszkoli nr 3, 4, 7, 8 i 10 w Suwa\u0142kach, co przyczynia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie do poprawy efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym. Nast\u0105pi zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej o 1 511 180,00 kWh/rok dla wszystkich plac\u00f3wek o\u015bwiatowych obj\u0119tych wnioskiem, co b\u0119dzie oznacza\u0142o wzrost efektywno\u015bci energetycznej we wszystkich pi\u0119ciu przedszkolach o 66,55%. Prace budowlane b\u0119d\u0105 polega\u0142y na ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych, \u015bcian w gruncie, stropodach\u00f3w, strop\u00f3w, pod\u0142\u00f3g na gruncie, cz\u0119\u015bciowo stolarki drzwiowej i okiennej, monta\u017cu instalacji fotowoltaicznych, wymianie opraw o\u015bwietleniowych na energooszcz\u0119dne, monta\u017cu system\u00f3w wentylacji mechanicznej z odzyskiem ciep\u0142a. Planowane zmiany, wynikaj\u0105ce z opracowanych dla budynk\u00f3w audyt\u00f3w energetycznych, podnios\u0105 efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 obiekt\u00f3w, kt\u00f3re nie spe\u0142niaj\u0105 obowi\u0105zuj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w izolacyjno\u015bci cieplnej w zakresie norm obowi\u0105zuj\u0105cych od 01.01.2021 r., obni\u017c\u0105 zapotrzebowanie na energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105, co obni\u017cy koszty eksploatacji obiekt\u00f3w oraz przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza na terenie miasta i gminy Suwa\u0142ki oraz podwy\u017cszy estetyk\u0119 budynk\u00f3w. Bud\u017cet projektu: Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita: 10 194 731,23 PLN Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowanych: 8 573 432,82 PLN Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w niekwalifikowanych: 1 621 298,41 PLN Kwota dofinansowania z EFRR: 7 287 417,85 PLN (85%). Okres realizacji projektu (rzeczowy): 01.09.2019 - 31.12.2020 Finansowe zako\u0144czenie realizacji projektu: 31.01.2021", "BENEFICJENT": "MIASTO SUWA\u0141KI", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna budynk\u00f3w o\u015bwiatowych w Suwa\u0142kach (Przedszkole nr 3, 4, 7, 8, 10) \u2013 II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "7164563.47", "WARTOSC": "27094728.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Gminy Miasto Suwa\u0142ki, po\u0142o\u017conym nad rzek\u0105 Czarna Ha\u0144cza, w wojew\u00f3dztwie podlaskim, w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej Polsce. Beneficjent jest g\u0142\u00f3wnym producentem i dystrybutorem energii cieplnej do cel\u00f3w grzewczych w mie\u015bcie Suwa\u0142ki i zaspokaja ok. 70 % potrzeb w zakresie ogrzewania budynk\u00f3w w mie\u015bcie. Realizacja projektu b\u0119dzie prowadzona w cz\u0119\u015bci p\u00f3\u0142nocnej, p\u00f3\u0142nocno \u2013 wschodniej i p\u00f3\u0142nocno zachodniej miasta. Prace b\u0119d\u0105 przebiega\u0107 w ci\u0105gach ulic: Pu\u0142askiego, Lity\u0144skiego, Szpitalnej, Sk\u0142odowskiej, Wylotowej, Noniewicza, Minkiewicza, Putry, Wary\u0144skiego, P\u00f3\u0142nocnej, E. Plater, Sikorskiego, Daszy\u0144skiego, Ko\u015bciuszki. Obszar realizacji projektu jest przedstawiony na mapach w za\u0142\u0105czniku 5 do wniosku o dofinansowanie. Projekt polega na przebudowie sieci cieplnej wysokoparametrowej oraz termomodernizacji sieci cieplnej wysokoparametrowej i b\u0119dzie realizowany w latach 2018 \u2013 2020. Prace polegaj\u0105ce na przebudowie oraz termomodernizacji b\u0119d\u0105 prowadzone r\u00f3wnolegle. Projektuje si\u0119 przebudow\u0119 istniej\u0105cej sieci ciep\u0142owniczej kana\u0142owej na sie\u0107 w technologii rur preizolowanych podw\u00f3jnych o \u015brednicach nominalnych do 125 mm (4 988 metr\u00f3w).", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ W SUWA\u0141KACH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przebudowa i termomodernizacja sieci ciep\u0142owniczej w mie\u015bcie Suwa\u0142ki w celu poprawy efektywno\u015bci przesy\u0142ania ciep\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "7097684.00", "WARTOSC": "16953559.14", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt polega na utworzeniu w firmie MALOW Dzia\u0142u Badawczo-Rozwojowego wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 oraz prowadzenia bada\u0144 przemys\u0142owych nad optymalizacj\u0105 konstrukcji mebli z metalu oraz prac rozwojowych w zakresie opracowywania i tworzenia prototyp\u00f3w wydajnych i zautomatyzowanych technologii ich wytwarzania. Jest to projekt kompleksowy obejmuj\u0105cy swoim zakresem rzeczowym i merytorycznym: typ 1 \u2013 utworzenie Dzia\u0142u Badawczo-Rozwojowego na kt\u00f3re sprowadza\u0107 si\u0119 b\u0119dzie wydzielenia z w\u0142asnych zasob\u00f3w pomieszcze\u0144 dedykowanych do obs\u0142ugi Dzia\u0142u B+R oraz zakup infrastruktury wykorzystywanej i niezb\u0119dnej do prowadzenia prac B+R, opracowania za\u0142o\u017ce\u0144, przygotowywania pr\u00f3bek poddawanych badaniom, modelowania prototyp\u00f3w finalnych konstrukcji. typ 2 \u2013 prowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych nad optymalizacj\u0105 konstrukcji mebli z metalu w zakresie poszukiwania najlepszych rozwi\u0105za\u0144 stosownie do oczekiwanych parametr\u00f3w wytrzyma\u0142o\u015bciowych, sztywno\u015bci, trwa\u0142o\u015bci i cech funkcjonalnych oraz prac rozwojowych sprowadzaj\u0105cych si\u0119 do konstruowania prototyp\u00f3w wydajnych i zautomatyzowanych technologii wytwarzania nowych produkt\u00f3w. Efektem ko\u0144cowym projektu b\u0119dzie przygotowana dokumentacja techniczna nowych zoptymalizowanych konstrukcji mebli metalowych pozwalaj\u0105ca na ich wdro\u017cenie do oferty firmy jak r\u00f3wnie\u017c dokumentacja techniczna nowych, wydajnych, zautomatyzowanych proces\u00f3w technologicznych ich wytwarzania. Wyniki projektu zostan\u0105 wdro\u017cone do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci firmy w zak\u0142adzie produkcyjnym w Suwa\u0142kach.", "BENEFICJENT": "\"MALOW\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Prowadzenie bada\u0144 dotycz\u0105cych poszukiwania rozwi\u0105za\u0144 z zakresu optymalizacji konstrukcji metalowych oraz wdra\u017cania wydajnych, zautomatyzowanych technologii ich wytwarzania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "7000000.00", "WARTOSC": "15129000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 Projektu Sp\u00f3\u0142ka wprowadzi do swojej oferty oraz na rynek innowacyjne produkty w postaci desek tarasowych, wykonywanych z WPC (\u201eWood-Plastic Composite\u201d), wykorzystuj\u0105cych opracowany przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 w wyniku prac B+R system beznarz\u0119dziowego monta\u017cu. Deska b\u0119dzie wytwarzana jako jeden produkt, w trzech wersjach: - z wykorzystaniem innowacyjnej, opracowanej przez Salag, drukarki cyfrowej umo\u017cliwiaj\u0105cej zadrukowanie dowolnego wzoru/ koloru/ grafiki bezpo\u015brednio na desce tarasowej; - z wykorzystaniem innowacyjnej, opracowanej przez Salag, drukarki cyfrowej umo\u017cliwiaj\u0105cej zadrukowanie dowolnego wzoru/ koloru/ grafiki na okleinie PCV a nast\u0119pnie przeniesienie okleiny w spos\u00f3b trwa\u0142y na desk\u0119 tarasow\u0105; - \u201esurowej\u201d (deska bez wykorzystania druku cyfrowego \u2013 barwiona tradycyjnie). Zakres Projektu obejmuje inwestycj\u0119 w rzeczowe aktywa trwa\u0142e (maszyny i urz\u0105dzenia) zwi\u0105zan\u0105 z dywersyfikacj\u0105 produkcji zak\u0142adu poprzez wprowadzenie produkt\u00f3w uprzednio nieprodukowanych w zak\u0142adzie. Projekt realizowany b\u0119dzie przez wyspecjalizowany zesp\u00f3\u0142 projektowy Sp\u00f3\u0142ki, kt\u00f3rym zarz\u0105dza\u0107 b\u0119dzie Prezes Zarz\u0105du Salag. Wej\u015bcie na nowy segment produktowy jest istotne z punktu widzenia rozwoju Sp\u00f3\u0142ki i pozwali jej zwi\u0119kszenie generowanych przychod\u00f3w, podniesienie konkurencyjno\u015bci i utrwalenie wizerunku Sp\u00f3\u0142ki jako innowacyjnej. Salag jest cz\u0142onkiem (nale\u017cy do Grupy Zaawansowanej Wsp\u00f3\u0142pracy) Klastra posiadaj\u0105cego status Klastra Kluczowego \u2013 Klastra Obr\u00f3bki Metali. Prace B+R by\u0142y a prace po realizacji Projektu b\u0119d\u0105 realizowane w kooperacji z podmiotami zrzeszonymi w ramach przedmiotowego Klastra. Realizacja Projektu wp\u0142ynie na wymian\u0119 wiedzy i know-how w\u015br\u00f3d podmiot\u00f3w stowarzyszonych oraz umo\u017cliwi kooperacj\u0119 przy realizacji wsp\u00f3lnego cyklu produkcyjnego.", "BENEFICJENT": "SALAG SP. Z O.O. SP. K.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie produkcji innowacyjnej deski tarasowej z WPC", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "6972480.00", "WARTOSC": "14293584.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie inwestycji w \u015brodki trwa\u0142e w celu wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R oraz uruchomienie na ich podstawie produkcji nowych profili z tworzyw sztucznych. Prace badawczo-rozwojowe by\u0142y prowadzone samodzielnie przez Wnioskodawc\u0119. Ich efektem jest opracowanie gam produkt\u00f3w zaspokajaj\u0105cych widoczne potrzeby rynku profili z PVC, a jednocze\u015bnie dost\u0119pnych na akceptowalnym dla klienta pu\u0142apie cenowym. Nowe dwie gamy profili z tworzyw sztucznych, kt\u00f3re zostan\u0105 wprowadzone do oferty Wnioskodawcy w wyniku realizacji niniejszego projektu spe\u0142ni\u0105 oczekiwania klient\u00f3w w nast\u0119puj\u0105cym zakresie: 1.Profile termoizolacyjne: wsp\u00f3\u0142czynnika termoizolacyjno\u015bci 2.Profile systemu drzwi i okien podnoszono-przesuwnych: podwy\u017cszonej statyki i odporno\u015bci na odkszta\u0142cenia, zwi\u0119kszonej wytrzyma\u0142o\u015bci, wyd\u0142u\u017conej \u017cywotno\u015bci, optymalizacji procesu produkcji drzwi i okien Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.08.2017 do 30.06.2019 r. W tym czasie zakupione, odebrane i zainstalowane zostan\u0105 niezb\u0119dne do wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R elementy linii produkcyjnej: automatyczny system obrotu surowcowo produktowego (1 szt.), linia do ekstruzji profili (1 szt., ekstruder do koekstruzji (1 szt.), narz\u0119dzia do systemu drzwi wielkogabarytowych podnoszono-przesuwnych (1kpl.), narz\u0119dzia do systemu profili termoizolacyjnych (4kpl.). Realizacja projektu przyniesie korzy\u015b\u0107 Wnioskodawcy jak r\u00f3wnie\u017c pozosta\u0142ym cz\u0142onkom klastra obr\u00f3bki metali, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 mogli czerpa\u0107 wiedz\u0119 pozwalaj\u0105c\u0105 na efektywniejsz\u0105 prac\u0119. Mo\u017cliwy stanie si\u0119 wzrost przychod\u00f3w oraz zainteresowania ofert\u0105 pozosta\u0142ych cz\u0142onk\u00f3w Klastra. Planowane do wytwarzania produkty b\u0119d\u0105 prze\u0142omowe z punktu widzenia bran\u017cy ze wzgl\u0119du na parametry i korzy\u015bci dla odbiorcy finalnego. Wdro\u017cenie na rynek nowych gam produkt\u00f3w przyczyni\u0107 si\u0119 mo\u017ce do ustanowienia norm dotycz\u0105cych jako\u015bci sprzedawanych wyrob\u00f3w. Dlatego te\u017c przewiduje si\u0119, i\u017c nowe produkty b\u0119d\u0105 cieszy\u0142y si\u0119 sta\u0142\u0105 popularno\u015bci\u0105, kt\u00f3ra nie b\u0119dzie male\u0107 wraz z up\u0142ywem czasu.", "BENEFICJENT": "DECCO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R poprzez uruchomienie produkcji profili PVC o podwy\u017cszonych parametrach eksploatacyjno-u\u017cytkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-12-12", "DOFINANSOWANIE": "6927480.00", "WARTOSC": "14201334.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie inwestycji w \u015brodki trwa\u0142e w celu wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R oraz uruchomienie na ich podstawie nowej metody produkcji innowacyjnych profili z tworzyw sztucznych. Prace badawczo-rozwojowe by\u0142y prowadzone samodzielnie przez Wnioskodawc\u0119. Ich efektem jest opracowanie nowej gamy produkt\u00f3w zaspokajaj\u0105cych widoczne potrzeby rynku profili z PVC, a jednocze\u015bnie dost\u0119pnych na akceptowalnym dla klienta pu\u0142apie cenowym. Now\u0105 gam\u0119 profili, kt\u00f3ra w wyniku realizacji projektu zostanie wprowadzona do oferty Decco S.A. b\u0119d\u0105 odznacza\u0142y poprawione parametry w zakresie podatno\u015bci na procesy okleinowania oraz w\u0142a\u015bciwo\u015bci mechanicznych skutkuj\u0105ce wzrostem odporno\u015bci na warunki atmosferyczne.Dzi\u0119ki temu nowy produkt idealnie wpisuje si\u0119 w trendy rynkowe bran\u017cy profili dedykowanych sektorowi stolarki okiennej i drzwiowej przeznaczonej dla budownictwa. Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.09.2018 do 30.06.2019r.W tym czasie zakupione i zainstalowane zostan\u0105 niezb\u0119dne do wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R elementy linii produkcyjnej: -Linia do produkcji profili -Zestaw ekstruder\u00f3w do produkcji profili w koekstruzji -Ekstruder do produkcji uszczelek -Linia do okleinowania profili jednostronnych -Linia do okleinowania profili dwustronnych -Mieszalnia PVC -System ch\u0142odz\u0105cy -System elektryczny Realizacja projektu przyniesie korzy\u015b\u0107 Firmie jak r\u00f3wnie\u017c innym cz\u0142onkom klastra obr\u00f3bki metali, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 mogli czerpa\u0107 wiedz\u0119 pozwalaj\u0105c\u0105 na efektywniejsz\u0105 prac\u0119.Mo\u017cliwy stanie si\u0119 wzrost przychod\u00f3w oraz zainteresowania ofert\u0105 cz\u0142onk\u00f3w Klastra. Planowane do profile b\u0119d\u0105 prze\u0142omowe z punktu widzenia bran\u017cy ze wzgl\u0119du na parametry i korzy\u015bci dla ich odbiorc\u00f3w \u2013 producent\u00f3w stolarki otworowej oraz u\u017cytkownik\u00f3w.Wdro\u017cenie na rynek nowej gamy produkt\u00f3w przyczyni si\u0119 do ustanowienia norm dotycz\u0105cych jako\u015bci sprzedawanych wyrob\u00f3w.Dlatego te\u017c przewiduje si\u0119, i\u017c nowe produkty b\u0119d\u0105 cieszy\u0142y si\u0119 sta\u0142\u0105 popularno\u015bci\u0105, kt\u00f3ra nie b\u0119dzie male\u0107 wraz z up\u0142ywem czasu.", "BENEFICJENT": "DECCO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Podwy\u017cszenie konkurencyjno\u015bci firmy DECCO S.A. poprzez uruchomienie produkcji innowacyjnych profili z tworzyw sztucznych dedykowanych stolarce otworowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-10-23", "DOFINANSOWANIE": "6905348.94", "WARTOSC": "8123940.08", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem nadrz\u0119dnym inwestycji jest poprawa dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci oferty medycznej SzW w Suwa\u0142kach w zakresie ginekologii, po\u0142o\u017cnictwa, neonatologii, pediatrii, oraz innych specjalno\u015bci zajmuj\u0105cych si\u0119 leczeniem dzieci. Cele szczeg\u00f3\u0142\u00f3we to m.in. poprawa jako\u015bci infrastruktury medycznej wykorzystywanej w procesie diagnostyki i leczenia dzieci i matek, wzrost potencja\u0142u technologicznego, kt\u00f3rego no\u015bnikiem s\u0105 wyroby medyczne, wykorzystywanego w procesie realizacji us\u0142ug medycznych dedykowanych matkom i dzieciom, zmniejszenie ryzyka zachorowalno\u015bci dzieci i matek poprzez popraw\u0119 jako\u015bci diagnostyki, wzrost dost\u0119pno\u015bci kadry medycznej do nowoczesnych technologii medycznych, wzrost dost\u0119pno\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug medycznych dedykowanych dzieciom i matkom, w tym w zakresie rehabilitacji, wdro\u017cenie w\u0142asnego modelu opieki koordynowanej \u201eZdrowe matka i dziecko\u201d opartego na sformalizowanych zasadach wsp\u00f3\u0142pracy, w tym z innymi podmiotami udzielaj\u0105cymi \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej, na rzecz poprawy jako\u015bci i efektywno\u015bci opieki zdrowotnej dzieci i matek, w tym przeniesienie akcent\u00f3w z us\u0142ug wymagaj\u0105cych hospitalizacji na rzecz POZ i AOS. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy woj. w wieku 0-18, kt\u00f3re dzi\u0119ki realizacji projektu uzyskaj\u0105 wi\u0119ksz\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107 do wysokiej jako\u015bci opieki zdrowotnej w zakresie m.in. neonatologii, pediatrii, chirurgii dzieci\u0119cej, laryngologii, intensywnej terapii oraz kobiety, kt\u00f3re uzyskaj\u0105 wi\u0119kszy dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci opieki zdrowotnej w zakr. ginekologii i po\u0142o\u017cnictwa. Dzia\u0142ania projektu obejmuj\u0105 doposa\u017cenie oddzia\u0142\u00f3w SzW gdzie leczone s\u0105 dzieci oraz pracowni endoskopii, poradni AOS i POZ oraz modernizacj\u0119 oddzia\u0142u ginekologii, patologii ci\u0105\u017cy i po\u0142o\u017cnictwa na odcinku ginekologii. Produkty: 1 wsparty podmiot leczniczy -SzW w Suwa\u0142kach, 1 obiekt dostosowany do potrzeb niepe\u0142nosprawnych (cz. ginekologiczna oddzia\u0142u ginekologii, patologii ci\u0105\u017cy i po\u0142o\u017cnictwa SzW w Suwa\u0142kach), 6 578,5 tys. z\u0142 nak\u0142ad\u00f3w na zakup aparatury medycznej.", "BENEFICJENT": "SZPITAL WOJEW\u00d3DZKI IM. DR. LUDWIKA RYDYGIERA W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "ZDROWE MATKA I DZIECKO \u2013 poprawa jako\u015bci opieki medycznej w Szpitalu Wojew\u00f3dzkim w Suwa\u0142kach w zakresie ginekologii, po\u0142o\u017cnictwa, neonatologii, pediatrii i innych dziedzin medycznych gdzie wyst\u0119puje leczenie dzieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-13", "DATA_START": "2017-02-17", "DOFINANSOWANIE": "6799999.91", "WARTOSC": "8435639.71", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem nadrz\u0119dnym projektu jest zmniejszenie w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w woj. podlaskiego zjawiska przerywania czy ca\u0142kowitej rezygnacji z aktywno\u015bci zawodowej z racji z\u0142ego stanu zdrowia, tj. zachorowalno\u015bci na choroby uk\u0142adu oddechowego i uk\u0142adu kostno-stawowo-mi\u0119\u015bniowego poprzez popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci i efektywno\u015bci opieki medycznej realizowanej przez Szpital Wojew\u00f3dzki im. dr. Ludwika Rydygiera w Suwa\u0142kach na bazie wsp\u00f3\u0142pracy opartej na modelu opieki koordynowanej. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to m.in. wzrost dost\u0119pno\u015bci do specjalistycznych us\u0142ug medycznych, dostosowanie standard\u00f3w us\u0142ug medycznych do potrzeb i oczekiwa\u0144 spo\u0142ecznych oraz do wymog\u00f3w akredytacyjnych, poprawa jako\u015bci infrastruktury medycznej, wzrost potencja\u0142u technologicznego us\u0142ug medycznych. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu, do kt\u00f3rej skierowany jest projekt s\u0105 doro\u015bli mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa podlaskiego, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki realizacji projektu uzyskaj\u0105 wi\u0119ksz\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107 do wysokiej jako\u015bci opieki zdrowotnej w zakresie schorze\u0144 b\u0119d\u0105c\u0105 istotn\u0105 przyczyn\u0105 dezaktywacji zawodowej, tj. chor\u00f3b uk\u0142adu kostno-stawowo-mie\u015bniowego oraz oddechowego. Dzia\u0142ania projektu, kt\u00f3rych potrzeba wynika wprost z map potrzeb zdrowotnych i jest zgodna z Policy Paper dla ochrony zdrowia na lata 214-2020 to: powo\u0142anie Suwalskiego Centrum Pulmonologicznego i Suwalskiego Centrum Ortopedycznego na bazie POZ, AOS i oddzia\u0142\u00f3w szpitalnych poprzez wyposa\u017cenie w nowoczesny sprz\u0119t medyczny i w rozwi\u0105zania informatyczno-komunikacyjne dedykowane diagnostyce i leczeniu chor\u00f3b uk\u0142adu oddechowego i kostno-stawowo-mi\u0119\u015bniowego, przebudow\u0119 oddzia\u0142u pulmonologicznego oraz oddzia\u0142u pulmonologicznego. Produkty projektu: 1 wsparty podmiot leczniczy (Szpital Wojew\u00f3dzki im.dr. Ludwika Rydygiera w Suwa\u0142kach), 2 obiekty dostosowane do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (oddzia\u0142 pulmonologiczny i ortopedyczno-urazowy), 1 325,3 tys. z\u0142 nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych na zakup aparatury medycznej, 3 tys. os\u00f3b obj\u0119tych ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi", "BENEFICJENT": "SZPITAL WOJEW\u00d3DZKI IM. DR. LUDWIKA RYDYGIERA W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Wzrost jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci opieki medycznej w Szpitalu Wojew\u00f3dzkim w Suwa\u0142kach poprzez utworzenie specjalistycznych o\u015brodk\u00f3w skoordynowanej opieki zdrowotnej: Suwalskiego Centrum Pulmonologicznego oraz Suwalskiego Centrum Ortopedycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-11-14", "DOFINANSOWANIE": "6262242.30", "WARTOSC": "9598166.43", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa nowego budynku w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 6 (warsztatowego do praktycznej nauki zawodu) realizowana jako dobudowa do cz\u0119\u015bci istniej\u0105cego kompleksu szkolnego. W ramach projektu, w nowym budynku warsztatowym zaplanowano utworzenie 11 pracowni dla 5 zawod\u00f3w istniej\u0105cych w ZS nr 6 zwi\u0105zanych ze specjalizacjami kluczowymi wojew\u00f3dztwa podlaskiego (technik pojazd\u00f3w samochodowych, elektromechanik pojazd\u00f3w samochodowych, mechanik pojazd\u00f3w samochodowych, technik technologii drewna, stolarz) i 3 nowych zawod\u00f3w (kierowca mechanik, blacharz samochodowy, mechanik operator maszyn do produkcji drzewnej). Powstanie 11 pracowni warsztatowych zbli\u017conych do rzeczywistego \u015brodowiska pracy zawodowej, z kt\u00f3rych b\u0119dzie mog\u0142o korzysta\u0107 88 uczni\u00f3w, po 8 w ka\u017cdej pracowni: p. obr\u00f3bki r\u0119cznej metali, p. obr\u00f3bki mechanicznej metali, p. elektromechaniki pojazd\u00f3w samochodowych, 3 pracownie naprawy pojazd\u00f3w samochodowych 1., 2., 3., stacja kontroli pojazd\u00f3w samochodowych z zapleczem dydaktyczno-technicznym, p. obr\u00f3bki narz\u0119dziami r\u0119cznymi , p. obr\u00f3bki drewna i tworzyw drzewnych, p. prac pomocniczych (sklejarnia i lakiernia), p. bada\u0144 laboratoryjnych (laboratorium i 2 magazyny). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest dostosowanie oferty kszta\u0142cenia zawodowego do potrzeb regionalnego i lokalnego rynku pracy, a tak\u017ce poprawa sytuacji absolwent\u00f3w ZS nr 6 na regionalnym i lokalnym rynku pracy poprzez inwestycj\u0119 w infrastruktur\u0119 kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 6 w Suwa\u0142kach polegaj\u0105c\u0105 na rozbudowie bazy techniczno-dydaktycznej, kt\u00f3ra b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 doskonaleniu zawodowemu i praktycznej nauce zawodu na kierunkach rozwojowych woj. podlaskiego, a tak\u017ce wyposa\u017cenie wybudowanych pracowni i warsztat\u00f3w w odpowiedni sprz\u0119t i narz\u0119dzia s\u0142u\u017c\u0105ce doskonaleniu zawodowemu zbli\u017conemu do rzeczywistych warunk\u00f3w pracy. Bud\u017cet projektu: 7 906 592,02 PLN Kwota dofinansowania z EFRR: 6 262 242,30 PLN Okres realizacji projektu: od 14.11.2018 do 30.06.2020 (rzeczowa realizacja projektu).", "BENEFICJENT": "MIASTO SUWA\u0141KI", "TYTUL": "\u201ePoprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w mie\u015bcie Suwa\u0142ki poprzez rozbudow\u0119 infrastruktury Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 6 w Suwa\u0142kach\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-21", "DATA_START": "2017-03-31", "DOFINANSOWANIE": "6061778.93", "WARTOSC": "16604660.42", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Zak\u0142ad Produkcji Lemieszy Stankiewicz istnieje na rynku produkcji cz\u0119\u015bci do maszyn rolniczych od 1997 roku. Du\u017ca wiedza zdobywa w tym czasie i do\u015bwiadczenie pozwoli\u0142y nam nakre\u015bli\u0107 now\u0105 wizj\u0119 i strategie rozwoju naszej firmy. W celu dalszego rozwoju planujemy wdro\u017cy\u0107 innowacyjn\u0105 w zakresie produktowym i procesowym na skal\u0119 kraju produkcj\u0119 lemiesza dla bran\u017cy rolniczej. Projekt ten jest naszym autorskim pomys\u0142em, a jego realizacja jest mo\u017cliwa dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy w przeprowadzeniu niezb\u0119dnych bada\u0144 i analiz przez Instytut Politechniki Pozna\u0144skiej. Jest to projekt, kt\u00f3ry spowoduje rozw\u00f3j naszej firmy, zwi\u0119kszenie poziomu zastosowanej innowacyjno\u015bci w naszej firmie oraz jest projektem prozatrudnieniowym, wp\u0142ywaj\u0105cym bezpo\u015brednio na wzmocnienie potencja\u0142u i konkurencyjno\u015bci naszej firmy i zgodny z celem g\u0142\u00f3wnym Osi Priorytetowej I RPOWP na lata 2014-2020. W celu wdro\u017cenia tej produkcji niezb\u0119dnym jest budowa nowej hali produkcyjnej wraz z infrastruktur\u0105 oraz zakup innowacyjnej linii technologicznej, sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z: 1. Zakup laserowego systemu do ci\u0119cia blachy 3D\u2013 1 szt. 2. Zakup zrobotyzowanego stanowiska do napawania - 1 szt. 3. Zakup portalowej maszyny do ci\u0119cia ze sterownikiem CNC \u2013 1 szt Wska\u017anikami rezultatu planowanej inwestycji s\u0105: Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku \u2013 nowy produkt w firmie, na rynku regionalnym i krajowym Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie ekoinnowacji \u2013 ekoinnowacja produktowa i procesowa Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R \u2013 1 szt. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje -1 szt. Liczba dokonanych zg\u0142osze\u0144 patentowych \u2013 2 szt. Nak\u0142ady na nowe \u015brodki trwa\u0142e b\u0119d\u0105ce podstaw\u0105 innowacji -warto\u015b\u0107 6928939,89 z\u0142 netto Wska\u017anikami produktu planowanej inwestycji s\u0105: Liczba wprowadzonych innowacji produktowych -1 szt. Liczba wprowadzonych innowacji procesowych \u2013 1 szt. Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach O/", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCJI LEMIESZY STANKIEWICZ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji lemieszy przy zastosowaniu nowoczesnych spawalniczych metod laserowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2015-03-02", "DOFINANSOWANIE": "5738752.19", "WARTOSC": "8944484.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie przewiduje termomodernizacj\u0119 4 budynk\u00f3w, tj. g\u0142\u00f3wnego, warsztat\u00f3w oraz \u0107wiczeniowego znajduj\u0105cych si\u0119 przy ul. Ogrodowej 49 oraz internatu zlokalizowanego przy ul. Ogrodowej 51 w Suwa\u0142kach.", "BENEFICJENT": "SKARB PA\u0143STWA - ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 CENTRUM KSZTA\u0141CENIA ROLNICZEGO IM. WINCENTEGO WITOSA W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego im. Wincentego Witosa w Suwa\u0142kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5700000.00", "WARTOSC": "9500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wdro\u017cenia innowacyjnej w skali mi\u0119dzynarodowej techn. produkcji podk\u0142ad\u00f3w poliuretanowo - mineralnych, wytworzonej w toku prac B+R realizowanych m.in. przez jednostki naukowe, przyjmuj\u0105cej posta\u0107 nieopatentowanej wiedzy technicznej, chronionej tajemnic\u0105 Salag. Wyniki prac B+R zosta\u0142y zg\u0142oszone do ochrony patentowej, nr zg\u0142oszenia P.410466. W ramach Projektu, w celu wdro\u017cenia innowacyjnej techn., Sp\u00f3\u0142ka zak\u0142ada nabycie i uruchomienie nowego ci\u0105gu technologicznego, umo\u017cliwiaj\u0105cego produkcj\u0119 seryjn\u0105 podk\u0142ad\u00f3w pod\u0142ogowych. Realizacja pe\u0142nego zakresu prac w Projekcie umo\u017cliwi dywersyfikacj\u0119 oferty produktowej Salag oraz dostarczenie na rynek znacz\u0105co ulepszonego podk\u0142adu pod\u0142ogowego o cechach i funkcjonalno\u015bciach dotychczas niespotykanych. Planowane do wytwarzania produkty, b\u0119d\u0105 odznacza\u0142y si\u0119 ulepszonymi parametrami w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie: t\u0142umienia drga\u0144 oraz akustyki, bardzo dobrego \u201eefektu pami\u0119ci\u201d podwy\u017cszonej elastyczno\u015bci, przewodnictwa ciep\u0142a. Planowane do zaoferowania produkty, pozwol\u0105 wyj\u015b\u0107 naprzeciw potrzebom wsp\u00f3\u0142czesnych odbiorc\u00f3w, kt\u00f3rzy poszukuj\u0105 rozwi\u0105za\u0144 wysokiej jako\u015bci, wykonanych z surowc\u00f3w pozwalaj\u0105cych zachowa\u0107 wysok\u0105 \u017cywotno\u015b\u0107 produktu, jednocze\u015bnie b\u0119d\u0105c pochodzenia naturalnego. Tym samym, Projekt pozwoli spe\u0142ni\u0107 wymagania wsp\u00f3\u0142czesnego rynku budowlanego, stanowi\u0105c rozwi\u0105zanie o wysokim potencjale konkurencyjnym, pozwalaj\u0105cym osi\u0105gn\u0105\u0107 korzy\u015bci o charakterze ekonomicznym oraz \u015brodowiskowym (ni\u017csza odpadowo\u015b\u0107, mniejsze zu\u017cycie energii elektrycznej, eliminacja wykorzystania szkodliwych gaz\u00f3w). Projekt w spos\u00f3b bezpo\u015bredni wynika z realizacji d\u0142ugookresowej strategii funkcjonowania Salag, ukierunkowanej na wychodzenie na rynek z nowymi produktami, b\u0119d\u0105cymi wynikiem dzia\u0142alno\u015bci B+R. Realizacja Projektu pozwoli rozwin\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 Sp\u00f3\u0142ki i zdywersyfikowa\u0107 ofert\u0119 produktow\u0105, poprzez wytwarzania produkt\u00f3w dotychczas nieprodukowanych przez Wnioskodawc\u0119, stanowi\u0105c podstaw\u0119 dla budowania silnej pozycji konkurencyjnej Sp\u00f3\u0142ki.", "BENEFICJENT": "SALAG SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wytwarzania podk\u0142ad\u00f3w pod\u0142ogowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-16", "DATA_START": "2020-08-25", "DOFINANSOWANIE": "5595230.00", "WARTOSC": "13764265.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Firma \u201eTWIN GLASS\u201d Romanowski Zbigniew istnieje na rynku produkcji szyb zespolonych dla stolarki otworowej od 2011 roku. W celu dalszego rozwoju planujemy wdro\u017cy\u0107 innowacyjn\u0105 w zakresie produktowym i procesowym na skal\u0119 kraju produkcj\u0119 innowacyjnych modu\u0142\u00f3w szybowych z wykorzystaniem specjalistycznych folii oraz kombinowanych technik zespalania modu\u0142\u00f3w szybowych, o polepszonych parametrach termicznych i akustycznych Realizacja projektu jest mo\u017cliwa dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy w przeprowadzeniu niezb\u0119dnych bada\u0144 i analiz przez Instytut Politechniki Bia\u0142ostockiej. Jest to projekt, kt\u00f3ry spowoduje rozw\u00f3j naszej firmy oraz spowoduje zwi\u0119kszenie poziomu zastosowanej innowacyjno\u015bci w naszej firmie. W celu wdro\u017cenia tej produkcji niezb\u0119dnym jest zakup najnowocze\u015bniejszych na rynku urz\u0105dze\u0144 do produkcji modu\u0142\u00f3w szybowych. Wska\u017anikami produktu planowanej inwestycji s\u0105: Liczba przedsi\u0119biorst. obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku \u2013 nowy produkt na rynku regionalnym i krajowym Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie ekoinnowacji \u2013 ekoinnowacja produktowa i procesowa Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R \u2013 1 szt. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje -1 szt. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie \u2013 1 szt. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw \u2013 8.169.035,80 z\u0142 Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji \u2013 1 szt Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy \u2013 1 szt. Liczba dokonanych zg\u0142osze\u0144 patentowych \u2013 1 szt. Nak\u0142ady na nowe \u015brodki trwa\u0142e b\u0119d\u0105ce podstaw\u0105 innowacji -warto\u015b\u0107 10.950.960 z\u0142 Nak\u0142ady na warto\u015bci niematerialne i prawne b\u0119d\u0105ce podstaw\u0105 innowacji -239500 z\u0142 Wska\u017anikami rezultatu planowanej inwestycji s\u0105: Liczba wprowadzonych innowacji produktowych -1 szt. Liczba wprowadzonych innowacji procesowych \u2013 1 szt. Wzrost sprzeda\u017cy eksportowej w wyniku realizacji inwestycji \u2013 5.800.000 PLN", "BENEFICJENT": "\"TWIN GLASS\" ROMANOWSKI ZBIGNIEW", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji nowego modu\u0142u szybowego do konstrukcji okiennych w firmie Twin Glass", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-17", "DATA_START": "2017-12-18", "DOFINANSOWANIE": "5445398.88", "WARTOSC": "13252217.97", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt obejmuje 2 zadania tj. rewitalizacj\u0119 budynku by\u0142ej \u0142a\u017ani z przeznaczeniem budynku na cele publiczne (zadanie 1) oraz rewitalizacj\u0119 z zagospodarowaniem cz\u0119\u015bci teren\u00f3w przyleg\u0142ych w celu utworzenia bulwar\u00f3w nad rzek\u0105 Czarna Ha\u0144cza w Suwa\u0142kach (zadanie 2). \u0141\u0105czna powierzchnia zrewitalizowanych teren\u00f3w wyniesie 5,33 ha. Oba zadania znajduj\u0105 si\u0119 w zdegradowanym obszarze miasta Suwa\u0142ki i zaliczone zosta\u0142y do podstawowych dzia\u0142a\u0144 rewitalizacyjnych w ramach \u201eZintegrowanego Programu Rewitalizacyjnego Miasta Suwa\u0142ki na lata 2017-2023\u201d. Zadanie 1 obejmuje zaadaptowanie historycznego budynku \u0142a\u017ani na obiekt u\u017cyteczno\u015bci publicznej z przestrzeni\u0105 wystawiennicz\u0105 przeznaczon\u0105 na galeri\u0119 oraz na potrzeby us\u0142ug kultury i sportu jako zaplecza bulwar\u00f3w nad rzek\u0105 Czarna Ha\u0144cza w Suwa\u0142kach w celu prowadzenia licznych dzia\u0142a\u0144 na rzecz rewitalizacji tego obszaru miasta. W obiekcie znajdzie si\u0119 r\u00f3wnie\u017c punkt gastronomiczny i wypo\u017cyczalni\u0105 sprz\u0119tu sportowego. Ze wzgl\u0119d\u00f3w funkcjonalnych projekt zak\u0142ada przebudow\u0119, rozbudow\u0119 i nadbudow\u0119, wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania zdewastowanego budynku na budynek u\u017cyteczno\u015bci publicznej pod nazw\u0105 \u201eStara \u0141a\u017ania\u201d. Zadanie 2 przewiduje rewitalizacj\u0119 i zagospodarowanie teren\u00f3w nadrzecznych i utworzenie bulwar\u00f3w nad rzek\u0105 Czarna Ha\u0144cza po\u0142o\u017conych w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie budynku starej \u0142a\u017ani. Prace obejm\u0105 m.in. wykonanie chodnik\u00f3w, \u015bcie\u017cek rowerowych i ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych, nasadzenia zieleni (trawniki i \u0142\u0105ki kwiatowe) z elementami ma\u0142ej architektury, o\u015bwietlenie terenu z iluminacj\u0105 oraz liniami zasilaj\u0105cymi. Prace obejm\u0105 te\u017c regulacj\u0119 brzeg\u00f3w rzeki z umocnieniem podstawy skarp (od mostu na ul. Mickiewicza do mostu na ul. Ko\u015bciuszki), budow\u0105 nabrze\u017ca rekreacyjnego i slipu dla kajak\u00f3w, przep\u0142awk\u0119 dla ryb z remontem jazu oraz k\u0142adk\u0119 dla pieszych i rowerzyst\u00f3w. Koszty og\u00f3\u0142em: 13.252.217,97 z\u0142 Koszty kwalifikowalne: 7.779.141,34 z\u0142 Kwota dofinansowania: 6.223.313,00 z\u0142 (EFRR i bud\u017cet pa\u0144stwa) Okres realizacji: 18.12.2017-17.12.2019 r.", "BENEFICJENT": "MIASTO SUWA\u0141KI", "TYTUL": "Rewitalizacja starej \u0142a\u017ani oraz bulwar\u00f3w nad rzek\u0105 Czarna Ha\u0144cza w Suwa\u0142kach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "17377732.35", "WARTOSC": "20444391.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Jest to partnerski projekt zintegrowany z projektem w ramach 3.2.2.Zasi\u0119g oddzia\u0142ywania Projektu 1 obejmuje subregion suwalski:Miasto Suwa\u0142ki,powiat suwalski,augustowski,sejne\u0144ski,moniecki,grajewski.Partnerami projektu s\u0105 ww.powiaty oraz Stowarzyszenie \u201eEuroregion Niemen\u201d.W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 trzy zadania:1)Doradztwo edukacyjno-zawodowe,2)Szkolenia,3)Koszty po\u015brednie.W ramach Projektu 1 udzielane b\u0119d\u0105 \u201etzw.bony na szkolenie\u201d,w tym na:szkolenia i kursy skierowane do os\u00f3b doros\u0142ych,kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane rozwijaniem kompetencji w zakresie TIK i j\u0119z.obcych oraz nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci poprzez kursy kompetencji og\u00f3lnych,rozwijanie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci os\u00f3b doros\u0142ych istotnych z punktu widzenia funkcjonowania na rynku pracy,w celu nabycia lub zmiany posiadanych kwalifikacji i poziomu wykszta\u0142cenia,poprzez studia podyplomowe, poradnictwo edukacyjno-zawodowe skierowane do os\u00f3b doros\u0142ych,kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane uzyskaniem pomocy w zakresie diagnozy potrzeb oraz wyboru i znalezienia odpowiedniej oferty edukacyjnej.W ramach koszt\u00f3w po\u015brednich prowadzone b\u0119dzie zarz\u0105dzanie projektem,informacja i promocja,rekrutacja oraz monitoring i kontrola-dzia\u0142ania te prowadzone b\u0119d\u0105 wsp\u00f3lnie dla obu projekt\u00f3w 1 i 2,b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dnia\u0142y specyfik\u0119 grup docelowych i obszaru na jakim realizowany b\u0119dzie projekt-dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 mia\u0142y wp\u0142yw na osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanych cel\u00f3w projektu.Ka\u017cdy powiat obj\u0119ty realizacj\u0105 projektu i Lider-Miasto Suwa\u0142ki odpowiedzialny b\u0119dzie za wdra\u017canie projektu na terenie poszczeg\u00f3lnych powiat\u00f3w(w tym organizacj\u0119 doradztwa edukacyjno-zawodowego,udzielania bon\u00f3w na szkolenie,rekrutacj\u0119 oraz promocj\u0119 projektu)-w tym celu zostan\u0105 utworzone Centra Doradztwa Edukacyjno-Zawodowego(CDEZ)-w ka\u017cdym powiecie oraz na terenie Miasta Suwa\u0142ki.Za zarz\u0105dzanie projektem i prowadzenie Biura projektu(przy ul.Weso\u0142ej 22,16-400 Suwa\u0142ki)odpowiedzialny b\u0119dzie Partner-Stowarzyszenie\u201eEuroregion Niemen\".", "BENEFICJENT": "MIASTO SUWA\u0141KI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji kadr subregionu suwalskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4167371.40", "WARTOSC": "4902789.89", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem projektu Suwalskie Centra Kompetencji Zawodowych jest takie kszta\u0142towanie kompetencji uczestnik\u00f3w systemu kszta\u0142cenia zawodowego, aby stale odpowiada\u0142y potrzebom istniej\u0105cych i powstaj\u0105cych miejsc pracy, przez co nast\u0105pi wzrost zatrudnienia. Cel ten b\u0119dzie realizowany poprzez 6 komplementarnych obszar\u00f3w wsparcia realizowanych we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami (kryt. dop. szcz. 9): 1. Popytowe doradztwo kompetencji - przygotowanie systemu doradztwa popytowego opartego na potrzebach pracodawc\u00f3w, utworzenie sieci wsp\u00f3\u0142pracy doradc\u00f3w i SzPIiK 2. Sta\u017ce zawodowe dla uczni\u00f3w i n-li organizowane u pracodawc\u00f3w 3. Dodatkowe formy kszta\u0142cenia - szkolenia specjalistyczne; zaj\u0119cia pozalekcyjne i wyr\u00f3wnawcze 4. Podszenie kompetencji kadry dydaktycznej - dostosowanie kwalifikacji n-li kszta\u0142cenia zaw. do wymog\u00f3w zwi\u0105z 5. Wsp\u00f3\u0142praca z uczelniami wy\u017cszymi - kursy przygotowawcze, zaj\u0119cia prowadzone w szkole wy\u017cszej 6. Wsp\u00f3\u0142praca z pracodawcami - przygotowanie nowych program\u00f3w nauczania, utworzenie klas patronackich, stypendia i wyjazdy dla uczni\u00f3w, doposa\u017cenie pracowni Projek uwzgl\u0119dnia typ projektu 2,3,4 i 5.Wnioskodawca uwzgl\u0119dni\u0142 realizacj\u0119 wszystkich form wsparcia okre\u015blonych w pkt. a-h (kryt.dop.szcz.7). Wszystkie zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania wynikaj\u0105 z diagnozy indywidualnych potrzeb ka\u017cdej ze szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych projektem oraz jej uczni\u00f3w/n-li, w tym z analizy potrzeb pracodawc\u00f3w przeprowadzonej w ramach badania \u201eAudyt kierunk\u00f3w kszt. w szko\u0142ach ponadgi., dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest M.Suwa\u0142ki\u201d (XII 2015 \u2013 I 2016). Badaniem obj\u0119to 100 przedsi\u0119biorstw prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na terenie powiatu M. Suwa\u0142ki. Dodatkowo przeprowadzono indywidualne konsultacje z kluczowymi pracodawcami z Suwalskiej Specjalnej Strefie Ekonomicznej m.in. Malow, Salag, Fabryki Mebli \u201eForte\u201d oraz z Cechem Rzemie\u015blnik\u00f3w i Przedsi\u0119biorc\u00f3w w Suwa\u0142kach.", "BENEFICJENT": "MIASTO SUWA\u0141KI", "TYTUL": "SUWALSKIE CENTRA KOMPETENCJI ZAWODOWEJ - kompleksowy model modernizacji systemu kszta\u0142cenia zawodowego na terenie Miasta Suwa\u0142ki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-01", "DATA_START": "2017-12-28", "DOFINANSOWANIE": "3546761.96", "WARTOSC": "13122003.78", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy inwestycji w aktywa materialne oraz niematerialne i prawne zwi\u0105zane z utworzeniem nowego zak\u0142adu produkcyjnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wprowadzenie do praktyki gospodarczej wynik\u00f3w przeprowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 prac B+R poprzez uruchomienie w SSSE nowoczesnego zak\u0142adu produkcji specjalistycznej chemii budowlanej - system\u00f3w posadzkowych. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 12/2017-10/2019 i obejmowa\u0142 b\u0119dzie budow\u0119 budynku hali produkcyjno-magazynowej z cz\u0119\u015bci\u0105 socjaln\u0105 oraz infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, a tak\u017ce budow\u0119 budynku destylatorowni. W ramach projektu planowany jest r\u00f3wnie\u017c zakup i monta\u017c najnowszej generacji maszyn i urz\u0105dze\u0144 produkcyjnych tworz\u0105cych dedykowan\u0105 lini\u0119 technologiczn\u0105 do produkcji posadzek, zakup wyposa\u017cenia laboratorium przyzak\u0142adowego, systemu magazynowego wysokiego sk\u0142adowania, w\u00f3zk\u00f3w wid\u0142owych i sprz\u0119tu komputerowego. Realizacja projektu umo\u017cliwi skomercjalizowanie polskiej my\u015bli technologicznej poprzez wprowadzenie na rynek nowych, opartych o autorskie receptury innowacyjnych produkt\u00f3w tj. : POSADZKI EPOKSYDOWE E VERS, POSADZEK POLIURETANOWO-CEMENTOWYCH PC HARD oraz POSADZEK POLIURETANOWYCH P FLEX. Znajd\u0105 one praktyczne zastosowanie przy wykonawstwie system\u00f3w parkingowych - powierzchni gara\u017cy podziemnych i parking\u00f3w wielopoziomowych, system\u00f3w przemys\u0142owych do zabezpiecze\u0144 nawierzchni betonowych w zak\u0142adach przemys\u0142owych czy halach magazynowych w wielu ga\u0142\u0119ziach przemys\u0142u i budownictwa, system\u00f3w dla bran\u017cy spo\u017cywczej, chemicznej i farmaceutycznej oraz system\u00f3w u\u017cytkowych i dekoracyjnych. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie nowych praktyk i technik zarz\u0105dzania, promocji i marketingu kt\u00f3re w por\u00f3wnaniu z dotychczasowymi rozwi\u0105zaniami powinny skutkowa\u0107 zmniejszeniem negatywnego wp\u0142ywu na \u015brodowisko poprzez wdro\u017cenie ekoinnowacji organizacyjnych, szczeg\u00f3lnie - Systemu Zarz\u0105dzania \u015arodowiskiem wg ISO 14001 oraz wdro\u017cenie zasad biznesu ekologicznego.", "BENEFICJENT": "LAINER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "UTWORZENIE ZAK\u0141ADU PRODUKCJI SPECJALISTYCZNEJ CHEMII BUDOWLANEJ NA TERENIE SUWALSKIEJ SPECJALNEJ STREFY EKONOMICZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-15", "DATA_START": "2018-10-04", "DOFINANSOWANIE": "3546408.02", "WARTOSC": "5528121.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Przedmiotowy projekt obejmuje rozbudow\u0119 budynku warsztatowego Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego nr 2 w Suwa\u0142kach przy ulicy Sejne\u0144ska 33A, funkcjonuj\u0105cego w strukturach Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych w Suwa\u0142kach. Przebudowany obiekt b\u0119dzie przeznaczony do realizowania zaj\u0119\u0107 z kszta\u0142cenia praktycznego, przedmiot\u00f3w bran\u017cy budowlanej, OZE i mechanicznej oraz jako o\u015brodek egzaminacyjny, do przeprowadzania egzamin\u00f3w potwierdzaj\u0105cych kwalifikacje w zawodach: technik budownictwa, technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej, technik mechanik oraz monter zabudowy i rob\u00f3t wyko\u0144czeniowych w budownictwie. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Technicznych w Suwa\u0142kach dostosowanego do potrzeb rynku pracy realizowanego we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami poprzez rozbudow\u0119 budynku warsztat\u00f3w i zakup wyposa\u017cenia do praktycznej nauki zawodu. \u0179r\u00f3d\u0142a finansowania koszt\u00f3w kwalifikowanych: \u015arodki z EFRR - 3 546 408,02 PLN Bud\u017cet Miasta Suwa\u0142ki: 1 878 283,73 PLN Okres realizacji projektu: Planowany termin rozpocz\u0119cia rzeczowej realizacji projektu : 04.10.2018 r. Planowany termin zako\u0144czenia rzeczowej realizacji projektu : 13.12.2019 r. Zak\u0142adane rezultaty: - przystosowanie oferty kszta\u0142cenia zawodowego w ZST w Suwa\u0142kach do kierunk\u00f3w rozwojowych wojew\u00f3dztwa (zgodnie ze strategi\u0105 inteligentnych specjalizacji) , - stworzenie warunk\u00f3w w ZST w Suwa\u0142kach zbli\u017conych do rzeczywistego \u015brodowiska pracy zawodowej w bran\u017cy budowlanej, mechanicznej czy OZE, poprzez utworzenie/modernizacj\u0119 14 pracowni do praktycznej nauki zawodu, - przystosowanie budynku warsztatu Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego nr 2 w Suwa\u0142kach do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, - podniesienie atrakcyjno\u015bci, jako\u015bci kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego poprzez modernizacj\u0119 i popraw\u0119 funkcjonalno\u015bci budynku warsztat\u00f3w CKP nr 2 w Suwa\u0142kach, - poprawa sytuacji na regionalnym i lokalnym rynku pracy absolwent\u00f3w ZST w Suwa\u0142kach.", "BENEFICJENT": "MIASTO SUWA\u0141KI", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w mie\u015bcie Suwa\u0142ki poprzez rozbudow\u0119 infrastruktury Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych w Suwa\u0142kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3399215.50", "WARTOSC": "6900066.88", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przebudow\u0119, nadbudow\u0119 i rozbudow\u0119 infrastruktury SP ZOZ O\u015brodka Rehabilitacji w Suwa\u0142kach oraz zakup sprz\u0119tu rehabilitacyjnego, co przyczyni si\u0119 do rozwoju kompleksowych \u015bwiadcze\u0144 z zakresu rehabilitacji leczniczej oraz dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych. Inwestycja jest dedykowana osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 ruchow\u0105, dzi\u0119ki czemu mo\u017cliwa b\u0119dzie poprawa jako\u015bci udzielanych \u015bwiadcze\u0144 rehabilitacyjnych, wykonywanych zabieg\u00f3w rehabilitacyjnych osobom leczonym zar\u00f3wno w warunkach ambulatoryjnych, jak i stacjonarnych (rehabilitacji neurologicznej i og\u00f3lnoustrojowej). Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 dzia\u0142ania z zakresu infrastruktury ochrony zdrowia polegaj\u0105ce na rozbudowie pomieszcze\u0144 oraz poprawie stanu wyposa\u017cenia O\u015brodka Rehabilitacji w sprz\u0119t i wyposa\u017cenie medyczne, co b\u0119dzie mia\u0142o wp\u0142yw na dostosowanie zasob\u00f3w podmiotu leczniczego do potrzeb zdrowotnych mieszka\u0144c\u00f3w regionu. Projekt przyczyni si\u0119 do zmniejszenia u ludno\u015bci skutk\u00f3w chor\u00f3b cywilizacyjnych, co b\u0119dzie mia\u0142o wp\u0142yw na szybszy powr\u00f3t do zdrowia oraz do aktywno\u015bci zawodowej pacjent\u00f3w. Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z rehabilitacji dynamicznie wzrasta, co wynika g\u0142\u00f3wnie z procesu starzenia si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa, wyd\u0142u\u017cenia przeci\u0119tnego okresu trwania \u017cycia, jest konsekwencj\u0105 chor\u00f3b i zagro\u017ce\u0144 cywilizacyjnych. Ponadto do przyczyn zachorowa\u0144 nale\u017cy wymieni\u0107 r\u00f3wnie\u017c niezdrowy/nieprawid\u0142owy tryb \u017cycia, m.in.: brak aktywno\u015bci fizycznej, siedz\u0105cy tryb pracy, nadwaga, oty\u0142o\u015b\u0107, nieprawid\u0142owa dieta, palenie tytoniu, sytuacja rodzinna, spo\u0142eczna, stres, wypadki komunikacyjne itp. Popyt na us\u0142ugi rehabilitacyjne nie s\u0142abnie od wielu lat. Obrazuj\u0105 to liczby dotycz\u0105ce os\u00f3b oczekuj\u0105cych na \u015bwiadczenia, kt\u00f3re s\u0105 coraz d\u0142u\u017csze, poniewa\u017c pacjent\u00f3w oczekuj\u0105cych na \u015bwiadczenia w tym zakresie jest coraz wi\u0119cej.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ O\u015aRODEK REHABILITACJI W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompleksowych us\u0142ug rehabilitacyjnych poprzez przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 Pawilonu II SP ZOZ O\u015brodka Rehabilitacji w Suwa\u0142kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4740731.88", "WARTOSC": "5624978.51", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Baka\u0142arzewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Filip\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Jeleniewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Przero\u015bl | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Raczki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Rutka-Tartak | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Szypliszki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Wi\u017cajny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem\u00a0projektu\u00a0jest\u00a0zwi\u0119kszenie\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0zatrudnienia\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0w\u00a0wieku\u00a018-29\u00a0lat\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0suwalskim\u00a0i\u00a0m.\u00a0Suwa\u0142ki. G\u0142\u00f3wnym\u00a0rezultatem\u00a0b\u0119dzie\u00a0podj\u0119cie\u00a0zatrudnienia\u00a0przez\u00a0co\u00a0najmniej:\u00a0-\u00a044%\u00a0(minimum\u00a08\u00a0os\u00f3b)\u00a0dla\u00a0os\u00f3b\u00a0w\u00a0najtrudniejszej\u00a0sytuacji\u00a0(w\u00a0tym\u00a0imigranci, reemigranci,\u00a0osoby\u00a0z\u00a0niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u00a0osoby\u00a0d\u0142ugotrwale\u00a0bezrobotne,\u00a0osoby\u00a0z\u00a0niskimi\u00a0kwalifikacjami)\u00a059,5%\u00a0(minimum\u00a038\u00a0os\u00f3b)\u00a0dla\u00a0pozosta\u0142ych\u00a0os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych\u00a0do\u00a0w/w\u00a0grup.\u00a0W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0wsparciem\u00a0zostan\u0105\u00a0obj\u0119te\u00a0osoby\u00a0w\u00a0wieku\u00a018-29\u00a0lat,\u00a0w\u00a0tym\u00a0osoby\u00a0z\u00a0niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105,\u00a0zarejestrowane\u00a0w PUP\u00a0jako\u00a0bezrobotne,\u00a0nale\u017c\u0105ce\u00a0w\u00a0co\u00a0najmniej\u00a0w\u00a060%\u00a0do\u00a0kategorii\u00a0NEET\u00a0(zgodnie\u00a0z\u00a0definicj\u0105\u00a0przyj\u0119t\u0105\u00a0w\u00a0PO\u00a0WER\u00a02014-2020).W\u00a0ramach\u00a0projektu,\u00a0dla\u00a0ka\u017cdego\u00a0z uczestnik\u00f3w\u00a0przedstawienie\u00a0konkretnej\u00a0oferty\u00a0aktywizacji\u00a0zawodowej\u00a0poprzedzi\u00a0analiza\u00a0umiej\u0119tno\u015bci,\u00a0predyspozycji\u00a0i\u00a0problem\u00f3w\u00a0zawodowych\u00a0danego uczestnika.\u00a0Na\u00a0tej\u00a0podstawie\u00a0PUP\u00a0b\u0119dzie\u00a0realizowa\u0107\u00a0odpowiednio\u00a0dobrane\u00a0us\u0142ugi\u00a0i\u00a0instrumenty\u00a0rynku\u00a0pracy,\u00a0o\u00a0kt\u00f3rych\u00a0mowa\u00a0w\u00a0ustawie\u00a0o\u00a0promocji\u00a0zatrudnienia i\u00a0instytucjach\u00a0rynku\u00a0pracy.\u00a0W\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0zapewniona\u00a0b\u0119dzie\u00a0mo\u017cliwo\u015b\u0107\u00a0skorzystania\u00a0ze\u00a0wsparcia\u00a0by\u0142ym\u00a0uczestnikom\u00a0projekt\u00f3w\u00a0z\u00a0zakresu\u00a0w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego\u00a0realizowanych\u00a0w\u00a0ramach\u00a0celu\u00a0tematycznego\u00a09\u00a0w\u00a0RPO\u00a0oraz\u00a0wsp\u00f3\u0142praca\u00a0w\u00a0tym\u00a0zakresie\u00a0z\u00a0dzia\u0142aj\u0105cymi\u00a0na\u00a0obszarze\u00a0realizacji\u00a0projektu\u00a0instytucjami pomocy\u00a0i\u00a0integracji\u00a0spo\u0142ecznej\u00a0m.in.\u00a0poprzez\u00a0poinformowanie\u00a0o\u00a0realizacji\u00a0projektu\u00a0instytucji\u00a0pomocy\u00a0i\u00a0integracji\u00a0spo\u0142ecznej,\u00a0umieszczenie\u00a0informacji\u00a0odno\u015bnie mo\u017cliwo\u015b\u0107\u00a0skorzystania\u00a0ze\u00a0wsparcia\u00a0by\u0142ym\u00a0uczestnikom\u00a0projekt\u00f3w\u00a0z\u00a0zakresu\u00a0w\u0142\u0105czenia\u00a0spo\u0142ecznego\u00a0na\u00a0plakacie\u00a0A3\u00a0dost\u0119pnym\u00a0na\u00a0og\u00f3lnodost\u0119pnej\u00a0tablicy og\u0142osze\u0144\u00a0urz\u0119du\u00a0oraz\u00a0na\u00a0stronie\u00a0www.suwalki.praca.gov.pl\u00a0w\u00a0zak\u0142adce\u00a0Realizowane\u00a0projekty.\u00a0Wnioskodawca\u00a0b\u0119dzie\u00a0wdra\u017ca\u0142\u00a0zasad\u0119\u00a0zr\u00f3wnowa\u017conego\u00a0rozwoju poprzez\u00a0zastosowanie\u00a0ekologicznych\u00a0rozwi\u0105za\u0144\u00a0tj.:\u00a0dwustronny\u00a0druk\u00a0dokument\u00f3w,\u00a0stosowanie\u00a0odcieni\u00a0szaro\u015bci\u00a0oraz\u00a0w\u00a0miar\u0119\u00a0mo\u017cliwo\u015bci\u00a0recykling\u00a0zu\u017cytych\u00a0w ramach\u00a0projektu\u00a0materia\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUWALSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Aktywizacja\u00a0os\u00f3b\u00a0m\u0142odych\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy\u00a0w\u00a0powiecie\u00a0suwalskim\u00a0i\u00a0mie\u015bcie\u00a0Suwa\u0142ki\u00a0(VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "3366174.50", "WARTOSC": "6702238.15", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt pn. \u201eLikwidacja w\u0119z\u0142\u00f3w grupowych w mie\u015bcie Suwa\u0142ki w celu poprawy efektywno\u015bci dystrybucji ciep\u0142a\u201d polega na likwidacji grupowych w\u0119z\u0142\u00f3w ciep\u0142owniczych, instalacji w budynkach w\u0119z\u0142\u00f3w indywidualnych, budowie sieci ciep\u0142owniczej oraz przy\u0142\u0105czy do w\u0119z\u0142\u00f3w indywidualnych w Gminie Miasto Suwa\u0142ki.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ W SUWA\u0141KACH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Likwidacja w\u0119z\u0142\u00f3w grupowych w mie\u015bcie Suwa\u0142ki w celu poprawy efektywno\u015bci dystrybucji ciep\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2018-06-29", "DOFINANSOWANIE": "3252628.82", "WARTOSC": "6694955.61", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt \u201eRemont i modernizacja obiektu Suwalskiego O\u015brodka Kultury przy ulicy T. Noniewicza 71\u201d stanowi jedno z kluczowych dzia\u0142a\u0144 jakie miasto Suwa\u0142ki przewiduje podj\u0105\u0107 w celu zapewnienia realizacji za\u0142o\u017ce\u0144 \u201eZintegrowanego Programu Rewitalizacyjnego Miasta Suwa\u0142ki na lata 2017-2023\" i poprawy jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w na obszarze rewitalizacji. Budynek przy ul. Noniewicza 71 (dalej: N71) pozostaje we w\u0142asno\u015bci SOK, kt\u00f3ry jest wiod\u0105c\u0105 instytucj\u0105 kultury w Suwa\u0142kach, dysponuj\u0105c\u0105 znacznym potencja\u0142em w zakresie prowadzenia dzia\u0142a\u0144 kulturalno-edukacyjnych na rzecz mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji. Powierzchnia budynku: 1 657,19 m kw., pow. zabudowy: 675,95 m kw. (wska\u017anik produktu:powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 0,07 ha). Niestety obecny stan techniczny budynku niezwykle utrudnia prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci merytorycznej, dlatego te\u017c wnioskodawca przed przyst\u0105pieniem do realizacji za\u0142o\u017conych dzia\u0142a\u0144 rewitalizacyjnych jest zmuszony podda\u0107 obiekt gruntownemu remontowi i modernizacji, kt\u00f3re maj\u0105 dostosowa\u0107 obiekt do pe\u0142nienia nowych funkcji. Podstawowy zakres prac zwi\u0105zanych z przebudow\u0105 budynku SOK obejmuje przebudow\u0119 \u015bcian i strop\u00f3w, posadzek, przebudow\u0119 poddasza i dachu, wymian\u0119 stolarki wewn\u0119trznej i zewn\u0119trznej, instalacj\u0119 windy, renowacj\u0119 elewacji, wykonanie instalacji teletechnicznych, elektrycznych, wentylacji mechanicznej i klimatyzacji, co, wod-kan, dostaw\u0119 wyposa\u017cenia niezb\u0119dnego do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci merytorycznej. W tym przypadku inwestycja jest niezb\u0119dna do uruchomienia kompleksowych dzia\u0142a\u0144 na rzecz obszaru rewitalizacji miasta Suwa\u0142ki. Okres realizacji projektu: 02.07.2018-29.11.2019; Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita projektu: 6 694 955,61 z\u0142; Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 3 717 290,09 z\u0142; Warto\u015b\u0107 dofinansowania z EFRR: 3 252 628,83z\u0142; Warto\u015b\u0107 dofinansowania z Bud\u017cetu Pa\u0144stwa: 464 661,26 z\u0142.", "BENEFICJENT": "SUWALSKI O\u015aRODEK KULTURY", "TYTUL": "Remont i modernizacja obiektu Suwalskiego O\u015brodka Kultury przy ulicy T. Noniewicza 71", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-11-05", "DOFINANSOWANIE": "3248801.02", "WARTOSC": "6660042.09", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt polega na inwestycji w rozw\u00f3j centrum badawczo-rozwojowego Decco S.A. Firma zamierza poszerzy\u0107 posiadan\u0105 infrastruktur\u0119 badawcz\u0105 poprzez wzniesienie nowego budynku i nabycie niezb\u0119dnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych koniecznych do prowadzenia prac B+R w zakresie opracowania nowych rozwi\u0105za\u0144 produktowych oraz technologicznych dla profili z tworzyw sztucznych dedykowanych wielkogabarytowej stolarce otworowej. Kierunki zaplanowanych prac zosta\u0142y przedstawione w za\u0142\u0105czonej do wniosku agendzie badawczej, z kt\u00f3rej wynika d\u0142ugoterminowa strategia rozwoju przedsi\u0119biorstwa opieraj\u0105ca si\u0119 o prace B+R. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym planowany rozw\u00f3j CBR b\u0119dzie istotnym i niezb\u0119dnym elementem zwi\u0119kszenia innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Realizacja projektu planowana jest w terminie od 5.11.2018 do 30.06.2019 r., ca\u0142kowite przewidywane wydatki to 6 660 042,09 PLN, a wnioskowana kwota dofinansowania ze \u015brodk\u00f3w Dzia\u0142ania 2.1 Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j wynosi 3 248 801,02 PLN.", "BENEFICJENT": "DECCO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j infrastruktury B+R dla opracowania innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 konstrukcyjnych i technologicznych dedykowanych profilom okiennym z tworzyw sztucznych przeznaczonym do zastosowania w wielkogabarytowej stolarce okiennej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-10-05", "DOFINANSOWANIE": "2970000.00", "WARTOSC": "6088500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej w skali globalnej, proekologicznej technologii produkcji listew polistyrenowych (LD PS) przysufitowych i przypod\u0142ogowych, kt\u00f3ra jest wynikiem przeprowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 prac B+R. Technologia bazowa\u0107 b\u0119dzie na metodzie spieniania fizycznego z wykorzystaniem innowacyjnej wyt\u0142aczarki dwu\u015blimakowej wsp\u00f3\u0142bie\u017cnej, kt\u00f3ra w ramach jednej linii produkcyjnej umo\u017cliwi produkcj\u0119 listew o szerokim zakresie g\u0119sto\u015bci od 50 do 500 kg/m3. Podstawowym surowcem produkcyjnym b\u0119dzie materia\u0142 pochodz\u0105cy z odpad\u00f3w \u2013 styropian EPS. Zakres Projektu obejmuje nabycie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych stanowi\u0105cych elementy ci\u0105gu technologicznego do produkcji listew. W oparciu o wdro\u017con\u0105 technologi\u0119 Salag uruchomi produkcj\u0119 listew polistyrenowych do zastosowa\u0144 dekoracyjnych i u\u017cytkowych. Produkty odznacza\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 innowacyjno\u015bci\u0105 co najmniej na poziomie kraju. W przypadku listew dekoracyjnych b\u0119d\u0105 one l\u017cejsze od produkt\u00f3w obecnie dost\u0119pnych na rynku (poni\u017cej 0,5 kg/m3). Natomiast listwy do zastosowa\u0144 u\u017cytkowych odznacza\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 wysok\u0105 twardo\u015bci\u0105 i wytrzyma\u0142o\u015bci\u0105 (90 ShD) na uszkodzenia powstaj\u0105ce w procesie u\u017cytkowania. Produkty b\u0119d\u0105 dost\u0119pne zar\u00f3wno w kolorze bia\u0142ym z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 pokrycia kolorow\u0105 farb\u0105, w formie zabarwionej imituj\u0105cej drewno oraz z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wyt\u0142oczenia okre\u015blonego wzoru. Technologia b\u0119dzie odznacza\u0142a si\u0119 wysokimi parametrami pro\u015brodowiskowymi, w szczeg\u00f3lno\u015bci dzi\u0119ki: \u2022 wykorzystaniu jako surowca odpad\u00f3w ze styropianu opakowaniowego EPS, \u2022 zmniejszeniu zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 o 20% - w stosunku do obecnie stosowanych technik produkcji, \u2022 zmniejszeniu zapotrzebowania na wod\u0119 z uwagi na zmniejszenie zjawiska parowania, \u2022 zmniejszeniu odpadowo\u015bci procesu o 20%, \u2022 zmniejszeniu emisji ha\u0142asu o 3 dB. Nale\u017cy nadmieni\u0107, \u017ce najwa\u017cniejszy element technologii \u2013 wyt\u0142aczarka dwu\u015blimakowa wsp\u00f3\u0142bie\u017cna zosta\u0142a zg\u0142oszona do ochrony patentowej (numer zg\u0142oszenia P.422984).", "BENEFICJENT": "\"SALAG\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej, proekologicznej technologii produkcji listew polistyrenowych w firmie Salag", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.65}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-14", "DATA_START": "2017-03-31", "DOFINANSOWANIE": "2595317.92", "WARTOSC": "7980602.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "BENEFICJENTEM jest \u015brednie przedsi\u0119biorstwo \u2013 CDM Sp. z o.o. PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest wprowadzenie do oferty sp\u00f3\u0142ki nowej linii okien drewnianych TERMO&LIGHT. OKRES RZECZOWEJ REALIZACJI PROJEKTU: maj 2017 - grudzie\u0144 2017 CELEM OG\u00d3LNYM inwestycji jest wzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki na rynku krajowym i mi\u0119dzynarodowym. CELE BEZPO\u015aREDNIE: -dywersyfikacja produkcji poprzez wprowadzenie nowego produktu do oferty, kt\u00f3rego nie produkuje \u017cadna inna firma w regionie i kraju, -zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w w\u0142asnych prac B+R, zabezpieczenie praw w\u0142asno\u015bci do tych wynik\u00f3w, nabycie nieopatentowanej wiedzy technicznej i doposa\u017cenie w nowoczesny sprz\u0119t do produkcji okien, -wzrost przychod\u00f3w, w tym z eksportu, -zwi\u0119kszenia uwzgl\u0119dniania kwestii \u015brodowiskowych poprzez wdro\u017cenie ekoinnowacji organizacyjnej, marketingowej, procesowej i produktowej ZADANIA DO REALIZACJI: zakup nowoczesnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych do produkcji nowej linii okien TERMO&LIGHT (produkty projektu): -System okienny \u2013 1szt. -Centrum obr\u00f3bcze wielowrzecionowe do profilowania ram okien drewnianych o kszta\u0142cie wielok\u0105tnym\u2013 1szt. -Centrum obr\u00f3bcze g\u00f3rnowrzecionowe do profilowania ram okien drewnianych o kszta\u0142cie nieregularnym\u2013 1szt. WSKA\u0179NIKI REZULTATU: liczba wprowadzonych innowacji produktowych, przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w, wzrost sprzeda\u017cy eksportowej. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w B+R, liczba dokonanych zg\u0142osze\u0144 patentowych, liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie ekoinnowacji, liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje, liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku i nowych dla firmy, inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw, nak\u0142ady na warto\u015bci niematerialne i prawne b\u0119d\u0105ce podstaw\u0105 innowacji, nak\u0142ady na nowe \u015brodki trwa\u0142e b\u0119d\u0105ce podstaw\u0105 innowacji", "BENEFICJENT": "CDM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wytwarzania ram okiennych oraz rozszerzenie oferty produktowej w firmie CDM Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-11-27", "DOFINANSOWANIE": "2507760.00", "WARTOSC": "5140908.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie inwestycji w \u015brodki trwa\u0142e w celu wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R oraz uruchomienie produkcji innowacyjnych profili z tworzyw sztucznych tworz\u0105cych system przesuwny, przeznaczony dla kraj\u00f3w o klimacie ciep\u0142ym.Prace badawczo-rozwojowe by\u0142y prowadzone samodzielnie przez Wnioskodawc\u0119. Ich efektem jest opracowanie nowej gamy produkt\u00f3w zaspokajaj\u0105cych widoczne potrzeby rynku profili z PVC,a jednocze\u015bnie dost\u0119pnych na akceptowalnym pu\u0142apie cenowym.Now\u0105 gam\u0119 profili, kt\u00f3ra w wyniku realizacji projektu zostanie wprowadzona do oferty Decco S.A.b\u0119d\u0105 odznacza\u0142y poprawione parametry w zakresie izolacyjno\u015bci termicznej oraz statyki w por\u00f3wnaniu do konkurencyjnych rozwi\u0105za\u0144 dla lekkich system\u00f3w przesuwnych dost\u0119pnych aktualnie na rynku.Nowy produkt idealnie wpisuje si\u0119 w trendy rynkowe bran\u017cy profili dedykowanych sektorowi stolarki okiennej i drzwiowej przeznaczonej dla budownictwa. Projekt b\u0119dzie realizowany od01.10.2019 do 30.06.2020r.W tym czasie zakupione i zainstalowane zostan\u0105 niezb\u0119dne do wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R elementy linii produkcyjnej: -Ekstruder do produkcji profili w mono ekstruzji -Zestaw ekstruder\u00f3w do produkcji profili w koekstruzji -Linia do produkcji profili w ko ekstruzji -Linia do produkcji profili w mono ekstruzji -Komplet narz\u0119dzi do ekstruzji system\u00f3w przesuwnych Realizacja projektu przyniesie korzy\u015b\u0107 Firmie jak r\u00f3wnie\u017c innym cz\u0142onkom klastra obr\u00f3bki metali, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 mogli czerpa\u0107 wiedz\u0119 pozwalaj\u0105c\u0105 na efektywniejsz\u0105 prac\u0119.Mo\u017cliwy stanie si\u0119 wzrost przychod\u00f3w cz\u0142onk\u00f3w Klastra. Przedmiotowe profile b\u0119d\u0105 prze\u0142omowe z punktu widzenia bran\u017cy ze wzgl\u0119du na parametry i korzy\u015bci dla odbiorc\u00f3w \u2013 producent\u00f3w stolarki otworowej oraz u\u017cytkownik\u00f3w w krajach o klimacie ciep\u0142ym.Wprowadzenie na rynek nowej gamy produkt\u00f3w przyczyni si\u0119 do ustanowienia norm dotycz\u0105cych jako\u015bci sprzedawanych wyrob\u00f3w. Dlatego te\u017c przewiduje si\u0119, i\u017c nowe produkty b\u0119d\u0105 cieszy\u0142y si\u0119 sta\u0142\u0105, niemalej\u0105c\u0105 wraz z up\u0142ywem czasu popularno\u015bci\u0105.", "BENEFICJENT": "DECCO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R dotycz\u0105cych innowacyjnych profili wielotorowego systemu przesuwnych okien i drzwi przeznaczonych dla budynk\u00f3w ciep\u0142ych stref klimatycznych oraz wykonania zabudowy balkon\u00f3w i taras\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.01}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "305541574.00", "WARTOSC": "525691452.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn, GM.: Olsztyn | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144, GM.: Pozna\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Projekt PIONIER-LAB - Krajowa Platforma Integracji Infrastruktur Badawczych z Ekosystemami Innowacji znajduje si\u0119 na Polskiej Mapie Drogowej Infrastruktury Badawczej. Proponowany projekt zak\u0142ada budow\u0119 unikalnych laboratori\u00f3w badawczych w oparciu o krajow\u0105 sie\u0107 \u015bwiat\u0142owodow\u0105 PIONIER oraz platform\u0119 us\u0142ugow\u0105 PLATON. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zbudowanie i udost\u0119pnienie platformy dla przedsi\u0119biorc\u00f3w i innych podmiot\u00f3w zainteresowanych prowadzeniem bada\u0144 naukowych oraz prac rozwojowych w oparciu o now\u0105, og\u00f3lnopolsk\u0105 infrastruktur\u0119 badawcz\u0105. Projekt PIONIER-LAB zak\u0142ada blisk\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 nauki z sektorem gospodarczym i akceleracj\u0119 proces\u00f3w innowacji dzi\u0119ki bezpo\u015bredniemu udzia\u0142owi Przedsi\u0119biorstw Stowarzyszonych w realizacji cel\u00f3w projektu oraz uruchomienie preinkubator\u00f3w przedsi\u0119biorczo\u015bci skupionych wok\u00f3\u0142 budowanej infrastruktury badawczej. Cele projektu b\u0119d\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez: (i) wsp\u00f3lne dzia\u0142ania Konsorcjum z Przedsi\u0119biorstwami Stowarzyszonymi na rzecz budowy i wykorzystania platformy badawczej PIONIER-LAB, (ii) udost\u0119pnienie platformy PIONIER-LAB dla \u015brodowiska naukowego, przemys\u0142owego oraz innych podmiot\u00f3w zainteresowanych, (iii) budow\u0119 przestrzeni preinkubator\u00f3w wspieraj\u0105cej procesy innowacji, (iv) mo\u017cliwo\u015b\u0107 przeprowadzania eksperyment\u00f3w badawczych w ramach specjalizowanych \u017cywych laboratori\u00f3w oraz (v) wsp\u00f3\u0142prac\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105 dzi\u0119ki powi\u0105zaniu z globaln\u0105 e-infrastruktur\u0105. Budowana w ramach projektu platforma badawcza stanowi\u0107 b\u0119dzie zaawansowane i nowoczesne \u015brodowisko badawcze umo\u017cliwiaj\u0105ce prowadzenie bada\u0144 oraz prac rozwojowych i innowacyjnych, szczeg\u00f3lnie w zyskuj\u0105cym coraz wi\u0119ksze znaczenie obszarze spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT CHEMII BIOORGANICZNEJ POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "PIONIER-LAB \u2013 Krajowa Platforma Integracji Infrastruktur Badawczych z Ekosystemami Innowacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-03-09", "DOFINANSOWANIE": "2418411.96", "WARTOSC": "4966685.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Niniejszy projekt ma na celu wprowadzenie do oferty sp\u00f3\u0142ki DECCO nowej gamy profili stolarki PVC charakteryzuj\u0105cych si\u0119 szeregiem zmian, w tym wprowadzeniem ulepszonej konstrukcji profilu okiennego i profilu listwy przyszybowej. Produkt ten stanowi wynik wdro\u017cenia w przedsi\u0119biorstwie rekomendacji zawartych w Strategii wzorniczej opracowanej przez Instytut Wzornictwa Przemys\u0142owego w ramach I etapu konkursu. W celu realizacji sugerowanych dzia\u0142a\u0144, Wnioskodawca zamierza zweryfikowa\u0107 swoj\u0105 dotychczasow\u0105 ofert\u0119 produktow\u0105 poprzez rozbudow\u0119 system\u00f3w profili spe\u0142niaj\u0105cych wymogi nowych norm prawnych o profile i produkty dodatkowe, w tym listwy przyszybowej, a tak\u017ce rozwin\u0105\u0107 nowe, wyr\u00f3\u017cniaj\u0105ce si\u0119 wzorniczo produkty poprzez wypracowanie (we wsp\u00f3\u0142pracy z projektantem wzornictwa przemys\u0142owego) innowacyjnego wzorniczo projektu profili, mog\u0105cego stanowi\u0107 produkt wizerunkowy DECCO. W ramach rekomendacji technologicznych Wnioskodawca zamierza podnie\u015b\u0107 efektywno\u015b\u0107 wykorzystania obecnego parku maszynowego poprzez wprowadzenie do produkcji r\u00f3\u017cnych typ\u00f3w listew przyszybowych oraz podniesienie ci\u0105g\u0142o\u015bci produkcji poprzez ograniczenie zmian g\u0142owic formuj\u0105cych. W tym celu nab\u0119dzie zestaw narz\u0119dzi do produkcji profili PVC oraz linii do produkcji listew przyszybowych. W celu efektywnego wdro\u017cenia rekomendacji, zostanie r\u00f3wnie\u017c nabyta us\u0142uga doradcza, kt\u00f3ra swoim zakresem obejmie wprowadzenie innowacji w zakresie produktu, marketingu oraz organizacji przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "DECCO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie strategii wzorniczej przez Decco S.A. celem wprowadzenia na rynek innowacyjnych profili PVC.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2020-02-29", "DOFINANSOWANIE": "2399186.74", "WARTOSC": "8019600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy monta\u017cu elektrowni fotowoltaicznej o mocy 1895,96 kW do wykorzystania energii s\u0142onecznej i produkcji energii elektrycznej, instalacji pompy ciep\u0142a typu powietrze - woda o mocy 2,2 kW ,jako \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a cwu, maj\u0105cej na celu zapewnienie bezobs\u0142ugowej pracy urz\u0105dze\u0144 grzewczych, obni\u017cenie koszt\u00f3w ca\u0142kowitych ogrzewania(typ2). Celem projektu dywersyfikacja przychod\u00f3w, obni\u017cenie koszt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci operacyjnej oraz negatywnego wp\u0142ywu na \u015brodowisko przez przedsi\u0119biorstwo \u201eMalow\u201d Sp. z o.o.. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: 1Budowa dachowej/gruntowej elektrowni fotowoltaicznej w 2020 roku o mocy 1895,96 kW w miejscowo\u015bci Suwa\u0142ki (dzia\u0142ki 32900/1, 32900/2, 32899/5, 32899/3, 32899/9, 32892/33, 32892/34, 32901/1, 32902/2, 32892/26, 32892/27, 32902/1, 32892/28, 32892/13 ) , obr\u0119b ewidencyjny nr8) o rocznej produkcji 1907982 kWh. 2.Wyprodukowanie 1907,982 MWh energii elektrycznej z OZE w 2021 roku; 3.Zmniejszenie emisji C02 do \u015brodowiska w 2021 roku o 1550 CO2/MWh 4.Redukcja CO2-26,72 %Planowane do zakupu \u015brodki trwa\u0142e (elementy elektrowni):-Falownik 3-fazowy o \u0142\u0105cznej mocy 1730 kW.-80 szt. -panele fotowoltaiczne monokrystaliczne 310 W 6116 szt. -atestowane konstrukcje aluminiowe -okablowanie -zabezpieczenie DC/AC -zakup pompy ciep\u0142a typu powietrze- woda o mocy 2,2 kW wraz ze zbiornikiem 262 l 5. Wyprodukowanie 5,28 MWht energii cieplnej z OZE w 2021 Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w: -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie \u20131 w 2020, -Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE- 3 szt. w 2020 -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (Cl 34) C02- 1550 ton/rok. -Produkcja energii elektrycznej z nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE- 1907.98 MWh/rok. -Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE-1szt -Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych mocy wytw\u00f3rczych 5,28MWht/rok -Redukcja emisji CO2% -26,72%.", "BENEFICJENT": "\"MALOW\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Inwestycje w odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii przez \"MALOW\" SP. Z O. O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-10", "DATA_START": "2017-06-30", "DOFINANSOWANIE": "2332106.13", "WARTOSC": "5953993.72", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowej modernizacji energetycznej budynk\u00f3w Przedszkoli nr 1,2,5,6 oraz Poradni Psychologiczno-Pedagogicznej, kt\u00f3ra prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 w budynku by\u0142ego przedszkola. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w budynkach przedszkoli nr 1,2,5,6 oraz Poradni Psychologiczno-Pedagogicznej w Suwa\u0142kach, co przyczynia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie do poprawy efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym. Zmniejszenie energii pierwotnej b\u0119dzie wynosi\u0142o 2 617 792,00 kWh/rok dla wszystkich plac\u00f3wek o\u015bwiatowych co b\u0119dzie oznacza\u0142o wzrost efektywno\u015bci energetycznej o 56,95%, w tym: -Przedszkole nr 1 - 62,70%; -Przedszkole nr 2 - 63,59%; -Przedszkole nr 5 - 57,75%; -Przedszkole nr 6 - 57,05%; -Poradnia Psychologiczno-Pedagogiczna - 41,17%. Prace budowlane b\u0119d\u0105 polega\u0142y na ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych, \u015bcian w gruncie, stropodach\u00f3w, strop\u00f3w, pod\u0142\u00f3g na gruncie, cz\u0119\u015bciowo stolarki drzwiowej i okiennej, monta\u017cu instalacji fotowoltaicznych, wymianie opraw o\u015bwietleniowych na energooszcz\u0119dne, monta\u017cu system\u00f3w wentylacji mechnicznej z odzyskiem ciep\u0142a (z wyj\u0105tkiem budynku Poradni Psychologiczno-Pedagogicznej). Planowane zmiany, wynikaj\u0105ce z opracowanych dla budynk\u00f3w audyt\u00f3w energetycznych, podnios\u0105 efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 obiekt\u00f3w, kt\u00f3re nie spe\u0142niaj\u0105 obowi\u0105zuj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w izolacyjno\u015bci cieplnej w zakresie norm obowi\u0105zuj\u0105cych od 01.01.2021 r., obni\u017c\u0105 zapotrzebowanie na energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105 co obni\u017cy koszty eksploatacji obiekt\u00f3w oraz przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza na terenie miasta i gminy Suwa\u0142ki oraz podwy\u017cszy estetyk\u0119 budynk\u00f3w. Bud\u017cet projektu: Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita: 5 953 993,72z\u0142 Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowanych: 5 013 126,37 z\u0142 Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w niekwalifikowanych: 940 867,35 z\u0142 Kwota dofinansowania z EFRR: 2 332 106,13 (46,52%). Okres realizacji projektu: 30.06.2017-10.10.2018 r.", "BENEFICJENT": "MIASTO SUWA\u0141KI", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna budynk\u00f3w o\u015bwiatowych w Suwa\u0142kach (Przedszkole nr 1, 2, 5, 6, Poradnia Psychologiczno-Pedagogiczna) - etap I.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "8688837.19", "WARTOSC": "10222161.40", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Jest to partnerski projekt zintegrowany z projektem w ramach 3.2.1.Zasi\u0119g oddzia\u0142ywania Projektu 2 obejmuje subregion suwalski:Miasto Suwa\u0142ki,powiat suwalski,augustowski,sejne\u0144ski,moniecki,grajewski.Partnerami projektu s\u0105 ww.powiaty oraz Stowarzyszenie \u201eEuroregion Niemen\u201d.W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 trzy zadania:1)Doradztwo edukacyjno-zawodowe,2)Szkolenia,3)Koszty po\u015brednie.W ramach Projektu 2 udzielane b\u0119d\u0105 tzw. bony na szkolenie dotycz\u0105ce pozaszkolnych form kszta\u0142cenia doros\u0142ych, takich jak: kwalifikacyjne kursy zawodowe i kursy umiej\u0119tno\u015bci zawodowych uzupe\u0142nione o poradnictwo edukacyjno-zawodowe. W ramach koszt\u00f3w po\u015brednich prowadzone b\u0119dzie zarz\u0105dzanie projektem,informacja i promocja,rekrutacja oraz monitoring i kontrola-dzia\u0142ania te prowadzone b\u0119d\u0105 wsp\u00f3lnie dla obu projekt\u00f3w 1 i 2,b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dnia\u0142y specyfik\u0119 grup docelowych i obszaru na jakim realizowany b\u0119dzie projekt-dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 mia\u0142y wp\u0142yw na osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanych cel\u00f3w projektu.Ka\u017cdy powiat obj\u0119ty realizacj\u0105 projektu i Lider-Miasto Suwa\u0142ki odpowiedzialny b\u0119dzie za wdra\u017canie projektu na terenie poszczeg\u00f3lnych powiat\u00f3w(w tym organizacj\u0119 doradztwa edukacyjno-zawodowego,udzielania bon\u00f3w na szkolenie,rekrutacj\u0119 oraz promocj\u0119 projektu)-w tym celu zostan\u0105 utworzone Centra Doradztwa Edukacyjno-Zawodowego(CDEZ)-w ka\u017cdym powiecie oraz na terenie Miasta Suwa\u0142ki.Za zarz\u0105dzanie projektem i prowadzenie Biura projektu(przy ul.Weso\u0142ej 22,16-400 Suwa\u0142ki)odpowiedzialny b\u0119dzie Partner-Stowarzyszenie\u201eEuroregion Niemen\".", "BENEFICJENT": "MIASTO SUWA\u0141KI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji kadr subregionu suwalskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2018-11-30", "DOFINANSOWANIE": "2090740.46", "WARTOSC": "3184192.92", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Sektor mieszkaniowy jest najwi\u0119kszym odbiorc\u0105 energii na terenie Miasta Suwa\u0142ki, charakteryzuje si\u0119 najwy\u017csz\u0105 warto\u015bci\u0105 emisji CO2 (35%), a tak\u017ce du\u017c\u0105 dynamik\u0105 zmian \u017ar\u00f3de\u0142 zasilania w ciep\u0142o. G\u0142\u00f3wnym celem projektu polegaj\u0105cego na kompleksowej modernizacji energetycznej 3 zabytkowych kamienic przy ul. Tadeusza Ko\u015bciuszki 18, 20 i 26 w Suwa\u0142kach stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy Miasta Suwa\u0142ki jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej tych obiekt\u00f3w, co przyczynia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie do poprawy efektywno\u015bci energetycznej w ca\u0142ym sektorze publicznym. Wska\u017aniki produktu: - liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 3 szt. - powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji \u2013 1398,09 m2 - zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych 778922 kWh/rok, Wska\u017aniki rezultatu - ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej \u2013 2010,36 GJ/rok, - ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej \u2013 78,26 MWh/rok. Wykonanie kompleksowej modernizacji energetycznej 3 komunalnych wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych spowoduje, i\u017c warunki \u017cycia zamieszkuj\u0105cych je 90 os\u00f3b ulegn\u0105 znacznej poprawie. Dzia\u0142ania termomodernizacyjne podj\u0119te w ramach projektu b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu dostosowanie obiekt\u00f3w do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w i norm. Zastosowane zabezpieczenia cieplne pozwol\u0105 na utrzymanie odpowiedniej temperatury wewn\u0105trz budynk\u00f3w. Realizacja projektu w d\u0142ugim horyzoncie czasu wp\u0142ynie na podniesienie jako\u015bci \u017cycia oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu poprzez podniesienie poprawy efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym, a tak\u017ce na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego poprzez zmniejszenie emisji szkodliwych substancji do atmosfery. R\u00f3wnolegle zostan\u0105 wykonane roboty budowlano - instalacyjne w zakresie wykonania izolacji poziomej \u015bcian no\u015bnych zewn\u0119trznych i wewn\u0119trznych w budynkach podanych modernizacji oraz wymiana instalacji elektrycznej w loklach mieszkalnych.", "BENEFICJENT": "MIASTO SUWA\u0141KI", "TYTUL": "\"Kompleksowa modernizacja energetyczna zabytkowych kamienic przy ul. Tadeusza Ko\u015bciuszki 18, 20 i 26 w Suwa\u0142kach stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy Miasta Suwa\u0142ki\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2059983.23", "WARTOSC": "2444213.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny celem projektu jest przede wszystkim podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szko\u0142y Zawodowej im. prof. Edwarda F. Szczepanika w Suwa\u0142kach. B\u0119dzie to mo\u017cliwe dzi\u0119ki realizacji niniejszego projektu. Opracowany zostanie Program Rozwoju, kt\u00f3ry wska\u017ce kierunki do podniesienia jako\u015bci kszta\u0142cenia w szczeg\u00f3lno\u015bci kszta\u0142cenie praktyczne, utworzenie zostanie Monoprofilowe Centrum Symulacji Medycznej w kt\u00f3rym to zostan\u0105 utworzone odpowiednie sale symulacyjne zgodnie z rekomendacj\u0105 audytu z Ministerstwa Zdrowia. Sale zostan\u0105 wyposa\u017cone w zaawansowane, innowacyjne technologiczne symulatory pacjenta, sprz\u0119t medyczny, systemy audio-video itp. W ramach projektu nast\u0105pi przeszkolenie kadry technicznej (odpowiednio przygotuj\u0105 i wykorzystaj\u0105 sprz\u0119t i podtrzymaj\u0105 jego trwa\u0142o\u015b\u0107 i funkcjonalno\u015b\u0107) oraz kadry dydaktycznej, kt\u00f3ra nowoczesnymi technikami symulacji medycznej umo\u017cliwi odpowiednie wykorzystanie powsta\u0142ej infrastruktury technicznej oraz wprowadzi nowe techniki symulacyjne do programu kszta\u0142cenia na kierunku piel\u0119gniarstwo. W ramach programu przygotowane zostan\u0105 narz\u0119dzia wspomagaj\u0105ce proces kszta\u0142cenia tj. scenariusze symulacyjne z u\u017cyciem kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 realizowane efekty kszta\u0142cenia (nast\u0105pi zmiana sylabus\u00f3w i dostosowanie siatki godzin, w tym cz\u0119\u015b\u0107 godzin zaj\u0119\u0107 praktycznych zostanie zrealizowane metodami symulacji); podr\u0119cznik symulacji wzbogacony o cz\u0119\u015b\u0107 e-lerningow\u0105; baza scenariuszy symulacyjnych. Zostan\u0105 przeprow. dodatkowe warsztaty i szkolenia dla stud. kierunk\u00f3w Piel\u0119gniarstwa, Ratownictwa Medycznego i Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego oraz na uczelni uruchom.zostanie kszta\u0142cenie w ramach programu studi\u00f3w. Ponadto wzmocniona zostanie wsp\u00f3\u0142praca pomi\u0119dzy PWSZ, a podmiotami leczniczymi z naszego regionu tj. Szpitalem Woj.w Suwa\u0142kach, Hospicjum w Suwa\u0142kach jako potencjalnymi pracodawcami absolwent\u00f3w kier. piel\u0119g.(Kryt. Premjuj\u0105ce.). Podmioty lecznicze s\u0105 partnerami Uczelni od wielu lat. Wska\u017a. prod.:Liczba absolw. kier. piel\u0119g.z atrud. w podm. leczniczych", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWA WY\u017bSZA SZKO\u0141A ZAWODOWA IM. PROF. EDWARDA F. SZCZEPANIKA W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Centrum Symulacji Medycznej w PWSZ w Suwa\u0142kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-14", "DATA_START": "2018-09-26", "DOFINANSOWANIE": "1961300.00", "WARTOSC": "6030997.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Firma \u201eProtasiewicz\u201d Miros\u0142aw Protasiewicz istnieje na rynku od 19 lat i zajmuje si\u0119 produkcj\u0105 tryskaczowych instalacji przeciwpo\u017carowych. Naszymi klientami s\u0105 najwi\u0119ksze firmy, realizuj\u0105ce du\u017ce inwestycje infrastrukturalne \u2013 galerie handlowe, magazyny, hale produkcyjne. W celu realizacji strategii firmy Firma planuje wdro\u017cy\u0107 innowacyjn\u0105 w zakresie produktowym i procesowym na skal\u0119 kraju produkcj\u0119 tryskaczowych instalacji przeciwpo\u017carowych, b\u0119d\u0105c\u0105 przedmiotem wniosku o udzielenie patentu Projekt ten jest wynikiem naszej wsp\u00f3\u0142pracy z jednostk\u0105 naukowo-badawcz\u0105. Jest to projekt prorozwojowy i proinnowacyjny, wp\u0142ywaj\u0105cy bezpo\u015brednio na wzmocnienie potencja\u0142u i konkurencyjno\u015bci naszej firmy i zgodny z celem g\u0142\u00f3wnym Osi Priorytetowej I RPOWP na lata 2014-2020. W celu wdro\u017cenia tej produkcji niezb\u0119dnym jest budowa produkcyjnej (rozbudowa istniej\u0105cej infrastruktury) i zakup innowacyjnej linii technologicznej malarni proszkowej i linii do automatyzacji proces\u00f3w ci\u0119cia i spawania rur oraz ryfownic i w\u00f3zka wid\u0142owego Wska\u017anikami produktu planowanej inwestycji s\u0105: Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku \u2013 nowy produkt w firmie, na rynku regionalnym i krajowym Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji \u2013 1 szt. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R \u2013 1 szt. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie ekoinnowacji \u2013 ekoinnowacja produktowa, procesowa i marketingowa Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje -1 szt. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie \u2013 1 szt. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw \u2013 4.069.697,50 z\u0142 Liczba dokonanych zg\u0142osze\u0144 patentowych \u2013 1 szt. Nak\u0142ady na nowe \u015brodki trwa\u0142e b\u0119d\u0105ce podstaw\u0105 innowacji -warto\u015b\u0107 3.782.190 z\u0142 netto Wska\u017anikami rezultatu planowanej inwestycji s\u0105: Liczba wprowadzonych innowacji produktowych -1 szt. Liczba wprowadzonych innowacji procesowych \u2013 1 szt.", "BENEFICJENT": "\"PROTASIEWICZ\" MIROS\u0141AW PROTASIEWICZ", "TYTUL": "Wprowadzenie zmian konstrukcyjnych i technologicznych w produkcji element\u00f3w system\u00f3w przeciwpo\u017carowych w firmie Protasiewicz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1960055.39", "WARTOSC": "2469782.13", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego wniosku s\u0105 prace badawcze i rozwojowe nad stworzeniem zaawansowanych metod wprowadzania i przetwarzania danych, automatyzuj\u0105cych pozyskiwanie \u015brodk\u00f3w finansowych przez organizacje pozarz\u0105dowe, w tym kluby sportowe w oparciu o metody sztucznej inteligencji. Stworzone rozwi\u0105zanie pozwoli na zminimalizowanie nak\u0142adu manualnej pracy operatora i w maksymalny spos\u00f3b odci\u0105\u017cy u\u017cytkownik\u00f3w od prac administracyjnych. Celem prac badawczych b\u0119dzie opracowanie funkcji rozpoznawania powi\u0105za\u0144 pomi\u0119dzy wp\u0142atami oraz nale\u017cno\u015bciami przy ograniczonym zestawie informacji identyfikuj\u0105cych w oparciu o uczenie maszynowe na bazie sposobu pracy operatora przy rozliczaniu nale\u017cno\u015bci z wp\u0142atami. Kolejnym etapem b\u0119dzie opracowanie behawioralnego systemu przypominania o zaleg\u0142o\u015bciach na bazie sztucznej inteligencji. Zastosowane zostan\u0105 tu metody, kt\u00f3re w optymalny i indywidualny dla ka\u017cdego wp\u0142acaj\u0105cego spos\u00f3b przypomina\u0142yby o zaleg\u0142o\u015bci. Efektem tego dzia\u0142ania b\u0119dzie powstanie indywidualnego profilu dla ka\u017cdego wp\u0142acaj\u0105cego co do sposobu i czasu powiadamiania umo\u017cliwiaj\u0105cego uzyskanie zap\u0142aty w mo\u017cliwie najkr\u00f3tszym czasie. Dla organizacji typu NGO, jakimi s\u0105 np. kluby sportowe takie narz\u0119dzie pozwoli\u0142oby zmaksymalizowa\u0107 dochody i poprawi\u0107 efektywno\u015b\u0107 prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci. Trzecim i czwartym etapem b\u0119dzie produktywizacja i testowanie prototypowych algorytm\u00f3w i funkcji oraz walidacja w zakresie w jakim Wnioskodawca b\u0119dzie je realizowa\u0142 a tak\u017ce marketing projektu oraz prace zwi\u0105zane z IP. Zgodnie z art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014.", "BENEFICJENT": "SZYBKIE SK\u0141ADKI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie nowoczesnych metod wprowadzania i przetwarzania danych, automatyzuj\u0105cych pozyskiwanie \u015brodk\u00f3w finansowych przez organizacje NGO/3-Sektora, w tym kluby sportowe w oparciu o metody sztucznej inteligencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.15}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1953209.45", "WARTOSC": "2170232.73", "MIEJSCE": "WOJ.: Kaliningrad Oblast | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Progressive climate change is established scientific fact. Change of peoples\u2018 environment is undeniable and in most cases has adverse effect on their health. Progress of climate changes requires determined activities in every field - healthcare also has a mission to respond to unavoidable health hazards resulting from climate changes by wide adaptation measures being preventive activities from patient point of view. Suwa\u0142ki and Chenyakhovsk Hospitals develop the cooperation in form of joint action in the scope of implementation of most appropriate tools and methods for PL-RU borderland population\u2019s adaptation to adverse impact of climate changes (diseases and health hazards) \u2013 the overall project objective. Expected changes: improving quality of medical infrastructure used in diagnostics and treatment of diseases resulting from climate changes, increasing of expertise knowledge level of medical staff in the field of adaptation of healthcare institutions to climate changes, deepen knowledge in specific thematic areas and increasing awareness of inhabitants of PL-RU borderland in the scope health hazards resulting from climate changes and prevention/adaptation role in morbidity evasion. Main project outputs: 1 joint action aimed at environmental protection or preventing climate change, including 12 trainings, meetings and exchanges of knowledge addressing common environment protection, climate change challenges (302 participants) Target group: staff of partner hospitals operating in PL-RU borderland. Final beneficiaries: residents of PL-RU borderland, who will feel the improved quality of healthcare (293 195 inhab. - Suwa\u0142ki city, Suwa\u0142ki, August\u00f3w, Sejny poviats, Chernyakhovsk, Pravdinsk, Ozersk, Krasnoznamensk and Nesterov districts). CB approach will allow for the optimal use of potential, know-how and good practices and to fill the gaps of both partners to achieve an optimal level and the highest access to high quality health care in the area of PL-RU borderland.", "BENEFICJENT": "SZPITAL WOJEW\u00d3DZKI IM. DR. LUDWIKA RYDYGIERA W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Joint response of public healthcare institutions to climate related diseases and health hazards", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1938611.25", "WARTOSC": "2409339.68", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt swoim zakresem obejmuje: 1. Roboty budowlane obejmuj\u0105ce; 2. Doposa\u017cenie SOR w niezb\u0119dny sprz\u0119t i wyposa\u017cenie; 3. Zaanga\u017cowania w realizacj\u0119 projektu niezb\u0119dnej kadry - pracownik\u00f3w (wynagrodzenia w postaci dodatk\u00f3w): koordynatora, ksi\u0119gowego projektu, specjalisty ds. zam\u00f3wie\u0144 publicznych, specjalisty ds. budowlanych; 4. Promocji projektu obejmuj\u0105cej zakup: tablicy informacyjnej, og\u0142osze\u0144 w telewizji, radio i prasie, tablicy pami\u0105tkowej.", "BENEFICJENT": "SZPITAL WOJEW\u00d3DZKI IM. DR. LUDWIKA RYDYGIERA W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych w ramach Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego Szpitala Wojew\u00f3dzkiego im. dr. Ludwika Rydygiera w Suwa\u0142kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-05-13", "DOFINANSOWANIE": "1901582.94", "WARTOSC": "2753874.06", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy modernizacji opraw 2184 szt. o\u015bwietlenia ulicznego w mie\u015bcie Suwa\u0142ki. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa stanu \u015brodowiska, w tym przede wszystkim poprawa stanu jako\u015bci powietrza w mie\u015bcie Suwa\u0142ki oraz w regionie p\u00f3\u0142nocno-wschodniej Polski. Ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 szczeg\u00f3lnie szkodliwych dla jako\u015bci \u017cycia ludzi, takich jak SO2, CO2, CO,NOx, czy PM10 przyczyni si\u0119 do podniesienia jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w miasta Suwa\u0142ki oraz w regionie p\u00f3\u0142nocno-wschodniej Polski. Dzia\u0142ania modernizacyjne przyczyni\u0105 si\u0119 do poprawy efektywno\u015b\u0107 energetycznej o\u015bwietlenia ulicznego w Mie\u015bcie Suwa\u0142ki. Stare oprawy niespe\u0142niaj\u0105ce najnowszych norm generuj\u0105 zwi\u0119kszone zapotrzebowanie na energi\u0119, przyczyniaj\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, podnosz\u0105 koszt utrzymania o\u015bwietlenia i tworz\u0105 niepo\u017c\u0105dane zjawiska np. \"zanieczyszczenie \u015bwiat\u0142em\". Modernizacja polegaj\u0105ca na wymianie opraw sodowych i rt\u0119ciowych na oprawy LED co pozwoli w znacz\u0105cy spos\u00f3b na obni\u017cenie koszt\u00f3w eksploatacyjnych, ograniczenie emisji szkodliwych gaz\u00f3w do atmosfery i eliminacj\u0119 ww. niepo\u017c\u0105danych zjawisk. Modernizacji b\u0119dzie podlega\u0142o 2.184 opraw o\u015bwietlenia. Stare sodowe i rt\u0119ciowe oprawy o\u015bwietlenia ulicznego zostan\u0105 zast\u0105pione nowoczesnymi oprawami typu LED o obudowie aluminiowej z autonomiczn\u0105 redukcj\u0105 mocy, w tym 7 lamp b\u0119dzie zasilana panelami fotowoltaicznymi. Bud\u017cet projektu: Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita projektu - 2.753.874,06 z\u0142 Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowalnych - 2.747.158,26 z\u0142 Kwota dofinansowania z EFRR - 1.901.582,94 z\u0142 (69,22%) Okres realizacji projektu: czerwiec 2019 r. - listopad 2020 r.", "BENEFICJENT": "MIASTO SUWA\u0141KI", "TYTUL": "Jasno - oszcz\u0119dnie - bezpiecznie modernizacja systemu o\u015bwietlenia ulicznego w Suwa\u0142kach \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.31}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1750493.18", "WARTOSC": "2059403.76", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie do ko\u0144ca X2022r. kompetencji150 U:130K/20M z kierunk\u00f3w T\u017biUG, TT\u017b, THOT, THAN, TE, TOT oraz doskonalenie kompetencji 10N:10K kszta\u0142cenia zaw.poprzez realizacj\u0119 Zmodernizowanego Programu Rozwojowego. Obj\u0119cie wsparciem w/w beneficjent\u00f3w wynika ze zdiagnozowanych potrzeb szko\u0142y, jej uczni\u00f3w (U) i kadry oraz otoczenia spo\u0142.-gosp. Proj.obj\u0119te s\u0105 os.kszta\u0142c\u0105ce si\u0119 na kierunkach zg. z inteligentnymi specjalizacjami regionu. Projekt zak\u0142ada modernizacj\u0119 pracowni szkolnych TE, THAN, THOT i wyposa\u017cenie ich zgodnie z rekomendacj\u0105 KOWEZiU oraz wymaganiami OKE w zakresie realizacji egz. zaw. co przyczyni si\u0119 to do jako\u015bciowych zmian w funkcj.szko\u0142y. U b\u0119d\u0105 mogli podnie\u015b\u0107 i wzmocni\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci teoretyczne i prakt. poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach pozalekcyjnych:ko\u0142a naukowe,wycieczki eduk.,wyjazdy na uczelnie wy\u017csze,kursy,sta\u017ce u pracodawc\u00f3w oraz zbudowa\u0107 komp. kluczowe dzi\u0119ki uczestnictwu w zaj\u0119ciach z doradc\u0105 zaw., trenerem kompetencji. N-le zawodowcy podnios\u0105 swoje komp. zaw. poprzez udzia\u0142 w szkoleniach/kursach oraz sta\u017cach w przedsi\u0119biorstwach. Otoczenie szko\u0142y b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 w zakresie sta\u017cy zaw.,program\u00f3w nauczania. Wszystkie formy dostosowane do indyw.potrzeb uczestnik\u00f3w z uwzg. sytuacji na rynku pracy.Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 typu 2 wg. SZOOP, dzia\u0142ania zg. z diagnoz\u0105 przeprowadzon\u0105 dla szko\u0142y,zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy: -Zaj.rozw.komp.kluczowe dla U: ko\u0142a naukowe,warsztaty pracy zespo\u0142owej- 2a -Zaj.tworz\u0105ce warunki do wyr\u00f3w.szans eduk-2c -Podniesienie komp. zaw. U -zaj\u0119cia zaw.,kursy,walidacji kompetencji-2b -Sta\u017ce zaw. UiN-2e -Podniesienie komp. zaw. N:kursy, szkolenia \u2013 2g-h -Platforma wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142.-gosp.szko\u0142y (instytucje, przedsi\u0119biorcy, uczelnie) - 2h,2b -Poradnictwo edu.-zaw. U \u2013 2d -Tworzenie warunk\u00f3w zbli\u017conych do rzecz. \u015brod. pracy poprzez modernizacj\u0119 infr. szkolnej - 2j 8. Pomoc stypendialn\u0105 dla U \u2013 2f", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKA FUNDACJA KSZTA\u0141CENIA KADR", "TYTUL": "Kszta\u0142cimy profesjonalist\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1662746.88", "WARTOSC": "1956172.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej Szk.Podst.nr 11 z Oddzia\u0142.Integracyj. im.gen.bryg.pil.Witolda Urbanowicza w Suwa\u0142kach w zakresie kszta\u0142cenia og\u00f3lnego ukierunkowanej na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i rozwijanie indywidualnego podej\u015bcia do ucznia,w tym ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi poprzez organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dla 304U (145K159M) oraz uzupe\u0142nienie kompetencji 45 nauczycieli/lek (39K6M) SP11 w Suwa\u0142kach w okresie 1.09.2018-31.08.2020. W ramach proj.realizowane b\u0119d\u0105 typy proj.:1,2,3,4,5.Proj.przewiduje zaj.dla wszyst.uczest.proj.wspieraj\u0105ce postawy:przedsi\u0119biorcz\u0105,kreatywn\u0105.W ramach proj.powstan\u0105 mi\u0119dzyszk.prac.:matematycz.-przyr.,wspomagania rozwoju i terapii,kt\u00f3re b\u0119d\u0105 udost\u0119pniane ucz.SP11,ucz.klas dotychczasowego Gimn.5. Realiz.wsparcia w ramach proj.dokonana na podst.indywidualnie zdiagn.zapotrzeb.szko\u0142y.Diagnoza przyg.i przepr.przez szk.i zatwierdzona przez org.prowadz\u0105cy.Dzia\u0142.w ramach proj.prowadz.z uwzgl\u0119d.indywid.potrzeb rozw.i edukac.i mo\u017cliwo\u015bci psychofizycz.ucz.obj\u0119tych wsparciem.Dzia\u0142.w proj.skierowane te\u017c do ucz.i n-li z niepe\u0142nospr. Obszary wspar.w ramach proj.:1)Kszta\u0142t.i rozw.u ucz.komet.klucz.(dodatk.zaj.,pomoc styp.,doradz.ed.-zaw.)2)Doskon.komp.zaw.n-li/lek w zakr.stosowania metod sprzyj.rozwijaniu u ucz.kompet.klucz.(szkolenia/kursy/studia podypl.)3)Tworzenie warunk\u00f3w w szk.do naucz.opartego na eksperymencie(dodatk.zaj.,wyposa\u017c.pracowni)4)Zwi\u0119kszenie wykorzyst.TIK w szk.5)Dzia\u0142.w zakr.indywidualiz.pracy z ucz.o specjal.potrzebach edukac.w tym z ucz.m\u0142odszym.Proj.uwzgl\u0119d.wsp\u00f3\u0142pr.z rodzicami-n-le/lki/specjali\u015bci b\u0119d\u0105 wsp\u00f3lnie z rodzicami omawia\u0107 indyw.potrzeby ucz.-typ5proj. Mater.edukac,tj. PROGRAMY ZAJ\u0118\u0106 realiz.w ramach proj.wytworzone w ramach proj.zostan\u0105 udost\u0119pnione publicznie na zasadzie wolnej licencji. Biuro proj.:SP11 w Suwa\u0142kach,ul.Szpitalna 66;Beneficjent zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 udost\u0119pnienia pe\u0142nej dokumentacji wdra\u017canego proj.i mo\u017cliwo\u015b\u0107 osobistego kontaktu uczestnik\u00f3w proj.z kadr\u0105 proj.", "BENEFICJENT": "MIASTO SUWA\u0141KI", "TYTUL": "\"Przez innowacje do wiedzy\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-20", "DATA_START": "2015-09-30", "DOFINANSOWANIE": "1614999.05", "WARTOSC": "3738282.26", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowej przebudowie i rozbudowie zabytkowego budynku Muzeum im. Marii Konopnickiej po\u0142o\u017conego przy ul. Ko\u015bciuszki 31 w Suwa\u0142kach wraz z zagospodarowaniem terenu, kt\u00f3ra ma s\u0142u\u017cy\u0107 poprawie stanu i funkcjonalno\u015bci obiektu dziedzictwa kulturowego oraz dostosowaniu go do wsp\u00f3\u0142czesnych standard\u00f3w w dziedzinie kultury. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 2 typ\u00f3w dzia\u0142a\u0144 tj. przedsi\u0119wzi\u0119cia w zakresie ochrony zabytk\u00f3w i ochron\u0119 obiekt\u00f3w dziedzictwa kulturowego. Projekt nie podlega zasadom pomocy publicznej. W ramach projektu przewiduje si\u0119 generalny remont budynku obejmuj\u0105cy wszystkie jego elementy (od fundament\u00f3w po dach m.in. roboty rozbi\u00f3rkowe, wykopy i fundamenty, \u015bciany konstrukcyjne, dach, stolark\u0119 okienn\u0105 i drzwiow\u0105, tynki, pod\u0142ogi, posadzki, elewacje) oraz zagospodarowanie terenu (drogi dojazdowe, parkingi, chodniki, ziele\u0144). Budynek zostanie wyposa\u017cony we wszystkie podstawowe instalacje wewn\u0119trzne (wodno-kanalizacyjne, c.o. i c.w.u. z sieci cieplnej, elektroenergetyczne) instalacje deszczow\u0105 oraz ponadstandardowe (SAP, SAW, TV, itp.). W budynku zostan\u0105 zaprojektowane i zamontowane centrale i instalacje wentylacji mechanicznej i klimatyzacji pomieszcze\u0144 ekspozycji i sal wystaw czasowych. Projekt przewiduje tak\u017ce zakup wyposa\u017cenia umo\u017cliwiaj\u0105cego unowocze\u015bnienie obiektu Muzeum im. M. Konopnickiej w Suwa\u0142kach, w tym m.in. zakup sprz\u0119tu wystawienniczego, magazynowego, technicznego, multimedialnego, nowoczesnych technologii i aplikacji informacyjno-komunikacyjnych oraz zakup wyposa\u017cenia, u\u0142atwiaj\u0105cego dost\u0119p osobom niepe\u0142nosprawnym. Bud\u017cet projektu: Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 3 738 282,26 z\u0142 Koszty kwalifikowalne: 2 484 614,04 z\u0142 Kwota dofinansowania z EFRR: 1 614 999,05 z\u0142 (65% koszt\u00f3w kwalifikowalnych) Okres realizacji projektu: Termin rozpocz\u0119cia realizacji projektu (poniesienie pierwszego wydatku): 30.09.2015 r. Termin finansowego zako\u0144czenia realizacji projektu: 20.12.2018 r.", "BENEFICJENT": "MUZEUM OKR\u0118GOWE W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa budynku Muzeum im. Marii Konopnickiej w Suwa\u0142kach wraz z instalacjami oraz zagospodarowaniem terenu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2018-12-28", "DOFINANSOWANIE": "1545551.58", "WARTOSC": "1818296.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zmniejszenie w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w woj. podlaskiego zjawiska przerywania czy ca\u0142kowitej rezygnacji z aktywno\u015bci zawodowej z racji z\u0142ego stanu zdrowia, tj. zachorowalno\u015bci na choroby nowotworowe, poprzez popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci i efektywno\u015bci opieki medycznej realizowanej przez Szpital Wojew\u00f3dzki im. dr. Ludwika Rydygiera w Suwa\u0142kach w zakresie diagnostyki obrazowej na bazie wsp\u00f3\u0142pracy opartej na modelu opieki koordynowanej chor\u00f3b nowotworowych. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 doro\u015bli mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa podlaskiego, kt\u00f3rzy dzieki realizacji projektu uzyskaj\u0105 wi\u0119ksz\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107 do wysokiej jako\u015bci opieki zdrowotnej w zakresie schorze\u0144 b\u0119d\u0105cych istotn\u0105 przyczyn\u0105 dezaktywacji zawodowej, tj. chor\u00f3b nowotworowych, a przez to mo\u017cliwo\u015b\u0107 wczesnej wykrywalno\u015bci choroby nowotworowej i podj\u0119cie sprawnego efektywnego leczenia. Dzia\u0142ania projektu, kt\u00f3rych potrzeba wynika wprost z map potrzeb zdrowotnych dla woj. podlaskiego i jest zgodna z Policy Paper dla ochrony zdrowia 2014-2020 dotycz\u0105 zakupu nowoczesnego sprz\u0119tu do diagnostyki obrazowej nowotwor\u00f3w: USG z elastografi\u0105, system tomosyntezy, przystawka do biopsji stereotaktycznej. Doposa\u017cenie Szpitala Wojew\u00f3dzkiego w Suwa\u0142kach pozwoli r\u00f3wnie\u017c na rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy z innymi podmiotami opieki zdrowotnej, w tym w ramach opieki koordynowanej, intensyfikacj\u0119 wsp\u00f3\u0142pracy z w\u0142adzami i instytucjami pozarz\u0105dowymi na rzecz realizacji programu profilaktycznego raka piersi w powiatach gdzie wska\u017anik umieralno\u015bci na ten rodzaj nowotworu jest najwy\u017cszy (powiat sejne\u0144ski, M. Suwa\u0142ki) oraz przeniesienie ci\u0119\u017caru opieki zdrowotnej w obszarze chor\u00f3b nowotworowych z leczenia szpitalnego na ambulatoryjn\u0105 opiek\u0119 specjalistyczn\u0105 i podstawow\u0105 opiek\u0119 zdrowotn\u0105. Produkty projektu: 1 wsparty podmiot leczniczy (Szpital Wojew\u00f3dzki w Suwa\u0142kach), 1 790 816 z\u0142 nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych na zakup aparatury medycznej, 1,55 tys. os\u00f3b obj\u0119tych ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi.", "BENEFICJENT": "SZPITAL WOJEW\u00d3DZKI IM. DR. LUDWIKA RYDYGIERA W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci diagnostyki nowotworowej w Szpitalu Wojew\u00f3dzkim w Suwa\u0142kach na rzecz rozwoju opieki koordynowanej w zakresie onkologii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2018-07-06", "DOFINANSOWANIE": "1462750.00", "WARTOSC": "3635424.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt polega na wprowadzeniu nowego ekoinnowacyjnego produktu Projekt b\u0119dzie realizowany od 06.07.2018 roku do 29.11.2019 roku. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu 3 635 424,90 PLN Warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w kwalifikowanych 2 925 500,00 PLN Wnioskodawca zabezpieczy \u015brodki na realizacj\u0119 projektu poprzez uruchomienie kredytu oraz funduszy w\u0142asnych. W ramach realizowanego projektu wnioskodawca wybuduje hal\u0119 produkcyjn\u0105 oraz zakupi \u015brodki trwa\u0142e i warto\u015bci niematerialne i prawne. Dzi\u0119ki przeprowadzonym pracom B+R opracowa\u0142 nowe rozwi\u0105zania zwi\u0105zane z wykorzystaniem materia\u0142u pochodz\u0105cego z recyclingu oraz dodatkowe systemy zbrojone w pancerzu skarbca (z\u0142o\u017cony wniosek patentowy), dzi\u0119ki. Produkt uzyska Certyfikat odporno\u015b\u0107 ogniowa EI 30 (uzyskany do ko\u0144ca 2019 roku) wed\u0142ug normy: NT FIRE 017 Filing Cabininets oraz Certyfikat bezpiecze\u0144stwa (uzyskany do ko\u0144ca 2019 roku) w klasie III wed\u0142ug normy PN-EN 1143-1:2012- nie ma producenta produkuj\u0105cego taki produkt w regionie i kraju.", "BENEFICJENT": "ROBUR POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Ekoinnowacje szans\u0105 na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa Robur Polska Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-06-28", "DOFINANSOWANIE": "1433198.79", "WARTOSC": "2204921.26", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy modernizacji opraw 2225 szt. o\u015bwietlenia ulicznego w mie\u015bcie Suwa\u0142ki. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa stanu \u015brodowiska, w tym przede wszystkim poprawa stanu jako\u015bci powietrza w mie\u015bcie Suwa\u0142ki oraz w regionie p\u00f3\u0142nocno-wschodniej Polski. Ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 szczeg\u00f3lnie szkodliwych dla jako\u015bci \u017cycia ludzi, takich jak SO2, CO2, CO,NOx, czy PM10 przyczyni si\u0119 do podniesienia jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w miasta Suwa\u0142ki oraz w regionie p\u00f3\u0142nocno-wschodniej Polski. Dzia\u0142ania modernizacyjne przyczyni\u0105 si\u0119 do poprawy efektywno\u015b\u0107 energetycznej o\u015bwietlenia ulicznego w Mie\u015bcie Suwa\u0142ki. Stare oprawy niespe\u0142niaj\u0105ce najnowszych norm generuj\u0105 zwi\u0119kszone zapotrzebowanie na energi\u0119, przyczyniaj\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, podnosz\u0105 koszt utrzymania o\u015bwietlenia i tworz\u0105 niepo\u017c\u0105dane zjawiska np. \"zanieczyszczenie \u015bwiat\u0142em\". Modernizacja polegaj\u0105ca na wymianie opraw sodowych i rt\u0119ciowych na oprawy LED co pozwoli w znacz\u0105cy spos\u00f3b na obni\u017cenie koszt\u00f3w eksploatacyjnych, ograniczenie emisji szkodliwych gaz\u00f3w do atmosfery i eliminacj\u0119 ww. niepo\u017c\u0105danych zjawisk. Modernizacji b\u0119dzie podlega\u0142o 2225 opraw o\u015bwietlenia. Stare sodowe i rt\u0119ciowe oprawy o\u015bwietlenia ulicznego zostan\u0105 zast\u0105pione nowoczesnymi oprawami typu LED o obudowie aluminiowej z autonomiczn\u0105 redukcj\u0105 mocy, w tym 5 lamp b\u0119dzie zasilana panelami fotowoltaicznymi. Bud\u017cet projektu: Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita projektu - 2 204 921,26 z\u0142 Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowalnych - 2 204 921,26 z\u0142 Kwota dofinansowania z EFRR - 1 433 198,79 z\u0142 (65%) Okres realizacji projektu: 28.06.2018 do 30.09.2019", "BENEFICJENT": "MIASTO SUWA\u0141KI", "TYTUL": "Jasno, oszcz\u0119dnie, bezpiecznie - modernizacja systemu o\u015bwietlenia ulicznego w Suwa\u0142kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.58}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-29", "DATA_START": "2014-12-29", "DOFINANSOWANIE": "1427706.74", "WARTOSC": "2402814.09", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowej modernizacji energetycznej 2 budynk\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych w Suwa\u0142kach po\u0142o\u017conych przy ul. Sejne\u0144skiej 33 i 35, kt\u00f3ry oferuje szerok\u0105 ofert\u0119 nauczania na kierunkach zawodowych i technicznych. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w Zespole Szk\u00f3\u0142 Technicznych w Suwa\u0142kach, co przyczynia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie do poprawy efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym. Wzrost efektywno\u015bci energetycznej w budynkach szkolnych Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych w Suwa\u0142kach b\u0119dzie wynosi\u0142 62,41% w przypadku budynku przy ul. Sejne\u0144skiej 33 oraz 45,43% w przypadku budynku przy ul. Sejne\u0144skiej 35. Nast\u0105pi zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej o 1 391 918 kWh/rok (w tym: budynek przy ul. Sejne\u0144skiej 33 - 989 479 kWh/rok, a przy ul. Sejne\u0144skiej 35 \u2013 402 439 kWh/rok), natomiast szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych w obu budynkach: 542,48 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok. Prace budowlane b\u0119d\u0105 polega\u0142y na wymianie cz\u0119\u015bci zewn\u0119trznej stolarki okiennej i drzwiowej na stolark\u0119 PCV i aluminiow\u0105, ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych i fundamentowych, ociepleniu stropodach\u00f3w, regulacji instalacji c.o. i c.w.u. wraz z popraw\u0105 izolacji na rurach, wymianie opraw na energooszcz\u0119dne, wykonaniu wentylacji mechanicznej z rekuperacj\u0105 w sali sportowej. Ponadto w ramach projektu zostanie wykonany remont schod\u00f3w, daszk\u00f3w i element\u00f3w zewn\u0119trznych oraz oddymianie klatek schodowych, a tak\u017ce roboty budowlane zwi\u0105zane z remontem dachu i elewacji budynku gara\u017cowego. Bud\u017cet projektu: Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita projektu: 2 402 814,09 z\u0142 Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowanych: 2 196 472,04 z\u0142 Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w niekwalifikowanych: 206 342,05 z\u0142 Kwota dofinansowania z EFRR: 1 427 706,74 z\u0142 (65,00% koszt\u00f3w kwalifikowalnych inwestycji). Okres realizacji projektu: Termin rozpocz\u0119cia realizacji projektu (poniesienia pierwszego wydatku): 29.12.2014 r. Planowany termin finansowego zako\u0144czenia realizacji projektu: 29.12.2016 r.", "BENEFICJENT": "MIASTO SUWA\u0141KI", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych w Suwa\u0142kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-23", "DATA_START": "2017-07-31", "DOFINANSOWANIE": "1395513.54", "WARTOSC": "3654112.69", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa modernizacja energetyczna budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 2 przy ul. Ko\u015bciuszki 36 w Suwa\u0142kach. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w budynku publicznym, co przyczynia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie do poprawy efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym. Realizacja projektu przyniesie radykaln\u0105 redukcj\u0119 zapotrzebowania na energi\u0119 oraz redukcj\u0119 zanieczyszcze\u0144 do \u015brodowiska naturalnego. Produkty: - Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w \u2013 1 szt. - Powierzchnia u\u017cytkowa obiekt\u00f3w poddanych termomodernizacji \u2013 3396,12 m2 - Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych \u2013 568 374 kWh/rok. - Liczba z\u0142o\u017conych audyt\u00f3w ex post \u2013 1 szt. Rezultaty: - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej \u2013 2 038,98 GJ/rok - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej \u2013 40,75 MWh/rok Prace termomodernizacyjne obejmuj\u0105: - renowacj\u0119 zabytkowej elewacji frontowej budynku, - ocieplenie poddaszy we\u0142n\u0105 mineraln\u0105 wraz z wymian\u0105 pokrycia dachowego na pokrycie z blachy p\u0142askiej; - ocieplenie pozosta\u0142ych \u015bcian budynku g\u0142\u00f3wnego i oficyn styropianem; - ocieplenie \u015bcian fundamentowych i piwnicznych styropianem wraz z wykonaniem izolacji pionowej, - wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, - wymian\u0119 instalacji c.o. i instalacji c.w.u., - wymian\u0119 opraw i \u015bwietl\u00f3wek, cz\u0119\u015bciow\u0105 wymian\u0119 instalacji elektrycznej i monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy 10 kW. Bud\u017cet projektu: Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita projektu: 3 654 112,69 z\u0142 Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowanych: 3 153 703,06 z\u0142 Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w niekwalifikowanych: 500 409,63 z\u0142 Kwota dofinansowania z EFRR: 1 395 513,54 z\u0142 (44,25 % koszt\u00f3w kwalifikowalnych inwestycji). Planowany termin rzeczowego zako\u0144czenia realizacji projektu: 14.09.2018 r. Planowany termin finansowego zako\u0144czenia realizacji projektu: 23.10.2018 r.", "BENEFICJENT": "MIASTO SUWA\u0141KI", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 2 przy ul. Ko\u015bciuszki 36 w Suwa\u0142kach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-30", "DOFINANSOWANIE": "1394043.71", "WARTOSC": "3075369.89", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "BENEFICJENTEM jest \u015brednie przedsi\u0119biorstwo \u2013 CDM Sp. z o.o. PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy 0,649 MWp wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 produkuj\u0105c\u0105 energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby w\u0142asne przedsi\u0119biorstwa CDM. OKRES RZECZOWEJ REALIZACJI PROJEKTU: III kw - IV kw 2020r. CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu b\u0119dzie obni\u017cenie koszt\u00f3w funkcjonowania firmy, poprzez zainstalowanie w\u0142asnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii elektrycznej w postaci paneli fotowoltaicznych na dzia\u0142kach przedsi\u0119biorstwa CDM Sp. z o.o. CELEM PO\u015aREDNIM projektu b\u0119dzie ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych poprzez budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej wykorzystuj\u0105cej odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii na potrzeby w\u0142asne przedsi\u0119biorstwa CDM Sp. z. o.o. Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii przyczyni si\u0119 przede wszystkim do ograniczenia emisji gaz\u00f3w cieplarnianych oraz py\u0142\u00f3w lotnych powstaj\u0105cych podczas spalania konwencjonalnych surowc\u00f3w energetycznych (tj. w\u0119giel, oleje opa\u0142owe). ZADANIA DO REALIZACJI: - monta\u017c konstrukcji wsporczych na gruncie, - roboty ziemne \u2013 niwelacja terenu, wymiana gruntu, - monta\u017c paneli fotowoltaicznych na konstrukcji, - monta\u017c inwerter\u00f3w DC/AC na konstrukcji, - monta\u017c projektowanych rozdzielnic elektrycznych, - monta\u017c projektowanych instalacji elektrycznych nn \u2013 0,4 kV, - uziemienie obiektu. Zak\u0142ada sie budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej na gruncie o powierzchni 3687,11 m2 (0,37 ha). Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 3 075 369,89z\u0142 brutto, warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w kwalifikowanych projektu r\u00f3wna jest 1 991 491,02z\u0142 (po potr\u0105ceniu instalacji referencyjnej). Dofinansowanie wyniesie 1 394 043,71z\u0142.", "BENEFICJENT": "CDM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej na potrzeby w\u0142asne firmy CDM Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.02}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1250867.96", "WARTOSC": "1471609.39", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 6 im.K.Brzostowskiego w Suwa\u0142kach,kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w Technikum nr 2 oraz Bran\u017cowej Szkole I Stopnia nr 2.Ucz.otrzymaj\u0105 wsparcie odpowiadaj\u0105ce na ich potrzeby eduk.poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 skierowanych na kreowanie postaw spo\u0142ecznych,udzia\u0142 w zaj.wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse eduk.z matematyki oraz przygotowuj\u0105ce do egzamin\u00f3w zawodowych.Ucz.skorzystaj\u0105 z szeregu kurs\u00f3w i szkole\u0144 podnosz\u0105cych kwalifikacje zawodowe,tj.ECDL,Top Solid Wood,obs\u0142ugi kas fiskalnych,obrabiarek CNC,prawo jazdy kat.B,1 KV,napraw blacharskich,operatora w\u00f3zk\u00f3w wid\u0142owych.Wezm\u0105 udzia\u0142 w wyjazdach edukac.do uczelni wy\u017cszych w Warszawie i Bia\u0142ymstoku oraz fabryk(Tychy,Gliwice),w imprezach targowo-wystawienniczych(Warszawa,Pozna\u0144).Uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 w dodatkowych sta\u017cach zaw.Zdolni ucz.otrzymaj\u0105 stypendia.Uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 w ko\u0142ach zainteresow.i poradnictwie edukacyjno-zaw.Wyremontowane i doposa\u017cone zostan\u0105 2 pracownie do zawod\u00f3w:technik informatyk i technik reklamy(w tym do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami).Zaplanowane dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do wzmacnienia szans m\u0142odzie\u017cy na rynku pracy.Zadania wynikaj\u0105 z diagnozy potrzeb szko\u0142y zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy,\"Strategii Rozwoju Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 6 im.Karola Brzostowskiego w Suwa\u0142kach w zakresie kszta\u0142cenia zawodowego na lata 2018-2025\",\"Audytu kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia w szko\u0142ach ponadgim,dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Miasto Suwa\u0142ki\"(badanie z 2015/2016r.na ok.100 przedsi\u0119biorcach prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w M.Suwalki,kt\u00f3rzy przedstawili oczekiwania pracodawc\u00f3w wobec ucz.wchodz\u0105cych na rynek pracy),Programu rozwoju szkolnictwa zawodowego.Projekt odpowiada tak\u017ce na potrzeby pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142racuj\u0105cych ze szko\u0142\u0105 w ramach Rady Programowej(m.in.Fabryk Mebli Forte,Zak\u0142adu Mechaniki Pojazdowej Robert Wier\u017cajtys,Malow Sp. z o.o.,Toyota,Padma,Firmy Us\u0142ugowej Foltex,Przedsi\u0119biorstwa VTS). Biuro proj.:ZS6 w Suwa\u0142kach,ul.gen.W\u0142.Sikorskiego 21.", "BENEFICJENT": "MIASTO SUWA\u0141KI", "TYTUL": "Zawodowcy przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1223837.92", "WARTOSC": "1439809.32", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 156 (48K) uczni\u00f3w/uczennic zgodnie z proporcjami K i M kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na kierunkach obj\u0119tych projektem oraz 40 nauczycieli (20K), w tym 96ucz. (48K) z ZSCKR w Suwa\u0142kach oraz 60M z ZSCKR w Marianowie. Celem projektu jest wzmocnienie atrakcyjno\u015bci i podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej szk\u00f3\u0142 w zakresie kszta\u0142cenia zawodowego poprzez rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i zawodowych. W ramach projektu uczniowie wyr\u00f3wnaj\u0105 braki z matematyki, j. angielskiego, rosyjskiego, niemieckiego, chemii i fizyki, wyr\u00f3wnaj\u0105 dysproporcje z przedmiot\u00f3w zawodowych i maturalnych, nab\u0119d\u0105 nowe kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci zawodowe poprzez kursy, szkolenia, sta\u017ce zawodowe i wyjazdy edukacyjne. Szkolne warsztaty i pracownie zostan\u0105 doposa\u017cone w nowoczesny sprz\u0119t co pozwoli stworzy\u0107 warunki zbli\u017cone do rzeczywistego \u015brodowiska pracy zawodowej. Nauczyciele podnios\u0105 swoje kompetencje cyfrowe w zakresie korzystania z narz\u0119dzi TIK do nauczania, nowe metody kszta\u0142cenia z wykorzystaniem narz\u0119dzi cyfrowych, bezpiecze\u0144stwo w cyberprzestrzeni oraz w zakresie pracy metod\u0105 eksperymentu. Uczniowie w ramach utworzonego Szkolnego Punktu Informacji i Kariery (SPInKa) otrzymaj\u0105 wsparcie doradcy zawodowego w formie grupowych i indywidualnych spotka\u0144 doradczych oraz bezpo\u015brednich spotka\u0144 z pracodawcami w szkole oraz bezposrednio u pracodawc\u00f3w w przedsi\u0119biorstwach. Projekt oparty jest na diagnozach przeprowadzonych w szko\u0142ach - zatwierdzoanych przez organ prowadz\u0105cy - Ministra ds. rolnictwa i rozwoju wsi. Projekt obejmuje szko\u0142y znajduj\u0105ce si\u0119 poza obszarem Bia\u0142ostockiego Obszaru Funkcjonalno\u015bci.", "BENEFICJENT": "NARODOWE FORUM DORADZTWA KARIERY", "TYTUL": "Wsparcie na starcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1042346.40", "WARTOSC": "1357511.38", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy inwestycji w zakresie opieki d\u0142ugoterminowej oraz opieki paliatywnej i hospicyjnej, maj\u0105cej na celu popraw\u0119 jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug w Samodzielnym Publicznym Zespole Opieki Paliatywnej w Suwa\u0142kach. W ramach projektu planowany jest zakup wyposa\u017cenia, kt\u00f3ry b\u0119dzie stosowany: - w warunkach stacjonarnych - w Hospicjum Stacjonarnym, Zak\u0142adzie Opieku\u0144czo-Leczniczym oraz Zak\u0142adzie Opieku\u0144czo-Lecznicznym dla Wentylowanych Mechanicznie, - w warunkach domowych - w domowej opiece paliatywnej nad doros\u0142ymi i dzie\u0107mi oraz w opiece nad wentylowanymi mechanicznie. W ramach projektu planowane s\u0105 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania ukierunkowane na zdeinstytucjonalizowanie form opieki nad pacjentem. Obecnie SP ZOP prowadzi wiele form opieki zdeinstytucjonalizowanej. W ramach zak\u0142adu funkcjonuje domowa opieka paliatywna w Augustowie i Suwa\u0142kach, domowa opieka paliatywna nad dzie\u0107mi, domowa wentylacja mechaniczna oraz domowa wentylacja mechaniczna nad dzie\u0107mi. Obszar, jaki obejmuje domowa opieka nad pacjentami wentylowanymi mechanicznie obejmuje nieomal ca\u0142e wojew\u00f3dztwo podlaskie. Pacjenci s\u0105 odwiedzani przez lekarzy, piel\u0119gniarki i rehabilitant\u00f3w w \u015brodowisku domowym. W ramach projektu zaplanowano r\u00f3wnie\u017c zakup du\u017cej ilo\u015bci sprz\u0119tu rehabilitacyjnego do wykorzystania w ZOL-u, ZOL dla Wentylowanych Mechanicznie, Hospicjum Stacjonarnym oraz w r\u00f3\u017cnych formach domowej opieki nad pacjentami. Projekt k\u0142adzie nacisk na dost\u0119p do opieki psychologa, kt\u00f3ra jest sprawowana w ZOL-u , ZOL dla Wentylowanych Mechanicznie, Hospicjum Stacjonarnym oraz w domowej opiece paliatywnej, zar\u00f3wno dla doros\u0142ych, jak i dla dzieci. Z opieki psychologa korzysta pacjent oraz cz\u0142onkowie jego rodziny, szczeg\u00f3lnie je\u017celi wsparcie psychologiczne jest udzielane w \u015brodowisku domowym. W ramach projektu planowane s\u0105 dzia\u0142ania w ramach modelu opieki koordynowanej z POZ oraz wsp\u00f3\u0142praca z inn\u0105 plac\u00f3wka w ramach tzw. grupy zakupowej.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI PALIATYWNEJ IM. JANA PAW\u0141A II W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "\u201ePoprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug w Samodzielnym Publicznym Zespole Opieki Paliatywnej w Suwa\u0142kach\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.97}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "951532.00", "WARTOSC": "1119449.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suwalskim i mie\u015bcie Suwa\u0142ki. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 33% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, co najmniej 30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, co najmniej 33% os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej 38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i 39% dla kobiet. Osoby, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w ramach nieniejszego projektu nie b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dniane we wska\u017aniku efektywno\u015bci zatrudnieniowej. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostanie 83 os\u00f3b w wieku 30 lat i wiecej, zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W w/w grupie 83 uczestnik\u00f3w musz\u0105 by\u0107 zaktywizowane co najmniej: - 21 os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej; -4 os. niepe\u0142nosprawnych (na koniec XII.2016r. zarejestrowanych by\u0142o 76 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych od 30 roku \u017cycia z ustalonym I i II profilem pomocy, co stanowi\u0142o 3,7% og\u00f3lnej liczby zarejestrowanych os\u00f3b bezrobotnych od 30 roku \u017cycia); - 42 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych; Dopuszcza si\u0119 sytuacj\u0119, \u017ce jedna osoba spe\u0142nia wi\u0119cej ni\u017c jedno powy\u017csze kryterium. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, tj. sta\u017ce zawodowe i dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt b\u0119dzie realizoany zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUWALSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suwalskim i mie\u015bcie Suwa\u0142ki III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.66}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-20", "DATA_START": "2014-12-29", "DOFINANSOWANIE": "921701.61", "WARTOSC": "1703542.19", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa modernizacja energetyczna Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego nr 1 przy ul. Przytorowej 8 w Suwa\u0142kach, kt\u00f3ry jest plac\u00f3wk\u0105 dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy z upo\u015bledzeniem umys\u0142owym w stopniu lekkim, umiarkowanym, znacznym i g\u0142\u0119bokim, a tak\u017ce dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy z autyzmem oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, kt\u00f3ra zapewnia swoim wychowankom opiek\u0119 oraz warunki do nauki, wychowania, rewalidacji i rehabilitacji. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w budynku publicznym, co przyczynia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie do poprawy efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym. Realizacja projektu przyniesie radykaln\u0105 redukcj\u0119 zapotrzebowania na energi\u0119 oraz redukcj\u0119 zanieczyszcze\u0144 do \u015brodowiska naturalnego. Wzrost efektywno\u015bci energetycznej budynku SOSW nr 1 w Suwa\u0142kach b\u0119dzie wynosi\u0142 50,51%, zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej 886 754 kWh/rok, natomiast szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: 372,94 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok. Prace budowlane b\u0119d\u0105 polega\u0142y na wymianie zewn\u0119trznej stolarki okiennej i drzwiowej na stolark\u0119 PCV i aluminiow\u0105, ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych, ociepleniu stropodach\u00f3w, regulacji instalacji c.o. i c.w.u., wymianie opraw na energooszcz\u0119dne, wykonaniu wentylacji mechanicznej z rekuperacj\u0105 w sali sportowej, przystosowaniu budynku do wymog\u00f3w ppo\u017c. i wykonaniu instalacji systemu sygnalizacji alarmu i po\u017caru. Ponadto w ramach projektu zostanie wykonany remont schod\u00f3w, daszk\u00f3w i element\u00f3w zewn\u0119trznych. Bud\u017cet projektu: Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita projektu: 1 703 542,19 z\u0142 Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowanych: 1 418 002,55 z\u0142 Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w niekwalifikowanych: 285 539,64 z\u0142 Kwota dofinansowania z EFRR: 921 701,61 z\u0142 (65,00% koszt\u00f3w kwalifikowalnych inwestycji). Termin rozpocz\u0119cia realizacji projektu (poniesienie pierwszego wydatku): 29.12.2014 r. Planowany termin rozpocz\u0119cia rob\u00f3t bud.: 09.06.2016 r. Planowany termin finansowego zako\u0144czenia realizacji projektu: 20.12.2016", "BENEFICJENT": "MIASTO SUWA\u0141KI", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego nr 1 w Suwa\u0142kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "873765.00", "WARTOSC": "1027959.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suwalskim i mie\u015bcie Suwa\u0142ki. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 42% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji ( w tym osoby niepe\u0142nosprawne, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby w wieku 50 lat, osoby o niskich kwalifikacjach i kobiety). Osoby, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w ramach niniejszego projektu nie b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dniane we wska\u017aniku efektywno\u015bci zatrudnieniowej. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostanie 81 os\u00f3b w wieku 30 lat i wiecej, zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W w/w grupie 80 uczestnik\u00f3w musz\u0105 by\u0107 zaktywizowane co najmniej: - 21 os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej; -40 os. d\u0142ugotrwale bezrob; Dodatkowo planuje si\u0119 obj\u0119cie 2 os. niepe\u0142nosprawnych. Dopuszcza si\u0119 sytuacj\u0119, \u017ce jedna osoba spe\u0142nia wi\u0119cej ni\u017c jedno powy\u017csze kryterium.W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, tj. sta\u017ce zawodowe i dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt b\u0119dzie realizoany zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego na lata 2014-2020. Zapewniona b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPOWP oraz wsp\u00f3\u0142praca w tym zakresie z dzia\u0142aj\u0105cymi na obszarze realizacji projektu instytucjami pomocy i integracj spo\u0142", "BENEFICJENT": "POWIAT SUWALSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suwalskim i mie\u015bcie Suwa\u0142ki (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "868239.00", "WARTOSC": "1021535.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj.jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d 20 os\u00f3b (19K,1M) zamieszka\u0142ych na ter.Miasta Suwa\u0142k sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka lub pozostaj\u0105cych bez pracy,poprzez utworzenie 20 miejsc w \u017b\u0142obku Miejskim w Suwa\u0142kach.W ramach proj.realizowany b\u0119dzie Typ proj.nr 1-Udost\u0119pnienie us\u0142ug w zakresie opieki nad dzie\u0107mi w wieku do 3 lat poprzez tworzenie nowych miejsc opieki.Proj.zosta\u0142 poprzedzony analiz\u0105 syt.demograf.,z kt\u00f3rej wynika,\u017ce licz.utworzonych w ramach.proj.miejsc op.nad dzie\u0107mi do lat 3 odpowiada zapotrzebowaniu rodzic\u00f3w:na terenie M.Suwa\u0142ki funkcjonuje 9 \u017c\u0142obk\u00f3w (w tym 1 \u017c\u0142obek publiczny),1 klub dzieci\u0119cy, 2 dziennych opiekun\u00f3w-ze z\u0142o\u017conych kart zg\u0142oszenia dziecka do \u017b\u0142.Miejskiego w Suwa\u0142kach(na dzie\u0144 30.09.2018)wynika,\u017ce na miejsce w \u017c\u0142obku czeka 362 dzieci. Ponadto projekt jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby rodzic\u00f3w sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. W ramach realizacji proj.w \u017c\u0142obku zostanie utworzona grupa dla 20 dzieci,kt\u00f3rej funkcjonowanie i doposa\u017cenie zostanie sfinansowane w ramach proj.Przewidziano dzia\u0142ania:1)Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie miejsc opieki nad dzie\u0107mi,w tym sfinansowanie wy\u017cywienia dla dzieci oraz wynagrodzenia 5 opiekunek(5 etat\u00f3w);2)Dostosowanie i wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 do potrzeb dzieci,w tym:cz\u0119\u015bciowe wyposa\u017c.sali dla dzieci-m.in. meble,zabawki,pomoce dydakt.,naczynia do spo\u017cywania posi\u0142k\u00f3w;3)Cz\u0119\u015bciowe wyposa\u017c.placu zabaw. Bie\u017c\u0105ca opieka nad dzieckiem b\u0119dzie finansowana ze \u015brod.EFS nie d\u0142u\u017cej ni\u017c 24mies. BIURO PROJEKTU:\u017b\u0142obek Miejski w Suwa\u0142kach ul.T.Ko\u015bciuszki 6. Trwa\u0142o\u015b\u0107 proj.:2 lata po zako\u0144czeniu realizacji proj.,tj.do 30.11.2023r.-po ustaniu finansowania z EFS 20 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 b\u0119dzie funkcjonowa\u0142o-miejsca b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142finans.z bud\u017cetu Miasta Suwa\u0142ki i Programu\"Maluch+\". Benef.o\u015bwiadcza,\u017ce w trakcie realizacji proj.nie dojdzie do podw\u00f3jnego finans.wydatk\u00f3w z EFS i Prog.MAL", "BENEFICJENT": "MIASTO SUWA\u0141KI", "TYTUL": "\u017b\u0142obek szans\u0105 powrotu rodzic\u00f3w do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "848558.75", "WARTOSC": "998371.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Niepubliczne Przedszkole Terapeutyczne \"Koniczynka\" to nazwa przysz\u0142ego o\u015brodka wychowania przedszkolnego, kt\u00f3rego organem prowadz\u0105cym b\u0119dzie Stowarzyszenie Przyjaci\u00f3\u0142 Dzieci \"Jeste\u015bmy Razem\" i tytu\u0142 projektu edukacyjnego realizowanego na terenie M. Suwa\u0142ki na rzecz zwi\u0119kszenia miejsc w obszarze edukacji przedszkolnej dzieci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Cel to: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej dla 16 niepe\u0142nosprawnych dzieci (12 ch\u0142opc\u00f3w i 4 dziewczynek) z Suwa\u0142k oraz doskonalenie zawodowe 9 nauczycieli w okresie od 1.04.2017 do 31.08.2018 r. poprzez utworzenie profesjonalnego przedszkola terapeutycznego. Grupa docelowa to 16 dzieci niepe\u0142nosprawnych (12 ch\u0142opc\u00f3w i 4 dziewczynki) w szczeg\u00f3lno\u015bci z autyzmem i Zespo\u0142em Aspergera oraz 6 nauczycieli. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Prace adaptacyjno-dostosowawcze, 2. Realizacja edukacji przedszkolnej, 3. Dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne, 4. Doskonalenie nauczycieli. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: 1. Utworzenie nowego przedszkola terapeutycznego i 16 nowych miejsc w obszarze edukacji przedszkolnej dzieci wykluczonych spo\u0142ecznie przez niepe\u0142nosprawno\u015bc - typ. operacji nr 1 2. Wprowadzenie dodatkowych zaj\u0119c terapeutycznych zgodnych z deficytami dzieci niepe\u0142nosprawnych (uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 w typie opracji nr 1) - typ operacji nr 3 3. Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli przedszkola specjalnego poprzez szkolenia doskonal\u0105ce ich warsztatu pracy - typ (uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 w typie opracji nr 1) operacji nr 5 Rezultatem projektu b\u0119dzie wzrost ilo\u015bci miejsc opieki w m. Suwa\u0142ki, wzrost kompetencji kadry dydaktycznej oraz poprawa zdolno\u015bci psychofizycznych, spo\u0142ecznych i w zakresie porozumiewania si\u0119 dzieci bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PRZYJAC\u00d3\u0141 DZIECI \"JESTE\u015aMY RAZEM\"", "TYTUL": "Niepubliczne Przedszkole Terapeutyczne \"Koniczynka\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "839684.25", "WARTOSC": "987916.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj.jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej w\u015br\u00f3d 72 os\u00f3b(70K,2M)zamieszka\u0142ych na ter.Miasta Suwa\u0142k sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z wychowaniem dziecka lub pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,poprzez utworzenie 24 miejsc w \u017b\u0142obku Miejskim w Suwa\u0142kach.W ramach proj.realizowany b\u0119dzie Typ proj.nr 1-Udost\u0119pnienie us\u0142ug w zakresie opieki nad dzie\u0107mi w wieku do 3lat poprzez tworzenie nowych miejsc opieki.Proj.zosta\u0142 poprzedzony analiz\u0105 syt.demograf.,z kt\u00f3rej wynika,\u017ce licz.utworzonych w ramach.proj.miejsc op.nad dzie\u0107mi do lat 3 odpowiada zapotrzebowaniu:na terenie M.Suwa\u0142ki funkcjonuje 7 \u017c\u0142obk\u00f3w (w tym 1 \u017c\u0142obek publiczny), 1 klub dzieci\u0119cy, 4 dziennych opiekun\u00f3w-ze z\u0142o\u017conych kart zg\u0142oszenia dziecka do \u017b\u0142.Miejskiego w Suwa\u0142kach (na dzie\u0144 11.05.2016)wynika,\u017ce na miejsce w \u017c\u0142obku czeka 140 dzieci. W ramach realizacji proj.w \u017c\u0142obku zostanie utworzona grupa dla 24 dzieci,kt\u00f3rej funkcjonowanie i doposa\u017cenie zostanie sfinansowane w ramach proj.Przewidziano dzia\u0142ania:1)Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie miejsc opieki nad dzie\u0107mi,w tym sfinansowanie wy\u017cywienia dla dzieci oraz wynagrodzenia 6 opiekunek(5,5etatu),1 osoby sprz\u0105taj\u0105cej(1etat) i 1 pomocy kuchennej(1etat);2)Dostosowanie i wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 do potrzeb dzieci,w tym:cz\u0119\u015bciowe wyposa\u017cenie zmywalni,kuchni i \u0142azienki;wyposa\u017cenie sali dla dzieci-m.in. zabawki, pomoce dydaktyczne;3)Cz\u0119\u015bciowe wyposa\u017cenie placu zabaw. Bie\u017c\u0105ca opieka nad dzieckiem b\u0119dzie finansowana ze \u015brod.EFS nie d\u0142u\u017cej ni\u017c 12mies.Realizaacja proj.przez okres 24mies.obejmuje trzykrotn\u0105 rekrutacj\u0119 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w prawnych dzieci.W pierwszym roku real.proj. tj. w 2016r. przyj\u0119te zostan\u0105 24 dzieci, w 2017 r. - 24 dzieci i w 2018 r. kolejne 24 dzieci -og\u00f3\u0142em 72 dzieci. Realizacja proj. i Biuro proj.:\u017b\u0142obek Miejski w Suwa\u0142kach ul.Kamedulska 3. Trwa\u0142o\u015b\u0107 proj.:2 lata,tj.do 30.11.2020r.-po ustaniu finansowania z EFS 24 miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 b\u0119d\u0105 utrzymane.", "BENEFICJENT": "MIASTO SUWA\u0141KI", "TYTUL": "Aktywni rodzice - szcz\u0119\u015bliwe dzieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-18", "DATA_START": "2017-07-31", "DOFINANSOWANIE": "837239.51", "WARTOSC": "2735733.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowej modernizacji energetycznej obiektu Szko\u0142y Podstawowej nr 9 w Suwa\u0142kach po\u0142o\u017conej przy ul. Hamerszmita 11, kt\u00f3ra kszta\u0142ci w zakresie podstawowego programu nauczania. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w Szko\u0142y Podstawowej nr 9 w Suwa\u0142kach, co przyczynia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie do poprawy efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym. Wzrost efektywno\u015bci energetycznej w budynkach szkolnym Szko\u0142y Podstawowej nr 9 w Suwa\u0142kach b\u0119dzie wynosi\u0142 52,20%. Nast\u0105pi zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej o 243 897 kWh/rok. Prace budowlane b\u0119d\u0105 polega\u0142y na ociepleniu poddasza we\u0142n\u0105 mineraln\u0105 wraz z wymian\u0105 pokrycia dachowego, ocieplenie \u015bcian fundamentowych i piwnicznych styropianem, ocieplenie cz\u0119\u015bci \u015bcian zewn\u0119trznych styropianem, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych elewacji zachodniej od wewn\u0105trz gazobetonem, wykonanie wentylacji mechanicznej z odzyskiem ciep\u0142a w sali gimnastycznej, modernizacj\u0119 instalacji centralnego ogrzewania i modernizacj\u0119 instalacji c.w.u., wymian\u0119 drzwi zewn\u0119trznych, modernizacj\u0119 instalacji o\u015bwietleniowej z wymian\u0105 opraw o\u015bwietleniowych na energooszcz\u0119dne, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej. Wykonana zostanie tak\u017ce renowacja zabytkowa elewacja frontowa budynku, dostosowanie obiektu do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w w zakresie ochrony przeciwpo\u017carowej oraz wykonanie element\u00f3w zewn\u0119trznych i rob\u00f3t towarzysz\u0105cych. Bud\u017cet projektu: Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita projektu: 2 735 733,80 z\u0142 Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowanych: 1 993 902,28 z\u0142 Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w niekwalifikowanych: 741 831,52 z\u0142 Kwota dofinansowania z EFRR: 837 239,51 z\u0142 (41,99% koszt\u00f3w kwalifikowalnych inwestycji). Okres realizacji projektu: Termin rozpocz\u0119cia realizacji projektu: 31.07.2017 r. Planowany termin finansowego zako\u0144czenia realizacji projektu: 18.04.2019 r.", "BENEFICJENT": "MIASTO SUWA\u0141KI", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna Szko\u0142y Podstawowej nr 9 w Suwa\u0142kach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2015-05-01", "DOFINANSOWANIE": "4446816.57", "WARTOSC": "5231548.91", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Suchowola | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy termomodernizacji wybranych 9 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie wojew\u00f3dztwa podlaskiego znajduj\u0105cych si\u0119 w dyspozycji Komendy Wojew\u00f3dzkiej Policji w Bia\u0142ymstoku, kt\u00f3rej celem jest poprawa ich efektywno\u015bci energetycznej . Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze wojew\u00f3dztwa podlaskiego, w miejscowo\u015bciach: Bia\u0142ystok, Suwa\u0142ki, Suchowola i Gr\u00f3dek. Zakres prac remontowo \u2013 budowlanych obejmuje wykonanie nowej wentylacji mechanicznej, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, docieplenie stropodachu, wymiana okien i drzwi i wr\u00f3t, wykonanie nowej instalacji, c.w.u., wykonanie nowej instalacji c.o., wymiana kot\u0142owni, modernizacja o\u015bwietlenia.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W BIA\u0141YMSTOKU", "TYTUL": "Termomodernizacja wybranych budynk\u00f3w Policji na terenie wojew\u00f3dztwa podlaskiego \u2013 etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "808007.00", "WARTOSC": "962488.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie modelu biznesowego oraz dostarczenie nowoczesnego oprogramowania wraz z innowacyjnym urz\u0105dzeniem odczytowym, kt\u00f3re realizuj\u0105 sumaryczne bilansowanie energii w trybie ci\u0105g\u0142ym, na bie\u017c\u0105co, z wykorzystaniem zdalnego odczytu pomiar\u00f3w energii elektrycznej. Docelowym produktem b\u0119dzie pierwszy system na rynku do bilansowania energii w czasie rzeczywistym, na poziomie pojedynczych minut, kt\u00f3ry wykorzystuje istniej\u0105c\u0105 infrastruktur\u0119 energetyczn\u0105, zapewniaj\u0105c wykonanie bilansu \u2013 dopasowanie wytw\u00f3rc\u00f3w i odbiorc\u00f3w energii, zak\u0142adaj\u0105c jak najdok\u0142adniejsze dostosowanie popytu i poda\u017cy energii, bardziej efektywne wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii oraz zasobnik\u00f3w energii, dok\u0142adniejsze bilansowanie mocy, a tak\u017ce ci\u0105g\u0142e monitorowanie generowanej i pobieranej mocy. Planowane zadania: Do podstawowych zada\u0144 nale\u017cy wykonanie wszystkich zaplanowanych modu\u0142\u00f3w systemu zgodnie z przyj\u0119tym harmonogramem oraz realizacja jego sprzeda\u017cy, a tak\u017ce wykonywanie audyt\u00f3w i analiz energetycznych. Konsekwentne realizowanie cel\u00f3w sprzeda\u017cowych ma zapewni\u0107 stabilny wzrost i mo\u017cliwo\u015b\u0107 planowania wydatk\u00f3w. Zgodnie z przyj\u0119t\u0105 metodologi\u0105 Lean Startup produkt jest wdra\u017cany ju\u017c na etapie MVP (ang. Minimum Viable Product, produkt o minimalnej koniecznej funkcjonalno\u015bci) i nieustannie ulepszany o nowe funkcje oraz dopasowywany do potrzeb klienta. Zasoby: Kluczowa jest wiedza, jak\u0105 dysponuj\u0105 cz\u0142onkowie zespo\u0142u. Autorskie urz\u0105dzenie odczytowe, metody obliczeniowe, wiedza na temat rynku energetycznego oraz na temat architektury aplikacji. Kluczowymi zasobami w projekcie s\u0105 osoby o odpowiednich kompetencjach, bez kt\u00f3rych powodzenie projektu nie by\u0142oby mo\u017cliwe. Do\u015bwiadczenie zdobyte przez poszczeg\u00f3lnych cz\u0142onk\u00f3w zespo\u0142u jest nieocenione i stanowi fundament wypracowania dobrej jako\u015bci produktu. Miejsce realizacji projektu to Suwa\u0142ki (Park Naukowo- Technologiczny Polska- Wsch\u00f3d), a sprzeda\u017c produkt\u00f3w oraz us\u0142ug obejmuje rynek krajowy i zagraniczny.", "BENEFICJENT": "KONSOFT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie modelu biznesowego oraz innowacyjnego systemu klaster24 na rynek krajowy i zagraniczny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "799952.00", "WARTOSC": "964442.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie modelu biznesowego oraz dostarczenie nowoczesnego i innowacyjnego oprogramowania, kt\u00f3re w znacz\u0105cy spos\u00f3b optymalizuje proces zakupu oraz zu\u017cycia energii elektrycznej. Proponowane rozwi\u0105zanie umo\u017cliwia uzyskanie dla danego przedsi\u0119biorstwa oszcz\u0119dno\u015bci na op\u0142atach za dystrybucj\u0119 energii oraz jej zu\u017cycie na poziomie 30%, oraz dodatkowe 15% zwi\u0105zane z przebudow\u0105 istniej\u0105cej sieci elektrycznej, b\u0105d\u017a jej element\u00f3w. Opracowany system pozwala bardzo dok\u0142adnie przewidywa\u0107 zu\u017cycie energii, jej cen\u0119, moc pobran\u0105 oraz wiele innych parametr\u00f3w niezb\u0119dnych do oszacowania optymalnej gospodarki zarz\u0105dzania energi\u0105 dla przedsi\u0119biorstw oraz instytucji publicznych (Urz\u0119d\u00f3w Miast, Szpitali itp.). Docelowym produktem b\u0119dzie pierwszy system na rynku do kompleksowej analizy energetycznej. Planowane zadania: Do podstawowych zada\u0144 nale\u017cy wykonanie wszystkich zaplanowanych modu\u0142\u00f3w systemu zgodnie z przyj\u0119tym harmonogramem oraz realizacja jego sprzeda\u017cy, a tak\u017ce wykonywanie audyt\u00f3w energetycznych i audyt\u00f3w efektywno\u015bci energetycznej. Konsekwentne realizowanie cel\u00f3w sprzeda\u017cowych zapewni stabilny wzrost i mo\u017cliwo\u015b\u0107 planowania wydatk\u00f3w. Zgodnie z przyj\u0119t\u0105 metodologi\u0105 Lean Startup produkt jest wdra\u017cany ju\u017c na etapie MVP (ang. Minimum Viable Product, produkt o minimalnej koniecznej funkcjonalno\u015bci) i nieustannie ulepszany o nowe funkcje oraz dopasowywany do potrzeb klienta. Miejsce realizacji projektu to Suwa\u0142ki (Park Naukowo- Technologiczny Polska- Wsch\u00f3d), a sprzeda\u017c produkt\u00f3w oraz us\u0142ug obejmuje rynek krajowy i zagraniczny. Zasoby: Kluczowa jest wiedza, jak\u0105 dysponuj\u0105 cz\u0142onkowie zespo\u0142u. Autorskie metody obliczeniowe, wiedza na temat rynku energetycznego oraz na temat architektury aplikacji. Kluczowymi zasobami w projekcie s\u0105 osoby o odpowiednich kompetencjach, bez kt\u00f3rych powodzenie projektu nie by\u0142oby mo\u017cliwe. Do\u015bwiadczenie zdobyte przez poszczeg\u00f3lnych cz\u0142onk\u00f3w zespo\u0142u jest nieocenione i stanowi fundament wypracowania dobrej jako\u015bci produktu.", "BENEFICJENT": "PROGNOSIS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie modelu biznesowego oraz innowacyjnego systemu Prognosis na rynek krajowy i zagraniczny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "799595.00", "WARTOSC": "1122837.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Przedsi\u0119biorstwo IRPARK projektuje i rozwija innowacyjny, autorski koncept polegaj\u0105cy na wprowadzeniu na polski rynek, samoobs\u0142ugowych i w pe\u0142ni zautomatyzowanych parking\u00f3w rowerowych, kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 konstruowane nad i pod ziemi\u0105. Projektowany automatyczny parking rowerowy sk\u0142ada si\u0119 z modu\u0142owej stalowej konstrukcji no\u015bnej w kszta\u0142cie prostopad\u0142o\u015bcianu. Jako elewacja obiektu mo\u017ce zosta\u0107 zastosowane szk\u0142o, p\u0142yty elewacyjne warstwowe lub dowolny zalecany przez miejscowego architekta materia\u0142. Ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 adaptacji projektu konstrukcyjnego obiektu zale\u017cnie od miejsca wykonania kszta\u0142t obiektu mo\u017ce by\u0107 odpowiednio dostosowywany. Miejsca parkingowe rower\u00f3w b\u0119d\u0105 rozmieszczone na wz\u00f3r macierzy na jednej z wybranych przez konstruktor\u00f3w \u015bcian. Parking jest w stanie pomie\u015bci\u0107 ok 70 rower\u00f3w. Parking jest obiektem wielopoziomowym w kt\u00f3rym zastosowano pe\u0142n\u0105 automatyk\u0119 transportu rower\u00f3w, dzi\u0119ki czemu pozwala zaoszcz\u0119dzi\u0107 miejsce w przestrzeni publicznej. Zastosowane rozwi\u0105zania zapewniaj\u0105 ca\u0142kowit\u0105 ochron\u0119 przed kradzie\u017c\u0105 oraz zmiennymi warunkami atmosferycznymi dla rower\u00f3w. Projekt przyczynia si\u0119 do rozwoju infrastruktury rowerowej miast w kt\u00f3rych si\u0119 znajduje. Koncepcja projektu zak\u0142ada \u017ce u\u017cytkownik ustawia rower w miejscu pobierania pojazdu, nast\u0119pnie wykonywana jest autoryzacja danych osoby na panelu, za pomoc\u0105 karty RFID/NFC lub kodu PIN. Dla mieszka\u0144c\u00f3w osiedli oraz biurowc\u00f3w istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 wprowadzenia indywidualnych kart identyfikacyjnych. Po identyfikacji u\u017cytkownika, specjalny chwytak automatycznie pobiera rower i transportuje go na wolne miejsce parkingowe. Ca\u0142kowity czas parkowania wynosi do 30 sekund", "BENEFICJENT": "IRPARK SP. Z O.O.", "TYTUL": "Irpark - Automatyczny parking rowerowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "799119.00", "WARTOSC": "1106913.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Przedsi\u0119biorstwo Noxon Innovation zosta\u0142o powo\u0142ane celem opracowania oraz komercjalizacji projektu innowacyjnej \u0142odzi typu katamaran o nap\u0119dzie elektrycznym oraz realizacji dalszych innowacyjnych projekt\u00f3w z bran\u017cy \u0142odzi. \u0141\u00f3d\u017a skierowana b\u0119dzie do os\u00f3b oczekuj\u0105cych spokojnego wypoczynku i relaksu (rodzin z dzie\u0107mi, os\u00f3b starszych, w\u0119dkarzy, grup przyjaci\u00f3\u0142, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych). B\u0119dzie posiada\u0142a szereg funkcjonalno\u015bci zapewniaj\u0105cych wysoki poziom bezpiecze\u0144stwa, prostoty obs\u0142ugi oraz niskich koszt\u00f3w eksploatacji. \u0141\u00f3d\u017a b\u0119dzie mo\u017cna u\u017cytkowa\u0107 w szerokim zakresie akwen\u00f3w wodnych \u2013 zar\u00f3wno otwartych, jak i \u015br\u00f3dl\u0105dowych, tak\u017ce obj\u0119tych zakazem p\u0142ywania \u0142odziami motorowymi. Dzi\u0119ki zastosowaniu nap\u0119du elektrycznego sterowanie \u0142odzi\u0105 b\u0119dzie mo\u017cliwe dla os\u00f3b nieposiadaj\u0105cych uprawnie\u0144 motorowodnych, a pe\u0142na kontrola on-line po\u0142o\u017cenia i parametr\u00f3w pozwoli na jej bezpieczn\u0105 eksploatacj\u0119 przez osoby b\u0119d\u0105ce \u201eniedzielnymi kapitanami\u201d.", "BENEFICJENT": "NOXON INNOVATION SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Tesla Boat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "793475.00", "WARTOSC": "1090456.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Theravibe wprowadzi pierwsze na rynku mobilne produkty rehabilitacyjne i do rekonwalescencji wykorzystuj\u0105ce technologi\u0119 fal mechanicznych (wibracje) o niskich cz\u0119stotliwo\u015bciach. Produkty b\u0119d\u0105 wykorzystywane w procesach leczenia, rehabilitacji i powrotu do zdrowia po urazach. W procesie inkubacji Sp\u00f3\u0142ka opracowa\u0142a technologi\u0119 i na jej podstawie gam\u0119 4 produkt\u00f3w. Szczeg\u00f3\u0142owy harmonogram przewiduje sukcesywne wprowadzanie produkt\u00f3w na rynek w okresie 3 lat. Niniejszy wniosek obejmie dwuletni projekt, w ramach tego czasu sp\u00f3\u0142ka wprowadzi do pierwszej sprzeda\u017cy 3 produkty: NAK\u0141ADK\u0118 NA ORTEZ\u0118, WA\u0141KI rehabilitacyjne (r\u00f3\u017cnej wielko\u015bci i o r\u00f3\u017cnej sile), PI\u0141K\u0118 rehabilitacyjn\u0105 oraz jej odmian\u0119 do \u0107wicze\u0144 typu crossfit. Nast\u0119pnie, w trzecim roku, sp\u00f3\u0142ka wprowadzi do sprzeda\u017cy ko\u0142derk\u0119 (poza okresem wniosku). To, co szczeg\u00f3lnie wyr\u00f3\u017cnia technologi\u0119 opracowan\u0105 przez Theravibe to niskie cz\u0119stotliwo\u015bci wibracji. Wszystkie produkty osi\u0105gaj\u0105 cz\u0119stotliwo\u015bci ju\u017c od 20 Hz i s\u0105 jedynymi takimi produktami na rynku, zar\u00f3wno krajowym, jak i mi\u0119dzynarodowym. Wobec powy\u017cszego sp\u00f3\u0142ka Theravibe b\u0119dzie pierwszym podmiotem proponuj\u0105cym tego typu rozwi\u0105zania. Produkty b\u0119d\u0105 kierowane na rynek rehabilitacyjny, fitness oraz dla os\u00f3b po urazach i z b\u00f3lami w okolicy kr\u0119gos\u0142upa. Celem projektu jest przygotowanie produkt\u00f3w do produkcji, rozpocz\u0119cie produkcji i wprowadzenie produkt\u00f3w do pierwszej sprzeda\u017cy. Sp\u00f3\u0142ka przyk\u0142ada te\u017c wag\u0119 do wzornictwa, niezb\u0119dnych certyfikat\u00f3w i promocji produkt\u00f3w, w tym bytno\u015bci na targach, wszystkie te czynno\u015bci przewidziano w poszczeg\u00f3lnych zadaniach w projekcie. Projekt b\u0119dzie realizowany w Suwa\u0142kach (podwykonawcy i dostawcy b\u0119d\u0105 wybierani zgodnie z konkurencyjnym wyborem ofert, wi\u0119c mog\u0105 pochodzi\u0107 z ca\u0142ego \u015bwiata), opr\u00f3cz obecnego sk\u0142adu zespo\u0142u zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 nowi cz\u0142onkowie zespo\u0142u zatrudnieni na umow\u0119 o prac\u0119 w obszarach m.in. kompletacji ko\u0144cowych produkt\u00f3w, marketingu i sprzeda\u017cy oraz rozwoju technologii.", "BENEFICJENT": "THERAVIBE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Urz\u0105dzenia rehabilitacyjne i do rekonwalescencji wykorzystuj\u0105ce technologi\u0119 fal mechanicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "775030.00", "WARTOSC": "1095602.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Kompaktowa maszyna do ci\u0119cia wod\u0105 pod ci\u015bnieniem to urz\u0105dzenie przeznaczone do ma\u0142ych warsztat\u00f3w jak i do du\u017cych centr\u00f3w B+R. Jest to innowacyjna wersja urz\u0105dzenia przemys\u0142owego stworzona na potrzeby przedsi\u0119biorstw dla kt\u00f3rych liczy si\u0119 precyzja oraz terminowo\u015b\u0107, a kt\u00f3re to przedsi\u0119biorstwa pragn\u0105 si\u0119 uniezale\u017cni\u0107 od podwykonawc\u00f3w maj\u0105cych bardzo cz\u0119sto nadmiar zlece\u0144. Atutem urz\u0105dzenia b\u0119dzie cena kt\u00f3ra jest nawet czterokrotnie mniejsza od najta\u0144szych urz\u0105dze\u0144 przemys\u0142owych istniej\u0105cych na rynku. Innowacjami s\u0105 rozmiar urz\u0105dzenia kt\u00f3ry umo\u017cliwia jego instalacj\u0119 w dowolnym miejscu oraz swobodny transport czy specjalnie zaprojektowana obudowa chroni\u0105ca warsztat przed rozprzestrzenianiem si\u0119 wody. Pomimo nieprzemys\u0142owego charakteru urz\u0105dzenia i jego miniaturyzacji osi\u0105gnie ono ci\u015bnienie robocze w przedziale od 800 do 1400 bar co jest dolnym zakresem pracy urz\u0105dze\u0144 przemys\u0142owych. W ramach projektu planowane jest stworzenie w Suwa\u0142kach zak\u0142adu produkcji maszyn do ci\u0119cia wod\u0105 wraz z dzia\u0142em opracowania technologii ci\u0119cia wod\u0105, sta\u0142ego udoskonalania powstaj\u0105cych urz\u0105dze\u0144 oraz budowy nowych innowacyjnych produkt\u00f3w. Kluczowymi zasobami s\u0105 wiedza, umiej\u0119tno\u015bci oraz do\u015bwiadczenie pomys\u0142odawc\u00f3w. Jako aktywni zawodowo in\u017cynierowie budownictwa, mechaniki oraz mechatroniki zapewniaj\u0105 oni w stopniu bardzo dobrym cechy umo\u017cliwiaj\u0105ce realizacje projektu. Dobra znajomo\u015b\u0107 dziedzin nauki takich jak materia\u0142oznawstwo, mechanika, wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 materia\u0142\u00f3w, informatyka, automatyka czy podstawy budowy maszyn oraz znajomo\u015b\u0107 obs\u0142ugi najnowszych program\u00f3w do projektowania i umiej\u0119tno\u015b\u0107 obs\u0142ugi maszyn i urz\u0105dze\u0144 konwencjonalnych ale r\u00f3wnie\u017c sterowanych numerycznie gwarantuj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 konstruowania i budowania innowacyjnych produkt\u00f3w. Maj\u0105c do\u015bwiadczenie zawodowe w bran\u017cy budowy maszyn pomys\u0142odawcom znajome te\u017c s\u0105 normy i przepisy dotycz\u0105ce budowy takich urz\u0105dze\u0144. W ramach inkubacji uzupe\u0142nili oni niezb\u0119dne luki kompetencyjne w zakresie przedsi\u0119biorczo\u015bci.", "BENEFICJENT": "WTMACHINE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kompaktowa maszyna do ci\u0119cia wod\u0105 - smart waterjet.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "763642.37", "WARTOSC": "1058571.64", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Niniejszy projekt dotyczy wprowadzenia na rynek nowego, innowacyjnego na skal\u0119 europejsk\u0105 a nawet \u015bwiatow\u0105, produktu w postaci inteligentnego systemu projektowania i uruchamiania fajerwerk\u00f3w \u2013 Pyrolligent Basic. System ten, bazuj\u0105c na unikalnym rozwi\u0105zaniu pozwoli na automatyczne skomponowanie poszczeg\u00f3lnych efekt\u00f3w pirotechnicznych w nawi\u0105zaniu do dowolnej \u015bcie\u017cki d\u017awi\u0119kowej i pozwoli nawet niedo\u015bwiadczonemu u\u017cytkownikowi zaprojektowa\u0107 profesjonalny pokaz sztucznych ogni wraz z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zam\u00f3wienia gotowego zestawu fajerwerk\u00f3w odpowiadaj\u0105cego zaprojektowanemu pokazowi. Pomys\u0142 jest wynikiem pracy g\u0142\u00f3wnego pomys\u0142odawcy projektu i wynika z jego pasji do fajerwerk\u00f3w i do\u015bwiadcze\u0144 wyniesionych z firmy rodzinnej od lat dzia\u0142aj\u0105cej w bran\u017cy materia\u0142\u00f3w pirotechnicznych. Realizacja projektu anga\u017cowa\u0142a b\u0119dzie unikalne zasoby w postaci wiedzy i do\u015bwiadczenia bran\u017cowego zespo\u0142u projektowego w dziedzinie projektowania elektroniki i materia\u0142\u00f3w pirotechnicznych. W wyniku realizacji projektu powstanie firma zajmuj\u0105ca si\u0119 projektowaniem i produkcj\u0105 zestaw\u00f3w pirotechnicznych w odpowiedzi na indywidualne zam\u00f3wienia klient\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PYROLLIGENT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Pyrolligent - inteligenty system projektowania i uruchamiania pokaz\u00f3w fajerwerk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "816731.55", "WARTOSC": "960941.55", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Cel proj. zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia 60 os.(45K,15M) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 tj. 2 nowe oddzia\u0142y w \u017b\u0142obku Niepublicznym nr 1 \u201eZielony Zak\u0105tek\u201d w Suwa\u0142kach zgodnie z Ustaw\u0105 z dnia 4.02.2011 o opiece. Cel - pomoc rodzicom w godzeniu pracy zawodowej z obowi\u0105zkami rodzinnymi (opiek\u0105 nad dzie\u0107mi). Proj. jest odpowiedzi\u0105 na ci\u0105g\u0142y brak ilo\u015b\u0107 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na terenie m. Suwa\u0142ki i gminy Suwa\u0142ki. W ramach proj. zostan\u0105 wyposa\u017cone 2 nowe oddzia\u0142y \u017c\u0142obka, plac zabaw i zapewniona opieka dzieciom w okresie 01.01.2020r-31.12.2021r. Zadania \u017c\u0142obka- zapewnienie ca\u0142odziennej profesjonalnej opieki w warunkach bytowych zbli\u017conych do warunk\u00f3w domowych, zapewnienie dziecku wy\u017cywienia, zagwarantowanie dziecku w\u0142a\u015bciwej opieki piel\u0119gnacyjnej oraz edukacyjnej, prowadzenie zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czo-wychowawczych i edukacyjnych, uwzgl\u0119dniaj\u0105cych rozw\u00f3j psychomotoryczny dziecka przez 5 dni w tyg. (pon.- pt.), od godz. 6.30 do godz. 17.00. Wykwalifikowana kadra \u017c\u0142obka, zagwarantuje przystosowany do specyfiki, a w szczeg\u00f3lno\u015bci wieku dzieci przebywaj\u0105cych w plac\u00f3wce- program zaj\u0119\u0107. Rekrutacja \u2013przewiduje 2 nabory x 30 dzieci. G\u0142. rezultaty proj.: otwarcie w Suwa\u0142kach dw\u00f3ch nowych oddzia\u0142\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na 30 miejsc zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 \u201345 K /15 M(60 os.)Dzi\u0119ki wsparciu, opiekunowie b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 powrotu do aktywno\u015bci zawodowej - wska\u017anik zostanie osi\u0105gni\u0119ty na poziomie 90% skuteczno\u015bci udzielonego wsparcia. Nast\u0105pi rozw\u00f3j kompetencji kluczowych dzieci do lat 3.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 te\u017c do poprawy sytuacji finansowej rodzin dzieci bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie poprzez umo\u017cliwienie podj\u0119cia pracy zarobkowej. Utworzone 2 nowe oddzia\u0142y \u017c\u0142obka na \u0142\u0105cznie 30 miejsc b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0142y co najmniej 2 lata po zako\u0144czeniu realizacji projektu. Trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w zostanie zachowana.", "BENEFICJENT": "ANETA WINNIK", "TYTUL": "Nowe miejsca w \u017c\u0142obku \"Zielony Zak\u0105tek\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "721082.47", "WARTOSC": "848331.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b od 30 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suwalskim i mie\u015bcie Suwa\u0142ki. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 42% os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji ( w tym osoby niepe\u0142nosprawne, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby w wieku 50 lat, osoby o niskich kwalifikacjach i kobiety). Osoby, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142a\u0142. gosp. w ramach niniejszego projektu nie b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dniane we wska\u017aniku efektywno\u015bci zatr. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostanie 68os w wieku 30 lat i wi\u0119cej, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: os. powy\u017cej 50 roku \u017cycia (min.17os.), kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (oko\u0142o 3 os\u00f3b), os. d\u0142ugotrwale bezrob. (min.34os.), os. o niskich kwalifikacjach. Ze wzgl\u0119du na trudn\u0105 specyfik\u0119 grupy b\u0119d\u0105cej w najtrudniejszej sytuacji na rynku, projekt nie zak\u0142ada mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142u m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 l., kt\u00f3rzy nie s\u0105 jednocze\u015bnie os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrob. i i/lub os.o niskich kwalifikacjach. Dopuszcza si\u0119 sytuacj\u0119, \u017ce jedna os. spe\u0142nia wi\u0119cej ni\u017c jedno powy\u017csze kryterium.W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, tj. sta\u017ce zawodowe, PI, dop.st.pracy i dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt b\u0119dzie realizowny zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020. Zapewniona b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPOWP oraz wsp\u00f3\u0142praca w tym zakresie z dzia\u0142aj\u0105cymi na obszarze realizacji projektu instytucjami pomocy i i integracj spo\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT SUWALSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b od 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie suwalskim i mie\u015bcie Suwa\u0142ki (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "717196.00", "WARTOSC": "843760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej Szko\u0142y Podstawowej Specjalnej nr 1 w Suwa\u0142kach w zakresie indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi poprzez kompleksowy program wspomagania szko\u0142y dla 56 U(17K39M) oraz uzupe\u0142nienie kompetencji 20 nauczycieli/lek (17K3M)SPSnr1 w Suwa\u0142kach w okresie 1.09.2018-31.08.2020. W ramach proj.realiz.b\u0119dzie Typ proj.5-realiz.zad:1.Wsparcie ucz.ze spec.potrzebami edukac.(zaj.specjalis.;zaj.wspier.kreatywno\u015b\u0107-TUSiK-dla wszystkich ucz.)2.Przyg.n-li do prowadz.proc.indywid.pracy z ucz.ze specjal.potrzeb.edukac.(szkol/kursy/studia podypl.)3.Doposa\u017c.pracowni wspom.rozw.i prowadzenia terapii ucz. Proj.uwzgl\u0119dnia wsp\u00f3\u0142pr.z rodzicami-n-le/lki/specjali\u015bci b\u0119d\u0105 wsp\u00f3lnie z rodzicami omawia\u0107 indyw.potrzeby ucz.-na tej podst.b\u0119d\u0105 wyci\u0105ga\u0107 wnioski do dalszej pracy z ucz.w domu(wnioski w Indyw.Prog.Eduk.-Ter.).Spotkania n-li/lek z rodzicami podczas indyw.spotka\u0144 oraz podczas grupowych spotka\u0144/zebra\u0144 z rodzicami,na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 omawiane sprawy dot.uczest.proj.Realiz.wsparcia w ramach proj.dokonana na podst.indywidualnie zdiagn.zapotrzebowania szko\u0142y.Diagnoza zosta\u0142a przyg.i przepr.przez SOSWnr1 w S-kach i zatwierdzona przez org.prowadz\u0105cy.Dzia\u0142.w ramach proj.prowadz.b\u0119d\u0105 z uwzgl\u0119d.indywidualnych potrzeb rozw.i edukac.oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycz.ucz.obj\u0119tych wsparciem.Dzia\u0142.w ramach proj.b\u0119d\u0105 skierowane do ucz.z niepe\u0142nosprawn.oraz n-li SOSW1.W tre\u015bci wniosku o dof.zadeklarowano spe\u0142nienie warunk\u00f3w wynikaj\u0105cych z pkt 3,6,7c,7d dla proj.Typu 5. Materia\u0142y edukac.-programy edukac.wytworzone w ramach proj.zostan\u0105 udost\u0119pnione publicznie na stronach www SOSWnr1w S-kach i Urz.Miej.w S-kach na zasadzie wolnej licencji. Biuro proj.:SOSWnr 1 w Suwa\u0142kach,ul.Przytorowa 8;Benef.zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 udost\u0119pnienia pe\u0142nej dokumen.proj.i mo\u017cliwo\u015b\u0107 osobistego kontaktu uczestn.proj.z kadr\u0105 proj.Biuro dost\u0119pne dla interesariuszy w godzinach pracy administracji o\u015brodka-od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godz.7.30-15.30.", "BENEFICJENT": "MIASTO SUWA\u0141KI", "TYTUL": "\"dzisiaj Mali, jutro Duzi\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "696444.31", "WARTOSC": "819346.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Podj\u0119cie lub powr\u00f3t do aktywno\u015bci zawodowej 24 (22K/2M)mieszka\u0144c\u00f3w miasta Suwa\u0142ki zgodnie z KC,pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3(osoby powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanem z wychowaniem dziecka oraz osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia),poprzez stworzenie dodatkowych 24 miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku 0-3 lata w terminie od 1.11.2018-31.10.2020 zgodnie z ustaw\u0105 z dn.4 lutego 2011r.o opiece na dzie\u0107mi w wieku do lat 3. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu-8K/1M Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka,po opuszczeniu programu-14K/1M Grupa docelowa: 24(22K/2M)mieszka\u0144c\u00f3w miasta Suwa\u0142ki zgodnie z Kodeksem Cywilnym,pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3(powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanem z urodzeniem/wychowaniem dziecka oraz pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia) G\u0142\u00f3wne zadania: Zadanie 1 Przygotowanie lokalu do prowadzenia punktu \u017c\u0142obkowego Zadanie 2 Rekrutacja i prowadzenie punktu \u017c\u0142obkowego Stworzenie warunk\u00f3w u\u0142atwiaj\u0105cych rodzicom/opiekunom prawnym powr\u00f3t do czynnego \u017cycia zawodowego,gdzie g\u0142\u00f3wn\u0105 przeszkod\u0105 podj\u0119cia zatrudnienia lub utrudnieniem powrotu na rynek pracy jest brak zapewnienia opieki nad ich dzieckiem(podzia\u0142 na K i M na podstawie danych statystycznych i na podstawie przeprowadzonego badania w diagnozie problemu-19-28.03.2018),u\u0142atwi grupie docelowej podj\u0119cie aktywno\u015bci zawodowej lub powr\u00f3t do obecnej pracy. Projektodawca zapewnia, i\u017c 24 utworzone miejsca opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0142y co najmniej 2 lata po zako\u0144czeniu realizacji projektu.Osoby,kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie w postaci zapewnienia miejsca opieki nad dzieckiem do lat 3,podejm\u0105 zatrudnienie lub b\u0119d\u0105 poszukiwa\u0142y pracy lub powr\u00f3c\u0105 na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zaniem z urodzeniem/wychowaniem dziecka.", "BENEFICJENT": "ML S.C.", "TYTUL": "Aktywni rodzice, szcz\u0119\u015bliwe dzieci - nowy punkt \u017c\u0142obkowy \u201eEmelek\u201d w Suwa\u0142kach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.0}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "668081.82", "WARTOSC": "785978.62", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Fundacja \u201eMa\u0142a Gwiazda\u201d \u2013 organ prowadz\u0105cy planuje utworzy\u0107 14 miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku 1- 3 lata w Suwa\u0142kach przy ul.Sportowej 8 w \u201eKlubie Dzieci\u0119cym Little Star\u201d.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie szans na podj\u0119cie zatrudnienia i umo\u017cliwienie powrotu na rynek pracy rodzicom 14 dzieci w wieku 1-3 lat zamieszkuj\u0105cych miasto Suwa\u0142ki oraz gmin\u0119 Suwa\u0142ki (wsie przynale\u017c\u0105ce do gminy) poprzez zapewnienie rodzicom opieki nad ich dzie\u0107mi.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby pe\u0142ni\u0105ce funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3,w tym rodzice/opiekunowi prawni kt\u00f3rzy s\u0105 osobami: pracuj\u0105cymi lub przebywaj\u0105cymi na urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim,a tak\u017ce osoby bezrobotne lub bierne zawodowo pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy,kt\u00f3re przerwa\u0142y swoj\u0105 karier\u0119 zawodow\u0105 z powodu urodzenia dziecka.G\u0142\u00f3wnym rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie wzrost poziomu aktywno\u015bci zawodowej 14 os\u00f3b wykluczonych z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi w weku 1-3 lat,kt\u00f3re dzi\u0119ki udzia\u0142owi w proj.znajd\u0105 lub utrzymaj\u0105 prac\u0119,lub czynnie b\u0119d\u0105 jej poszukiwa\u0107.Wnioskodawca przewiduje w okresie realizacji projektu tj.01.05.2020-30.04.2022 (24 mies.) zrealizowa\u0107 poni\u017csze zadania: 1. Adaptacja pomieszcze\u0144 na potrzeby nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku 1-3 lata.(2mies.) 2. Wyposa\u017cenie klubu dzieci\u0119cego.(2 mies.) 3. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie klubu dzieci\u0119cego.(22 mies.) W budynku w kt\u00f3rym zostanie utw.14 miejsc niezb\u0119dne b\u0119d\u0105 prace remontowe i adaptacyjne oraz wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 w meble i sprz\u0119t,kt\u00f3re zapewni\u0105 prawid\u0142owe i zgodne z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3.Klub dzieci\u0119cy zostanie wpisany do rejestru \u017c\u0142obk\u00f3w i klub\u00f3w dzieci\u0119cych prowadzonego przez prezydenta miasta Suwa\u0142ki,nowe miejsca zostan\u0105 zg\u0142oszone po otrzymaniu dof.Projektodawca zapewnia,i\u017c utworzone miejsca opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0142y co najmniej 2 lata po zako\u0144czeniu realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MA\u0141A GWIAZDA", "TYTUL": "Klub Dzieci\u0119cy Little Star", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-02-03", "DOFINANSOWANIE": "607939.97", "WARTOSC": "1495532.41", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Realizacja przedmiotowego projektu dotyczy wdro\u017cenia w firmie Va-varuste Poland Sp. z o.o. wynik\u00f3w przeprowadzonych prac B+R, dzi\u0119ki czemu przedsi\u0119biorstwo wprowadzi na rynek innowacyjne produkty w postaci: linii foteli opartych o opracowany stela\u017c modu\u0142owy oraz napy \"Va-snap\" zastosowane w dotychczas oferowanych produktach. Realizacja inwestycji wp\u0142ynie na wzrost innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa oraz jego pozycj\u0119 konkurencyjn\u0105. Celem g\u0142\u00f3wnym przedmiotowego projektu jest: Wzmocnienie na rynku pozycji konkurencyjnej oraz wzrost poziomu innowacyjno\u015bci firmy Va-varuste Poland Sp. z o.o. od 2022 r. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - dywersyfikacja produkcji poprzez wprowadzenie do oferty nowych produkt\u00f3w, kt\u00f3rych nie oferuje \u017cadna inna firma w regionie i kraju - zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R i doposa\u017cenie w nowoczesne technologie produkcji - wzrost przychod\u00f3w - zwi\u0119kszenie uwzgl\u0119dniania kwestii \u015brodowiskowych poprzez wdro\u017cenie ekoinnowacji Okres realizacji: I kwarta\u0142 2020 - III kwarta\u0142 2021. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wyniesie: 1 495 532,41 z\u0142 brutto Wydatki kwalifikowalne: 1 215 879,98 z\u0142 netto Poziom dofinansowania: 50% Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 607 939,97 z\u0142", "BENEFICJENT": "VA - VARUSTE POLAND SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Va-Varuste Poland Sp. z o.o. poprzez wprowadzenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "999974.00", "WARTOSC": "1217541.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "CELEM projektu \u201eDATA LOGGING SYSTEMS \u2013 Innowacyjny sprz\u0119t pomiarowy\u201d jest rozw\u00f3j w makroregionie Polski Wschodniej dzia\u0142alno\u015bci DATA LOGGING SYSTEMS Sp. z o.o. w oparciu o: innowacj\u0119 produktow\u0105 o skali mi\u0119dzynarodowej w postaci urz\u0105dzenia pomiarowego do badania parametr\u00f3w, podzespo\u0142\u00f3w i ca\u0142ych pojazd\u00f3w z aplikacj\u0105 s\u0142u\u017c\u0105ca do analizy danych oraz model biznesowy wypracowany w ramach Platformy \u201eWschodni Akcelerator Biznesu\u201d do 30.09.2022. NAJWA\u017bNIEJSZY REZULTAT projektu to wprowadzenie innowacji znacz\u0105co przewy\u017cszaj\u0105cej pod wzgl\u0119dem funkcjonalno\u015bci inne konkurencyjne rozwi\u0105zania dost\u0119pne na rynku polskim i \u015bwiatowym obejmuj\u0105cej: 1. Precyzyjne modu\u0142owe urz\u0105dzenie pomiarowe do badania parametr\u00f3w i podzespo\u0142\u00f3w pojazd\u00f3w oraz ca\u0142ych pojazd\u00f3w w celu ich optymalizacji oraz rozwoju kompletnego pojazdu; 2. Bezprzewodowe elementy peryferyjne pe\u0142ni\u0105ce funkcje czujnik\u00f3w; 3. Aplikacja na urz\u0105dzenia mobilne do bezprzewodowej konfiguracji urz\u0105dzenia i wst\u0119pnej analizy danych oraz wieloplatfomowa aplikacja dzia\u0142aj\u0105c\u0105 w \u015brodowisku Windows, IOS, Linux itp. s\u0142u\u017c\u0105ca do analizy danych. PLANOWANIE DZIA\u0141ANIA obejmuj\u0105 wykonanie urz\u0105dzenia pomiarowego wraz z oprogramowaniem w wersji prototypowej a nast\u0119pnie pierwszej serii produktu, a tak\u017ce promocj\u0119 oraz zarz\u0105dzanie projektem. G\u0142\u00f3wne MIEJSCE realizacji projektu to ul. Ignacego Mo\u015bcickiego 1, 24-110 Pu\u0142awy. Projekt zlokalizowany b\u0119dzie w woj. lubelskim i podlaskim. Zaanga\u017cowane zasoby: zesp\u00f3\u0142 (Pomys\u0142odawca-Prezes, kadra projektant\u00f3w/programist\u00f3w, strateg ds. sprzeda\u017cy) o wysokich kwalifikacjach i do\u015bwiadczeniu gwarantuj\u0105cy realizacj\u0119 zada\u0144 w pe\u0142ni profesjonalnie i kompleksowo. Zesp\u00f3\u0142 reprezentuje holistyczne podej\u015bcie (kompetencji, kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zespo\u0142u) w aspekcie biznesowym, projektowym, finansowym oraz sprzeda\u017cowym.", "BENEFICJENT": "DATA LOGGING SYSTEMS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "DATA LOGGING SYSTEMS \u2013 Innowacyjny sprz\u0119t pomiarowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.47}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "573984.81", "WARTOSC": "675276.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem proj. jest podniesienie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci poprzez aktywne formy wsparcia u 50 os. (31K, 19M), zwolnionych lub przewidzianych do zwolnienia z przyczyn zak\u0142adu pracy z woj. podlaskiego w tym 21 pow. m. Suwa\u0142ki, w okresie od 01.06.2016 r. do 30.09.2017 r. Projekt skierowany jest do 50 os. (31K, 19M) w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych min. 50% stanowi\u0105 prac przewidziani do zwolnienia i byli prac z zak\u0142ad. pracy wskazanych z nazwy w punkcie IV.2 i VI.1 Zwolnienia w ww. zak\u0142adach wynikaj\u0105 z przyczyn zak\u0142adu pracy. Ww. zak\u0142adach pracy zadeklarowa\u0142y, i\u017c w okresie od II do XII 2016 r. zamierzaj\u0105 zwolni\u0107 pracownik\u00f3w. Jest to wynikiem reorganizacji zak\u0142adu, likwidacji stanowisk pracy oraz redukcji etat\u00f3w. adaptacji do zmian itp. Uczestnicy/-czki, kt\u00f3rzy po proc. rekrut. zakwal. si\u0119 do udzia\u0142u w proj. otrzymaj\u0105 kompleksowe wsparcie. Pierwszym etapem jest indywid. sesja z doradc\u0105 zawodowym (posiadaj\u0105cym wszelkie niezb\u0119dne uprawnienia) oraz stworzenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania/ IPD przygotowany jest w formie pisemnych ustale\u0144 pomi\u0119dzy doradc\u0105 zawodowym a klientem. Nast. etapem jest indywidualne por. psychologiczne. Os/ zwolnione z pracy do\u015bw. trudno\u015bci przystosowawczych. Rola psych. jest kluczowa, gdy\u017c pomaga benef. odnale\u017a\u0107 si\u0119 w nowej sytuacji zawodowej. Na podstawie IPD BO kierowani s\u0105 na kursy zawodowe: spawacz metod\u0105 MAG, sprzedawcy, kierowcy C, C+E, i innych zawod. deficyt-PUP 2015. Ka\u017cdy kurs zaw. prowadzi do zdobycia kwalif. lub umiej\u0119tno\u015bci zawod. potwierdzonych za\u015bwiadcz. certikat., uprawn. zaw. Kolejny etap to po\u015brednictwo pracy. Ka\u017cdy z uczestn. spotyka si\u0119 z po\u015br .pracy, kt\u00f3rego zadaniem jest dob\u00f3r miejsc sta\u017cy. Benef. odbywaj\u0105 6-mies. sta\u017c podczas kt\u00f3rego zdobywaj\u0105 zawod. umiej\u0119tno\u015bci prakt. do wykonywania pracy. Na 3 beneficjent\u00f3w odbywaj\u0105cych sta\u017c przypada opiekun sta\u017cu. Po uko\u0144czeniu sta\u017cu min. 50% benef. zostanie zatrudn. na umow\u0119 o prac.(1/2 etatu/3 mies). W wyniku wsparcia benef. nabywaj\u0105 nowe kwalifik. i umiej\u0119tno\u015bci zaw. pomagaj\u0105ce w dost. do rynku pracy.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO ARES SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - lepsze perspektywy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "848153.42", "WARTOSC": "998321.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na ci\u0105g\u0142y brak ilo\u015b\u0107 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na terenie m.Suwa\u0142ki i powiatu suwalskiego.Realizacja projektu - 01.09.2018r-31.07.2020r. Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia 68os. (44K,24M) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez otwarcie w centrum Suwa\u0142k \u201e\u017b\u0142obka Pszcz\u00f3\u0142ka\u201d zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem MEN, kt\u00f3rego celem jest pomoc rodzicom w godzeniu pracy zawodowej z obowi\u0105zkami rodzinnymi (opiek\u0105 nad dzie\u0107mi).Zadania \u017c\u0142obka- zapewnienie dziecku profesjonalnej opieki w warunkach bytowych zbli\u017conych do warunk\u00f3w domowych, zagwarantowanie dziecku w\u0142a\u015bciwej opieki piel\u0119gnacyjnej oraz edukacyjnej, prowadzenie zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czo-wychowawczych i edukacyjnych, uwzgl\u0119dniaj\u0105cych rozw\u00f3j sychomotoryczny dziecka przez 5 dni w tyg. (pon.- pt.), od godz. 6.30 do godz. 17.00 (w razie potrzeby - wyd\u0142u\u017cenie godz. pracy i praca w sobot\u0119).Wykwalifikowana kadra \u017c\u0142obka, zagwarantuje przystosowany do specyfiki, a w szczeg\u00f3lno\u015bci wieku dzieci przebywaj\u0105cych w plac\u00f3wce- program zaj\u0119\u0107. Rekrutacja -przewiduje si\u0119 2 nabory x 34 dzieci.G\u0142. rezultaty proj.: otwarcie w Suwa\u0142kach nowej plac\u00f3wki opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na 34 miejsca;zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b (matek ,ojc\u00f3w, opiekun\u00f3w)sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 - 44K i 24M(68 os.)Dzi\u0119ki wsparciu, opiekunowie b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 powrotu do aktywno\u015bci zawodowej - wska\u017anik zostanie osi\u0105gni\u0119ty na poziomie 90% skuteczno\u015bci udzielonego wsparcia. Nast\u0105pi rozw\u00f3j kompetencji kluczowych dzieci do lat 3.Realizacja proj. przyczyni si\u0119 te\u017c do poprawy sytuacji finansowej rodzin dzieci bior\u0105cych udzia\u0142 w proj.Utworzony \u017c\u0142obek na 34 miejsca b\u0119dzie funkcjonowa\u0142y co najmniej 2 lata po zako\u0144czeniu realizacji projektu.Trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w zostanie zachowana..", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK OPIEKU\u0143CZO - EDUKACYJNYCH \" PRZYSTANEK MALUCHA\" MAJA GALI\u0143SKA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Pszcz\u00f3\u0142ka - Jestem samodzielny-mamo, tato wr\u00f3\u0107 do pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.03}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6202551.83", "WARTOSC": "7297119.80", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g, GM.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki, GM.: E\u0142k | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn, GM.: Olsztyn", "OPIS": "nr ref.: SA.42798(2015/X) Animatorami Platformy startowej dla nowych pomys\u0142\u00f3w \u2013 Hub of Talents jest 6 technopark\u00f3w z wojew\u00f3dztw podlaskiego i warmi\u0144sko-mazurskiego wskazanych w pkt II i VI wniosku. Do wsp\u00f3\u0142pracy przy realizacji programu inkubacji zaanga\u017cowanych zosta\u0142o ponad 50 podmiot\u00f3w: jednostek samorz\u0105du terytorialnego, w tym Miasta: Bia\u0142ystok, Olsztyn, Elbl\u0105g, E\u0142k, Suwa\u0142ki i \u0141om\u017ca \u2013 w nich b\u0119d\u0105 si\u0119 odbywa\u0142y cykle inkubacji; uczelni wy\u017cszych, w tym m.in. Politechnika Warszawska, Politechnika Bia\u0142ostocka, Uniwersytet Medyczny w Bia\u0142ymstoku, Uniwersytet Warmi\u0144sko-Mazurski; funduszy kapita\u0142owych; sieci anio\u0142\u00f3w biznesu; samorz\u0105d\u00f3w gospodarczych; klastr\u00f3w; instytucji otoczenia biznesu oraz du\u017cych przedsi\u0119biorstw, w tym CISCO Systems Poland sp. z o.o. i Samasz sp. z o.o. Uczestnicy ekosystemu startupowego zadeklarowali wsparcie programu inkubacji deleguj\u0105c do udzia\u0142u w nim mentor\u00f3w, ekspert\u00f3w bran\u017cowych, deklaruj\u0105c doradztwo biznesowe, w tym z analiz finansowych, przeprowadzenie warsztat\u00f3w z komercjalizacji, a tak\u017ce promocj\u0119 programu w celu przyci\u0105gni\u0119cia do platformy jak najwi\u0119kszej liczby ciekawych pomys\u0142\u00f3w na innowacyjny produkt/us\u0142ug\u0119. Program inkubacji obejmowa\u0107 b\u0119dzie us\u0142ugi podstawowe \u015bwiadczone na rzecz startup\u00f3w (tj. obs\u0142uga prawna, ksi\u0119gowa, doradztwo podatkowe, opracowanie element\u00f3w identyfikacji korporacyjnej, zapewnienie przestrzeni do pracy nad pomys\u0142em), cykl warsztat\u00f3w wsp\u00f3lny dla wszystkich zakwalifikowanych do programu (m.in. strategie marketingowe i sprzeda\u017cy, pitchowanie przed inwestorami), a tak\u017ce szyte na miar\u0119 us\u0142ugi zaprojektowane w ramach indywidualnych program\u00f3w inkubacji przez opiekun\u00f3w startup\u00f3w. Sp\u00f3\u0142ki obj\u0119te wsparciem wspierane b\u0119d\u0105 przez mentor\u00f3w \u2013 do\u015bwiadczonych przedsi\u0119biorc\u00f3w. Program inkubacji zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 inkubacji pomys\u0142\u00f3w zg\u0142oszonych przez obcokrajowc\u00f3w \u2013 w j\u0119z. angielskim i skonstruowany zosta\u0142 w spos\u00f3b umo\u017cliwiaj\u0105cy obj\u0119cie wsparciem pomys\u0142 na innowacyjny biznes z dowolnej bran\u017cy.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIA\u0141YSTOK - BIA\u0141OSTOCKI PARK NAUKOWO-TECHNOLOGICZNY", "TYTUL": "Platforma startowa dla nowych pomys\u0142\u00f3w Hub of Talents", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-28", "DATA_START": "2018-12-27", "DOFINANSOWANIE": "539250.00", "WARTOSC": "884370.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada budow\u0119 biwalentnej hybrydowej centrali grzewczej z pomp ciep\u0142a powietrze/woda o \u0142\u0105cznej mocy 112,7 (7szt) zasil. instalacj\u0119 CO i CWU i zesp\u00f3\u0142u paneli fotowolt. do wspom. pomp ciep\u0142a w en. elektryczn\u0105 o mocy do 40kW (39,99 kW). Centrala prod. b\u0119dzie CWU oraz wod\u0119 grzewcz\u0105 na CO. W\u0119ze\u0142 posiada\u0107 b\u0119dzie zasobniki cwu. (2x1000l). Przewiduje si\u0119 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z istniej\u0105cym w\u0119z\u0142em cieplnym jako \u017ar\u00f3d\u0142em szczytowym wykorzystywanym przy du\u017cych spadkach temp. Pompy zostan\u0105 umieszczone na zewn\u0105trz budynku, panele fotowoltaiczne na elewacji po\u0142udniowej. Pomp ciep\u0142a i fotowolaiki obni\u017c\u0105 koszty energii cieplnej i elektrycznje ok .19,36 %. Liczba wybud. jednostek wytwarzania energi enektrycznej -1 szt, cieplnej -1 sz. Liczba wspartych przedsi\u0119biorstw -1 przed. Dodatkowa zdolno\u015bc wytwarzania energii cieplnej z OZE - 0,1127 MWt, z energii elektrycznej - 0,0396 MWe. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w ciepl. - 67,10 [tony r\u00f3wowa\u017c. CO2]. Projekt osi\u0105ga wska\u017c. rezult: Prod. energ. elekt. z nowo wybudow. instlacji wykorzyst. OZE- 37 [MWhe/rok], Prod. energ. ciepl. z nowo wybudow. instlacji wykorzyst. OZE- 70,39 [MWht/rok]. Celem g\u0142. jest poprawa efekt. energet. i bezpiecz. energet. o\u015brodka i regionu poprzez zastos. systemu energii odnaw. Powy\u017csze wpisuje si\u0119 w cele Strategii WP do r. 2020 i RPO WP (O\u015a V) - Upowsz gospod. niskoemis. na rzecz popraw. bilansu energet. i SZOOP WP zwi\u0119kszenie udzia\u0142u rozproszonej produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnaw.. Produktem b\u0119dzie wytowrzenie ekolog. energii elekt. i cieplenej jako czynnika grzewczewo do CO I CWU, ewnent. nadmiar energ. elektr. zostanie wykorzystany na potrzeby w\u0142asne tj. o\u015bwietlenie, bie\u017c\u0105ce zu\u017cycie eneg. Interesariuszami bezpo\u015bred. projektu s\u0105 wnioskodawcy, po\u015brednim proracownicy, klienci, JST, mieszka\u0144cy woj. podlaskiego", "BENEFICJENT": "\"HA\u0143CZA\" S.C. STANIS\u0141AWA NOWAK, JAN FELICJAN NOWAK", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji pomp ciep\u0142a powietrze/woda 20kW zasilaj\u0105cej instalacj\u0119 CO i CWU (2x1000l) i instalacja zesp. paneli fotowoltaicznych do wspom. zasilania pomp ciep\u0142a w energi\u0119 elekt. o mocy do 40kW (39,99 kW) w przed. Ha\u0144cza S.C S.Nowak, J.F.Nowak", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "535354.20", "WARTOSC": "1097476.11", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja inwestycji rozwojowej polegaj\u0105cej na zakupie specjalistycznych maszyn i oprogramowania do produkcji mebli w celu podniesienia pozycji konkurencyjnej Zak\u0142adu Stolarskiego E.M-EBLE s.c. Inwestycja ukierunkowana jest na wdro\u017cenie autorskiego systemu po\u0142\u0105cze\u0144 element\u00f3w meblowych stosowanego w produkcji mebli skrzyniowych. Opracowane w ramach prac B+R rozwi\u0105zanie ma charakter wynalazczy i zosta\u0142o zg\u0142oszone do ochrony patentowej. Opracowany system \u0142\u0105czenia element\u00f3w meblowych rozwi\u0105zuje problemy technologiczne znanych ze stanu techniki rozwi\u0105za\u0144, optymalizuj\u0105c rozk\u0142ad napr\u0119\u017cenia w p\u0142aszczy\u017anie \u015bcinania, co przek\u0142ada si\u0119 wprost na wi\u0119ksz\u0105 wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 po\u0142\u0105cze\u0144, oraz zwi\u0119kszaj\u0105c liczb\u0119 cykli mo\u017cliwego \u0142\u0105czenia i roz\u0142\u0105czania element\u00f3w meblowych bez utraty jako\u015bci po\u0142\u0105czenia. Opracowane z\u0142\u0105cze, u\u017cywane jako \u0142\u0105cznik pomi\u0119dzy blatami a korpusami mebli, pozwala r\u00f3wnie\u017c zaoszcz\u0119dzi\u0107 materia\u0142 u\u017cywany do ich budowy, a tak\u017ce przyspiesza monta\u017c mebli w miejscu ich finalnego przeznaczenia. Zaplanowane w projekcie zadania obejmuj\u0105 zakup niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia opracowanej innowacji technologicznej \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych. Zastosowanie w praktyce ww. rozwi\u0105zania wymaga bowiem wdro\u017cenia procesu technologicznego opartego o sterowane numerycznie maszyny, w tym przede wszystkim: centrum obr\u00f3bcze, pi\u0142\u0119 panelow\u0105 oraz okleiniark\u0119 jednostronn\u0105, wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z inteligentnym oprogramowaniem produkcyjnym i gwarantuj\u0105cych wymagan\u0105 powtarzalno\u015b\u0107 i precyzj\u0119. Odzwierciedleniem za\u0142o\u017conych w projekcie cel\u00f3w s\u0105 wykazane w pkt. VI wska\u017aniki produktu i rezultatu. Pozwol\u0105 one na monitorowanie efekt\u00f3w projektu, bezpo\u015brednio zwi\u0105zanych z przedmiotem konkursu. Planowane efekty inwestycji to m.in. wdro\u017cenie innowacji produktowej, procesowej i organizacyjnej oraz rozwi\u0105za\u0144 ekoinnowacyjnych, zakup innowacyjnych maszyn i oprogramowania, wzrost sprzeda\u017cy eksportowej.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD STOLARSKI E.M-EBLE S.C.", "TYTUL": "Inwestycja w nowoczesne maszyny i oprogramowanie produkcyjne w celu wdro\u017cenia autorskiego systemu po\u0142\u0105cze\u0144 element\u00f3w meblowych ze zoptymalizowanymi z\u0142\u0105czami z ABS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-23", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "483233.50", "WARTOSC": "568510.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Podj\u0119cie lub powr\u00f3t do aktywno\u015bci zawodowej 30(27K/3M)mieszka\u0144c\u00f3w miasta Suwa\u0142ki zgodnie z KC,pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3(osoby powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z wychowaniem dziecka oraz osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia),poprzez stworzenie dodatkowych 30 miejsc opieki nad ich dzie\u0107mi w wieku 0-3 lata w terminie od 01.02.2018 do 31.01.2019 zgodnie z ustaw\u0105 z dn.4 lutego 2011r.o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu-9K,1M Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu-18K,2M Grupa docelowa: 30 (27K/3M) mieszka\u0144c\u00f3w miasta Suwa\u0142ki zgodnie z Kodeksem Cywilnym, pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 (powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka oraz pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia). G\u0142\u00f3wne zadania: Zadanie 1 Przygotowanie lokali do prowadzenia dw\u00f3ch punkt\u00f3w \u017c\u0142obkowych Zadanie 2 Rekrutacja i prowadzenie dw\u00f3ch punkt\u00f3w \u017c\u0142obkowych Stworzenie warunk\u00f3w u\u0142atwiaj\u0105cych rodzicom/opiekunom prawnym powr\u00f3t do czynnego \u017cycia zawodowego, gdzie g\u0142\u00f3wn\u0105 przeszkod\u0105 podj\u0119cia zatrudnienia lub utrudnieniem powrotu na rynek pracy jest brak zapewnienia opieki nad ich dzieckiem (podzia\u0142 na K i M na podstawie danych statystycznych i na podstawie przeprowadzonego badania w diagnozie problemu- od 04 do 06.2017), u\u0142atwi grupie docelowej podj\u0119cie aktywno\u015bci zawodowej, lub powr\u00f3t do obecnej pracy. Projektodawca zapewnia, i\u017c 30 utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 b\u0119dzie funkcjonowa\u0142o co najmniej 2 lata po zako\u0144czeniu realizacji projektu.Osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie w postaci zapewnienia miejsca opieki nad dzieckiem do lat 3,podejm\u0105 zatrudnienie lub b\u0119d\u0105 poszukiwa\u0142y pracy lub powr\u00f3c\u0105 na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka", "BENEFICJENT": "ML S.C.", "TYTUL": "Powr\u00f3t do aktywno\u015bci zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "480754.20", "WARTOSC": "565593.18", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej Szk.Podst.nr 10 w Suwa\u0142kach w zakresie indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi poprzez kompleksowy program wspomagania szko\u0142y dla 69 U(35dz34ch\u0142) oraz uzupe\u0142nienie kompetencji 17 nauczycielek (17K) SPnr10 w Suwa\u0142kach w okresie 1.09.2018-31.08.2020. W ramach proj.realiz.b\u0119dzie Typ proj.5-realiz.obszary wsparcia:1.Wsparcie ucz.ze spec.potrzebami edukac.(zaj.specjalis.;zaj.wspieraj\u0105ce kreatywno\u015b\u0107-dla wszystkich ucz.,zaj.dla ucz.zdolnych)2.Przyg.n-li do prowadz.proc.indywid.pracy z ucz.ze specjal.potrzeb.edukac.(szkolenia/studia podypl.)3.Doposa\u017c.pracowni wspomagania rozwoju i prowadzenia terapii ucz. Proj.uwzgl\u0119dnia wsp\u00f3\u0142pr.z rodzicami-n-le/lki/specjali\u015bci b\u0119d\u0105 wsp\u00f3lnie z rodzicami omawia\u0107 indywidualne potrzeby,osi\u0105gni\u0119cia ucz./nnic-na tej podstawie b\u0119d\u0105 wyci\u0105ga\u0107 wnioski do dalszej pracy z ucz./nnic\u0105.Spotkania nauczycieli/lek z rodzicami podczas indywidualnych spotka\u0144 oraz podczas grupowych spotka\u0144/zebra\u0144 z rodzicami,na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 omawiane sprawy dot.uczestnik\u00f3w/czek proj.Realiz.wsparcia w ramach proj.dokonana na podst.indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania szko\u0142y.Diagnoza zosta\u0142a przyg.i przepr.przez SPnr10 w S-kach i zatwierdzona przez org.prowadz\u0105cy.Dzia\u0142ania w ramach proj.prowadzone b\u0119d\u0105 z uwzgl\u0119d.indywidualnych potrzeb rozw.i edukac.oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych ucz.obj\u0119tych wsparciem.Dzia\u0142.w ramach proj.b\u0119d\u0105 skierowane do ucz.z niepe\u0142nosprawn.oraz n-li SP10.W tre\u015bci wniosku o dof.zadeklarowano spe\u0142nienie warunk\u00f3w wynikaj\u0105cych z pkt 3,6,7c,7d dla proj.Typu 5. Materia\u0142y edukac.-programy edukac.wytworzone w ramach proj.zostan\u0105 udost\u0119pnione publicznie na stronach www SP10 w S-kach i Urz.Miej.w S-kach na zasadzie wolnej licencji. Biuro proj.:Szko\u0142a Podstawowa nr 10 z Oddzia\u0142.Integr.w Suwa\u0142kach,ul.Antoniewicza 5;Beneficjent zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 udost\u0119pnienia pe\u0142nej dokumentacji wdra\u017canego proj.i mo\u017cliwo\u015b\u0107 osobistego kontaktu uczestnik\u00f3w proj.z kadr\u0105 proj.", "BENEFICJENT": "MIASTO SUWA\u0141KI", "TYTUL": "NIE JESTEM INNY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-04-28", "DOFINANSOWANIE": "9944550.00", "WARTOSC": "17473995.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki, GM.: D\u0119bica | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski, GM.: Jaros\u0142aw | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Jas\u0142o | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno, GM.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki, GM.: \u0141a\u0144cut | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki, GM.: Mielec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl, GM.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski, GM.: Stalowa Wola | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: August\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g, GM.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: e\u0142cki, GM.: E\u0142k | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: I\u0142awa | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn, GM.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Ostr\u00f3da", "OPIS": "Na podstawie rezultat\u00f3w prac B+R projektu 1.4 POIG Wnioskodawca opracowa\u0142 technologi\u0119 dzia\u0142ania us\u0142ugi zarz\u0105dzania multioperatorsk\u0105 sieci\u0105 automatycznych terminali pocztowych b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane potrzeby firm kurierskich w zakresie redukcji koszt\u00f3w prowadzenia POK i zag\u0119szczenia sieci obs\u0142ugi klienta. W ramach planowanego projektu Wnioskodawca zamierza naby\u0107 i zlokalizowa\u0107 w 86 miejscach na terenie Polski Wschodniej terminale nadawcze oraz po\u0142\u0105czy\u0107 je w sie\u0107 do obs\u0142ugi nowej us\u0142ugi. Lokalizacje zosta\u0142y dobrane tak, aby obj\u0105\u0107 zasi\u0119giem dzia\u0142ania jak najwi\u0119ksz\u0105 populacj\u0119 w rejonach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 niedoborem plac\u00f3wek pocztowych. Nast\u0119pnie Wnioskodawca udost\u0119pni swoj\u0105 sie\u0107: 1. Klientom - operatorom pocztowym, kurierskim i logistycznym, kt\u00f3rzy przy\u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 do sieci Wnioskodawcy, aby korzysta\u0107 z jej benefit\u00f3w, tzn. mo\u017cliwo\u015bci posiadania punktu obs\u0142ugi na danym terenie bez konieczno\u015bci ponoszenia nak\u0142ad\u00f3w na tworzenie plac\u00f3wki lub instalacj\u0119 osobnego urz\u0105dzenia samoobs\u0142ugowego. Operatorzy b\u0119d\u0105 p\u0142aci\u0107 Asapon za zarz\u0105dzanie i obs\u0142ug\u0119 przesy\u0142ek z danego terminalu. 2. Odbiorcom ko\u0144cowym - konsumentom, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 nadawa\u0107 swoje przesy\u0142ki, tak jak robili to do tej pory np. w okienku pocztowym, lecz z wykorzystaniem innowacyjnych technologii (np. mobilne p\u0142atno\u015bci, Bluetooth Beacon), co wielokrotnie skr\u00f3ci proces obs\u0142ugi wzgl\u0119dem np. okienka pocztowego. Wnioskodawca b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0142 terminalami monitoruj\u0105c m.in. stan ich zape\u0142nienia, sprawno\u015b\u0107 dzia\u0142ania, zleci firmie zewn\u0119trznej obs\u0142ug\u0119 terminali w zakresie odbioru przesy\u0142ek i kierowania ich do sortowni odpowiednich operator\u00f3w. Numer_referencyjny_programu pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 13 i 18 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014", "BENEFICJENT": "ASAPON SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowa us\u0142uga zarz\u0105dzania multioperatorsk\u0105 sieci\u0105 automatycznych terminali pocztowych odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane potrzeby firm kurierskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "438642.50", "WARTOSC": "516050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Poprawa dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci opieki przedszkolnej na terenie Miasta Suwa\u0142ki, dzi\u0119ki utworzeniu nowego niepublicznego przedszkola oraz realizacji zaj\u0119\u0107 programowych i dodatkowych dla 25(12dz/13ch) dzieci w wieku przedszkolnym w okresie od 01.07.2020 do 31.08.2021. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba dzieci w wieku przedszkolnym, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie dzi\u0119ki wsparciu EFS-25(12dz,13ch). G\u0142\u00f3wne produkty: Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie-25szt., Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej-25(12dz,13ch), Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych w programie-25(12dz,13ch). Grupa docelowa to 25 dzieci (12dz/13ch) w wieku przedszkolnym okre\u015blonym w Ustawie z dnia 14 grudnia 2016 r. Prawo o\u015bwiatowe, zamieszka\u0142ych (w rozumieniu Kodeksu Cywilnego) na terenie Miasta Suwa\u0142ki. Zadania: 1. Przystosowanie i wyposa\u017cenie lokalu na potrzeby prowadzenia przedszkola dla 25 dzieci, uzyskanie odpowiednich pozwole\u0144 i rekrutacja uczestnik\u00f3w projektu, 2. Realizacja podstawy programowej i zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 25 podopiecznych przedszkola.", "BENEFICJENT": "ML S.C.", "TYTUL": "Otwieramy nowe przedszkole w Suwa\u0142kach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-10-24", "DOFINANSOWANIE": "437255.00", "WARTOSC": "841197.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy TYPU 2, tj. Energetyki opartej na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii (wykorzystanie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na w\u0142asne potrzeby) Wnioskodawc\u0105 projektu jest CDM Sp. z o.o. \u2022Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest obni\u017cenie koszt\u00f3w funkcjonowania firmy, poprzez zainstalowanie w\u0142asnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii elektrycznej w postaci instalacji fotowoltaicznej o mocy 39,15 kWp na dachu budynku technicznego przedsi\u0119biorstwa CDM Sp. z o.o. oraz modernizacja w\u0142asnego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a w oparciu o kocio\u0142 na biomas\u0119 na potrzeby firmy. WSKA\u0179NKI PRODUKTU 1.Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE -1 szt. 2.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 219,81 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 3.Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych- 0, 035MWe 4.Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych- 1,5 MWt 5.Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie \u2013 1 przedsi\u0119biorstwo. WSKA\u0179NIKI REZULTATU 1.Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 1088,37 MWht/rok 2.Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE- 36,52 MWhe/ rok OKRES REALZIACJI PROJEKTU: IV kwarta\u0142 2018 PRZEWIDYWANE NAK\u0141ADY INWESTYCYJNE Dotacja: 437 255,00 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 235 445,00 z\u0142 Razem koszty kwalifikowane: 672 700,00 z\u0142 Koszty niekwalifikowane (w tym VAT): 168 497,00 z\u0142 Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 841 197,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "CDM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201eWymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a- dostawa i monta\u017c kot\u0142a opalonego biomas\u0105 oraz dostawa i monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy 35kW w CDM Sp\u00f3\u0142ka z o.o. w Suwa\u0142kach\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "428240.98", "WARTOSC": "503865.98", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na ci\u0105g\u0142y niedob\u00f3r na terenie M. i gm. wiejskiej Suwa\u0142ki miejsc edukacji przedszkolnej \u015bwiadcz\u0105cych wysokiej jako\u015bci us\u0142ugi edukacyjne oraz na zdiagnozowan\u0105 potrzeb\u0119 rozwijania dost\u0119pno\u015bci edukacji przedszkolnej z powodu ograniczenia liczby miejsc w istniej\u0105cych plac\u00f3wkach. Istnieje konieczno\u015b\u0107 zniwelowania r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pno\u015bci do tego rodzaju us\u0142ug. Celem proj. jest poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci edukacji przedszkolnej w M. Suwa\u0142ki i gm. wiejskiej Suwa\u0142ki poprzez utworzenie 25 nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci z m. Suwa\u0142ki i gminy wiejskiej Suwa\u0142ki oraz rozszerzeniu oferty przedszkola dzi\u0119ki wdro\u017ceniu zintegrowanego programu edukacyjnego zaj\u0119\u0107 dodatkowych i specjalistycznych zapewniaj\u0105cego wyr\u00f3wnanie u 25 dzieci ( 12K/13M) szans edukacyjnych w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w do 31.01.2021. Zadania 1) Utworzenie nowych 25 miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci 3-4 lat na terenie Suwa\u0142k dzi\u0119ki adaptacji i dostosowaniu powierzchni na potrzeby przedszkola oraz jego wyposa\u017cenie w okresie od 01.10.2019 do 31.01.2020; 2) Funkcjonowanie nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci 3-4 lat przez okres 12 miesi\u0119cy tj. od 01.02.2020\u201331.01.2021. Nowo otwarty odzia\u0142 przedszkolny na 25 b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142 us\u0142ugi 5 dni w tyg. (pon.- pt.), od godz. 6.00 do godz. 17.00. Rekrutacja przewiduje nab\u00f3r w okresie od 01.12.2019 do 31.12.2019 roku i przyj\u0119cie 25 dzieci (12K/13M). G\u0142. rezultaty proj.: otwarcie w Suwa\u0142kach nowych oddzia\u0142\u00f3w plac\u00f3wki dla 25 dzieci edukacji wczesnoszkolnej oferuj\u0105cej wysokiej jako\u015bci edukacj\u0119 przedszkoln\u0105 i zaj\u0119cia dodatkowe niweluj\u0105ce deficyty u dzieci w wieku 3-4 lata. Wska\u017anik zostanie osi\u0105gni\u0119ty na poziomie 90% . Przyczyni si\u0119 do wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych dzieci obj\u0119tych wsparciem oraz zniweluje dysproporcje edukacyjne u dzieci ze stwierdzonymi deficytami dzi\u0119ki wdro\u017ceniu programu zaj\u0119\u0107 dodatkowych.", "BENEFICJENT": "ANETA WINNIK", "TYTUL": "Nowe miejsca i program zaj\u0119\u0107 dodatkowych w Niepublicznym Przedszkolu nr 1 \"Zielony Zak\u0105tek\" w Suwa\u0142kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-07", "DATA_START": "2018-12-06", "DOFINANSOWANIE": "409500.00", "WARTOSC": "774900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa dw\u00f3ch elektrowni fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy 162 kW, na dachach nast\u0119puj\u0105cych budynk\u00f3w nale\u017c\u0105cych do firmy \u201eGetak\u2019s\u201d: 1) Elektrownia fotowoltaiczna o mocy 99,60 kW na dachu budynku Zak\u0142adu Produkcyjnego w Suwa\u0142kach, ul. Wojska Polskiego 104, 2) Elektrownia fotowoltaiczna o mocy 62,4 kW na dachu budynku produkcyjno-magazynowego w Suwa\u0142kach, ul. Brylantowa 20. Planowana \u0142\u0105czna produkcja energii elektrycznej b\u0119dzie wynosi\u0107 134 163,50 kWh/rok, co daje 134,16 MWh/rok. Wyprodukowana energia b\u0119dzie wykorzystywana na potrzeby w\u0142asne obiekt\u00f3w (jedynie nadwy\u017cki energii b\u0119d\u0105 wprowadzane do sieci). Celem strategicznym projektu jest upowszechnienie gospodarki niskoemisyjnej we wszystkich sektorach na rzecz poprawy bilansu energetycznego, natomiast celem bezpo\u015brednim jest zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w przedsi\u0119biorstwie Przedsi\u0119biorstwo Produkcyjno-Handlowe \"GETAK'S\" Sp. z o.o. Cele projektu wpisuj\u0105 si\u0119 w Dzia\u0142anie 5.1 Energetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, Osi Priorytetowej V. Gospodarka niskoemisyjna, tj.: zwi\u0119kszenie udzia\u0142u rozproszonej produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: a) na poziomie produktu: - Liczba wbudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE \u2013 2 szt., - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI 34) \u2013 108,94 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2, - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI) \u2013 0,16 MW, - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI) \u2013 1 szt. b) na poziomie rezultatu: \u2013 Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE \u2013 134,16 MWhe/rok, Termin realizacji projektu przewidziano od 6 grudnia 2018 do 7 sierpnia 2019 roku.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE \"GETAK'S\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Elektrownie fotowoltaiczne w firmie \"GETAK'S\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "596448.75", "WARTOSC": "718848.75", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie szans na podj\u0119cie zatrudnienia i umo\u017cliwienie powrotu na rynek pracy rodzicom 15 dzieci w wieku 1-3 lat zamieszkuj\u0105cych miasto Suwa\u0142ki oraz s\u0105siednie gminy: Suwa\u0142ki, Jeleniewo, Szypliszki, Baka\u0142arzewo, Przero\u015bl, Filip\u00f3w, Raczki, Rutka Tartak, Wi\u017cajny poprzez zapewnienie rodzicom opieki nad ich dzie\u0107mi. B\u0119d\u0105 to osoby bezrobotne, bierne zawodowo, lub przebywaj\u0105ce na urlopach macierzy\u0144skim, rodzicielskim lub wychowawczym pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy, kt\u00f3re przerwa\u0142y swoj\u0105 karier\u0119 zawodow\u0105 z powodu urodzenia dziecka. Projekt ma na celu wzrost poziomu aktywno\u015bci zawodowej w/w 15 os\u00f3b kt\u00f3re zosta\u0142y wykluczone z rynku pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi w weku 1-3 lat. W ramach realizacji projektu zostanie utworzonych 15 miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku 1-3lata. w formie Klubu Malucha, Kt\u00f3ry dzia\u0142a\u0142 b\u0119dzie pod nazw\u0105 Klub Malucha Ma\u0142e Gwiazdy w Suwa\u0142ach II od 01.05.2019r. do 30.04.2021r. W budynku w kt\u00f3rym zostanie utworzony klub niezb\u0119dne b\u0119d\u0105 prace remontowe i modernizacyjne oraz wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 w meble i sprz\u0119t, kt\u00f3re zapewni\u0105 prawid\u0142owe i zgodne z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Wnioskodawca deklaruje, i\u017c w momencie uzyskania dofinansowania projektu Klub Malucha Ma\u0142e Gwiazdy w Suwa\u0142ach II b\u0119dzie wpisany do rejestru \u017c\u0142obk\u00f3w i klub\u00f3w dzieci\u0119cych prowadzonego przez prezydenta miasta Suwa\u0142k.", "BENEFICJENT": "ALUPLEX MARCIN TYSZKIEWICZ", "TYTUL": "Klub Dzieci\u0119cy Ma\u0142e Gwiazdy II w Suwa\u0142kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "392445.00", "WARTOSC": "461700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest nabycie do ko\u0144ca VIII.2018r. kompetencji przez 45 uczni\u00f3w (44 K i 1 M) oraz 3 nauczycielki kszta\u0142cenia zawod., ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych w m. Suwa\u0142ki z Policealnej Szko\u0142y Centrum Nauki i Biznesu \u017bAK w Suwa\u0142kach (szko\u0142a polic. prowadz\u0105ca kszta\u0142cenie zawod. funkcjon. w 3 jedn.: Polic.Szko\u0142a Zawodowa \u017bAK, Polic.Szko\u0142a Kosmetyki \u017bAK, Polic.Szko\u0142a Centrum Nauki i Biznesu \u017bAK), z kierunk\u00f3w: Opiekun DPS, Opiekunka \u015arodowiskowa, Biomasa\u017cysta (masa\u017c leczniczy/fizjoterapia), Rejestratorka Medyczna, Technik administracji, Technik us\u0142ug kosmetycznych, Technik turystyki wiejskiej, Technik informatyk, Technik rachunkowo\u015bci, Technik BHP, Florysta, Wiza\u017cystka/Stylistka, Manikiurzystka, Agent Celny, Dekorator wn\u0119trz, Ogrodnik Teren\u00f3w Zieleni, Grafika komputerowego, Konsultant ds. \u017cywienia, Pracownik ds. osobowych, Konsultant ds. pozyskiwania funduszy unijnych, poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych u pracodawc\u00f3w. Grupa docelowa projektu: Wnioskodawca obejmie wsparciem 40 uczennic i 5 uczni\u00f3w oraz 3 nauczycielki kszta\u0142cenia zawod. ze Szko\u0142y Policealnej \u017bAK w Suwa\u0142kach z kierunk\u00f3w Opiekun DPS, Op. \u015arodowis., Biomasa\u017cysta, Rejestratorka Med, Technik administracji, Technik us\u0142ug kosmetycznych, Technik turystyki wiejskiej, Technik informatyk, Technik rachunkowo\u015bci, Technik BHP, Florysta, Wiza\u017cystka/Stylistka, Manikiurzystka, Agent Celny, Dekorator wn\u0119trz, Ogrodnik Teren\u00f3w Zieleni, Grafika komputerowego, Konsultant ds. \u017cywienia, Pracownik ds. osobowych, Konsultant ds. pozyskiwania funduszy unijnych ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych w m. Suwa\u0142ki w roz. przepis\u00f3w Kod. Cyw. G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: - min. 3 nauczycielki kszta\u0142cenia zawodowego nab\u0119d\u0105 kompetencje po opuszczeniu programu - min. 41 uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje po opuszczeniu programu G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: 1. Sta\u017ce dla uczni\u00f3w realizowane u pracodawc\u00f3w. 2. Sta\u017ce dla nauczycielek kszta\u0142cenia zawodowego realizowane u pracodawc\u00f3w", "BENEFICJENT": "OPTIMA HRS KINGA KORONKIEWICZ", "TYTUL": "Sta\u017ce zawodowe - Twoja szansa na lepszy start.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "430081.25", "WARTOSC": "505981.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Cel proj. zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia 32 os. (24K,8M) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 jako oddzia\u0142 \u017c\u0142obkowy w Przedszkolu Niepublicznym nr 1 \u201eZielony Zak\u0105tek\u201d w Suwa\u0142kach zgodnie z Ustaw\u0105 z dnia 4.02.2011 o opiece. Celem jest pomoc rodzicom w godzeniu pracy zawodowej z obowi\u0105zkami rodzinnymi (opiek\u0105 nad dzie\u0107mi). Projekt jest odpowiedzi\u0105 na ci\u0105g\u0142y brak ilo\u015b\u0107 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na terenie m. Suwa\u0142ki i gminy Suwa\u0142ki. W ramach proj. zostanie wyposa\u017cony nowy \u017c\u0142obek, plac zabaw i zapewniona opieka dzieciom w okresie 01.03.2019r-28.02.2021r. Zadania \u017c\u0142obka- zapewnienie dziecku ca\u0142odziennej profesjonalnej opieki w warunkach bytowych zbli\u017conych do warunk\u00f3w domowych, zapewnienie dziecku wy\u017cywienia , zagwarantowanie dziecku w\u0142a\u015bciwej opieki piel\u0119gnacyjnej oraz edukacyjnej, prowadzenie zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czo-wychowawczych i edukacyjnych, uwzgl\u0119dniaj\u0105cych rozw\u00f3j psychomotoryczny dziecka przez 5 dni w tyg. (pon.- pt.), od godz. 6.30 do godz. 17.00. Wykwalifikowana kadra \u017c\u0142obka, zagwarantuje przystosowany do specyfiki, a w szczeg\u00f3lno\u015bci wieku dzieci przebywaj\u0105cych w plac\u00f3wce- program zaj\u0119\u0107. Rekrutacja -przewiduje si\u0119 2 nabory x 16 dzieci. G\u0142. rezultaty projektu.: otwarcie w Suwa\u0142kach nowej plac\u00f3wki opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na 16 miejsc zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b (matek ,ojc\u00f3w, opiekun\u00f3w)sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 - 24K i 8M( 32 os.)Dzi\u0119ki wsparciu, opiekunowie b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 powrotu do aktywno\u015bci zawodowej - wska\u017anik zostanie osi\u0105gni\u0119ty na poziomie 90% skuteczno\u015bci udzielonego wsparcia. Nast\u0105pi rozw\u00f3j kompetencji kluczowych dzieci do lat 3.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 te\u017c do poprawy sytuacji finansowej rodzin dzieci bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie poprzez umo\u017cliwienie podj\u0119cia pracy zarobkowej. Utworzony \u017c\u0142obek na 16 miejsc b\u0119dzie funkcjonowa\u0142 co najmniej 2 lata po zako\u0144czeniu realizacji projektu. Trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w zostanie zachowana.", "BENEFICJENT": "ANETA WINNIK", "TYTUL": "\"Zielony Zak\u0105tek\" wita maluchy w \u017c\u0142obku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "386223.61", "WARTOSC": "454380.72", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest nabycie do ko\u0144ca VIII.2020r. kompetencji przez 43 uczni\u00f3w (32K i 11M) oraz 3 nauczycieli kszta\u0142cenia zawod. (3K), ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych w m. Suwa\u0142ki ze szk\u00f3\u0142 policealnych prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawod.: Policealnej Szko\u0142y Centrum Nauki i Biznesu \u017bAK w Suwa\u0142kach, z kierunk\u00f3w: Technik rachunkowo\u015bci, Technik administracji, Technik informatyk, Technik turystki wiejskiej i Policealnej Szko\u0142y Kosmetyki \u017bAK w Suwa\u0142kach z kierunku Technik us\u0142ug kosmetycznych, poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych u pracodawc\u00f3w. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 35 uczennic i 12 uczni\u00f3w oraz 3 nauczycielki kszta\u0142cenia zawod. z Policealnej Szko\u0142y Centrum Nauki i Biznesu \u017bAK w Suwa\u0142kach, z kierunk\u00f3w: Technik rachunkowo\u015bci, Technik administracji, Technik informatyk, Technik turystki wiejskiej i Policealnej Szko\u0142y Kosmetyki \u017bAK w Suwa\u0142kach z kierunku Technik us\u0142ug kosmetycznych, ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych w m. Suwa\u0142ki. G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: - 3 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego nab\u0119dzie kompetencje po opuszczeniu programu - min. 43 uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje po opuszczeniu programu G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: 1. Sta\u017ce dla uczni\u00f3w realizowane u pracodawc\u00f3w. 2. Sta\u017ce dla nauczycielek kszta\u0142cenia zawodowego realizowane u pracodawc\u00f3w", "BENEFICJENT": "OPTIMA HRS KINGA KORONKIEWICZ", "TYTUL": "Wysokiej jako\u015bci sta\u017ce dla uczni\u00f3w Szko\u0142y Policealnej \u017bak w Suwa\u0142kach - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "383696.76", "WARTOSC": "451407.96", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest nabycie do ko\u0144ca IV.2020r. kompetencji przez 45 uczni\u00f3w (38K i 7M) oraz 3 nauczycieli (2K i 1M) kszta\u0142cenia zawod., ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych w m. Suwa\u0142ki z Policealnej Szko\u0142y Akademia Sukcesu w Suwa\u0142kach (szko\u0142a policealna prowadz\u0105ca kszta\u0142cenie zawod.), z kierunk\u00f3w: Opiekun medyczny, Technik BHP, Technik administracji, poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych u pracodawc\u00f3w. Wsparciem w ramach proj. zostanie obj\u0119tych: 38 uczennic i 9 uczni\u00f3w oraz 2 nauczycielki i 1 nauczyciel kszta\u0142cenia zawod. z Policealnej Szko\u0142y Akademia Sukcesu w Suwa\u0142kach (szko\u0142a polic. prowadz\u0105ca kszta\u0142c. zawod.), z kierunk\u00f3w: Opiekun medyczny, Technik BHP, Technik administracji, ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych w m. Suwa\u0142ki w roz. przepis\u00f3w Kod. Cyw. G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: - 3 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego nab\u0119dzie kompetencje po opuszczeniu programu - min. 43 uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje po opuszczeniu programu G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: 1. Sta\u017ce dla uczni\u00f3w realizowane u pracodawc\u00f3w. 2. Sta\u017ce dla nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego realizowane u pracodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "OPTIMA HRS KINGA KORONKIEWICZ", "TYTUL": "Wysokiej jako\u015bci sta\u017ce dla uczni\u00f3w Policealnej Szko\u0142y Akademia Sukcesu w Suwa\u0142kach - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "379649.39", "WARTOSC": "446646.35", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest nabycie do ko\u0144ca VII.2019r. kompetencji przez 37 uczni\u00f3w (34 K i 3 M) , ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych w m. Suwa\u0142ki ze szk\u00f3\u0142 polic. prowadz. kszta\u0142cenie zawod.: Polic. Szko\u0142y CNiB \u017bAK w Suwa\u0142kach, z kierunk\u00f3w: Opiek. \u015brodowis., Tech. rachunk., Tech. administr., Technik infor., Tech. BHP, Tech. tur. wiejskiej, Florysta, O\u015b. Szkol. CNiB \u017bAK w Suwa\u0142kach z kierunku Rej. med., Dek. wn\u0119trz, Wiza\u017c./styl., Agent celny, Pr. socjal., Manikiurzystka, Kons. ds. dietetyki, Trener personal., Instr. ds. terapii uzale\u017cnie\u0144, Gr. komp., Masa\u017c z elementami SPA, i Polic. Szko\u0142y Kosmet. \u017bAK w Suwa\u0142kach z kierunku Tech. us\u0142ug kosmet., oraz 2 nauczycielki kszta\u0142cenia zawod z Polic. Szko\u0142y CNiB \u017bAK w Suwa\u0142kach, z kierunk\u00f3w: Tech. rachunk. i Polic. Szko\u0142y Kosmet. \u017bAK w Suwa\u0142kach z kierunku Tech. us\u0142ug kosmet., poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych u pracodawc\u00f3w. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 34 uczennice i 3 uczni\u00f3w z Polic. Szko\u0142y CNiB \u017bAK w Suwa\u0142kach, z kierunk\u00f3w: Opiek. \u015brodowis., Tech. rachunk., Tech. administr., Technik infor., Tech. BHP, Tech. tur. wiejskiej, Florysta, Polic. O\u015b. Szkol. CNiB \u017bAK w Suwa\u0142kach z kierunku Rej. med., Dek.wn\u0119trz, Wiza\u017cystka/stylistka, Agent celny, Pr. socjal., Manikiurzystka, Kons. ds. dietetyki, Tr. personal., In. ds. terapii uzale\u017cnie\u0144, Gr. komp., Masa\u017c z elementami SPA, i Polic. Szko\u0142y Kosmet. \u017bAK w Suwa\u0142kach z kierunku Tech. us\u0142ug kosmet oraz 2 nauczycielki kszta\u0142cenia zawod. G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: - 2 nauczycielki kszta\u0142cenia zawodowego nab\u0119d\u0105 kompetencje po opuszczeniu programu - min. 35 uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje po opuszczeniu programu G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: 1. Sta\u017ce dla uczni\u00f3w realizowane u pracodawc\u00f3w. 2. Sta\u017ce dla nauczycielek kszta\u0142cenia zawodowego realizowane u pracodawc\u00f3w", "BENEFICJENT": "OPTIMA HRS KINGA KORONKIEWICZ", "TYTUL": "Wysokiej jako\u015bci sta\u017ce dla uczni\u00f3w Szko\u0142y Policealnej \u017bak w Suwa\u0142kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.45}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3399841.73", "WARTOSC": "3999813.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Czarna Bia\u0142ostocka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: \u0141apy | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Rudka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski, GM.: Grajewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Kolno | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0141om\u017ca, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Jedwabne | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki, GM.: Mo\u0144ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Sejny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Sok\u00f3\u0142ka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Ciechanowiec | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki, GM.: Wysokie Mazowieckie | WOJ.: PODLASKIE, POW.: zambrowski, GM.: Zambr\u00f3w", "OPIS": "Projekt gwarantuje dost\u0119p dla uczestnik\u00f3w (Ucz) bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, religi\u0119, pochodzenie, wyznanie, status spo\u0142, orientacj\u0119 seksualn\u0105. Rekrutacja do udzia\u0142u w proj. odb\u0119dzie si\u0119 z zachowaniem ZRS. Reg.Rekrut i inf. proj.zostan\u0105 napisane j.zrozumia\u0142ym dla Ucz i ich opiekun\u00f3w prawnych, co zapobiegnie wykluczeniu os.maj\u0105cych trudno\u015bci ze zrozumieniem j.urz\u0119dowego i zm. barier\u0119 dost\u0119pu do projektu. Dzia\u0142ania w projekcie -b\u0119d\u0105 prowadzone z uwzg.indyw. potrzeb rozw. i eduk. oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem b\u0119d\u0105 uwzg. status ekon. Ucz poprzez bezp\u0142atne zaj. ucz. projektu-niwelowanie bariery finansowej uniemo\u017cliwiaj\u0105cej udzia\u0142 Cel b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 zada\u0144: Zadanie 1 PODLASKA SIE\u0106 Doradztwa Zawodowego (PSDZ) dzia\u0142ania zapewniaj\u0105ce komplementarno\u015b\u0107 sieci - wsparcie merytoryczne w\u0119z\u0142\u00f3w sieci Zadanie 2 W\u0119ze\u0142 REGIONALNY w ramach PSDZ Zadanie 3 W\u0119ze\u0142 SUBREGIONALNY w ramach PSDZ Zadanie 4 W\u0119ze\u0142 LOKALNY w ramach PSDZ Zadanie 5 Podlaski SYSTEM INFORMACJI edukacyjno-zawodowej PSI Zadanie 6 ROZW\u00d3J doradztwa edukacyjno-zawodowego w ramach PSDZ Zadanie 7 PROGRAMY zewn\u0119trznego wsparcia szk\u00f3\u0142 w ramach PSDZ Zadanie 8 KOMPETENCJE doradc\u00f3w zawodowych PSDZ Zadanie 9 KOMPETENCJE KLUCZOWE uczni\u00f3w w PIK wg. standardu PSDZ Projekt skierowanych do 33 szk\u00f3\u0142 zaw., kt\u00f3re na etapie tworzenia projektu zosta\u0142y zdiagnozowane w obszarze doradztwa zaw. Diagnoza jest zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy b\u0105d\u017a osob\u0119 upowa\u017cnion\u0105 do podejmowania decyzji. Na etapie tworzenia projektu jego koncepcja i planowane dzia\u0142ania zosta\u0142y skonsultowane z Centrum Edukacji Nauczycieli w Bia\u0142ymstoku. Zosta\u0142o uzgodnione partnerstwo merytoryczne do realizacji zewn\u0119trznego wsparcia szk\u00f3\u0142 w obszarze doradztwa zawodowego na poziomie regionalnym i lokalnym. Projekt obejmuje etapy wskazane w Regulaminie konkursu str. 24-25. Projekt skonsultowano z Dyrekcj\u0105 WUP w Bia\u0142ymstoku w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy i komplementarno\u015bci dzia\u0142a\u0144 PSDZ z Wojew\u00f3dzk\u0105 Rad\u0105 ds. Rynku Pracy", "BENEFICJENT": "BIA\u0141OSTOCKA FUNDACJA KSZTA\u0141CENIA KADR", "TYTUL": "Podlaska Sie\u0107 Doradztwa Zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-08", "DATA_START": "2018-11-27", "DOFINANSOWANIE": "362050.00", "WARTOSC": "685110.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy monta\u017cu 3 elektrowni fotowoltaicznych o mocy 39,96 kW ka\u017cda do produkcji energii elektrycznej oraz instalacji pompy ciep\u0142a typu powietrze-woda o mocy 2,2 kW maj\u0105cej na celu zapewnienie bezobs\u0142ugowej pracy urz\u0105dze\u0144 grzewczych i obni\u017cenie koszt\u00f3w ca\u0142kowitych ogrzewania (typ2). Celem g\u0142\u00f3wnym niniejszego projektu dywersyfikacja przychod\u00f3w, obni\u017cenie koszt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci operacyjnej oraz negatywnego wp\u0142ywu na \u015brodowisko przez ZAK\u0141AD WYROB\u00d3W METALOWYCH DOJNIKOWSCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA poprzez uruchomienie mikroelektrowni fotowoltaicznej i instalacj\u0119 pompy ciep\u0142a. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: 1.Budowa 3 dachowych elektrowni fotowoltaicznych w 2019 roku o mocy 39,96kW w miejscowo\u015bci Suwa\u0142ki przy ul Majerskiego 8 i 21 o rocznej prod. 116,76 kWh. 2.Wyprodukowanie 116,76 MWh energii elektrycznej z OZE w 2020 roku; 3.Zmniejszenie emisji C02 do \u015brodowiska w 2018 roku o 95,22 mgCO2/MWh Planowane do zakupu \u015brodki trwa\u0142e (elementy elektrowni): -Falownik 3-fazowy 6 szt o \u0142\u0105cznej mocy 119,88 kW -panele fotowoltaiczne monokrystaliczne 305 W- 393 szt. -atestowane konstrukcje aluminiowe, -okablowanie, -zabezpieczenie DC/AC, 5. Zakup pompy ciep\u0142a typu powietrze-woda o mocy 2,2 kW ze zbiornikami 262l 6. Wyprodukowanie 5,28 MWht energii cieplnej z OZE w 2020 Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie poni\u017cszych wska\u017anik\u00f3w: -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie-1 w 2019, -Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania e. elektrycznej z OZE- 1szt. w 2019, -Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (Cl 30)- 3 x 39,96kW w 2019, -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (Cl 34) C02- 95,22 mgCO2/MWh -Produkcja e. elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE- 116,76 MWh/ rok. -Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania e. cieplnej z OZE- 1 szt w 2019 - Produkcja e. cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD WYROB\u00d3W METALOWYCH DOJNIKOWSCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Inwestycje w odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii przez ZAK\u0141AD WYROB\u00d3W METALOWYCH DOJNIKOWSCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "361072.50", "WARTOSC": "424822.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt Partnerski: Partner Wiod\u0105cy - W3A. PL Sp. z o.o. [PW], Partner - Fundacja Ma\u0142a Gwiazda [P001] - organ prowadz\u0105cy Klub. W ramach projektu Wnioskodawca, planuje utworzenie Klubu dzieci\u0119cego i zapewnienie w nim 15 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. W budynku, w kt\u00f3rym utworzony zostanie Klub, niezb\u0119dne s\u0119 jednak drobne prace modernizacyjne i remontowe oraz wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 w meble i sprz\u0119ty konieczne do prawid\u0142owego i zgodnego z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami, funkcjnowania miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi 15 kobiet zamieszkuj\u0105ce Suwa\u0142ki w woj. podlaskim. Wszyscy uczestnicy to mieszka\u0144y teren\u00f3w miejskich. 8 os\u00f3b to bezrobotne lub bierne zawodowo pozostaj\u0105cy poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym osoby, kt\u00f3re przerwa\u0142y kariere zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105ce na urlopach wychowawczych w rozumieniu Kodeksu Pracy. 7 to osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do 3 lat, kt\u00f3rym w okresie opieki nad dzieckiem ko\u0144czy si\u0119 umowa o prac\u0119, osoby zatrudnione na czas okreslony, pracuj\u0105ce b\u0119d\u0105ce w trakcie przerwy zwi\u0105zanej z urlopem macierzy\u0144skim lub rodzicielskim w rozumieniu Kodeksu Pracy. Celem projektu jest umo\u017cliwienie powrotu na rynek pracy i zwi\u0119kszenie szans na podj\u0119cie zatrudnienia, uczestnik\u00f3w projektu. Po uzyskaniu decyzji o przyznaniu dofinansowania, Wnioskodawca w dniu podpisania umowy o dofinansowanie b\u0119dzie wpisany do rejestru \u017c\u0142obk\u00f3w i klub\u00f3w dzieci\u0119cych prowadzonego przez Prezydenta Suwa\u0142k. Dzia\u0142ania: dostosowanie budynku i pomieszcze\u0144, wyposazenie klubu, bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie utworzonych miejsc.", "BENEFICJENT": "W3A.PL SP. Z O. O.", "TYTUL": "Klub Dzieci\u0119cy Ma\u0142e Gwiazdy w Suwa\u0142kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "359145.61", "WARTOSC": "422524.25", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie do ko\u0144ca VI.2019r. kompetencji przez 35 uczni\u00f3w (29 K i 6 M) oraz 2 nauczycielki kszta\u0142cenia zawodowego, ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych w m. Suwa\u0142ki z Policealnej Szko\u0142y Akademia Sukcesu w Suwa\u0142kach (szko\u0142a policealna prowadz\u0105ca kszta\u0142cenie zawodowe), z kierunk\u00f3w: Opiekun Medyczny, Technik us\u0142ug kosmetycznych, Technik BHP, Technik administracji i Florysta, poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych u pracodawc\u00f3w. Wsparciem w ramach proj. zostanie obj\u0119tych 29 uczennic i 6 uczni\u00f3w oraz 2 nauczycielki kszta\u0142cenia zawod. z Policealnej Szko\u0142y Akademia Sukcesu w Suwa\u0142kach (szko\u0142a policealna prowadz\u0105ca kszta\u0142cenie zawodowe), z kierunk\u00f3w: Opiekun Medyczny, Technik us\u0142ug kosmetycznych, Technik BHP, Technik administracji i Florysta, ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych w m. Suwa\u0142ki. G\u0142\u00f3wne rezultaty osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: - 2 nauczycielki kszta\u0142cenia zawodowego nab\u0119d\u0105 kompetencje po opuszczeniu programu - min. 33 uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje po opuszczeniu programu G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu: 1. Sta\u017ce dla uczni\u00f3w realizowane u pracodawc\u00f3w. 2. Sta\u017ce dla nauczycielek kszta\u0142cenia zawodowego realizowane u pracodawc\u00f3w", "BENEFICJENT": "OPTIMA HRS KINGA KORONKIEWICZ", "TYTUL": "Wysokiej jako\u015bci sta\u017ce dla uczni\u00f3w Policealnej Szko\u0142y Akademia Sukcesu w Suwa\u0142kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "353653.12", "WARTOSC": "416062.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Zakres projektu zak\u0142ada utworzenie 3 miejsc sta\u0142ego lub kr\u00f3tkookresowego pobytu ca\u0142odobowego ze \u015bwiadczeniem us\u0142ug opieku\u0144czych, tj. \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych dla os\u00f3b niesamodzielnych w wynaj\u0119tym przez Stowarzyszenie (PSONI Suwa\u0142ki) mieszkaniu. Wsparcie skierowane b\u0119dzie do 10 os\u00f3b niesamodzielnych, w tym starszych i niepe\u0142nosprawnych (5 K i 5 M) zamieszkuj\u0105cych powiat suwalski, sejne\u0144ski i miasto Suwa\u0142ki. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie miejsca do ca\u0142odobowego okresowego pobytu dla 8 pe\u0142noletnich os\u00f3b (3 kobiet i 5 m\u0119\u017cczyzn) posiadaj\u0105cych orzeczenie o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, 2 miejsc do ca\u0142odobowego sta\u0142ego pobytu dla 2 os\u00f3b (2 kobiet), a tak\u017ce aktualizacja wiedzy i kompetencji 6 pracownik\u00f3w PSONI Ko\u0142o w Suwa\u0142kach do 31 sierpnia 2020 r. Przedsi\u0119wzi\u0119cie ma zapobiega\u0107 umieszczaniu os\u00f3b w opiece instytucjonalnej (DPS w Suwa\u0142kach) na rzecz wsparcia opieku\u0144czego os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w \u015brodowisku lokalnym. W zakres projektu wchodzi tak\u017ce remont wynaj\u0119tego mieszkania (dostosowanie do potrzeb os\u00f3b poruszaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zkach inwalidzkich), dow\u00f3z beneficjent\u00f3w projektu do plac\u00f3wek wsparcia dziennego w dni robocze oraz aktualizacja wiedzy i kompetencji pracownik\u00f3w PSONI w zakresie \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1 listopada 2018 do 31 lipca 2020 r. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zak\u0142ada przej\u015bcie od opieki instytucjonalnej do us\u0142ug \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, realizowane w oparciu o \u201eOg\u00f3lnoeuropejskie wytyczne dotycz\u0105ce przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnym\u201d. Integralnym elementem projektu jest profilaktyka, zapewnienie przystosowania do funkcjonowania w warunkach lokalnych, kt\u00f3ra ma zapobiega\u0107 umieszczaniu os\u00f3b w opiece instytucjonalnej (DPS w Suwa\u0142kach). Projekt zapewni indywidualne podej\u015bcie do potrzeb poszczeg\u00f3lnych os\u00f3b na podstawie indywidualnej \u015bcie\u017cki wsparcia opracowanej przez zesp\u00f3\u0142 diagnostyczny.", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "\u015awiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych przez Suwalskie Ko\u0142o Polskiego Stowarzyszenia na rzecz Os\u00f3b z Niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 Intelektualn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "348049.00", "WARTOSC": "413449.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych na rzecz pieczy zast\u0119pczej w zakresie wzmocnienia kompetencji os\u00f3b sprawuj\u0105cych rodzinn\u0105 piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 ( 30 os\u00f3b), wsparcia, procesu wychowawczego i procesu usamodzielniania \u0142\u0105cznie 40-\u015bcioro dzieci i m\u0142odzie\u017cy poprzez wzmocnienie ich kompetencji spo\u0142ecznych i zawodowych. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce rezultatem projektu b\u0119dzie poprawa funkcjonowania pieczy zast\u0119pczej na terenie miasta Suwa\u0142ki poprzez rozw\u00f3j us\u0142ug wspieraj\u0105cych osoby sprawuj\u0105ce rodzinn\u0105 piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 oraz przebywaj\u0105cych w niej wychowank\u00f3w, w tym minimalizacja wykluczenia spo\u0142ecznego dzieci z pieczy zast\u0119pczej. Kompleksowa praca z rodzin\u0105 b\u0119dzie dostosowana do potrzeb poszczeg\u00f3lnych os\u00f3b. Realizator projektu zapewni osobom sprawuj\u0105cym rodzinn\u0105 piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 oraz wychowankom odpowiednie wsparcie specjalistyczne w postaci us\u0142ug psychologicznych, pedagogicznych, prawnych; warsztat\u00f3w, szkole\u0144, grup wsparcia oraz wyjazdowych oboz\u00f3w socjoterapeutycznych dla wychowank\u00f3w. Oferowane wsparcie zwi\u0119kszy predyspozycje i motywacje do pe\u0142nienia funkcji rodziny zast\u0119pczej, b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0142o zjawisku wypalenia zawodowego, co b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredni wp\u0142yw na polepszenie relacji panuj\u0105cych w rodzinach zast\u0119pczych.Uzupe\u0142nieniem powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie zastosowanie instrument\u00f3w aktywizacji zawodowej dla wychowank\u00f3w b\u0119d\u0105cych w procesie usamodzielniania oraz wsparcie tego procesu przez bezpo\u015bredni\u0105 pomoc w usamodzielnianiu. Dodatkowe dzia\u0142ania promuj\u0105ce piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 b\u0119d\u0105 sprzyja\u0107 utworzeniu nowych rodzin.", "BENEFICJENT": "MIASTO SUWA\u0141KI", "TYTUL": "Rodzina zast\u0119pcza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "345507.90", "WARTOSC": "345507.90", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "CDM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla CDM Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "337050.00", "WARTOSC": "449400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt polega na umocnieniu marki Code&Pepper w \u015bwiadomo\u015bci klient\u00f3w oraz jej pozycji konkurencyjnej na rynkach zagranicznych poprzez realizacj\u0119 bran\u017cowego programu promocji IT/ITC. W niniejszym wniosku zosta\u0142y przewidziane dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu realizacj\u0119 d\u0142ugofalowej strategii marketingowej Sp\u00f3\u0142ki poprzez zakup us\u0142ugi doradczej i szkoleniowej zwi\u0105zanej z rozszerzeniem dzia\u0142alno\u015bci na arenie mi\u0119dzynarodowej, udzia\u0142 w targach takich jak: Gitex Technology, Cebit, Slush, Techcrunch Disrupt oraz Cloud Expo Europe, misj\u0119 handlow\u0105 do San Francisco, a tak\u017ce liczne dzia\u0142ania marketingowe.Code&Pepper jest specjalistyczn\u0105 firm\u0105 programistyczn\u0105 skoncentrowan\u0105 na tworzeniu aplikacji webowych i mobilnych na platformy iOS i Android. Zatrudniani przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 wysokiej klasy eksperci od technologii webowych i mobilnych wytwarzaj\u0105 produkty podziwiane i oceniane na ca\u0142ym \u015bwiecie. Do klient\u00f3w firmy nale\u017c\u0105 tak znane marki jak: Christian Louboutin, Deloitte, FlexFunding z Kopenhagi, Helvetia Insurance z Zurichu/St. Gallen czy SoLo z Chicago.Code&Pepper jest sp\u00f3\u0142k\u0105 wielokrotnie nagradzan\u0105 na \u015bwiecie: zdobyli nagrod\u0119 \u201eHonorable Mention\u201d przyznawan\u0105 przez Awwwards, nagrod\u0119 \u201eSite of the day\u201d przyznawan\u0105 przez CSS Winner czy nagrod\u0119 \u201eWebsite of the day\u201d przyznawan\u0105 przez CSS Design Awards.Dzi\u0119ki poleceniom zadowolonych klient\u00f3w oraz intensywnym dzia\u0142aniom marketingowym, zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 przychodu ze sprzeda\u017cy us\u0142ug, ok. 76%, stanowi eksport. Dlatego te\u017c projekt zostanie wi\u0119c sfinansowany z zakumulowanych zysk\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki.To, co szczeg\u00f3lnie firm\u0119 wyr\u00f3\u017cnia spo\u015br\u00f3d tysi\u0119cy sp\u00f3\u0142ek programistycznych, to przede wszystkim: posiadanie nagradzanych na \u015bwiecie specjalist\u00f3w od technologii mobilnych i webowych, kompleksowa oferta od developmentu, poprzez design, a sko\u0144czywszy na marketingu, a tak\u017ce innowacyjne, przejrzyste podej\u015bcie do pracy z klientem. Firma Code&Pepper stworzy\u0142a nowatorski system d", "BENEFICJENT": "CODE&PEPPER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Promocja polskiej marki Code&Pepper na rynkach zagranicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "331347.63", "WARTOSC": "331347.63", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD WYROB\u00d3W METALOWYCH DOJNIKOWSCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Zak\u0142adu Wyrob\u00f3w Metalowych Dojnikowscy Sp\u00f3\u0142ka Jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "304640.00", "WARTOSC": "440832.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. Przedmiotem projektu jest opracowanie systemu - portalu oraz aplikacji mobilnej - pozwalaj\u0105cego zarz\u0105dza\u0107 infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 turystyce \u017caglowej i motorowodnej oraz u\u0142atwiaj\u0105cego organizacj\u0119 i zarz\u0105dzanie eventem \u017ceglarskim. W tym celu jednostce naukowej zlecony zostanie szereg prac m.in. zbadanie mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania modu\u0142\u00f3w GPS i AGPS, projekt stworzenia architektury programistycznej na wszystkie urz\u0105dzenia, realizacja tego projektu i stworzenie opracowanego \u015brodowiska, a nast\u0119pnie integracja wszystkich element\u00f3w we wsp\u00f3ln\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 wraz z przeprowadzeniem test\u00f3w z udzia\u0142em u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych. Rezultatem tych prac i ca\u0142ego Projektu b\u0119dzie stworzenie prototypu systemu EasYachting.. Obecnie rynek czarteru nie posiada \u017cadnych rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re w ramach jednego systemu odpowiada\u0142yby zar\u00f3wno na potrzeby w\u0142a\u015bcicieli jacht\u00f3w oraz dostawc\u00f3w us\u0142ug dla \u017ceglarzy, jak i samych skipper\u00f3w i za\u0142\u00f3g \u0142odzi. Z perspektywy w\u0142a\u015bcicieli jacht\u00f3w i obiekt\u00f3w us\u0142ugowych, ma ono pozwoli\u0107 na zbieranie, przetwarzanie i wykorzystywanie jako narz\u0119dzia doradczego preferencji \u017ceglarzy i motorowodniak\u00f3w. Ponadto, oprogramowanie b\u0119dzie mia\u0142o tak\u017ce za zadanie zebranie wszystkich potrzebnych narz\u0119dzi do organizacji eventu \u017ceglarskiego w jednym miejscu - wi\u0119kszo\u015b\u0107 czynno\u015bci zwi\u0105zanych z organizacja wyprawy b\u0119dzie mo\u017cna przenie\u015b\u0107 na platform\u0119 internetow\u0105 i/lub na aplikacj\u0119. Za ich po\u015brednictwem u\u017cytkownik b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 znalezienia jednostki, skippera czy nawet pozosta\u0142ej za\u0142ogi, posi\u0142kuj\u0105c si\u0119 przy tym systemem rankingowania opartym na ocenach i opiniach poprzednich u\u017cytkownik\u00f3w. Realizacja projektu pozwoli na wprowadzenie na rynek \u017ceglarski pierwszego na \u015bwiecie, rewolucyj", "BENEFICJENT": "EASYACHTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie oraz stworzenie systemu pozwalaj\u0105cego na organizacj\u0119 i realizacj\u0119 event\u00f3w \u017ceglarskich i motorowodnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "295955.31", "WARTOSC": "295955.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MTC MARCIN TYLENDA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla MTC Marcin Tylenda", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "285940.00", "WARTOSC": "336400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt swoim zakresem obejmuje: 1. Doposa\u017cenie SOR w niezb\u0119dny sprz\u0119t i wyposa\u017cenie: Kardiomonitor - 2 szt. Defibrylator - 1 szt. Respirator - 1 szt. Pompa infuzyjna - 16 szt. Aparat do podgrzewania p\u0142yn\u00f3w infuzyjnych - 1 szt. Aparat do szybkiego przetaczania p\u0142yn\u00f3w - 2 szt. Pulsoksymetr - 2 szt. Analizator parametr\u00f3w krytycznych - 1 szt. Elektryczne urz\u0105dzenie do ssania - 2 szt. Zestaw do intubacji i wentylacji - 1 szt. Aparat do powierzchniowego ogrzewania pacjenta - 2 szt. Ponadto prawid\u0142owa realizacja projektu wymaga poniesienia niezb\u0119dnych wydatk\u00f3w dotycz\u0105cych: 2. Zaanga\u017cowania w realizacj\u0119 projektu niezb\u0119dnej kadry - pracownik\u00f3w (wynagrodzenia w postaci dodatk\u00f3w): koordynatora, ksi\u0119gowego projektu, specjalisty ds. zam\u00f3wie\u0144 publicznych. 3. Promocji projektu obejmuj\u0105cej zakup: tablicy informacyjnej oraz pami\u0105tkowej, og\u0142oszenia na sieci Internet, telewizji, radio i prasie.", "BENEFICJENT": "SZPITAL WOJEW\u00d3DZKI IM. DR. LUDWIKA RYDYGIERA W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "Dofinansowanie zakupu sprz\u0119tu medycznego dla Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w Szpitalu Wojew\u00f3dzkim im. dr. Ludwika Rydygiera w Suwa\u0142kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "385656.05", "WARTOSC": "453713.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Proj. realizowany przez Sp\u00f3\u0142dzielni\u0119 Socjaln\u0105 - podmiot ekonomii spo\u0142ecznej. Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia 40 os\u00f3b (32K. i 8M.) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez udost\u0119pnienie w Suwa\u0142kach us\u0142ug w zakresie opieki 40 dzieci w wieku do 3 lat w formie \u017c\u0142obka w okresie realizacji projektu od 01.07.2017r. do 30.06.2019r. Proj. jest odpowiedzi\u0105 na niedob\u00f3r instytucjonalnych form opieki nad dz. do lat 3. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach proj. to og\u00f3lny spadek bezrobocia w m. Suwa\u0142ki i pow. oraz zmniejszenie dysproporcji K. i M. na rynku pracy. Realizacja proj. przyczyni si\u0119 te\u017c do poprawy sytuacji finans. i \u017cyciowej os\u00f3b opiek. si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 i ich rodzin. Wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie w Polsce coraz wyra\u017aniej zarysowuje si\u0119 problem godzenia r\u00f3l rodzinnych i zawodowych. Dane wskazuj\u0105, \u017ce rozbudowa struktury \u017c\u0142obk\u00f3w i klub\u00f3w dzieci\u0119cych to najskuteczniejszy instrument pozwalaj\u0105cy niwelowa\u0107 ten problem do minimum(M. Soboci\u0144ski, Polityka rodzinna w Polsce. W stron\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, Warszawa 2014). Nale\u017cy ponadto zaznaczy\u0107, \u017ce niniejszy program s\u0142u\u017cy nie tylko zwi\u0119kszeniu aktywno\u015bci zaw. os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dz. do lat 3, ale tak\u017ce sprzyja rozwojowi komp. kluczowych dzieci do lat 3. W ramach proj. zapewniona zostanie profesjonalna opieka nad dz. do lat 3 w Niepublicznym \u017b\u0142obku \u201eJedyneczka\u201d w Suwa\u0142kach przy ul. Zastawie 38 przez 5 dni w tyg.u (pon.- pt.), od g. 7:00 do g. 18:00 (w razie potrzeby mo\u017cliwe jest otwarcie w sob.). Wykwalifikowana kadra \u017c\u0142obka, zagwarantuje przystosowany do specyfiki, a w szczeg\u00f3lno\u015bci wieku dz. przebywaj\u0105cych w plac\u00f3wce- program zaj\u0119\u0107. W ramach proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te rezultaty w postaci utworz. 20 miejsc opieki do lat 3. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119ci opiekunowie: 32K. i 8M. razem 40 os\u00f3b.(przewiduje si\u0119 2 nabory BO). Dzi\u0119ki wsparciu, opiekun. b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 powrotu do aktywno\u015bci zaw. - wska\u017anik zostanie osi\u0105gni\u0119ty na poziomie 90% skuteczno\u015bci udzielonego wsparcia.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA JEDYNECZKA", "TYTUL": "JEDYNECZKA \u2013 bajkowy \u017c\u0142obek z nowatorskim programem og\u00f3lnorozwojowym i artystycznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "191255.34", "WARTOSC": "191255.34", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWE \u201eLARIX\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PPUH \u201eLARIX\u201d Sp. z o.o. Sp. K.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2016-11-30", "DATA_START": "2016-06-13", "DOFINANSOWANIE": "186160.28", "WARTOSC": "219012.10", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji zawodowych wszystkich 36 uczni\u00f3w/uczennic (5 ch\u0142, 31 dz.) klas II i III na kierunku technik obs\u0142ugi turystycznej kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w ZSSS w Suwa\u0142kach w wymiarze min. 150 h w terminie VI-XI 2016 r. wykraczaj\u0105cych ponad wymiar praktyk zawodowych obj\u0119tych podstaw\u0105 programow\u0105 nauczania dla zawodu oraz podniesienie kwalifikacji zawodowych 2 nauczycieli poprzez realizacj\u0119 sta\u017cy w wymiarze 40 h w 2 tyg. ZSSS jest szko\u0142\u0105 publiczn\u0105 o \u0142\u0105cznej liczbie 137 ucz\u0105cych si\u0119: w LO (61 os.-49 dz, 12 ch\u0142) i technikum obs\u0142ugi turystycznej (TOT)-76 os. (63 dz,13 ch\u0142). Projektem zostan\u0105 obj\u0119te kl. II i III TOT w liczbie: 36 (31 dz.,5 ch\u0142), czyli wszyscy ucz\u0105cy si\u0119 ch\u0142opcy i dziewcz\u0119ta, zachowana zostaje zasada r\u00f3wno\u015bci szans udzia\u0142u w projekcie. Ze wzgl\u0119du na stereotypowo kobiecy zaw\u00f3d liczba ch\u0142opc\u00f3w podejmuj\u0105cych nauk\u0119 jest stosunkowo ni\u017csza od dziewcz\u0105t. Ustalono, \u017ce bez wzgl\u0119du na wiek uczestnik\u00f3w projektu sta\u017ce zawodowe dla uczni\u00f3w b\u0119d\u0105 trwa\u0142y 6h/dziennie. Proporcja uczni\u00f3w: -sta\u017ce wyjazdowe - 19 uczni\u00f3w -sta\u017ce na miejscu - 17 uczni\u00f3w Ka\u017cdy BO b\u0119dzie posiada\u0142/a zindywidualizowan\u0105 umow\u0119 z danym pracodawc\u0105 wraz z predyspozycjami danej osoby. Przed realizacj\u0105 sta\u017cu BO odb\u0119d\u0105 szkolenie BHP z zakresu przepis\u00f3w i regulamin\u00f3w wyst\u0119puj\u0105cych w miejscach realizacji sta\u017cy. Dodatkowo zorganizowane zostan\u0105 dwa spotkania z przedsi\u0119biorcami dzia\u0142aj\u0105cymi w szeroko rozumianej turystyce (w czerwcu i pa\u017adzierniku 2016 r.). Na pierwszym spotkaniu zostan\u0105 om\u00f3wione za\u0142o\u017cenia realizacji sta\u017cy, oczekiwania pracodawc\u00f3w wobec sta\u017cyst\u00f3w, oczekiwania szko\u0142y wobec pracodawc\u00f3w, znalezienie wsp\u00f3lnych cel\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego, za\u015b na drugim om\u00f3wione zostan\u0105 m.in. wyniki oraz wnioski po realizacji sta\u017cy, zostan\u0105 okre\u015blone braki sta\u017cyst\u00f3w, zasady dalszej wsp\u00f3\u0142pracy ze szko\u0142\u0105. Ustalono termin trwania projektu od 13.06.2016 do 30.11.2016 r., istnieje prawdopodobie\u0144stwo, \u017ce sta\u017ce b\u0119d\u0105 kontynuowane przez pojedy\u0144czych ucz. w IX-XI 2016r.", "BENEFICJENT": "ZGROMADZENIE C\u00d3REK MARYI WSPOMO\u017bYCIELKI (SIOSTRY SALEZJANKI) INSPEKTORIA WARSZAWSKA", "TYTUL": "Wykszta\u0142cony sta\u017cysta - turystyczny specjalista", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZWM WARAKSA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy ZWM WARAKSA sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-19", "DATA_START": "2018-12-11", "DOFINANSOWANIE": "156971.21", "WARTOSC": "280740.85", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "PRZEDMIOTEM projektu jest monta\u017c paneli fotowoltaicznych o mocy 39,6 kWp na gruncie sp\u00f3\u0142ki znajduj\u0105cym si\u0119 w Suwa\u0142kach. HARMONOGRAM PRAC: IV kwarta\u0142 2018r.- III kwarta\u0142 2019r. CELEM og\u00f3lnym jest zmniejszenie zu\u017cycia energii wykorzystywanej do proces\u00f3w produkcji poprzez uruchomienie produkcji energii elektrycznej wykorzystywanej na potrzeby w\u0142asne. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu to: -zwi\u0119kszenie produkcji energii ze s\u0142o\u0144ca. -obni\u017cenie koszt\u00f3w prowadzenia przedsi\u0119biorstwa. -spadek emisji szkodliwych substancji do atmosfery; -poprawa jako\u015bci powietrza w szczeg\u00f3lno\u015bci na obszarach miejskich; - poprawa bezpiecze\u0144stwa energetycznego przedsi\u0119biorstwa poprzez zmniejszenie uzale\u017cnienia energetycznego od dostawc\u00f3w; - poprawa wykorzystanie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa i zwi\u0119kszenie wykorzystanie lokalnej energii odnawialnej; - zastosowanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych dostosowanych do lokalnych uwarunkowa\u0144 i stanu system\u00f3w energetycznych. Osi\u0105gniecie cel\u00f3w planowane jest na rok 2019. ZADANIA DO REALIZACJI: 1)wykonanie instalacji fotowoltaicznej w Suwa\u0142kach i pod\u0142\u0105czenie jej do sieci, 2)uruchomienie pracy elektrowni s\u0142onecznej. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: 1. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie. 2. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. 3. Liczba wbudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE. 4. Szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych. WSKA\u0179NIKI REZULTATU: 1.Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE /GRUP\u0104 DOCELOW\u0104 projektu s\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy regionu dla kt\u00f3rych realizacja inwestycji to zmniejszenie emisji szkodliwych gaz\u00f3w. Zar\u00f3wno w\u0142a\u015bciciele firmy jak i osoby zatrudnione to w\u0142a\u015bnie mieszka\u0144cy regionu. PRODUKTEM projektu b\u0119dzie elektrownia s\u0142oneczna.", "BENEFICJENT": "ROBUR POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 w firmie Robur Polska Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-02", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "152000.00", "WARTOSC": "233700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020W ramach niniejszego projektu przedsi\u0119biorstwo GETAK'S zamierza zleci\u0107 jednostce naukowej wybranej na zasadach zgodnych z regulaminem konkursu opracowanie nowego wyrobu, (czekolady do lod\u00f3w o prozdrowotnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach i mniejszej kaloryczno\u015bci). Opracowanie nowego wyrobu b\u0119dzie si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wi\u0105za\u0142o z opracowaniem procesu technologicznego, bowiem nikt do tej pory nie czekolady o takich w\u0142a\u015bciwo\u015bciach. Obecna czekolada dodawana do lod\u00f3w zawiera sporo kalorii przez co lody przez pewn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwa zw\u0142aszcza t\u0105 bardziej \u015bwiadom\u0105 zdrowego trybu \u017cycia i prawid\u0142owego od\u017cywiania postrzegane s\u0105 jako \u201epuste kalorie\u201d i po\u017cywienie nie sprzyjaj\u0105ce utrzymaniu dobrej sylwetki. Niniejszy projekt ma na celu opracowanie czekolady, kt\u00f3ra b\u0119dzie mniej kaloryczna od produkt\u00f3w oferowanych przez konkurencj\u0119, a przy tym b\u0119dzie zawiera\u0142a wiele cennych warto\u015bci od\u017cywczych, kt\u00f3re wyst\u0119puj\u0105 w ziarnach kakaowca. Obecnie podczas procesu produkcji obecnych czekolad wiele tych sk\u0142adnik\u00f3w jest eliminowana. Jednostka naukowa zobowi\u0105za\u0142a si\u0119 opracowa\u0107 taki produkt, w kt\u00f3rym witaminy i mikroelement\u00f3w zawartych w czekoladzie pozostanie jak najwi\u0119cej. Ponadto nowy produkt ma charakteryzowa\u0107 si\u0119 lepszym przyleganiem do masy lodowej. Obecnie nawet w\u015br\u00f3d lod\u00f3w z segmentu premium obserwuje si\u0119, \u017ce polewa czekoladowa nie przylega dok\u0142adnie do masy lodowej. Rodzi to pewne problemy podczas ich konsumpcji, bowiem bior\u0105c k\u0119s loda, cz\u0119sto \u0142amie si\u0119 i kruszy czekolada na reszcie deseru. Cz\u0119sto zdarza si\u0119, \u017ce polewa czekoladowa oddziela si\u0119 od masy lodowej przez co jego spo\u017cywanie staje si\u0119 k\u0142opotliwe. Nowy produkt ma by\u0107 pozbawiony tej wady, przez co po ugryzieniu loda pozostaje cz\u0119\u015b\u0107 czekolady na masie lodo", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE \u201eGETAK'S\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego produktu na bazie czekolady o prozdrowotnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach, dedykowanego do lod\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-14", "DATA_START": "2018-01-15", "DOFINANSOWANIE": "140250.00", "WARTOSC": "202950.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Zakres us\u0142ug firmy Black Lemon Karolina Milewska obejmuje planowanie i realizacj\u0119 kampanii oraz wdro\u017ce\u0144 dedykowanych rozwi\u0105za\u0144 IT wspieraj\u0105cych procesy marketingowo \u2013 sprzeda\u017cowe dla klient\u00f3w w Polsce oraz w Wielkiej Brytanii. Zlecenia maj\u0105 charakter projektowy i realizowane s\u0105 przy wykorzystaniu narz\u0119dzi informatycznych, w oparciu o wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie zdobyte w toku dzia\u0142alno\u015bci firmy. Nale\u017c\u0105 do nich us\u0142ugi generowania lead'\u00f3w sprzeda\u017cowych (tj. kontakt\u00f3w), us\u0142ugi piel\u0119gnacji (tj. opieki i nauczania) potencjalnych klient\u00f3w, us\u0142ugi zwi\u0119kszania konwersji (tj. sprzeda\u017cy) oraz upsellingu (tzw. dosprzeda\u017cy). Realizowane wdro\u017cenia obarczone s\u0105 wysokim ryzykiem organizacyjnym wynikaj\u0105cym z asymetrii informacji pomi\u0119dzy dostawc\u0105 a klientem w zakresie technologii, sposob\u00f3w jej implementacji oraz wyst\u0119puj\u0105cym pomi\u0119dzy stronami, potocznie rozumianym konfliktem interes\u00f3w, prowadz\u0105cym w wielu przypadkach do pojawienia si\u0119 zagadnie\u0144 projektowych (tj. wyst\u0105pienia ryzyk i problem\u00f3w), a w ekstremalnych przypadkach do rozwi\u0105zania umowy. Przyczyn\u0105 takiego stanu rzeczy jest d\u0105\u017cenie klienta do minimalizacji zaanga\u017cowania zasob\u00f3w, w przypadku dostawcy za\u015b jest to oczekiwanie maksymalnego zwrotu z poniesionej inwestycji. Znalezienie optimum jest w takim modelu bardzo trudne, w szczeg\u00f3lno\u015bci ze wzgl\u0119du na wielowymiarowo\u015b\u0107 problemu, obejmuj\u0105c\u0105 zar\u00f3wno zagadnienia z obszaru zarz\u0105dzania, in\u017cynierii oprogramowania, jak r\u00f3wnie\u017c z psychologii. W wyniku realizacji projektu w dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy zostanie wdro\u017cona innowacja produktowa i procesowa, kt\u00f3rej przedmiotem b\u0119dzie opracowanie oraz pilota\u017c platformy symulacyjnej o charakterze \"serious game\" umo\u017cliwiaj\u0105cej zdobywanie umiej\u0119tno\u015bc", "BENEFICJENT": "BLACK LEMON KAROLINA MILEWSKA", "TYTUL": "PMdojo.eu - Opracowanie i pilota\u017cowe wdro\u017cenie platformy symulacyjnej \"serious game\" oferuj\u0105cej zaawansowane mechanizmy interakcji cz\u0142owiek-maszyna oraz wieloosobowych rozgrywek online dla manager\u00f3w klasycznych oraz zwinnych projekt\u00f3w informatycznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "488728.52", "WARTOSC": "574975.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: grajewski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: moniecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PR: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci i mobilno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 50 os\u00f3b (30K,20M) od 30 roku \u017cycia, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy zamiszka\u0142ych w pow. m.Suwa\u0142ki,suwalskim,augustowskim,sejne\u0144\u015bkim,grajewskim i monieckim w woj. podlaskim, poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce obejmuj\u0105ce poradnictwo zawodowe, warsztaty oraz szkolenia zadowowe zgodne ze zidentyfikowanymi potrzebami wynikaj\u0105cymi z Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania do ko\u0144ca grudnia 2020 r. GD: 50 os\u00f3b (30K,20M) od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilnoprawnych oraz imigranci (w tym osoby polskiego pochodzenia) i reemigranci, zgodnie z definicjami zawartymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020, kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC: pow. m. Suwa\u0142ki, suwalski, augustowski, sejne\u0144ski, grajewski i moniecki. G\u0142 rezultaty: Minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zawodowej - 20% Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142u kwalifikacje po opuszczeniu programu - 18 os. (11K,7M) G\u0142 zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Warsztaty z motywacji i komunikacji interpersonalnej 3. Szkolenia zawodowe", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NASZA SUWALSZCZYZNA\"", "TYTUL": "NOWE kompetencje i kwalifikacje w pracy - wsparcie dla os\u00f3b w niekorzystnej sytuacji na rynku pracy z pow. m. Suwa\u0142ki, suwalskiego, sejne\u0144skiego, grajewskiego i monieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "115545.78", "WARTOSC": "115545.78", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"S\u0118KPOL\" LEWO\u0143CZYK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \"S\u0118KPOL\" Lewo\u0144czyk Sp\u00f3\u0142ka Jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "875632.01", "WARTOSC": "1030155.31", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU (PR): Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej 50 UP (24K i 26M) b\u0119d\u0105cych osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiatu bia\u0142ostockiego, suwalskiego, sejne\u0144skiego,augustowskiego oraz miasta Bia\u0142ystok i Suwa\u0142ki w terminie od 01.04.2019 do 30.11.2020r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej: - co najmniej 34 % w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; - co najmniej 34 % w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. 2. Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: - co najmniej 12 % w odniesieniu do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - co najmniej 25 % w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. GRUPA DOCELOWA: Osoby lub rodziny zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142e na terenie pow. bia\u0142ostockiego, suwalskiego, sejne\u0144skiego,augustowskiego oraz miasta Bia\u0142ystok i miasta Suwa\u0142ki(zgodnie z katalogiem GD dla Dzia\u0142ania 7.1 wymienionych w SZOOP PROWP 2014-2020 os\u00f3b zamieszczonych w reg. z dnia 29 marca 2018r. str.41-43). GD b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 z 50 UP tj. 24 kobiet i 26 m\u0119\u017cczyzn w tym 6 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (ON). G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 I 2. Reintegracja indywidualna 3. Reintegracja grupowa 4. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 II 5. Reintegracja zawodowa 6. Po\u015brednictwo pracy 7. Szkolenia i kursy zawodowe 8. Sta\u017ce zawodowe PR zapewnia komple. wsparcie poprzez zast. w odniesieniu do ka\u017cdego UP co najmniej dw\u00f3ch r\u00f3\u017cnych form wsparcia.(kryt. dopuszczaj\u0105ce szczeg\u00f3lne nr 8) PR realizuje typ projektu nr 1 wg SZOOP RPOWP 2014-2020. PR spe\u0142nia wszystkie warunku okre\u015blone w reg. kon. na podstawie Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecz. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 oraz w\u0142a\u015bciwych regulacji IZ/prawnych odno\u015bnie do danego typu PR/form wsparcia zaplanowanych w PR.", "BENEFICJENT": "ROZWI\u0104ZANIA PRAWNE I BIZNESOWE", "TYTUL": "Czas na sta\u017c - czas na prac\u0119 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2016-10-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "93500.00", "WARTOSC": "135300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "W ramach audytu zostan\u0105 przeprowadzone nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania analityczne: a)analiza wzornicza w zakresie oferty produktowej/us\u0142ugowej, b)analiza wzornicza w zakresie modelu biznesowego, c)analiza wzornicza w zakresie technologii, d)analiza wzornicza w zakresie struktury organizacyjnej, e)analiza wzornicza w zakresie proces\u00f3w komunikacji, f)analiza wzornicza w zakresie strategii marketingowej, g)analiza wzornicza w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, h)analiza wzornicza w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, i)analiz\u0119 oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego Zamawiaj\u0105cego. j)opracowanie raportu (strategii wzorniczej) z przeprowadzonego audytu wzorniczego, zawieraj\u0105cego co najmniej nast\u0119puj\u0105ce elementy: -og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 Zamawiaj\u0105cego zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury org., proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej, -og\u00f3lny opis otoczenia Zamawiaj\u0105cego w zakresie designu zawieraj\u0105cego co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w i trend\u00f3w rynkowych, -okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek Zamawiaj\u0105cego. -ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa przez Zamawiaj\u0105cego oraz jego potencja\u0142u w tym zakresie, -zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych Zamawiaj\u0105cego, przy czym problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w przedsi\u0119biorstwie, -rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla Zamawiaj\u0105cego. Na realizacje projektu przewidziano 4 m-ce, z tego audyt 35 dni (\u0142\u0105cznie, nie jest to proces ci\u0105g\u0142y, praca na miejscu, praca ekspercka), przygotowanie strategii 20 dni (\u0142\u0105cznie, nie jest to proces ci\u0105g\u0142y). Ze strony Wykonawcy praca zostanie wykonana przez 5 osobowy interdyscyplinarny zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ADB FURNITURE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie proces\u00f3w wzorniczych w ADB FURNITURE SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-18", "DATA_START": "2019-12-31", "DOFINANSOWANIE": "78200.00", "WARTOSC": "113160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy przeprowadzenia audytu wzorniczego i opracowania strategii wzorniczej. 1. Audyt wzorniczy b\u0119dzie obejmowa\u0142, analiz\u0119: - wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa oraz jego otoczenia w zakresie oferty produktowej, modelu biznesowego, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz trend\u00f3w rynkowych - potrzeb przedsi\u0119biorstwa w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem - oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego przedsi\u0119biorstwa. Czas trwania: ok. 3 mies., planowany termin: 31.12.2019-31.03.2020 Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z przeprowadzeniem audytu b\u0119d\u0105 wykonywa\u0107 nast\u0119puj\u0105cy eksperci: Pawe\u0142 Opali\u0144ski, Monika Kwieci\u0144ska, Adam Biernacki, Justyna Pikulska, Marcin Bajda. 2. Strategia wzornicza, opracowana na podstawie audytu wzorniczego, b\u0119dzie zawiera\u0107: a) og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 firmy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej b) og\u00f3lny opis otoczenia firmy w zakresie designu, zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w c) opis trend\u00f3w rynkowych, okre\u015blenie kluczowych dla Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek, w ramach kt\u00f3rego funkcjonuje Zamawiaj\u0105cy d) ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie oraz jej potencja\u0142u w tym zakresie e) zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie, przy czym mog\u0105 one dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie f) mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych w firmie g) rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy wraz z wst\u0119pnym harmonogramem i oszacowaniem koszt\u00f3w ich wdro\u017cenia. Czas trwania: ok. 2 mies., planowany termin: 01.04.2020-20.05.2020 Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z opracowaniem strategii wzorniczej b\u0119d\u0105 wykonywa\u0107 eksperci, kt\u00f3rzy przeprowadz\u0105 wcze\u015bniej audyt wzorniczy.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD STOLARSKO \u2013 TAPICERSKI WALENDZEWICZ W\u0141ADYS\u0141AW", "TYTUL": "Audyt i strategia wzornicza kluczem innowacyjnego rozwoju firmy Zak\u0142ad Stolarsko \u2013 Tapicerski Walendzewicz W\u0142adys\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-01", "DATA_START": "2018-11-15", "DOFINANSOWANIE": "75600.00", "WARTOSC": "116235.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt realizowany jest projektem stacjonarnym i b\u0119dzie zlokalizowany na terenie firmy Pago Invest Sp. z o.o. (dzia\u0142ki 10650/2, 10651/2, 10648/73, Ul. Szkolna 8, 16-400 Suwa\u0142ki). Inwestycja trwa\u0107 b\u0119dzie od listopada 2018 r. do ko\u0144ca grudnia 2018r., a jej ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 wynosi\u0107 b\u0119dzie 116 235,00 z\u0142 brutto. Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na zakupie i monta\u017cu instalacji fotowoltaicznej o mocy 19,82 kWp na dachu budynku, w kt\u00f3rym mie\u015bci si\u0119 siedziba firmy, pe\u0142ni\u0105cego funkcj\u0119 magazynowo-biurow\u0105. W zakres instalacji wchodzi\u0107 b\u0119dzie koszt zakupu koszt zakupu paneli fotowoltaicznych, falownika, licznika, konstrukcji monta\u017cowej nadachowej, instalacji ochrony odgromowej, przewod\u00f3w, rozdzielnic, z\u0142\u0105cz z zabezpieczeniami. Wnioskodawca aplikuje o wsparcie w ramach 2 typu projekt\u00f3w, tj. Energetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii (wykorzystanie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na w\u0142asne potrzeby). Projekt zostanie sfinansowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych przedsi\u0119biorstwa, a tak\u017ce z dotacji UE w postaci p\u0142atno\u015bci po\u015brednich (poziom dofinansowania ustalono w wysoko\u015bci 80%). Wk\u0142ad w\u0142asny pochodzi\u0107 b\u0119dzie ze \u015brodk\u00f3w pieni\u0119\u017cnych znajduj\u0105cych si\u0119 na rachunku bankowym firmy oraz wygospodarowanych w trakcie prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci. Inwestycja wprost wpisuje si\u0119 w typy projekt\u00f3w okre\u015blone w SzOOP RPO WP 2014-2020 dla Dzia\u0142ania 5.1 Energetyka oparta na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii, tj. inwestycje z zakresu budowy nowych lub zwi\u0119kszenia mocy jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a z OZE (biomasy, biogazu, energii wiatru, s\u0142o\u0144ca, wody oraz ziemi) wraz z pod\u0142\u0105czeniem do sieci dystrybucyjnej/przesy\u0142owej na w\u0142asne potrzeby.", "BENEFICJENT": "PAGO INVEST SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Instalacja ogniw fotowoltaicznych do produkcji energii elektrycznej z OZE na potrzeby Pago Invest Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.08}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "382472.37", "WARTOSC": "449967.50", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "G\u0142. celem projektu jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i jako\u015bci kszta\u0142cenia praktycznego oraz lepsze dostosowanie do potrzeb rynku pracy w\u015br\u00f3d 70( 4K, 66M) uczennic/\u00f3w i 6 (3K,3M) nauczycielek/li kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Technicznych w Suwa\u0142kach bior\u0105cych udzia\u0142 w sta\u017cach i dodatkowych zaj\u0119ciach specjalistycznych u pracodawc\u00f3w oraz na uczelni wy\u017cszej w okresie do 09.2022r. Grupa docelowa: - 70 uczennic/\u00f3w Technikum w ZST w Suwa\u0142kach t. elektronik - 16os. (16M) t. teleinformatyk - 12os. (12M) t. urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej - 4os. (3M,1K) t. budownictwa - 19os. (16M,3K) t. elektryk -4os.(4M) t. automatyk- 5os (5M) t. mechanik- 5os (5M) t. mechatronik- 5os. (5M) - 6 nauczycielek/li (3K,3M) kszta\u0142cenia zawodowego zatrudnionych w ZST w Suwa\u0142kach. Do g\u0142. rezultat\u00f3w projektu zaliczymy: zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawod. przez 70 uczennic/\u00f3w; zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawod. przez 6 nauczycielek/li; zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie i lepsza perspektywa kariery; zwi\u0119kszenie usamodzielnienia i poczucia w\u0142asnej warto\u015bci; zwi\u0119kszenie motywacji do dalszego uczestnictwa w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, nabycie przez uczni\u00f3w nowych do\u015bwiadcze\u0144 zawodowych i umiej\u0119tno\u015bci w \u015brodowisku pracy, zwi\u0119kszanie atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego oraz mobilno\u015bci na rynku pracy, w tym dostosowanie edukacji zawodowej do potrzeb rynku. G\u0142\u00f3wne zadania: -sta\u017ce zawodowe dla 40 uczennic/\u00f3w oraz sta\u017ce zawodowe dla 6 nauczycielek/li, -zaj\u0119cia laboratoryjne dla 20 uczni\u00f3w z automatyki przemys\u0142owej prowadzone na Politechnice Bia\u0142ostockiej, -dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne dla 10 uczni\u00f3w u przedsi\u0119biorc\u00f3w (Danwood S.A. i Plum), -modyfikacja 2 program\u00f3w nauczania na kierunkach istniej\u0105cych: technik budownictwa i technik automatyk. Wszystkie poni\u017csze problemy wynikaj\u0105 z diagnozy potrzeb Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych w Suwa\u0142kach zaakceptowanej i zatwierdzonej w 2017r. przez organ prowadz\u0105cy, czyli Miasto Suwa\u0142ki.", "BENEFICJENT": "PERFECT PROJECT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Danplum", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "70133.64", "WARTOSC": "70133.64", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "TRANSPORT LEWO\u0143CZYK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Transport Lewo\u0144czyk Sp\u00f3\u0142ka Jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "57649.56", "WARTOSC": "57649.56", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa TELNET ANDRZEJ OKR\u0104G\u0141Yw sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "TELNET ANDRZEJ OKR\u0104G\u0141Y", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa TELNET ANDRZEJ OKKR\u0104G\u0141Y w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-24", "DATA_START": "2018-12-06", "DOFINANSOWANIE": "295750.00", "WARTOSC": "559650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dot. monta\u017cu 4 e. fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy 93,34 kW w celu wykorzystania en. s\u0142onecznej do prod. e.i elektr. oraz instalacji pompy ciep\u0142a typu powietrze-woda, o mocy 2,2 kW, jako \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a cwu, zasilanej en. elekt. oraz ciep\u0142em z powietrza zewn. maj\u0105cej na celu zapewnienie bezobs\u0142ugowej pracy urz\u0105dze\u0144 grzewczych i obni\u017cenie koszt\u00f3w ca\u0142kowitych grzania cwu (typ 2). Celem g\u0142\u00f3wnym niniejszego proj. jest dywersyfikacja przychod\u00f3w, obni\u017cenie koszt\u00f3w dzia\u0142. oper. oraz negatywnego wp\u0142ywu na \u015brod. przez PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWE \u201eSABO\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA poprzez uruchomienie 4 mikroelektrowni fotowolt. i instalacj\u0119 pompy ciep\u0142a. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142.: 1.Budowa 4 dachowych elektr. fotowol. w 2019 roku o mocy: 20,74kW i 22,88kW (Wary\u0144skiego 26; Suwa\u0142ki) 9,76kW (Kowalskiego 2;Suwa\u0142ki) i 39,96kW (Wiewi\u00f3rcza 66;Bia\u0142ystok) ; 2.Wyprod. 86,02 MWh en. elekt. z OZE w 2020 roku; Planowane do zakupu \u015brodki trwa\u0142e (elementy elektrowni): -Falownik 6 szt o \u0142\u0105cznej mocy 92,50 kW -panele fotowoltaiczne monokrystaliczne 305W-306 szt. -atestowane konstrukcje aluminiowe, -okablowanie, -zabezpieczenie DC/AC, 3. Zakup pompy ciep\u0142a typu powietrze-woda o mocy 2,2 kW 4. Wyprodukowanie 5,28 MWht energii cieplnej z OZE w 2020 3.Zmniejszenie emisji C02 do \u015brod. w 2019r. o 57,31mg CO2/MWh. 5.Redukcja emisji CO2 w 2019- 22,21% Proj. zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie poni\u017cszych wska\u017anik\u00f3w: -L. przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie-1 w 2019, -L. wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE- 4szt w 2019, -Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania en.el. z OZE (Cl 30)- 93,34kW w 2019, -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarn. (Cl 34) C02- 57,31 mgCO2/MWh -Prod. en. elektr. z nowo wybud. nowych mocy wytw\u00f3rczych inst. wykorzyst.OZE- 86,02 MWh/rok. -L. wybud. jednostek wytwarzania en. cieplnej z OZE- 1szt -Prod.en.cieplnej z nowo wybud. mocy wytw\u00f3rczych inst. wykorzyst.5,28MWht", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWE \"SABO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Inwestycje w odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii przez PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWE \"SABO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-20", "DATA_START": "2019-06-24", "DOFINANSOWANIE": "55250.00", "WARTOSC": "79950.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - Analiza Zamawiaj\u0105cego w zakresie oferty produktowej - 4 dni - Anna Kotowicz-Puszkarewicz, Artur Puszkarewicz - Analiza Zamawiaj\u0105cego w zakresie modelu biznesowego - 4 dni - Anna Kotowicz-Puszkarewicz, Artur Puszkarewicz - Analiza Zamawiaj\u0105cego w zakresie technologii - 4 dni - Anna Kotowicz-Puszkarewicz, Artur Puszkarewicz - Analiza Zamawiaj\u0105cego w zakresie struktury organizacyjnej - 4 dni - Anna Kotowicz-Puszkarewicz, Artur Puszkarewicz - Analiza Zamawiaj\u0105cego w zakresie proces\u00f3w komunikacji - 6 dni - Anna Kotowicz-Puszkarewicz, Wanda Modzelewska - Analiza Zamawiaj\u0105cego w zakresie strategii marketingowej - 7 dni - Anna Kotowicz-Puszkarewicz, Wanda Modzelewska - Analiza Zamawiaj\u0105cego w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych - 7 dni - Anna Kotowicz-Puszkarewicz, Wanda Modzelewska - Analiza potrzeb Zamawiaj\u0105cego w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem - 7 dni - Anna Kotowicz-Puszkarewicz, Artur Puszkarewicz, Wanda Modzelewska - Analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego Zamawiaj\u0105cego - 7 dni \u2013 Anna Kotowicz-Puszkarewicz, Wanda Modzelewska - Opracowanie strategii wzorniczej - 25 dni - Anna Kotowicz-Puszkarewicz, Artur Puszkarewicz, Wanda Modzelewska", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD US\u0141UGOWO-\u015aLUSARSKI SPAWALNIK MAREK ANZELEWICZ", "TYTUL": "Przeprowadzenie audytu wzorniczego i opracowanie strategii wzorniczej dla firmy Zak\u0142ad Us\u0142ugowo-\u015alusarski Spawalnik Marek Anzelewicz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "48820.50", "WARTOSC": "54245.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: Ternopilska oblast", "OPIS": "Recently, the number of Ukrainians in Poland is constantly increasing and more and more often you can hear the Ukrainian language in the streets of the cities, especially in Suwalki. The same situation is in Ukraine. Every year more and more young people - students come to study in Ternopil. Ukrainians in Suwalki, as well as Poles in Ternopil use the offers of banks, services of telecommunication operators, do shopping, etc. Despite the fact that the slavic languages are similar, communication is at the same time complicated. Taking into account these problems, we want to bring to the inhabitants and tourists of Suwa\u0142ki the cultural and historical heritage of Ukraine, and to the inhabitants and tourists of Ternopil the cultural and historical heritage of Poland. Libraries are a place where you can safely spend time - get information, read a book, meet. Librarians are a professional group that can reach a large group of recipients. Therefore, an important target group of the project. The main goal of the project is the cultural rapprochement of the two neighbouring countries, especially of two cities of Suwalki and Ternopil. In order to achieve this goal the Days of the culture of Suwalki/Poland will be held in the libraries of Ternopil City, and the Days of the culture of Ternopil/Ukraine in the Suwalki City Library, during these events master classes of the folk artists, presentation of art-books dedicated to the famous persons of Suwalki and Ternopil and other activities will be organized. The project also foresees the organization of the action \"The book that changed my life\" (to form a library stocks in Suwalki and Ternopil), creating websites in Ukrainian addressed to Ukrainians staying in Suwa\u0142ki and tourists from Ukraine interested in visiting Suwa\u0142ki", "BENEFICJENT": "BIBLIOTEKA PUBLICZNA IM. MARII KONOPNICKIEJ W SUWA\u0141KACH", "TYTUL": "LET\u2019S GET TO KNOW EACH OTHER - UKRAINIANS IN SUWA\u0141KI, POLES IN TERNOPIL", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "47070.66", "WARTOSC": "47070.66", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa Konsoft Sp. z o.o. w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "KONSOFT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa Konsoft Sp. z o.o. w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "40764.39", "WARTOSC": "40764.39", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa GASTROSFERA Daniel Kruchelski w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "GASTROSFERA DANIEL KRUCHELSKI", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa GASTROSFERA Daniel Kruchelski w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-11", "DATA_START": "2018-07-04", "DOFINANSOWANIE": "40040.40", "WARTOSC": "66734.05", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Sp\u00f3\u0142ka zamierza wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w zagranicznych targach handlowych BIG5 organizowanych w Dubaju w dniach 26-29.11.2018 r. zwi\u0105zanych z wyko\u0144czeniem wn\u0119trz i zamierza zaprezentowa\u0107 tam oraz wprowadzi\u0107 na rynek produkty b\u0119d\u0105ce nowo\u015bci\u0105 w skali mi\u0119dzynarodowej oraz alternatyw\u0105 do obecnych na rynku polskim i europejskim desek tarasowych odznaczaj\u0105cych si\u0119 konieczno\u015bci\u0105 wykonywania monta\u017cu przy u\u017cyciu specjalistycznych narz\u0119dzi oraz malowanych tradycyjnymi metodami. Produkty kt\u00f3re s\u0105 innowacyjne i wprowadzane na rynek to: - innowacyjne produkty w postaci desek tarasowych, wykonywanych z WPC (\u201eWood-Plastic Composite\u201d), wykorzystuj\u0105cych opracowany przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 w wyniku prac B+R system beznarz\u0119dziowego monta\u017cu (aktualnie post\u0119powanie patentowe) - innowacyjne produkty w postaci listew przypod\u0142ogowych wykorzystuj\u0105cych innowacyjny system beznarz\u0119dziowego monta\u017cu. Najlepsze efekty (rozumiane jako nawi\u0105zanie kontakt\u00f3w handlowych i podpisanie um\u00f3w handlowych) przynosz\u0105 w\u0142a\u015bnie dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na bezpo\u015bredniej prezentacji wachlarza produkt\u00f3w firmy podczas targ\u00f3w o charakterze bran\u017cowym. Mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u firmy Salag w targach BIG5 daje firmie szans\u0119 do nawi\u0105zania kontakt\u00f3w handlowych na poziomie mi\u0119dzynarodowym Sp\u00f3\u0142ka Salag prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 w bran\u017cy produkcji element\u00f3w wyko\u0144czenia wn\u0119trz od 1997 r. Firma rozpoczyna\u0142a swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 jako jednoosobowa dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza prowadzona przez w\u0142a\u015bciciela Salag \u2013 Adama Galasa. Salag jest cz\u0142onkiem (nale\u017cy do Grupy Zaawansowanej Wsp\u00f3\u0142pracy) Klastra posiadaj\u0105cego status Klastra Kluczowego \u2013 Klastra Obr\u00f3bki Metali.", "BENEFICJENT": "\"SALAG\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Atrakcyjne produkty firmy SALAG konkurencj\u0105 na rynkach zachodnich.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "37400.00", "WARTOSC": "54120.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy przeprowadzenia us\u0142ugi indywidualnego audytu wzorniczego polegaj\u0105cego w szczeg\u00f3lno\u015bci na analizie dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy pod wzgl\u0119dem jego potencja\u0142u oraz potrzeb w zakresie wzornictwa, a nast\u0119pnie, na jego podstawie opracowania strategii wzorniczej (raport z audytu zawieraj\u0105cy rekomendacje dalszych dzia\u0142a\u0144). Audyt obejmie m.in. analiz\u0119 wzornicz\u0105 Zamawiaj\u0105cego w zakresie: - oferty produktowej, - modelu biznesowego, - technologii, - struktury organizacyjnej, - proces\u00f3w komunikacji, - strategii marketingowej, - definiowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, - analiz\u0119 potrzeb Wnioskodawcy w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, - analiz\u0119 oferty Wnioskodawcy pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i jego potencja\u0142u rynkowego. Na podstawie przeprowadzonego audytu sformu\u0142owana zostanie strategia wzornicza, zawieraj\u0105ca m. in. analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa, opis aktualnych trend\u00f3w rynkowych, mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania zidentyfikowanych problem\u00f3w oraz rekomendacje w zakresie wykorzystania potencja\u0142u wzornictwa w przedsi\u0119biorstwie w celu jego dalszego rozwoju i wzrostu konkurencyjno\u015bci. Podmiotem odpowiedzialnym za realizacj\u0119 audytu b\u0119dzie wybrana w wyniku przeprowadzonego zapytania ofertowego firma Design and Business Sp. z o.o. z Sopotu posiadaj\u0105ca du\u017ce do\u015bwiadczenie w przeprowadzaniu audyt\u00f3w wzorniczych w r\u00f3\u017cnych bran\u017cach gospodarki. Do przeprowadzenia audytu w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy wyznaczono 4 ekspert\u00f3w- opisy do\u015bwiadczenia ka\u017cdego z ekspert\u00f3w zosta\u0142y zawarte w dalszej cz\u0119\u015bci wniosku.", "BENEFICJENT": "CDM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie Strategii Wzorniczej szans\u0105 na rozw\u00f3j CDM Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "33283.98", "WARTOSC": "33283.98", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa Jewellery Izabela Pie\u0144czykowska w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "JEWELLERY IZABELA PIE\u0143CZYKOWSKA", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa Jewellery Izabela Pie\u0144czykowska w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa OU Szymon Urynowicz w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "OU SZYMON URYNOWICZ", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa OU Szymon Urynowicz w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa Przedsi\u0119biorstwo Obrotu Drewnem i Materia\u0142ami Budowlanymi Andrzej \u015aled\u017a w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO OBROTU DREWNEM I MATERIA\u0141AMI BUDOWLANYMI ANDRZEJ \u015aLED\u0179", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa Przedsi\u0119biorstwo Obrotu Drewnem i Materia\u0142ami Budowlanymi Andrzej \u015aled\u017a w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa PHU \"PROGRES\" JANUSZ STANIS\u0141AW KO\u015aCIUCH w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19. Przedsi\u0119biorstwo prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 po\u015brednictwa handlowego. Wi\u0105\u017ce si\u0119 to ze zbieraniem ofert producent\u00f3w krajowych i zagranicznych, np. wyposa\u017cenia wn\u0119trz, wykonawc\u00f3w specjalistycznych us\u0142ug, np. budowlanych-wyko\u0144czeniowych i kojarzeniem ich z inwestorami krajowymi i zagranicznymi, poszukuj\u0105cymi tych w\u0142a\u015bnie wyrob\u00f3w/us\u0142ug. Znacz\u0105cym kryterium jest tu jako\u015b\u0107. Na drugim miejscu cena. Ponad po\u0142owa przychod\u00f3w firmy wi\u0105\u017ce si\u0119 z transakcjami zagranicznymi. Restykcje wprowadzone w zwi\u0105zku z pandemi\u0105 Covid-19 (jak: zamkni\u0119cie zak\u0142ad\u00f3w produkcyjnych, us\u0142ugowych, zakaz poruszania si\u0119), zredukowa\u0142o liczb\u0119 ofert na rynku dzia\u0142ania firmy PROGRES do poziomu, kt\u00f3ry nie dawa\u0142 mo\u017cliwo\u015bci prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci zarobkowej. Zamkni\u0119cie granic spowodowa\u0142o automatycznie zamkni\u0119cie najwaniejszych rynk\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci firmy. Obowi\u0105zuj\u0105ce nadal obostrzenia (jak: obowi\u0105zek zachowania odpowiedniego dystansu pomi\u0119dzy lud\u017ami, dezynfekowanie r\u0105k, noszenie maseczek, etc.) i wynikaj\u0105ca z nich ostro\u017cno\u015b\u0107 potencjalnych inwestor\u00f3w sprawiaj\u0105, \u017ce rynek firmy PROGRES nadal czeka na otwarcie. Wszystke te czynniki ju\u017c w miesi\u0105cu kwietniu br. ca\u0142kowicie wygasi\u0142y aktywno\u015b\u0107 PHU PROGRES i nadal negatywnie oddzia\u0142ywuj\u0105 na firm\u0119. Wiele os\u00f3b wsp\u00f3lpracuj\u0105cych z PROGRES, zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 jej zlece\u0144, pozostaje r\u00f3wnie\u017c bez pracy i \u015brodk\u00f3w do \u017cycia. Uzyskane wsparcie finansowe pozwoli firmie przetrwa\u0107 najgorszy czas, pozwoli na obs\u0142ug\u0119 sta\u0142ych koszt\u00f3w, a tym samym podtrzymywanie jej obecno\u015bci na rynku. Pozwoli na pow\u00f3t do pracy tym, kt\u00f3rzy z ni\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowali dotychczas, a tym samym da im mo\u017cliwo\u015b\u0107 utrzymania rodzin.", "BENEFICJENT": "PHU \"PROGRES\" JANUSZ STANIS\u0141AW KO\u015aCIUCH", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa PHU \"PROGRES\" Janusz Stanis\u0142aw Ko\u015bciuch w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa Marta Koz\u0142owska Looksus Studio Wiza\u017cu i Kosmetyki w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "MARTA KOZ\u0141OWSKA LOOKSUS STUDIO WIZA\u017bU I KOSMETYKI", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa Marta Koz\u0142owska Looksus Studio Wiza\u017cu i Kosmetyki w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa BHP Adam Naruszewicz w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "BHP ADAM NARUSZEWICZ", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa BHP Adam Naruszewicz w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa ARKADIUSZ ZO\u0143 w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "ARKADIUSZ ZO\u0143", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa ARKADIUSZ ZO\u0143 w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa Sklep Papierniczo- Zabawkarski Kruszniewska Bo\u017cena w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w(przychod\u00f3w ze sprzedazy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "SKLEP PAPIERNICZO-ZABAWKARSKI BO\u017bENA KRUSZNIEWSKA", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa : Sklep Zabawkarsko-Papierniczy Kruszniewska Bo\u017cena w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa SKLEP ODZIE\u017bOWY \"POLA\" w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "SKLEP ODZIE\u017bOWY \"POLA\" AGNIESZKA FIODOROW", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa SKLEP ODIE\u017bOWY POLA Agnieszka Fiodorow w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa Praktyka Lekarska Pawe\u0142 Wo\u0142yniec w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "PRAKTYKA LEKARSKA PAWE\u0141 WO\u0141YNIEC", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa Praktyka Lekarska Pawe\u0142 Wo\u0142yniec w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa AL-MAR Marcin Szymanowski w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek COVID-19", "BENEFICJENT": "AL-MAR MARCIN SZYMANOWSKI", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alnosci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa AL-MAR Marcin Szymanowski w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia na kapita\u0142 obrotowy przedsi\u0119biorstwa Kancelaria Radcy Prawnego Jaros\u0142aw Ruszewski w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w (przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy) w zwi\u0105zku z zak\u0142\u00f3ceniami gospodarki na skutek Covid-19.", "BENEFICJENT": "KANCELARIA RADCY PRAWNEGO JAROS\u0141AW RUSZEWSKI", "TYTUL": "Wsparcie utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa Kancelaria Radcy Prawnego Jaros\u0142aw Ruszewski w sytuacji znacz\u0105cego spadku obrot\u00f3w na skutek COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-15", "DATA_START": "2020-02-03", "DOFINANSOWANIE": "35700.00", "WARTOSC": "51660.00", "MIEJSCE": "WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn, GM.: Olsztyn", "OPIS": "Projekt dotyczy przeprowadzenia us\u0142ugi indywidualnego audytu wzorniczego polegaj\u0105cego w szczeg\u00f3lno\u015bci na analizie dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy pod wzgl\u0119dem jego potencja\u0142u oraz potrzeb w zakresie wzornictwa, a nast\u0119pnie opracowanie Strategii wzorniczej. Audyt obejmie m.in. analiz\u0119 wzornicz\u0105 Zamawiaj\u0105cego w zakresie: - oferty produktowej - modelu biznesowego - technologii - struktury organizacyjnej - proces\u00f3w komunikacji - strategii marketingowej - zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych trend\u00f3w bran\u017cowych - zarz\u0105dzania wzornictwem - analiz\u0119 oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego Zamawiaj\u0105cego. Efektem przeprowadzonego audytu b\u0119dzie opracowany raport odno\u015bnie strategii wzorniczej zawieraj\u0105cy m.in.: -og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 firmy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 Zamawiaj\u0105cego w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej, -og\u00f3lny opis otoczenia Zamawiaj\u0105cego w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, opis trend\u00f3w rynkowych, - okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek Zamawiaj\u0105cego, - ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie Zamawiaj\u0105cego oraz jej potencja\u0142u w tym zakresie, - zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie oraz rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla Zamawiaj\u0105cego polegaj\u0105cych na projekcie nowego innowacyjnego produktu wpisuj\u0105cego si\u0119 w potrzeby firmy. Podmiotem odpowiedzialnym za realizacj\u0119 audytu b\u0119dzie firma Design and Business Sp. z o.o. wyspecjalizowana w projektowaniu i wdra\u017caniu nowych produkt\u00f3w i us\u0142ug oraz tworzeniu analiz strategicznych. Audyt przeprowadzi wyspecjalizowany zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w w liczbie 5 os\u00f3b. Do\u015bwiadczenie ekspert\u00f3w oraz dok\u0142adny harmonogram dzia\u0142a\u0144 zosta\u0142 opisany w dalszej cz\u0119\u015bci wniosku.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE \"CYMES\" ADAM O\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Audyt wzorniczy i strategia wzornicza jako element rozwoju Przedsi\u0119biorstwa Produkcyjno-Handlowego \"CYMES\" Adam O\u0142\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2386.4809022491586, "v": "166,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.34, "v_pc": "2386,48 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "20.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "17.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 727.4856698647059, "v": "50,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.48}, {"name": "Przedszkola", "value": 325.1375300893344, "v": "22,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.62}, {"name": "Technika", "value": 221.32337603768707, "v": "15,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.27}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 216.7385575790653, "v": "15,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.08}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 167.41895556257722, "v": "11,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 503.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 129.54285166460807, "v": "9,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.42}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 127.920550656364, "v": "8,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.36}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 79.90025033751758, "v": "5,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 95.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.34}, {"name": "Gimnazja", "value": 73.38509077068915, "v": "5,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.07}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 50.57248240599776, "v": "3,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.11}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 44.33713785080288, "v": "3,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.85}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 37.16801510929825, "v": "2,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.55}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 36.90782882831127, "v": "2,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.54}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 32.1699414012007, "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.34}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 24.027284347801103, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 157.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 19.42861115100681, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 18.9251598540775, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79}, {"name": "Szkolenie i doskonalenie kadr", "value": 13.533192916439258, "v": "942,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 10.981635452273576, "v": "764,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 10.720314824921726, "v": "746,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8.887476948266452, "v": "618,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.42053586303967, "v": "516,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 1.6268819119294515, "v": "113,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 265.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 0.9215708212449373, "v": "64,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1529.85764398357, "v": "106,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.81, "v_pc": "1529,86 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "17.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "32.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 851.6998253525983, "v": "59,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.67}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 367.8176559044035, "v": "25,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.04}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 170.83920331485365, "v": "11,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 317.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.16}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 61.18774380260247, "v": "4,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.99}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 38.95994527906242, "v": "2,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.54}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 29.329860971476176, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.91}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 5.788639014161377, "v": "403,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4.016194094160227, "v": "279,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.26}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 0.10855427570160572, "v": "7,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.05928230833309396, "v": "4,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 106.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 0.05073966621664321, "v": "3,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1351.9413482032573, "v": "94,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.62, "v_pc": "1351,94 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "20.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 816.3086767874071, "v": "56,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 322.03671329675694, "v": "22,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 272.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.82}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 119.126936058369, "v": "8,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.81}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 93.03277697986384, "v": "6,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.88}, {"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy kolejowe", "value": 1.436245080860598, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 616.6997302731738, "v": "42,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.58, "v_pc": "616,70 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "295.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "213.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 453.4149796053199, "v": "31,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.52}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 96.30004394909943, "v": "6,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.61}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 40.218658259845455, "v": "2,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26.766048458909026, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.34}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 429.41891190072675, "v": "29,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.28, "v_pc": "429,42 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "11.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 162.29721598253528, "v": "11,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.79}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 83.20629592393648, "v": "5,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.37}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 37.28868281963634, "v": "2,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.68}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 34.92650446672221, "v": "2,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.13}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 32.783606698647056, "v": "2,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.63}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 25.708786947404704, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.98}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 24.822605492201195, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.78}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 17.332989975009337, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.789568408353201, "v": "403,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.34}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3.1038963892798663, "v": "216,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1.2515364949875047, "v": "87,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 232.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.9072223020136155, "v": "63,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 316.080957975469, "v": "22,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.88, "v_pc": "316,08 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "41.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "43.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 124.4314050785626, "v": "8,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.36}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 52.09585528394565, "v": "3,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39.01807859133083, "v": "2,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.34}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 31.289681728090088, "v": "2,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.89}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 28.99271349783127, "v": "2,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.17}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 26.232330451268204, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.29}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 7.806441128314136, "v": "543,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.46}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 5.137329589521157, "v": "357,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.62}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 1.077122626605004, "v": "75,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.34}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 292.46782767931523, "v": "20,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.59, "v_pc": "292,47 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "49.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "35.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 242.77131373337554, "v": "16,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 23.34335205239422, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.583725906988768, "v": "876,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 164.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.3}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 7.860918191480195, "v": "547,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.68}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5.408093815528682, "v": "376,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.84}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.5004239795478701, "v": "34,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 249.58178439088846, "v": "17,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.06, "v_pc": "249,58 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "0.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 154.8758419268664, "v": "10,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.05}, {"name": "Biblioteki", "value": 42.78765116479476, "v": "2,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.14}, {"name": "Muzea", "value": 42.469426938212735, "v": "2,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.933338551690461, "v": "621,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.57}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.5155258093241031, "v": "35,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 236.83168873696604, "v": "16,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.91, "v_pc": "236,83 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "83.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "68.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 219.47575905552523, "v": "15,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.67}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 16.99843363111481, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.17}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.2688481314451498, "v": "18,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.08617470485163588, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0024732140292419496, "v": "0,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 222.7452804986643, "v": "15,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.73, "v_pc": "222,75 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "7.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "32.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 184.39961939505358, "v": "12,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.78}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 38.34566110361072, "v": "2,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 74.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.21}]}, {"name": "Turystyka", "value": 176.04250323155142, "v": "12,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 369.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.16, "v_pc": "176,04 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "869.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "2880.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 176.04250323155142, "v": "12,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 369.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 134.7262996581737, "v": "9,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.65, "v_pc": "134,73 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "14.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "26.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 36.204861976847724, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.87}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 24.00819808692156, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.81}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 17.40522807571884, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.91}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 16.342478097262514, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.13}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 12.247798810789073, "v": "852,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.09}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 11.618507166862953, "v": "808,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.62}, {"name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "value": 10.734753971217648, "v": "747,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.96}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 2.59385861603424, "v": "180,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.5890493493809785, "v": "180,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.92}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.7179975871082642, "v": "49,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.2635679200298739, "v": "18,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 69.06210610978658, "v": "4,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84, "v_pc": "69,06 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "27.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 69.06210610978658, "v": "4,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 47.26053916640335, "v": "3,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58, "v_pc": "47,26 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "59.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "44.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 27.573977393502417, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13.729857668112489, "v": "955,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.05}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 5.026857352138569, "v": "350,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.63}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.674192255766524, "v": "46,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 307.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.42}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 0.2556544968833482, "v": "17,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 43.842638956711575, "v": "3,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53, "v_pc": "43,84 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "42.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 20.394679860971475, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.51}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 12.050108292879097, "v": "839,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.02610461609169, "v": "698,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.86}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 1.3717461867693104, "v": "95,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.12}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 17.438743716427773, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21, "v_pc": "17,44 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "63.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "66.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 10.357623588889206, "v": "721,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.39}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 5.095969465429581, "v": "354,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.22}, {"name": "Cmentarze", "value": 1.787246143681958, "v": "124,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.1979045184270244, "v": "13,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 199.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.13}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.026912503949674, "v": "419,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "6,03 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "19.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.015580099388159, "v": "209,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.03}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.8141503174101627, "v": "195,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.69}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.1971820871513515, "v": "13,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.27}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 2.8415887743084483, "v": "197,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,84 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "8.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "33.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 2.8415887743084483, "v": "197,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1.8148200384913682, "v": "126,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,81 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "98.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "57.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.8101151868554852, "v": "126,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.74}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.004704851635883147, "v": "0,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1.1607650877545743, "v": "80,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "1,16 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "77.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "72.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.7138138051877172, "v": "49,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.49}, {"name": "Utrzymanie w czasie pokoju mocy produkcyjnych", "value": 0.41581377646281564, "v": "28,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.82}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.031137506104041594, "v": "2,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.68}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.018200097664665498, "v": "1,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "99.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Nadz\u00f3r nad gospodark\u0105 le\u015bn\u0105", "value": 0.018200097664665498, "v": "1,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}