{"gmina": "Parchowo", "typ_gminy": "gmina wiejska Parchowo", "kod_gus": "042214101000", "kod_gus_podregionu": "042214100000", "podregion_eurostat": "PL636", "ludnosc": "3'738", "budzet": {"dochody": "26,58 mln z\u0142", "wydatki": "25,69 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.7, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 17.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 18887240.840000004, "dane1": 17535319.310000006, "dane2": 17535319.310000006, "dane3": 1351921.5299999975}, {"label": "2017", "dane0": 24860677.099999998, "dane1": 24856439.459999997, "dane2": 24856439.459999997, "dane3": 4237.640000000596}, {"label": "2018", "dane0": 22589157.790000003, "dane1": 26977015.90000002, "dane2": 22589157.790000003, "dane4": 4387858.110000018}, {"label": "2019", "dane0": 26576179.54000001, "dane1": 25688569.49, "dane2": 25688569.49, "dane3": 887610.0500000119}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "478,50 tys z\u0142", "wydatki": "582,30 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 27.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3519215299999974}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3519215299999974}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.004237640000000596}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.004237640000000596}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.3878581100000185}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.3878581100000185}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8876100500000119}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8876100500000119}], "dochod_ue": "1,99 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "7,26 mln z\u0142", "gmina_pc": "1942.3 z\u0142", "powiat": "3,63 mln z\u0142", "powiat_pc": "971.7 z\u0142", "wojewodztwo": "5,21 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "810,35 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,09 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,93 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "5598410.00", "WARTOSC": "8875674.35", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo", "OPIS": "Projekt polega na budowie dw\u00f3ch elektrowni fotowoltaicznych: jednej o mocy 2MWe w miejscowo\u015bci Borzyszkowy w gminie Lipnica, drug\u0105 o mocy 5kWe w miejscowo\u015bci Cho\u015bnica w gminie Parchowo. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania energii pochodz\u0105cej z odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a jakim s\u0105 promienie s\u0142oneczne w generacji rozproszonej. Ustanowione zosta\u0142y r\u00f3wnie\u017c cele szczeg\u00f3\u0142owe, kt\u00f3rych realizacja pozwoli w pe\u0142ni zlikwidowa\u0107 zdiagnozowane w ramach projektu problemy. Dzi\u0119ki realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 wska\u017aniki rezultatu projektu jakim jest redukcja emisji CO2 do atmosfery. W przypadku tego projektu b\u0119dzie to redukcja o 1 705,89 kg/rok.", "BENEFICJENT": "E.O. ENERGIA ODNAWIALNA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa dw\u00f3ch instalacji fotowoltaicznych po\u0142o\u017conych w gminach Lipnica oraz Parchowo.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 629.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-05-31", "DOFINANSOWANIE": "8560135.42", "WARTOSC": "10379820.55", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynk\u00f3w na terenie gmin Tuchomie /10 obiekt\u00f3w/, Czarna D\u0105br\u00f3wka /3 ob./, Studzienice /6ob./, Parchowo /3ob./. Projekt jest realizowany w oparciu o porozumienie zawarte pomi\u0119dzy gminami. Liderem jest gm. Tuchomie. Przedmiotem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej 22 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie 4 gmin poprzez przeprowadzenie ich g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji. Celem bezpo\u015brednim realizacji projektu jest bowiem ograniczenie strat ciep\u0142a i efektywne wykorzystanie energii cieplnej poprzez kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 22 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej z obszaru 4 gmin. W obszarze realizacji projektu okre\u015blono nast\u0119puj\u0105ce cele po\u015brednie: Cel po\u015bredni 1 Modernizacja systemu grzewczego Cel po\u015bredni 2 Wymiana stolarki okiennej i drzwiowe Cel po\u015bredni 3 Ocieplenie \u015bcian, strop\u00f3w, dach\u00f3w, stropodach\u00f3w Cel po\u015bredni 4 Ograniczenie strat ciep\u0142a", "BENEFICJENT": "GMINA TUCHOMIE", "TYTUL": "ZWI\u0118KSZENIE EFEKTYWNO\u015aCI ENERGETYCZNEJ BUDYNK\u00d3W U\u017bYTECZNO\u015aCI PUBLICZNEJ NA TERENIE GMIN TUCHOMIE, CZARNA D\u0104BR\u00d3WKA, STUDZIENICE ORAZ PARCHOWO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 489.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "812750.00", "WARTOSC": "1635069.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotowy projekt polega na wdro\u017ceniu na rynek nowych produkt\u00f3w w postaci sto\u0142u rozk\u0142adanego na cokole oraz biurka modu\u0142owego z systemem rega\u0142\u00f3w biurowych wykonanych przez profesjonalnych projektant\u00f3w, kt\u00f3re charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 autorskim wzorem. Do wykonania wymienionych produkt\u00f3w niezb\u0119dne b\u0119dzie wykonanie profesjonalnego procesu projektowego, na kt\u00f3ry sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie: - przeprowadzenie wst\u0119pnego audytu/diagnozy, maj\u0105cego na celu zweryfikowanie potencja\u0142u wnioskodawcy oraz przeprowadzenie analizy otoczenia rynkowego wnioskodawcy pod k\u0105tem zasadno\u015bci i zakresu opracowania nowych projekt\u00f3w wzorniczych, - stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowych projekt\u00f3w wzorniczych w tym, opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 do briefu projektowego oraz okre\u015blenie kierunk\u00f3w projektowych, - opracowanie projekt\u00f3w, prototyp\u00f3w oraz przeprowadzenie test\u00f3w nowych produkt\u00f3w. Wykonanie powy\u017cszych us\u0142ug doradczych pozwoli na opracowanie projektu wzorniczego sto\u0142u rozk\u0142adanego na cokole oraz biurka modu\u0142owego z systemem rega\u0142\u00f3w biurowych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 odpowiada\u0107 na zapotrzebowania wyst\u0119puj\u0105ce ze strony rynku. Przeprowadzenie test\u00f3w pozwoli na opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 i parametr\u00f3w procesu produkcyjnego w celu zachowania wysokiej jako\u015bci produkt\u00f3w. W ramach projektu Wnioskodawca zamierza zrealizowa\u0107 inwestycj\u0119 pocz\u0105tkow\u0105 w zakresie nabycia \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych umo\u017cliwiaj\u0105cych uruchomienie produkcji zaprojektowanych mebli: sto\u0142u rozk\u0142adanego na cokole oraz biurka modu\u0142owego z systemem rega\u0142\u00f3w biurowych: - suszarnia drewna, - zesp\u00f3\u0142 energetyczny (kocio\u0142 energetyczny, uk\u0142ad sterowania, zbiornik trocin), - silos z systemem wygarniania.", "BENEFICJENT": "MILONI MATEUSZ NOWOTNIK", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek nowych produkt\u00f3w w wyniku przeprowadzenia profesjonalnego procesu projektowego i realizacji inwestycji pocz\u0105tkowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 217.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-05-31", "DOFINANSOWANIE": "1186216.20", "WARTOSC": "1395548.53", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w ci\u0105gach komunikacyjnych i og\u00f3lnodost\u0119pnych przestrzeniach publicznych na terenie partnerskich gmin, tj. Czarna D\u0105br\u00f3wka i Parchowo w celu zmniejszenia zu\u017cycia energii elektrycznej i redukcji emisji CO2 a poprzez to koszt\u00f3w jego utrzymania.Efektem projektu b\u0119dzie podniesienie standardu partnerskich gmin, wzrost bezpiecze\u0144stwa i zadowolenia spo\u0142ecznego interesariuszy, jak r\u00f3wnie\u017c ujednolicenie system\u00f3w o\u015bwietlenia na terenie partnerskich gmin. Zakres przedmiotowy inwestycji zak\u0142ada wymian\u0119 obecnych energoch\u0142onnych i nieefektywnych opraw sodowych na oprawy wykonane w technologii LED (zapewniaj\u0105cej niski pob\u00f3r energii elektrycznej, emituj\u0105ce o\u015bwietlenie bli\u017csze naturalnemu, \u015bwi\u0119c\u0105ce \u015bwiat\u0142em rozproszonym, nieol\u015bniewaj\u0105ce u\u017cytkownik\u00f3w) wraz z zastosowaniem autonomicznej redukcji mocy w oprawach, a tak\u017ce wymian\u0119 przewod\u00f3w zasilaj\u0105cych opraw\u0119, zabezpieczenia wraz z zaciskami na liniach napowietrznych dla opraw o\u015bwietleniowych.", "BENEFICJENT": "GMINA CZARNA D\u0104BR\u00d3WKA", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego na energooszcz\u0119dne w ci\u0105gach komunikacyjnych i og\u00f3lnodost\u0119pnych przestrzeniach publicznych na terenie gmin Czarna D\u0105br\u00f3wka oraz Parchowo.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "27956405.64", "WARTOSC": "48182397.63", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 63 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 10 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 15 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 8 149 gospodarstw domowych oraz 141 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze s\u0142upskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "S\u0142upski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "996029.95", "WARTOSC": "1171799.94", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Sul\u0119czyno i o\u015bciennych Lipusza,Parchowa kt\u00f3re \u0142\u0105cznie zamieszkuje 11674os(60 %K/40%M)w tym 1-2918,5 to os zagro\u017cone ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142/ 8% to seniorzy W efekcie 3lat obserwacji na obszarze 3gmin diagnoza*wskaza\u0142a na realiz dzia\u0142a\u0144 partnerskich w konfiguracji NGO+ JSTod 01.02.18-31.03.20 dla GRUPY 60os/36K24M/ spe\u0142niaj\u0105cych co najmniej 1 przes\u0142. okre\u015bl art7 ustaw o pomocy spo\u0142,w tym charakteryzuj\u0105ce si\u0119 bezradno\u015bci\u0105 i r\u00f3\u017cnym stopniem niesamodzielno\u015bci/pe\u0142.funkcje \u017cy\u0107.z KC/W wyniku diagnozy NGO+ JST jawi\u0105 si\u0119 problemy zw z funkcjonowaniem os wykluczonych, bezradnych zmagaj\u0105cych si\u0119 z trudno\u015bciami,a poprawa ich losu w du\u017cej mierze zale\u017cy od udzielenia im pomocy W najgorszej syt. s\u0105 mieszka\u0144cy teren\u00f3w zdegradowanych m.in gminy Parchowa /z ponadprzeci\u0119tny stopie\u0144 os niepe\u0142/Widoczne s\u0105 braki w zasobach kadrowych opiekun\u00f3w ww gminach za\u015b skala zainteresowania i symulacja mo\u017cliwo\u015bci organizac. daje perspektywy utworzenia gr.60 os/36K24M/kt\u00f3ra wymaga szczeg\u00f3l. wsparcia.S\u0105 to:SENIORZY/wg def EFS m.in os niesamodzielne wymagaj\u0105ce opieki wieku poprodukcyjnym-30/18K12M/ w tym dla 15 os zadeklarowa\u0142o udzia\u0142 w uslugach \u015bwiadczonych w trybie stacjonarnym,a 15 w trybie niestacjonarnym to g\u0142 os NIEPE\u0141NOSPRAWNE i z chorobami przewlek\u0142ymi i ich opiekunowie/cz\u0142onkowie rodzin w liczbie 30/18K12M/CELEM PROJEKTU jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do deinstytucjonalizowanych,spersonalizowanych i zintegrowanych us\u0142ug spo\u0142. \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142 i stworzenie trwa\u0142ych miejsc \u015bwiad, us\u0142ug spo\u0142:dziennej- 8 h/kr\u00f3tkoterminowej opieki w zast\u0119pstwie i doskonalenie us\u0142ug istniej\u0105cych skierowanych do os o r\u00f3\u017cnym st niesamodzielno\u015bci: senior\u00f3w,ON i z chorobami przewlek\u0142ymi oraz ich opiekun\u00f3w oraz w trybie niestastacjonarnym iszkolenie opiekun\u00f3w fakt.1 tej grupy to klienci pomocy spo\u0142-PO \u017cywno\u015b\u0107/Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 inicjatyw:UTWORZENIE LOKALNEGO PUNKTU\u2013BAZY WIEDZY;UTWORZENIE CENTRUM ,US\u0141UG OPIEKU\u0143CZYCH w m-cu zam.KSZTA\u0141CENIE OPIEKUN\u00d3W FAKTYCZ", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE REHABILITACYJNO-SPORTOWE SZANSA-START GDA\u0143SK", "TYTUL": "Tr\u00f3j-Gminnii Nestorzy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3318162.01", "WARTOSC": "4473562.29", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest poprawa atrakcyjno\u015bci turystycznej szlaku kajakowego g\u00f3rnej S\u0142upi oraz jej dop\u0142ywu Kamienicy. Przedmiotem projektu jest zagospodarowanie szlaku turystyki kajakowej na g\u00f3rnym odcinku rzeki S\u0142upi, kt\u00f3re obejmie trzy grupy zada\u0144: a.zagospodarowanie szlak\u00f3w w infrastruktur\u0119 wodn\u0105 poprzez stworzenie 11 szt. obiekt\u00f3w publicznej infrastruktury turystycznej, b.kompleksowe oznakowanie szlak\u00f3w w znaki wodne oraz znaki l\u0105dowe, c. kompleksow\u0105 promocj\u0119 tworzonego produktu turystycznego. Inwestycja zostanie zrealizowana na terenie 6 gmin: Sierakowice, Sul\u0119czyno, Parchowo, Czarna D\u0105br\u00f3wka, Ko\u0142czyg\u0142owy, Tuchomie - liderem projektu jest gmina Sul\u0119czyno. Projekt stanowi jeden z projekt\u00f3w partnerskich sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na przedsi\u0119wzi\u0119cie strategiczne \"Pomorskie Szlaki Kajakowe\".", "BENEFICJENT": "GMINA SUL\u0118CZYNO", "TYTUL": "Pomorskie Szlaki Kajakowe - szlak G\u00f3rnej S\u0142upi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.66}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2020-06-30", "DOFINANSOWANIE": "1766566.56", "WARTOSC": "2078313.60", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie", "OPIS": "Projekt[P] ukierunkowany jest na realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 z zakresu wsparcia nowoutworzonych mikroprzedsi\u0119biorstw z Powiatu Bytowskiego[PB] z wy\u0142\u0105czeniem Gminy Byt\u00f3w[GB] ca\u0142kowicie wpisuj\u0105cych si\u0119 w obszary o wysokiej stopie bezrobocia i o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej. Grupa docelowa 60 os\u00f3b (w tym 38 kobiet [K]) pozostaj\u0105cych bez pracy [BR] lub bierne zawodowe[BZ] powy\u017cej 30 r.\u017c., nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup:K., osoby [os.] D\u0142ugotrwale bezrobotne[DB], os. Powy\u017cej 50 r.\u017c.[50+] maj\u0105ce predyspozycje zawod. do prowadz. i utrzymania w\u0142asnej firmy. os. te s\u0105 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy w PB. Dzia\u0142ania przewiduj\u0105 kompleksowe wsparcie obejmuj\u0105ce przygotowanie uczestnik\u00f3w [U] P do podj\u0119cia i prowadzenia firmy, diagnoza potrzeb szkoleniowych, szkolenia[SZ], udzielenie wsparcia finansowego na otwarcie firmy (Stawka Jednostkowa [SJ]) oraz wsparcie pomostowe. Celem P jest aktywizacja tych os. w taki spos\u00f3b, aby utworzyli trwa\u0142e i efektownie dzia\u0142aj\u0105ce na rynku przedsi\u0119biorstwa. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i wiedzy na temat prowadzenia firmy, stworzenie warunk\u00f3w do rozpocz\u0119cia i prowadzenia w\u0142asnej firmy generuj\u0105cej nowe miejsca pracy, realny i trwa\u0142y powr\u00f3t na rynek pracy os. pozostaj\u0105cych bez pracy. Poza kompleksowym wsparciem w ramach P trwa\u0142o\u015b\u0107 ma zosta\u0107 zapewniona tak\u017ce poprzez systematyczne, dalsze wsparcie U ze strony Starostwa(rozpowszechnianie informacji o mo\u017cliwo\u015bciach pozyskania funduszy na zatrudnienie, rozw\u00f3j firmy, w\u0142\u0105czanie w realizacj\u0119 koncepcji szkolnictwa zawodowego np. sta\u017ce, praktyki, podnoszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych w ramach kszta\u0142cenia ustawicznego). W ramach P realizowane b\u0119d\u0105 2 tury dla ka\u017cdej z dw\u00f3ch grup po 30 os.Liczba os, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y w ramach P dzia\u0142. gospodarcz\u0105- 40. Potwierdzenie za\u0142o\u017cenia dzia\u0142. gosp.- wydruk z CEiDG. Fakt nabycia kompetencji weryfikowany b\u0119dzie przez Beneficjenta w ramach 4 etap\u00f3w opisanych w podrozdziale 3.1. Standard\u00f3w realizacji.", "BENEFICJENT": "POWIAT BYTOWSKI", "TYTUL": "Pierwsze kroki m\u0142odego biznesu 5", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1393949.66", "WARTOSC": "3061710.97", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 czterech magistrali GPON w architekturze FTTH dla 1126 gospodarstw domowych oraz 3 plac\u00f3wek edukacyjnych zlokalizowanych w 14 miejscowo\u015bciach z teren\u00f3w gminy Byt\u00f3w oraz Czarna D\u0105br\u00f3wka. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na obszarze powiatu bytowskiego oraz zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com teren\u00f3w, obecnie pozbawionych nowoczesnych sieci NGA.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szerokopasmowy powiat bytowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.86}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1689531.67", "WARTOSC": "1987684.32", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie", "OPIS": "Projekt[PR]jest ukierunkowany na tworzenie i zapewnienie trwa\u0142o\u015bci nowoutworzonych mikroprzedsi\u0119biorstw przez kompleksowe wsparcie w zakresie rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp.[DG]. PR skierowany jest do 50os.(31kobiet[K],19m\u0119\u017cczyzn[M])bezrobotnych powy\u017cej 30roku \u017cycia,maj\u0105cych miejsce zamieszkania na obszarze nast\u0119puj\u0105cych gmin powiatu bytowskiego[PB]:Borzytuchom,Czarna D\u0105br\u00f3wka,Ko\u0142czyg\u0142owy,Lipnica Miastko,Parchowo,Studzienice,Tuchomie,Trzebielino,posiadaj\u0105cych predyspozycj\u0119 do prowadzenia DG.W PR we\u017amie udzia\u0142 min.w 80%os.bezrobotne[OBR] znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg. trudnej syt. na rynku pracy i OBR nie b\u0119d\u0105ce w szczeg. trudnej syt. na rynku pracy,kt\u00f3re b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 max.20%OBR wspartych w PR.Ze wsparcia PR s\u0105 wykluczone os.wskazane w pkt.1 ppkt.2 Standar\u00f3w realiz. wsparcia Dzia\u0142. 5.7RPOWP2014-20 i wykluczone z mo\u017cliwo\u015bci uzyskania pomocy de minimis.PR b\u0119dzie realizowany na obszarach o niskim poziomie aktywno\u015bci gosp. zaliczanych jednocze\u015bnie do obszar\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia w woj.pomorskim[WP].Celem PR jest przez 22m-ce aktywizacja zaw. bezrobotnych mieszka\u0144c\u00f3w 9gmin PB o niskim poziomie aktywno\u015bci gosp. poprzez udzielenie im wsparcia szkoleniowego przygotowuj\u0105cego do prowadzenia DG oraz finansowego umo\u017cliwiaj\u0105cego otwarcie i prowadzenie w\u0142asnej DG. Dzia\u0142ania w PR b\u0119d\u0105 obejmowa\u0107 ocen\u0119 predyspozycji zaw. do prowadzenia DG i pomys\u0142u na biznes 50 os.,przygotowanie max. 34uczestnik\u00f3w PR do samodzielnego prowadzenia DG poprzez ich udzia\u0142 w szkoleniach dot.zak\u0142adania i prowadzenia DG zgodnie z ich potrzebami,udzielenie wsparcia finansowego dla 34 uczestnik\u00f3w na otwarcie DG(jednorazowa dotacja inwestycyjna w wysoko\u015bci 23050 z\u0142)oraz finansowego wsparcia pomostowego w pocz\u0105tkowym okresie prowadzenia firmy max.do 12m-cy od dnia otwarcia DG.Najwa\u017cniejszymi efektami PR b\u0119dzie otwarcie przez 34bezrobotnych U PR dzia\u0142alno\u015bci gosp. trwale i skutecznie funkcjonuj\u0105cych na rynku co najmniej przez 12 m-cy,i utworzenie 44miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG", "BENEFICJENT": "ALICJA MARMO\u0141OWSKA PRYWATNE CENTRUM EDUKACYJNE \"MARMO\u0141OWSKI\" S.C., EWA MARMO\u0141OWSKA PRYWATNE CENTRUM EDUKACYJNE \"MARMO\u0141OWSKI\" S.C.", "TYTUL": "Szko\u0142a biznesu 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1652010.72", "WARTOSC": "1943542.02", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino", "OPIS": "Zaplanowane w ramach P pn. \"Ku gwiazdom - aktywne wsparcie dla dzieci i rodzin poprzez rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych w Miastku i Bytowie\u201d to kompleksowe wspieranie rodziny w jej funkcjonowaniu i w\u0142a\u015bciwym wype\u0142nianiu roli wsparcia i oparcia dla dziecka w oparciu o Indywidualny Plan Rozwoju. W ramach P deinstytucjonalizowane us\u0142ugi spo\u0142.,\u015bwiadczone w \u015brodowisku lokalnym najbli\u017cej os potrzebuj\u0105cych wsparcia, obejmuj\u0105 w szczeg.dzia\u0142ania o charakterze profilakt., g\u0142.w ramach pracy podw\u00f3rkowej, zapobiegaj\u0105ce i ograniczaj\u0105ce wyst\u0119powanie dysfunkcji zachowa\u0144 oraz wspieraj\u0105ce ich rodziny (w tym szczeg\u00f3lnie \u2013 rodziny prze\u017cywaj\u0105ce trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych, zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., wielodzietne i sprawuj\u0105ce piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 czy wychowuj\u0105ce osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami). W P realizowane s\u0105 zadania na rzecz dzieci i m\u0142odzie\u017cy w nowo utworzonej plac\u00f3wki wsparcia dziennego w formie pracy podw\u00f3rkowej, prowadzonej przez Hufiec ZHP Miastko, obejmuj\u0105ce animacj\u0119 \u015brodowisk., socjoterapi\u0119, rozw\u00f3j kompetencji kluczowych. P zak\u0142ada w\u0142\u0105czanie do dzia\u0142a\u0144 doros\u0142ych cz\u0142onk\u00f3w rodzin(g\u0142.rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w praw pe\u0142ni\u0105cych rol\u0119 rodzic\u00f3w), a tak\u017ce us\u0142.spo\u0142.wspieraj\u0105ce ich w prawid\u0142owym pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowaw. czy w organizacji czasu wolnego (konsultacje, spotkania okoliczno\u015bciowe, gr. wsparcia. P realizowany jest w partnerstwie NGO/PES - Chor\u0105gwi Gda\u0144skiej ZHP (reprezent. najwi\u0119ksz\u0105 i najstarsz\u0105 NGO o charakterze wych. w Polsce) i Miasta Miastko. Dzia\u0142. P zaplanowano w oparciu o analiz\u0119 g\u0142.wniosk\u00f3w z lokalnej diagnozy zapotrzebowania na us\u0142ugi spo\u0142eczne, zw\u0142.na rzecz mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w o ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniu spo\u0142.w pow.bytowskim, uwzgl\u0119dniaj\u0105c partycypacj\u0119 r\u00f3\u017cnorodnych podmiot\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci lokal.i wielosektorowe partnerstwo - formalne i nieformalne, tj.w\u0142\u0105czanie do realizacji proj. inn. JST i JOPS z powiatu, KM i KP Policji, lekarzy POZ, NGO's i in.IIS, przedsi\u0119biorc\u00f3w (w ramach CSR) itp.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW GDA\u0143SKA", "TYTUL": "Ku gwiazdom - aktywne wsparcie dla dzieci i rodzin poprzez rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych w Miastku i Bytowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1661822.25", "WARTOSC": "1955085.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie", "OPIS": "Projekt skierowany do grupy 48 Kobiet (K) z obszaru woj. pomorskiego, zamieszkuj\u0105cych na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej (powiat bytowski z wy\u0142\u0105czeniem obszaru miejskiego Bytowa). Wsparcie skier. do os\u00f3b, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w proj. maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych je problem\u00f3w: os\u00f3b bezrobotnych (40K) lub os\u00f3b biernych zawodowo (8K), kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym: -Kobiet \u2013 48 -os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 \u2013 5K -os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 5K Z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis CEIDG, KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Projekt zak\u0142ada kompleksowe wsparcie udzielane w okresie 01.12.2016-30.09.2018r Projekt zak\u0142ada., kt\u00f3re obejmuje: 1) diagnoz\u0119 kompetencji zawodowych w zakresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (100%UP 48K) 2) szkolenia i doradztwo przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (100%UP 48K) 3) dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (79%UP \u2013 38K) 4) wsparcie pomostowe w postaci us\u0142ug doradczo-szkoleniowych o charakterze specjalistycznym (indywidualnych i grupowych) oraz pomostowe wsparcie finansowe (79%UP 38K) 5) przed\u0142u\u017cone wsparcie pomostowe (68% os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y dotacje 26K) Celem zastosowania tak kompleksowego wsparcia jest zwi\u0119kszona trwa\u0142o\u015b\u0107 nowoutworzonych mikroprzedsi\u0119biorstw. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 UP musi zosta\u0107 zarejestrowana na obszarze woj. pomorskiego i musi by\u0107 prowadzona przez okres co najmniej 12 miesi\u0119cy od dnia faktycznego rozpocz\u0119cia dzia\u0142.i gosp. (zgodnie z aktualnym wpisem do CEIDG lub KRS). Realizacja dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do wzrostu liczby trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw (38) oraz generowania w nich nowych miejsc pracy (min. 10), a co za tym idzie rozwoju regionu. Proj. realizowany z wykorzystaniem el. podej\u015bcia oddolnego, integruje akt. wielu podmiot\u00f3w i wynika ze wsp\u00f3lnej strategii", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Klub Kobiet Przedsi\u0119biorczych - kompleksowe wsparcie w rozpocz\u0119ciu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w powiecie bytowskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-03", "DOFINANSOWANIE": "1267089.44", "WARTOSC": "1492287.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest kompleksowa wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Powiatu Bytowskiego poprzez zakup i monta\u017c 23 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 oraz 1 na paliwo gazowe. Inwestycje obj\u0119te przedmiotowym projektem realizowane b\u0119d\u0105 na terenie powiatu bytowskiego w obr\u0119bie 8 gmin: 7 partner\u00f3w projektu: Byt\u00f3w, Czarna D\u0105br\u00f3wka, Ko\u0142czyg\u0142owy, Lipnica, Parchowo, Studzienice, Tuchomie oraz na terenie gminy Miastko (zadanie realizowane przez partnera projektu - Powiat Bytowski). G\u0142\u00f3wnym celem inwestycji jest projektu jest poprawa sprawno\u015bci funkcjonowania \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej po\u0142o\u017conych na terenie powiatu bytowskiego. Projekt zostanie zrealizowany w okresie lat 2019-2020 a warto\u015b\u0107 inwestycji wynosi 1 492 287,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA STUDZIENICE", "TYTUL": "Kompleksowa wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Powiatu Bytowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "841426.95", "WARTOSC": "989914.06", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie", "OPIS": "Projekt skier. do 33 K i 33 M (66 UP), zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, zamieszka\u0142ych na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykl. spo\u0142., w powiecie Bytowskim. Celem projektu jest poprawa jako\u015bci dzia\u0142. na rzecz zwi\u0119kszenia zatrudnienia os\u00f3b dotkni\u0119tych i/lub zagr. ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142., poprzez wdra\u017canie kompleksowych progr. aktywizacji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej, w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegr. stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika projektu (UP). Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - Aktywizacja zawod. os. pozost. bez pracy: minimum 12% niepe\u0142nosprawnych UP zagr. ub\u00f3stwem i lub wykl. spo\u0142. w przypadku znacznego st. niepe\u0142nospr., niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conej oraz niepe\u0142nospr. intelektualnej oraz min. 22% w przypadku pozosta\u0142ych UP Aktywizacja zawod. rozumiana w projekcie jako dopr. do trwa\u0142ego, tj. trwaj\u0105cego co najmniej 3 m-ce, zatrudnienia os. zagr. ub\u00f3stwem i wyklucz. spo\u0142.; - Aktywizacja spo\u0142. minimum 56% UP - Podniesienie zdolno\u015bci do zatrudn. wszystkich UP; Dzia\u0142ania: - Diagnoza potrzeb UP: okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zawod. (IPD, analiza umiej\u0119tno\u015bci, predysp. oraz preferencji i probl. zawod.) - Zaj\u0119cia ind. z psychologiem, doradc\u0105 zawodowym, po\u015brednikiem pracy oraz poradnictwo prawne; - Przeprowadzenie warsztat\u00f3w kszt. umiej\u0119tno\u015bci osobiste i spo\u0142eczne, zdolno\u015b\u0107 radzenia sobie ze stresem oraz aktywnego poszukiwania pracy, wykorzystuj\u0105cych animacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, nastawionych na rozw\u00f3j oraz ukierunkowanie zainteresowa\u0144 i aspiracji edukacyjnych; - Org. wolontariatu dla UP - odbycie kurs\u00f3w/szkol zawod. wymaganych przez pracodawc\u00f3w, zgodnych z predyspozycjami i preferencjami UP przez min. 68% UP 45 os (kwalifikacje zawodowe uzyska min. 40 os - 60 % UP. - Zdobycie do\u015bw. zawod. wymaganego przez pracodawc\u00f3w (5 m-cy p\u0142atnych sta\u017cy zawod. dla 66 UP ) oraz dzia\u0142ania zw. z zatrudnieniem UP Najwa\u017cniejszym efektem, jaki projekt ma da\u0107 jego uczestnikom jest podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez co najmniej 3 m-ce", "BENEFICJENT": "PROFESJA CAZ SP.Z O.O", "TYTUL": "Uczciwa praca si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "750340.47", "WARTOSC": "882753.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie", "OPIS": "Grupa docelowa:60(36K;24M)os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych[100% GD]pozostaj\u0105cych bez pracy.:bezrob.,poszukuj\u0105cych pracy,nieaktyw.zawod.;w wieku 18-64l.;zamieszka\u0142e w woj.pomorskim w pow.bytowskim(w rozumieniu zapis\u00f3w Kodeksu Cywiln.),w gminach: -Borzytuchom-gm.wiej. -Byt\u00f3w-gm.miej.-wiej. -Czarna D\u0105br\u00f3wka\u2013gm.wiej. -Ko\u0142czyg\u0142owy\u2013gm.wiej. -Miastko-gm.miejsko-wiej. -Parchowo-gm.wiej. -Trzebielino\u2013gm.wiej. -Tuchomie-gm.wiej. G\u0142.cel proj.: wzrost szans na zatrudnienie 60(36K,24M)os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych; pozostaj\u0105cych bez pracy; w wieku 18-64 lat;z woj. pomorskiego z powiatu bytowskiego z gmin:Borzytuchom,Byt\u00f3w,Czarna D\u0105br\u00f3wka, Ko\u0142czyg\u0142owy,Miastko,Parchowo,Trzebielino, Tuchomie; poprzez kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacyjne: kursy i sta\u017ce zawod., po\u015brednictwo pracy, pomoc psychologiczn\u0105 (grupow\u0105/indyw.)i prawn\u0105; do ko\u0144ca XI 2018 Cele szczeg\u00f3\u0142.: - podniesienie poziomu kwalifik.zawod.i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w\u015br\u00f3d 60(36K,24M)os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych;pozostaj\u0105cych bez pracy;18-64l.;z gmin:Borzytuchom,Byt\u00f3w,Czarna D\u0105br\u00f3wka, Ko\u0142czyg\u0142owy,Miastko,Parchowo,Trzebielino,Tuchomie;poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w i sta\u017cy zaw.zgodnych z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy;do ko\u0144ca XI 2018 - wzrost aktywno\u015bci spo\u0142-zawod.60(36K,24M)os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych pozostaj\u0105cych bez pracy;18-64l.,z woj. pomorskiego z powiatu bytowskiego z gmin:Borzytuchom,Byt\u00f3w,Czarna D\u0105br\u00f3wka,Ko\u0142czyg\u0142owy,Miastko,Parchowo,Trzebielino,Tuchomie;poprzez us\u0142ugi po\u015brednictwa pracy oraz pomoc psychol.i prawn\u0105;do ko\u0144ca XI 2018 DZIA\u0141ANIA: -rekrut,; -spotkanie inform.; -ustalenie indywid.\u015bcie\u017cki reintegracji(IPD); -gr.wsparcie psychol.; -wsparcie specjal.:psych.,prawnik,po\u015bredn.pracy; -kursy zaw.; -sta\u017ce zaw. REZULTATY: -34(20K,14M)UP poprawi swoj\u0105 syt.w wymiarze spo\u0142.-zatrudn. -28(17K;11M)UP uzyska kwalif.zaw. -14(8K;6M)UP podejmie zatru", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LOKALNEGO \"PARASOL\"", "TYTUL": "AKTYWIZACJA SPO\u0141ECZNO - ZAWODOWA OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH Z GMIN POWIATU BYTOWSKIEGO CHARAKTERYZUJ\u0104CYCH SI\u0118 PONADPRZECI\u0118TNYM WYKLUCZENIEM SPO\u0141ECZNYM.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1161494.40", "WARTOSC": "1366464.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino", "OPIS": "CEL G\u0141.PROJ.:Do 31.XII.2021r. rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia oraz zmniejszenie poziomu bezrobocia w\u015br\u00f3d 26 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy (bezrobotnych i biernych zawodowo), w wieku powy\u017cej 30 roku \u017cycia wy\u0142\u0105cznie, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.15 kobiet, 5 os. powy\u017cej 50 roku \u017cycia, 8 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 19 os. niskowykwalifikowanych, 2 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz z obszar\u00f3w o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej w powiecie s\u0142upskim (PS) i bytowskim (PB) w wojew\u00f3dztwie pomorskim (WPM), poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia przygotowuj\u0105cego do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia w\u0142asnej firmy oraz wsparcie 20 nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw. Rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie: 1. zdobycie wiedzy/umiej\u0119tno\u015bci w zakresie za\u0142o\u017cenia i prowadzenia w\u0142asnej firmy przez 20os. 2. powstanie 30 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (w tym nowopowsta\u0142e miejsca pracy). Ponadto: 1. 20os. odb\u0119dzie wsparcie indywidualne i uko\u0144czy szkolenie \u201ePodstawy przedsi\u0119biorczo\u015bci\u201d 2. 20 os. otrzyma wsparcie finansowe na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci (WFRP) i finansowe wsparcie pomostowe (FWP) przez maksymalny okres 12 m-cy. GRUPA DOCELOWA: 26os./15K pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej, wy\u0142\u0105cznie kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy tj.: kobiety, os. powy\u017cej 50 roku \u017cycia, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. niskowykwalifikowane, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zamieszkuj\u0105ce na obszarach o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej w PS i PB, zamierzaj\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 w\u0142asn\u0105 firm\u0119. ZAPLANOWANE DZIA\u0141ANIA: 1. szkolenia indywidualne z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci (biznesowe, prawne, finansowe), 2. szkolenie \"Podstawy przedsi\u0119biorczo\u015bci\u201d, 3. wsparcie finansowe na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz finansowe wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "PROFECTUS MARCIN JANKOWSKI", "TYTUL": "Postaw na samozatrudnienie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1498470.28", "WARTOSC": "1762906.22", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino", "OPIS": "Proj. skierowany do 48 os. fiz w tym 34 K znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej syt. na rynku pracy (10 os. w tym 6 K z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; 20 os. w tym 10 K o niskich kwalifikacjach- wykszt. do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie tj. max \u015brednie); 18 kobiet, pozostaj\u0105cych bez pracy (os. bezrobotne oraz bierne zawodowo) zamieszka\u0142ych wy\u0142\u0105cznie na obszarach o niskim poziomie akt. gosp., kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obszar\u00f3w o wys. Stopie bezrob. (zgodnie z KC) z terenu woj. Pomorskiego (WP) z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 roku \u017cycia, zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142. gosp., z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis w CEIDG, by\u0142y zarejestrowane w KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Celem g\u0142. proj. jest: \u201eRozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i zmniejszenie do 31.03.2018 r. poziomu bezrobocia 39 os w tym 28 K z terenu obszar\u00f3w o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej, kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obszar\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia WP poprzez udzia\u0142 w kompleksowych formach wsparcia prowadz\u0105cych do rozpocz\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \". Liczb\u0119 uczestnik\u00f3w projektu ustalono na 48 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 kompleksowe wsparcie w postaci: a) szkolenia kursu ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci (80h ) b) doradztwa grupowego w zakresie sporz\u0105dz. biznes planu (16h) c) indywidualnego doradztwa w zakresie sporz\u0105dz. biznes planu (4h) 39 os. z po\u015br\u00f3d 48 UP zostanie przyznane wsparcie finansowe na rozw\u00f3j przedsi\u0119b. w formie bezzwrotnej dotacji. 39 os., kt\u00f3re rozpocz\u0119\u0142y prowadzenie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zostanie przyznane wsparcie pomostowe przez okres 6 miesi\u0119cy, a dla 20 UP przewidziano udzielenie pomostowego wsparcia finansowego przed\u0142u\u017conego na kolejne 6 miesi\u0119cy. 39 os. zostanie udzielone 10h doradztwa specjalistycznego. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.12.2016- 31.07.2018r.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W S\u0141UPSKU", "TYTUL": "Jutro pracuj\u0119 u siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5892485.26", "WARTOSC": "7129604.28", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt MEW@ to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. pomorskiego w wieku 65+; 2320 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycje szkole\u0144 i animacji UP (232 grupy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "MEW@ (Media Education with Activity). Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-03-31", "DOFINANSOWANIE": "1691564.02", "WARTOSC": "1990075.32", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo", "OPIS": "Proj. skierowano do 135 (81K/54M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zgodnie z definicj\u0105 Wytycznych w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa), kt\u00f3re bez udzia\u0142u w nim maj\u0105 najmniejsz\u0105 szanse na rozwi\u0105zanie i zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. wy\u0142\u0105cznie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (100%UP), w tym 65 (39K/26M) o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, 20 (12K/8M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, intelektualn\u0105 i/lub z zaburzeniami psychicznymi, 80 (48K/32M) do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz 15 (9K/6M) korzystaj\u0105cych z PO P\u017b, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego teren woj.pomorskiego, w tym wy\u0142\u0105cznie obszary o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142ecznego. G\u0141\u00d3WNY CEL PROJ. to zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 115(69K/46M) ze 135 (81K/54M) os\u00f3b z ww. grupy docelowej. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 4 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: -diagnoz\u0119 sytuacji problemowej, indywidualnych potrzeb i predyspozycji UP wraz z opracowaniem Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP -poradnictwo psychospo\u0142eczne w formie grupy wsparcia warsztaty terapeutyczne kszta\u0142tuj\u0105 ce umiej\u0119tno\u015bci osobiste -indywidualne poradnictwo psychologiczne -indywidualne poradnictwo zawodowe szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencji i kwalifikacji zawodowych -6 m-czne sta\u017ce \u2013 dla 50%UP indywidualne po\u015brednictwo pracy. G\u0141\u00d3WNE EFEKTY PROJEKTU: uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min.40%UP tj. min. 54UP; poszukiwanie pracy przez min. 25UP; praca (w tym na w\u0142asny rachunek) przez min. 49UP; efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zatrudnieniowa / zatrudnieniowa - odpowiednio: -min.56%UP / min.22%UP nienale\u017c\u0105cych do wskazanych ni\u017cej grup -min.46%UP / min 12%UP z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby niepe\u0142nosprawne w stopniu znacznym, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi i intelektualn\u0105", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Czas na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "841498.79", "WARTOSC": "989998.58", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino", "OPIS": "Projekt skierow.do 76os.(40K/36M),zagr.ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecz.ze wzgl.na niepe\u0142nospr.,zam.na ter. gmin:Byt\u00f3w,Borzytuchom,Cz.D\u0105br\u00f3wka,Ko\u0142czyg\u0142owy,Tuchomie,Trzebielino,Parchowo,Miastko,Studzienice,Chojnice,Brusy,Czersk,Debrzno,Kocza\u0142a,Czarne,Przechlewo,Damnica,D\u0119b.Kaszubska,Smo\u0142dzino.Realizacja w okr.01.09.2018-31.07.2020.Cel g\u0142\u00f3wny:poprawa jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz zwi\u0119ksz. zatrudn. os. dotkni\u0119tych i/lub zagr. ub\u00f3stwem i wyklucz. spo\u0142.,poprzez wdra\u017canie kompleksowych program\u00f3w aktywizacji spo\u0142eczno\u2013zawodowej, w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika projektu(UP).Cele szczeg.:1.Aktywiz. zawod. os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia: min.12%os. o znacznym st. niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105, os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi obj\u0119tych wsparciem w projekcie oraz min. 22% w przypadku pozosta\u0142ych UP- os. niepe\u0142nospr. zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. Aktywizacja zawod. rozumiana w projekcie jako doprowadzenie do zatrudnienia os\u00f3b zagr. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142.(min. 17os 9K/8M).2.Aktywizacja spo\u0142. min. 34% UP (min.26 os. 14K/12M)3.Podnies. zdolno\u015bci do zatrudnienia 100% UP.Dzia\u0142ania:1.Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawod. poprzez ind. spotkania z psychologiem, doradc\u0105 zawodowym (IPD),po\u015br. pracy, prawnikiem oraz przeprowadzenie warsztat\u00f3w (kszt. umiej\u0119tno\u015bci osobiste i spo\u0142.,zdolno\u015b\u0107 radzenia sobie ze stresem oraz aktywnego poszukiwania pracy) wykorzystuj\u0105cych animacj\u0119 spo\u0142., nastaw.na rozw\u00f3j oraz ukierunk. zainteresowa\u0144 i aspiracji edukac.100%UP 2.Org.dzia\u0142a\u0144 wolontar. dla100%UP 3.Dzia\u0142.s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifik. zawod.wymaganych przez pracodawc\u00f3w oraz zgodnych z predyspoz.i preferencjami UP(kursy/szkol. zawod.dla70os.37K/33M 91% UP);4.Dzia\u0142.s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bw.zawod.wymaganego przez pracodawc\u00f3w(p\u0142atne sta\u017ce zaw.do 9 m-cy dla 100% UP oraz dzia\u0142.zwi\u0105zane z zatrudnieniem;Najwa\u017c.efektem, jaki projekt ma da\u0107 UP jest podj. i utrzym. przez nich pracy przez min.3 m-ce.", "BENEFICJENT": "PROFESJA CAZ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Uczciwa Praca Si\u0119 Op\u0142aca II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1523477.71", "WARTOSC": "1792326.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 120 os.(72K/48M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 36 os.(21K/15M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.08.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Integracja w stron\u0119 zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1511360.11", "WARTOSC": "1778070.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 120 os.(72K/48M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 36 os.(21K/15M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.07.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY", "TYTUL": "Jeste\u015bmy aktywni!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1273684.60", "WARTOSC": "1498452.48", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 30.06.2020 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 100 [60K/40M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 50 [30K/20M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 50 [30K/20M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla 60% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 22% i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%, a dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \u201eROMANISZYN\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Integracja w stron\u0119 zatrudnienia 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1763988.00", "WARTOSC": "2075280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Celem g\u0142.niniejszego Projektu (dalej P) jest utw.40 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. Okres realizacji Projektu to 01.06.2020 \u2013 31.05.2022. Projekt jest realizowany wy\u0142.na obszarach Woj.Pom. o niskim poziomie aktywno\u015bci gosp., kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obsz.o wysokiej stopie bezrobocia. Gminy obj\u0119te wsp.wymienione zosta\u0142y w pkt C.5. Obszar realizacji P niniejszego wniosku. Zadania w P: 1. Rekrutacja z weryfikacj\u0105 predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. Ocena wniosk\u00f3w i przyznanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. Us\u0142ugi szkoleniowe grupowe i indywidualne. 4. Wsparcia finansowe w formie bezzwrotnej dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.oraz wsparcie pomostowe. Grupa docelowa P to wy\u0142\u0105cznie: 1.Osoby pozost.bez pr.(z wy\u0142.os.przed uk.30 r.\u017c.): -min.60%U:os.kt\u00f3re znajd.si\u0119 w szczeg.trudnej syt.na r.pr.,tj.:os.w wieku50+,kobiet,ON,os.d\u0142ugotrw.bezrob.,os.o niskich kwalifik.; -maks.20%U:os.kt\u00f3re nie nal.do \u017cadnej kat.ze wsk.pow(bezrob.m\u0119\u017cczy\u017ani 30-49 lat); 2.Os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkotermin.oraz prac.w ramach um.cywilnopr.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekr.120 % wys.min.wynagr.,w odn.do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst.do P, 3.Os.ubogich prac., 4.Os.poch.z rolnictwa i ich rodz., 5.Imigrant\u00f3w(w tym os.polskiego poch.), 6.Reemigrant\u00f3w.Def.z za\u0142.3 do Reg.Konk.Dodatk.wszyscy U musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymag.RPO Woj.Pom.2014-2020 dot.prow.dzia\u0142.gosp,zg.z za\u0142.3 do Reg. Wska\u017anik rezultatu bezpo\u015bredniego: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 Warto\u015b\u0107 docelowa: og\u00f3\u0142em - 40. Wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 15, M - 9, Og\u00f3\u0142em \u2013 24 Oraz Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 4, M - 2, Og\u00f3\u0142em \u2013 6.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106 ODDZIA\u0141 TERENOWY W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Twoja szansa na w\u0142asny biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "848025.10", "WARTOSC": "997676.59", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 72 [44K/28M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do 31.03.2020 r. kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie nie maj\u0105 szans na rozwi\u0105zanie lub/i zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim (WP) na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 36 [22K/14M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 36 [22K/14M]os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych w ramach dzia\u0142a\u0144: 1. Stworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, 2. przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP),grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, 4. warsztaty terapeutyczne kszta\u0142tuj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci osobiste, 5. szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla 80% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 22% i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%, a dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%", "BENEFICJENT": "CHOJNICKA SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Z integracj\u0105 i aktywizacj\u0105 na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "758966.27", "WARTOSC": "892901.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 60 os.(36K/24M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 18 os.(11K/7M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], w tym 50% - 40 os. korzystaj\u0105cych z POP\u017b, zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.08.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "NOWA PERSPEKTYWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.72}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "507523.10", "WARTOSC": "597086.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Wi\u0119ksza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa 40os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142ych(w rozumieniu Kodeksu Cywilnego)na terenie woj.pomorskiego, na obszarze gmin: -Bobowo, -Borzytuchom, -Brusy, -Byt\u00f3w, -Cewice, -Choczewo, -Chojnice(gm.wiejska i gm.miejska) -Czarna D\u0105br\u00f3wka, -Czarna Woda, -Czarne,Czersk, -Damnica, -Debrzno, -D\u0119bnica Kaszubska, -Dzierzgo\u0144, -Gardeja, -G\u0142\u00f3wczyce, -Kaliska, -K\u0119pice, -Kocza\u0142a, -Ko\u0142czyg\u0142owy, -Lichnowy, -Lubichowo, -Malbork, -Miastko, -Miko\u0142ajki Pomorskie, -Mi\u0142oradz, -Nowa Wie\u015b L\u0119borska, -Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski, -Osieczna, -Osiek, -Ostaszewo, -Parchowo, -Pot\u0119gowo, -Przechlewo, -Ryjewo, -Skarszewy, -Sk\u00f3rcz(gm.wiejska i gm.miejska), -Sm\u0119towo Graniczne, -Smo\u0142dzino, -Stara Kiszewa, -Stary Dzierzgo\u0144, -Stary Targ, -Trzebielino, -Tuchomie, -Zblewo. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowego wsparcia w terminie od 01.01.2017r. do 31.08.2017r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 40 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek,a w szczeg\u00f3lno\u015bci: -kobiety-min.60%, -osoby niepe\u0142nosprawne-min.15%, -os.korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa, -os.bezrobotne zakwalifikowane do III profilu pomocy,w tym os.d\u0142ugotrwale bezrobotne. zamieszka\u0142e w rozumieniu KC na obszarze woj.pomorskiego. Zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: 1.Poradnictwo psychologiczne; 2.Poradnictwo zawodowe; 3.Szkolenia zawodowe; 4.Sta\u017c; 5.Po\u015brednictwo pracy. Rezultaty projektu: wszystkie dzia\u0142ania realizowane w niniejszym proj. przyczyni\u0105 si\u0119 do: -osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% oraz efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudnieniowej na poziomie min.56% dla os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. -osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min 12% oraz efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudnieniowej na poziomie min 46% w odniesieniu do os.o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os.z niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105, os.z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017conymi -min.40%uzyska kwalifikacje zawodowe.", "BENEFICJENT": "7 CUBES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozwi\u0144 skrzyd\u0142a na pomorskim rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "316988.91", "WARTOSC": "372928.13", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 25 os. (13K,12M) w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c., biernych zawodowo oraz bezrobotnych korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej, zamieszka\u0142ych na terenie gmin powiatu starogardzkiego ( z wyj\u0105tkiem miasta i gminy Starogard Gda\u0144ski), w tym min. 15% os. (t.j.4 os., 2K,2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0142\u00f3wny cel projektu: aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa os\u00f3b pow. 18 r.\u017c. biernych zawodowo oraz os\u00f3b bezrobotnych korzystaj\u0105cych z us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej zamieszka\u0142ych na terenie gmin:Bobowo, Czarna Woda, Kaliska, Lubichowo, Osieczna, Osiek, Skarszewy, Sk\u00f3rcz, Sm\u0119towo Graniczne i Zblewo, przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 jakim jest zwi\u0119kszone zatrudnienie os\u00f3b dotkni\u0119tych i zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym do grudnia 2018r. poprzez: - aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 co najmniej 22% UP (12% w odniesieniu do os. ze znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci) - aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zatrudnieniow\u0105 co najmniej 56 % UP (46% w przypadku os. ze znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci) - zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci zatrudnienia wszystkich UP. Dzia\u0142ania: -przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 motywuj\u0105cych z psychologiem (10h/os) - przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa prawno-obywatelskiego i finansowego (3h/os) - przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 z zakresu doradztwa zawodowego i stworzenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (5h/os) - Przeprowadzenie szkole\u0144 zawodowych: Spawacz metod\u0105 MAG i TIG oraz krawiec i operator maszyn do szycia (Zgodnych z Europejskimi Ramami jako\u015bci Sta\u017cy i Praktyk). - zadania zwi\u0105zane ze sta\u017cami zawodowymi i po\u015brednictwem pracy (5h/os). Co najmniej 40% UP uzyska kwalifikacje spe\u0142niaj\u0105ce warunki zgodnie z Regulaminem Proj. Najwa\u017cniejszymi efektami jakie projekt ma da\u0107 jego uczestnikom jest zwi\u0119kszenie motywacji do pracy oraz podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez okres co najmniej 3 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "WOJCIECH MI\u0141OSZ BIURO PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Szansa na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "99980.99", "WARTOSC": "144694.24", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt oparty jest na edukacji poprzez zabaw\u0119 z wykorzystaniem nowoczesnych kana\u0142\u00f3w dotarcia do beneficjent\u00f3w ostatecznych. Edukacj\u0119 ekologiczn\u0105 oprze\u0107 nale\u017cy o atrakcyjne i ciekawe formy itp. itd. Zasi\u0119giem projektu obejmujemy w szczeg\u00f3lno\u015bci obszar dzia\u0142ania 4 LGR, po\u015brednio za\u015b ca\u0142y obszar woj. pomorskiego, z uwagi na udost\u0119pnienie \"narz\u0119dzia\" na stronach internetowych LGR do powszechnego wykorzystania przez wszystkich zainteresowanych, promocj\u0119 dzia\u0142ania LGR opr\u0105 na skutecznych, sprawdzonych wcze\u015bniej sposobach promocji i kana\u0142ach dotarcia do beneficjent\u00f3w ostatecznych wykorzystywanych i sprawdzonych we wcze\u015bniej prowadzonych dzia\u0142aniach informacyjnych i aktywizuj\u0105cych lokalne spo\u0142eczno\u015bci wiemy te\u017c, \u017ce pomys\u0142 jest odpowiedzi\u0105 na problemy zdefiniowane w RPS, Strategii Woj. Pom i RPO i SzOOP.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE P\u00d3\u0141NOCNOKASZUBSKA LOKALNA GRUPA RYBACKA", "TYTUL": "Edukacja Ekologiczna w sieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 541005.16}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 520123.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 391829.3000000001}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 391121.82}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 363755.7}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 232153.36}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 228070.52000000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 142405.33000000002}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 132370.41}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 126313.49}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 122470.22}, {"name": "Przedszkola", "value": 118099.75}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 99988.32}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 61863.990000000005}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 43595.28}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 41956.98}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 39145.19}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 32765.6}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 31867.29}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 27892.21}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 25350.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 23550.66}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 19015.61}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 17091.21}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 16870.01}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 15746.859999999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11097.210000000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9509.58}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 9417.44}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6960.370000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 6898.3099999999995}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6000.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 5074.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5007.6900000000005}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4882.29}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4464.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3617.3199999999997}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3061.5699999999997}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3036.67}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2803.67}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2214.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1330.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1309.47}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 965.06}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 850.63}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 710.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 699.86}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 301.2}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 137.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 42.13}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1056334.83}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 694425.76}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 371022.48}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 355712.93}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 246382.26}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 138983.89}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 44000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 33861.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32986.96}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 8979.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3604479.6500000004}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1405487.1300000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 663928.5299999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 334932.58}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 299780.08}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 248385.91}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 217098.08000000005}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 178046.34}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 175398.87}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 151060.40000000002}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 141803.03999999998}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 91658.16}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 88724.48}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 62178.75}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 52395.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 52331.38}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 44691.53}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 32303.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 32163.989999999998}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 22392.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15079.5}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 8670.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 7894.49}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5290.43}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5095.33}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4500.5599999999995}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 740.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 566.23}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 500.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 411.67999999999995}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 0.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 547389.13}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 170978.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24846.8}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 300000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 659737.01}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 357108.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 76482.78}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 377096.26}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 275043.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13496.96}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4346360.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2157873.28}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 175435.29}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 167700.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 76715.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 54444.45}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 53685.1}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 44555.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 38818.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33665.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 26696.6}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 22933.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 20474.31}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 12578.36}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 12350.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12000.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8937.04}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8824.28}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5284.86}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4800.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 96346.83}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 445540.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 109440.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 20000.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1343.77}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50082.509999999995}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 17051.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3463.8399999999997}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8507.26}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1355872.7700000003}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 765569.11}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 646713.96}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 414003.62000000005}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 132816.11000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 129814.41}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 128527.49}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 116136.79000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 69733.20000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 51827.189999999995}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 31867.29}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 28624.66}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 10839.58}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 7898.3099999999995}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6712.240000000001}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 850.63}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1783070.24}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 940808.02}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 138983.89}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 44000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 33861.61}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20986.96}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 12000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8979.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5414010.22}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1449031.31}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 260645.91}, {"name": "Rodzina", "value": 232860.65999999995}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 217098.08000000005}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 141803.03999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 62178.75}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 52331.38}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 44691.53}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 32163.989999999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 22392.07}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10385.76}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 7894.49}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 500.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 438999.99}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 177901.3}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 63180.77}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 20898.26}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 17924.03}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17655.81}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6654.3}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 300000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 659737.01}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 357108.47}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 76482.78}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 377096.26}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 275043.57}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13496.96}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6671933.68}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 257575.15000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 141555.59}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 103839.86}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 58179.28}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 26696.6}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 24350.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 96346.83}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 554980.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 20000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1343.77}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 50082.509999999995}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17051.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3044.6099999999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 419.23}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 8507.26}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7224830.009999999, "v": "7,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.12, "v_pc": "1932,81 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "2.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "64.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4320920.100000001, "v": "4,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.8}, {"name": "Przedszkola", "value": 820846.47, "v": "820,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.36}, {"name": "Gimnazja", "value": 497812.22, "v": "497,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.89}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 410199.7, "v": "410,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.67}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 304244.08, "v": "304,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.21}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 228070.52000000002, "v": "228,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.15}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 222795.47, "v": "222,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 314.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.08}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 188988.76, "v": "188,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.61}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 91658.16, "v": "91,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 88724.48, "v": "88,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 27892.21, "v": "27,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22677.84, "v": "22,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}]}, {"name": "Rodzina", "value": 6974527.540000001, "v": "6,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.15, "v_pc": "1865,84 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "43.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "10.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4405715.7700000005, "v": "4,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.16}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2344369.36, "v": "2,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.61}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 181617.99999999997, "v": "181,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.6}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 41956.98, "v": "41,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.6}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 867.4300000000001, "v": "0,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 333.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3739762.37, "v": "3,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.55, "v_pc": "1000,47 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "10.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1586500.6199999999, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.42}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1495334.82, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.98}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 355712.93, "v": "355,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 96458.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.51}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 302214.0, "v": "302,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 11197.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.08}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1966874.7899999996, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.65, "v_pc": "526,18 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "9.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1774527.69, "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.22}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 95730.61, "v": "95,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46810.6, "v": "46,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.37}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 32303.0, "v": "32,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.64}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 17502.89, "v": "17,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1944373.4699999997, "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.56, "v_pc": "520,16 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "391.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "5.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 854602.16, "v": "854,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.95}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 695125.62, "v": "695,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 3243.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 368800.22000000003, "v": "368,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.96}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 24536.0, "v": "24,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.26}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1309.47, "v": "1,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1253360.94, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 127.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.87, "v_pc": "335,30 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "33.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "66.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 698380.94, "v": "698,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 2316.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.72}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 445540.0, "v": "445,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.54}, {"name": "Biblioteki", "value": 109440.0, "v": "109,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.73}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 719215.48, "v": "719,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.79, "v_pc": "192,41 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "64.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "64.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 582302.37, "v": "582,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.96}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 108967.32, "v": "108,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.15}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 16870.01, "v": "16,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.34}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5007.6900000000005, "v": "5,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3617.3199999999997, "v": "3,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2450.77, "v": "2,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.34}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 530338.29, "v": "530,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.06, "v_pc": "141,88 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "63.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 287531.1, "v": "287,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.21}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 61863.990000000005, "v": "61,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.66}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 54486.579999999994, "v": "54,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.27}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 53685.1, "v": "53,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.12}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 22933.0, "v": "22,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19644.13, "v": "19,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 146.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.7}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 14670.0, "v": "14,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.76}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8937.04, "v": "8,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.68}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4882.29, "v": "4,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1705.06, "v": "1,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 329825.05, "v": "329,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.28, "v_pc": "88,24 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "31.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "88.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 193858.35, "v": "193,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 110966.69999999998, "v": "110,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.64}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.57}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 306155.84, "v": "306,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.19, "v_pc": "81,90 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "47.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "54.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 142020.56000000003, "v": "142,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.38}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 95759.27, "v": "95,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.27}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 67500.0, "v": "67,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 22.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 876.01, "v": "0,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 210821.89999999997, "v": "210,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.82, "v_pc": "56,40 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "64.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 160136.89999999997, "v": "160,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.95}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 44555.0, "v": "44,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.13}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4800.0, "v": "4,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.27}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1330.0, "v": "1,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 205862.47999999998, "v": "205,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8, "v_pc": "55,07 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "73.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 198762.47999999998, "v": "198,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.55}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 7100.0, "v": "7,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.44}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 97197.46, "v": "97,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37, "v_pc": "26,00 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "51.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 97197.46, "v": "97,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 79558.41, "v": "79,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "21,28 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "72.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 79558.41, "v": "79,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 41448.0, "v": "41,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "11,09 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "47.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "3.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 20702.0, "v": "20,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.94}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 19899.0, "v": "19,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 710.0, "v": "0,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.71}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 137.0, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 35792.8, "v": "35,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13, "v_pc": "9,58 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "91.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 34792.8, "v": "34,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.2}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.79}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 28624.66, "v": "28,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "7,66 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "83.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 23550.66, "v": "23,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.27}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 5074.0, "v": "5,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}