{"gmina": "Byt\u00f3w", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Byt\u00f3w", "kod_gus": "042214101023", "kod_gus_podregionu": "042214100000", "eurostat": "PL636", "ludnosc": 25346, "budzet": {"dochody": "151,75 mln z\u0142", "wydatki": "145,46 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 97186769.94999999, "dane1": 92058621.24999999, "dane2": 92058621.24999999, "dane3": 5128148.700000003}, {"label": "2017", "dane0": 112327847.3, "dane1": 110067442.83999991, "dane2": 110067442.83999991, "dane3": 2260404.460000083}, {"label": "2018", "dane0": 125828110.63000001, "dane1": 122399025.69, "dane2": 122399025.69, "dane3": 3429084.9400000125}, {"label": "2019", "dane0": 133114062.16000006, "dane1": 132130453.23999996, "dane2": 132130453.23999996, "dane3": 983608.9200000912}, {"label": "2020", "dane0": 151748108.72, "dane1": 145459222.90000018, "dane2": 145459222.90000018, "dane3": 6288885.819999814}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 21820446.110000003, "dane1": 30875753.01}, {"label": "2017", "dane0": 22157471.36, "dane1": 31859696.27}, {"label": "2018", "dane0": 22267581.6, "dane1": 33339773.11}, {"label": "2019", "dane0": 23965751.689999998, "dane1": 35871201.79000001}, {"label": "2020", "dane0": 24932414.16, "dane1": 36886112.449999996}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "5,67 mln z\u0142", "wydatki": "6,56 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 36.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 32.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 5.128148700000003}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 5.128148700000003}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.2604044600000828}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.2604044600000828}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 3.4290849400000125}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 3.4290849400000125}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.9836089200000911}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.9836089200000911}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 6.288885819999814}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 6.288885819999814}], "dochod_ue": "7,24 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "106,07 mln z\u0142", "gmina_pc": "4184.8 z\u0142", "powiat": "24,60 mln z\u0142", "powiat_pc": "970.5 z\u0142", "wojewodztwo": "35,33 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "551,16 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "6,12 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "78,20 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 24932414.16, "wydatki": 36886112.449999996}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-12-27", "DOFINANSOWANIE": "36870743.47", "WARTOSC": "44607345.27", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w", "OPIS": "Projekt ma na celu rozbudow\u0119 DW209 na odcinku Borzytuchom \u2013 Byt\u00f3w na d\u0142ugo\u015bci 8 km. W ramach projektu zostanie uregulowana i poszerzona jezdnia drogi 209, a jej konstrukcja zostanie wzmocniona. Skorygowane zostan\u0105 \u0142uki pionowe i poziome. Przebudowane zostan\u0105 skrzy\u017cowania, zostan\u0105 wybudowane ci\u0105gi piesze i pieszo-rowerowe. Realizacja projektu spowoduje popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ilo\u015bci kolizji i wypadk\u00f3w, usprawni ruch, poprawi komfort podr\u00f3\u017cowania drog\u0105, skr\u00f3ci czas podr\u00f3\u017cy oraz zwi\u0119kszy mobilno\u015b\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO POMORSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa i przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 209 na odcinku Borzytuchom \u2013 Byt\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1293.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-10-15", "DOFINANSOWANIE": "16501797.28", "WARTOSC": "25411772.09", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu dotycz\u0105cego budowy zintegrowanego w\u0119z\u0142a transportu zbiorowego w Bytowie przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1.Przebudowa dworca wielofunkcyjnego(kolejowego i autobusowego) 2 Budowa infrastruktury w\u0119z\u0142a obejmuj\u0105cego: -zagospodarowanie otoczenia budynku dworca wielofunkcyjnego, -budow\u0119 dworca komunikacji autobusowej, -przebudow\u0119 ul.Dworzec wraz z lokalizacj\u0105: przystanku komunikacji miejskiej, postoju TAXI -budow\u0119 parkingu typu \u201epark and ride\u201d,miejsce obs\u0142ugi podr\u00f3\u017cnych -budow\u0119 parkingu rowerowego, -budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych: dworzec (parking) rowerowy\u2013ul. Stary Dworzec, dworzec(parking)rowerowy\u2013ul. Drzyma\u0142y,dworzec(parking) rowerowy \u2013 ul. Dworcowa. 3.Budow\u0119 zej\u015bcia na perony dworca kolejowego 4.Uruchomienie komunikacji miejskiej w Bytowie Powsta\u0142y w ramach projektu w\u0119ze\u0142 integracyjny odegra znacz\u0105c\u0105 rol\u0119 w zaspokojeniu potrzeb lokalnej spo\u0142. w zakres dost\u0119pno\u015bci do o\u015brodka lokalnego-Bytowa i stolicy regionu-Gda\u0144ska 5.Kampania promocyjno-informacyjna", "BENEFICJENT": "GMINA BYT\u00d3W", "TYTUL": "Budowa w\u0119z\u0142a transportu zbiorowego w Bytowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 651.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "11633531.68", "WARTOSC": "16834404.68", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest rozbudowa i modernizacja Zak\u0142adu Zagospodarowania Odpad\u00f3w w Sierznie, pe\u0142ni\u0105cego funkcj\u0119 Regionalnej Instalacji Przetwarzania Odpad\u00f3w Komunalnych. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Sp\u00f3\u0142ka \u2013 ZZO Sierzno Sp. z o.o. G\u0142\u00f3wnym celem realizacji przedmiotowej inwestycji jest poprawa efektywno\u015bci systemu zagospodarowania odpad\u00f3w komunalnych funkcjonuj\u0105cego na terenie Zak\u0142adu Zagospodarowania Odpad\u00f3w Sierzno. Projekt zostanie zrealizowany w okresie lat 2018-2019, a jego koszt ca\u0142kowity wynosi 16 834 404,68 z\u0142. Inwestycja jest projektem zgodnym z zakresem uzgodnionym w ramach Zintegrowanego Porozumienia Terytorialnego dla Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Bytowa.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD ZAGOSPODAROWANIA ODPAD\u00d3W SIERZNO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j i modernizacja infrastruktury przeznaczonej do odzysku i recyklingu odpad\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 458.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "12482680.98", "WARTOSC": "14694507.04", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko", "OPIS": "Projekt swoim zakresem obejmuje budow\u0119 budynku edukacyjnego praktycznej nauki zawodu wchodz\u0105cego w sk\u0142ad Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Bytowie,rozbudow\u0119 budynku dydaktycznego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Technicznych w Miastku, remont i przebudow\u0119 sali do lekcji fizyki na sal\u0119 do zaj\u0119\u0107 nauki gastronomii wraz z wyposa\u017ceniem w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ekonomiczno-Us\u0142ugowych w Bytowie.W ramach instrumentu elastyczno\u015bci przewiduje si\u0119 rozw\u00f3j kszta\u0142cenia ustawicznego. Cel g\u0142\u00f3wny projektu: podniesienie jako\u015bci szkolnictwa zawodowego poprzez ukszta\u0142towanie sieci ponadgimnazjalnych szk\u00f3\u0142 zawodowych odpowiadaj\u0105cych lokalnym i regionalnym potrzebom. Produkty: -liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego - 3 szt. -potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej - 3760 os. Rezultaty: -liczba uczni\u00f3w korzystaj\u0105cych ze wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury jednostek kszta\u0142cenia zawodowego - 940 os./rok", "BENEFICJENT": "POWIAT BYTOWSKI", "TYTUL": "Rozbudowa infrastruktury i zakup wyposa\u017cenia dla szk\u00f3\u0142 zawodowych w powiecie bytowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 276.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2015-08-17", "DOFINANSOWANIE": "3884874.30", "WARTOSC": "6556021.12", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie zostanie zrealizowane przez Szpital Powiatu Bytowskiego Sp. z o.o. w Bytowie. Celem projektu jest wyr\u00f3wnanie dysproporcji w dost\u0119pie do specjalistycznych us\u0142ug zdrowotnych oraz uzupe\u0142nienie us\u0142ug deficytowych w zakresie chor\u00f3b cywilizacyjnych. W ramach projektu planuje si\u0119: -modernizacj\u0119 bloku operacyjnego z min. wyposa\u017ceniem oraz oddzia\u0142 chirurgiczny w zakresie leczenia zabiegowego chor\u00f3b cywilizacyjnych (cukrzycy, chor\u00f3b nowotworowych, chor\u00f3b uk\u0142adu kostno-stawowego, kardiologicznego, powik\u0142a\u0144 nadci\u015bnienia t\u0119tniczego oraz mia\u017cd\u017cycy); stworzenie komunikacji wewn. umo\u017cliwiaj\u0105cej transport pacjent\u00f3w na blok operacyjny, -dodatkowe doposa\u017cenie bloku operacyjnego, oddzia\u0142u chirurgicznego oraz chor\u00f3b wewn. w specjalistyczny sprz\u0119t i aparatur\u0119 medyczn\u0105. Zaplanowano r\u00f3wnie\u017c instrument elastyczno\u015bci - szkolenia dla kadry \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi zdrowotne. Zakupy COVID-19", "BENEFICJENT": "SZPITAL POWIATU BYTOWSKIEGO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyr\u00f3wnanie dost\u0119pu do us\u0142ug zdrowotnych poprzez kompleksowo\u015b\u0107 opieki nad pacjentem Szpitala Powiatu Bytowskiego Sp. z o.o. w ramach \u015bwiadcze\u0144 stacjonarnych szpitalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 153.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "2955140.70", "WARTOSC": "6046743.20", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie miasta Bytowa. Projekt zak\u0142ada renowacj\u0119 zabytkowego mostu nad rzek\u0105 Boruj\u0105 oraz iluminacj\u0119 zamku. Dope\u0142nieniem projektu b\u0119dzie zagospodarowanie przestrzeni publicznych stanowi\u0105cych otoczenie wspomnianych obiekt\u00f3w. Warto\u015b\u0107 zabytkowa obiekt\u00f3w obj\u0119tych projektem jest bezsprzeczna. Projekt przyczyni si\u0119 do uwypuklenia istotnych miejsc o warto\u015bci historycznej na terenie miasta, a tym samym zwi\u0119kszy jego atrakcyjno\u015b\u0107 turystyczn\u0105. Nie bez znaczenia w tym kontek\u015bcie jest to, \u017ce wsparcie dotyczy\u0107 b\u0119dzie tak\u017ce sfery przyrodniczej umiejscowionej w przypadku Bytowa na terenach o d\u0142ugiej i bogatej historii. Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci turystycznej miejsc o szczeg\u00f3lnych walorach kulturowych i przyrodniczych oraz zr\u00f3wnowa\u017cone wykorzystanie regionalnego dziedzictwa kulturowego i przyrodniczego. Natomiast w wyniku realizacji projektu oczekiwane jest wzmocnienie istniej\u0105cych produkt\u00f3w kulturowych i turystycznych regionu.", "BENEFICJENT": "GMINA BYT\u00d3W", "TYTUL": "Renowacja zabytkowego mostu na rzece Boruji oraz iluminacja \u015bredniowiecznego zamku wraz z zagospodarowaniem historycznego otoczenia w miejscowo\u015bci Byt\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 116.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-04", "DATA_START": "2018-11-05", "DOFINANSOWANIE": "2796100.22", "WARTOSC": "5485252.15", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w", "OPIS": "Obszar MI\u0141A zamieszkuje 2787mieszk.(pow.49ha)i jest najbardziej nara\u017cony na degradacj\u0119 w uj\u0119ciu spo\u0142. co przejawia si\u0119 zanikiem wi\u0119zi spo\u0142, wysokim poziomem przest\u0119pczo\u015bci i brakiem aktywno\u015bci zawod. G\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszk. ob.MI\u0141A i przeciwdzia\u0142anie wyklucz. spo\u0142. poprzez o\u017cywienie spo\u0142., stworzenie warunk\u00f3w umo\u017cli. wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie s\u0142u\u017cb publ. i organizacji pozarz\u0105d. dzia\u0142aj\u0105cych w zakresie zapobiegania negatywnym tendencjom spo\u0142-ekon oraz zorgan.mc. s\u0142u\u017c\u0105cego integracji mieszk. Projekt partnerski obejmuje 5zada\u0144: 1.Adaptacja pomieszcze\u0144 wraz z zagospod. przy ul. Mi\u0142ej 26 na cele us\u0142ug aktywnej integracji- stworz. warunk\u00f3w w celu realiz. zada\u0144 dzia\u01426.1.2 powo\u0142.CIS 2.Remont element\u00f3w wsp\u00f3lnych w budynkach mieszk.(6budynk\u00f3w Wsp\u00f3l.Mieszk,i 1 bud. komunaln.) wraz z zagospodarow. otoczenia Sp\u00f3\u0142.Mieszk 3.Odrestaurowanie parku przy Mi\u0142ej 4.Przebudowa ul.Pochy\u0142ej 5.Realizacja dzia\u0142a\u0144 dot. kszta\u0142towania postaw spo\u0142. poprzez czynne w\u0142\u0105czenie i zaanga\u017cowanie mieszk.", "BENEFICJENT": "GMINA BYT\u00d3W", "TYTUL": "KOMPLEKSOWA REWITALIZACJA OBSZARU MI\u0141A W BYTOWIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 110.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-11-15", "DOFINANSOWANIE": "2763857.07", "WARTOSC": "3674314.99", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w", "OPIS": "Celem realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zabezpieczenie zasob\u00f3w i walor\u00f3w przyrodniczych poprzez ukierunkowanie ruchu turystycznego i rekreacyjnego. Pozwoli to na racjonalne i zgodne z planem ochronnym udost\u0119pnienie unikatowych w skali Europy jezior lobeliowych, zlokalizowanych na terenie gm. Byt\u00f3w. Przedmiotowe przedsi\u0119wzi\u0119cie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anika produktu: d\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanych szlak\u00f3w turystycznych\u2013 11 295m. W ramach projektu obszar chroniony Bytowskie Jeziora Lobeliowe zostanie skomunikowany z Bytowem i miejscowo\u015bci\u0105 Ma\u0142a Wie\u015b. Dopuszczona b\u0119dzie komunikacja piesza i rowerowa na szlaku. Uporz\u0105dkowane zostanie oznakowanie szlaku i dr\u00f3g przecinaj\u0105cych nasyp. Szlakowi towarzyszy\u0107 b\u0119dzie \u015bcie\u017cka przyrodniczo-edukacyjna, w ramach kt\u00f3rej oznakowane zostan\u0105 cenne przyrodniczo siedliska i wskazane zakazy i nakazy obowi\u0105zuj\u0105ce na poszczeg\u00f3lnych formach ochrony przyrody. Koncepcja trasy rowerowej zak\u0142ada wykorzystanie istniej\u0105cych dr\u00f3g oraz nasypu po nieczynnej linii kolejowej.", "BENEFICJENT": "GMINA BYT\u00d3W", "TYTUL": "Zr\u00f3wnowa\u017cone, edukacyjne i turystyczne udost\u0119pnianie unikatowych w skali kraju jezior lobeliowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.04}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2487523.06", "WARTOSC": "4396865.92", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja trzech obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej tj. Przedszkola nr 1 w Bytowie, Szko\u0142y Podstawowej w Gostkowie i Szko\u0142y Podstawowej w Pomysku Wielkim wraz z modernizacj\u0105 o\u015bwietlenia wbudowanego, a w przypadku dw\u00f3ch obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, tj. Gimnazjum nr 1 w Bytowie i Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w Bytowie, modernizacja o\u015bwietlenia wbudowanego w tych obiektach, jako element uzupe\u0142nienia prac termomodernizacyjnych prowadzonych w latach ubieg\u0142ych.Celem projektu jest obni\u017cenie zapotrzebowania na energi\u0119 ko\u0144cow\u0105 w 5 budynkach Gminy Byt\u00f3w w ramach Projektu poprzez przedsi\u0119wzi\u0119cia termomodernizacyjne wraz z wprowadzeniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii oraz modernizacj\u0105 o\u015bwietlenia wbudowanego.Obni\u017cenie zapotrzebowania przez odbiorc\u00f3w jest najlepsz\u0105 metod\u0105 na zmniejszenie wytwarzania energii w \u017ar\u00f3d\u0142ach zasilaj\u0105cych te obiekty oraz wynikaj\u0105cej st\u0105d emisji zanieczyszcze\u0144 i gaz\u00f3w cieplarnianych.", "BENEFICJENT": "GMINA BYT\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie gminy Byt\u00f3w w latach 2016-2017", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "27956405.64", "WARTOSC": "48182397.63", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 63 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 10 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 15 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 8 149 gospodarstw domowych oraz 141 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze s\u0142upskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "S\u0142upski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2017-08-14", "DOFINANSOWANIE": "2103538.59", "WARTOSC": "3005055.13", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy przebudowy systemu retencji w\u00f3d deszczowych, polega na przebudowie czterech zbiornik\u00f3w wodnych, zlokalizowanych na terenie Bytowa, przy ulicach: Ko\u0142\u0142\u0105taja, Naruszewicza, Harcerska i Staszica. Celem przebudowy jest okre\u015blenie sposobu zagospodarowania w\u00f3d deszczowych z terenu, obejmuj\u0105cego zakres inwestycji, sposobu ich podczyszczania i odprowadzenia. Realizacja projektu zapobiegnie destrukcyjnemu dzia\u0142aniu wody oraz podniesie poziom bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w po\u0142udniowo-wschodniej cz\u0119\u015bci miasta przed skutkami podtopie\u0144 i powodzi, spowodowanych nawalnymi opadami deszczu. Dodatkowo projekt przyczyni si\u0119 do podniesienia atrakcyjno\u015bci osiedle\u0144czej teren\u00f3w zlokalizowanych na obrze\u017cach zbiornik\u00f3w retencyjnych. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia zwi\u0119kszy mo\u017cliwo\u015bci retencyjne staw\u00f3w retencyjnych, b\u0119d\u0105cych przedmiotem inwestycji.", "BENEFICJENT": "GMINA BYT\u00d3W", "TYTUL": "Retencjonowanie w\u00f3d opadowych: rozbudowa i modernizacja systemu ochrony przeciwpowodziowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1929993.92", "WARTOSC": "2722527.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w", "OPIS": "W pomorskim systemie zdrowia obserwuje si\u0119 niski stopie\u0144 interoperacyjno\u015bci stosowanych system\u00f3w informatycznych, a infrastruktura jest przestarza\u0142a. Modernizacja systemu teleinformatycznego Szpitala jest niezb\u0119dna. Zintegrowany system informatyczny umo\u017cliwi wymian\u0119 danych na poziomie lokalnym i regionalnym, co pozwoli na dost\u0119p do dokumentacji medycznej przez pacjenta i lekarza lokalnie, z danego podmiotu leczniczego oraz zdalnie, z innego podmiotu oraz Internetu. Ponadto u\u0142atwi przep\u0142yw informacji o us\u0142ugach w ochronie zdrowia. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do pe\u0142nej integracji z systemem regionalnym \"Pomorskie e-Zdrowie\" oraz krajowymi Platformami P1 oraz P2. Zakres rzeczowy projetu obejmuje modernizacj\u0119 infrastruktury sieciowej szpitala, dostaw\u0119 sprz\u0119tu komputerowego oraz system\u00f3w oprogramowania. Projekt zapisany jest jako jedno z przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 przewidzianych do realizacji w ramach Zintegrowango Porozumienia Terytorialnego dla Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Bytowa.", "BENEFICJENT": "SZPITAL POWIATU BYTOWSKIEGO SP. Z O. O.", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa pacjent\u00f3w i efektywno\u015bci \u015bwiadcze\u0144 Szpitala Powiatu Bytowskiego Sp. z o. o. w ramach regionalnego systemu zdrowia poprzez zwi\u0119kszenie wykorzystania technologii IT.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-03-16", "DOFINANSOWANIE": "998000.00", "WARTOSC": "2000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja i rozbudowa dzia\u0142aj\u0105cego w Bytowie zak\u0142adu produkuj\u0105cego konstrukcje metalowe. Operacja przewiduje wzniesienie nowego budynku mieszcz\u0105cego hal\u0119 produkcyjn\u0105 i magazyn, wdro\u017cenie w produkcji technologii zabezpieczenia antykorozyjnego przy u\u017cyciu metody metalizacji, a tak\u017ce zakupienie ekoinnowacyjnej myjni. Celem tych dzia\u0142a\u0144 jest redukcja ch\u0142onno\u015bci funkcjonowania przedsi\u0119biorstwa, co pozwoli zwi\u0119kszy\u0107 efektywno\u015b\u0107 produkcji i obni\u017cy\u0107 jej koszty. S\u0105 to \u0142\u0105cznie cele szczeg\u00f3\u0142owe, kt\u00f3re razem pozwol\u0105 firmie Wnioskodawcy osi\u0105gn\u0105\u0107 cel g\u0142\u00f3wny projektu w postaci poprawy jej zdolno\u015bci konkurencyjnej.", "BENEFICJENT": "INVERCO JAGODA SA\u0141AK", "TYTUL": "Optymalizacja proces\u00f3w produkcyjnych poprzez zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 ekoefektywnych w przedsi\u0119biorstwie zlokalizowanym w Bytowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.37}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2017-03-16", "DOFINANSOWANIE": "980000.00", "WARTOSC": "2460000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje zakup 3 \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: 1. Wycinarki laserowej 2. Automatu do wiercenia i gwintowania profili z automatycznym posuwem 3. Automatomatu do gi\u0119cia drutu 3D i zostanie zrealizowany w ramach jednego zadania - jednego etapu. W wyniku wdro\u017cenia innowacyjnych technologii obr\u00f3bki stali (blach, profili i drutu) wzro\u015bnie konkurencyjno\u015b\u0107 oferty produktowej przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki skr\u00f3ceniu czasu operacji produkcyjnych i wyeliminowaniu cz\u0119\u015bci z nich oraz ograniczeniu koszt\u00f3w realizowanego procesu obr\u00f3bki stali poprzez zmniejszenie energo i materia\u0142ochonno\u015bci proces\u00f3w wycinania blach, wiercenia i gwintowania profili oraz zaginania drutu.", "BENEFICJENT": "SUBAL SP\u00d3\u0141KA CYWILNA MARIUSZ BALMAS, ROMAN SUSZKO", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych technologii obr\u00f3bki stali w zakresie: wycinania laserowego, wiercenia i gi\u0119cia drutu w zak\u0142adzie produkcyjnym SUBAL z siedzib\u0105 w Bytowie przy ul. Przemys\u0142owej 24 . Wdro\u017cenie b\u0119dzie skutkowa\u0107 ograniczeniem materia\u0142o i energoch\u0142onno\u015bci realizowanego w przedsi\u0119biorstwie procesu obr\u00f3bki stali i skr\u00f3ceniem czasu realizowanych operacji produkcyjnych oraz ograniczeniem operacji emituj\u0105cych zanieczyszczenie do \u015brodowiska.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.66}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "980000.00", "WARTOSC": "2514735.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje zakup: - centrum tn\u0105cego do profili PCV wspomaganego przez oprogramowanie do automatycznej optymalizacji resztek u\u017cytecznych, - automatycznego czterog\u0142owicowego robota do \u0142\u0105czenia profili PCV w technologii kszta\u0142towej. Celem projektu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci oferty GABIT na rynku krajowy i zagranicznym poprzez wdro\u017cenie innowacji procesowych i stworzenie warunk\u00f3w technologicznych do: - uruchomienia produkcji nowej linii energooszcz\u0119dnych okien PCV (ekoinnowacja), - podniesienie jako\u015bci i estetyki oferowanych produkt\u00f3w poprzez zmian\u0119 technologii zgrzewania, - obni\u017cenie koszt\u00f3w procesu produkcyjnego poprzez: skr\u00f3cenie czasu operacji obr\u00f3bczych, ograniczenie energo i materia\u0142och\u0142onno\u015bci procesu zgrzewania profili, eliminacj\u0119 operacji obr\u00f3bczych zwi\u0105zanych z oczyszczaniem naro\u017cy po procesie zgrzewania, - optymalizacj\u0119 ilo\u015bci odpad\u00f3w produkcyjnych (profili) dzi\u0119ki wdro\u017ceniu specjalistycznego oprogramowania wspomagaj\u0105cego proces ci\u0119cia profili.", "BENEFICJENT": "GABIT SP. Z O. O. SP.K.", "TYTUL": "Nowa linia energooszcz\u0119dnych okien PCV wdra\u017cana do oferty GABIT z siedzib\u0105 w Bytowie przy ul. Le\u015bnej 5 dzi\u0119ki zastosowaniu innowacyjnej technologii zgrzewania kszta\u0142towego z ci\u0119ciem profili wspomaganym oprogramowaniem do automatycznego optymalizowania na maszynie resztek u\u017cytecznych jako wynik w\u0142asnych prac B+R.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-16", "DOFINANSOWANIE": "860000.00", "WARTOSC": "2644500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje zakup 3 \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: - poziomej zgrzewarki czterog\u0142owicowej do profili PCV - 2 osiowej oczyszczarki numerycznej - wielog\u0142owicowej wkr\u0119tarki do stali z automatycznym podawaniem wkr\u0119t\u00f3w i przesuwem profila. oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych w postaci systemu do zarz\u0105dzania produkcj\u0105. Celem projektu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci oferty GABIT na rynku krajowy i zagranicznym poprzez wdro\u017cenie innowacji procesowych i stworzenie warunk\u00f3w technologicznych do produkcji linii energooszcz\u0119dnych okien kontenerowych PCV do szybkiego monta\u017cu.", "BENEFICJENT": "GABIT SP. Z O. O. SP.K.", "TYTUL": "Nowa linia energooszcz\u0119dnych okien kontenerowych PCV do szybkiego monta\u017cu wdra\u017cana do oferty GABIT z siedzib\u0105 w Bytowie przy ul. Le\u015bnej 5 dzi\u0119ki zastosowaniu innowacyjnej technologii zgrzewania i oczyszczania profili oraz nawiercania otwor\u00f3w technologcznych wspomaganej systemem zarz\u0105dzaj\u0105cym produkcj\u0105 jako wynik w\u0142asnych prac B+R.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-16", "DOFINANSOWANIE": "860000.00", "WARTOSC": "2460000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje zakup gniazda produkcyjnego (nagrzewanie i transport mi\u0119dzyopercyjny) do produkcji na bazie p\u0142askownik\u00f3w z\u0119b\u00f3w do maszyn rolniczych Wdro\u017cone technologie zawieraj\u0105 rozwi\u0105zania stosowane kr\u00f3cej ni\u017c 3 lata w skali \u015bwiatowej, zostan\u0105 wykorzystane przeprowadzone przez BAGRAMET badania B+R, wzro\u015bnie konkurencyjno\u015b\u0107 BAGRMETU gdy\u017c: 1. Ograniczeniu ulegnie energo i materia\u0142ochonno\u015bci procesu produkcji zeb\u00f3w, skr\u00f3c\u0105 si\u0119 operacje obr\u00f3bcze, a cz\u0119\u015b\u0107 operacji obr\u00f3bczych szkodliwych dla \u015brodowiska zostanie wyeliminowana - wszystko to wp\u0142ynie pozytywnie na koszty procesu produkcyjnego, a wi\u0119c i cen\u0119 oferowanych produkt\u00f3w. 2. Zostan\u0105 stworzone warunki technologiczne do uruchomienia nowego asortymentut, co w po\u0142\u0105czeniu z ograniczeniem koszt\u00f3w pozwoli zwi\u0119kszy\u0107 sprzeda\u017c w tym sprzeda\u017c na rynki zagraniczne na poziomie 1,2 mln w skali roku. 3. Ograniczeniu ulegnie emisja szkodliwych zanieczyszcze\u0144 4. Wzro\u015bnie wykorzystania technologii ITC w procesie produkcyjnym, nast\u0105pi jego robotyzacja", "BENEFICJENT": "BAGRAMET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych w zak\u0142adzie produkcyjnym BAGRAMET Sp. z o.o. zlokalizowanym w Bytowie przy ul. Przemys\u0142owej 2D do produkcji r\u00f3\u017cnego typu z\u0119b\u00f3w z p\u0142askownika przeznaczonych do maszyn rolniczych skutkuj\u0105ce ograniczeniem materia\u0142o i energoch\u0142onno\u015bci tego procesu oraz skr\u00f3ceniem czasu realizowanych operacji produkcyjnych i ograniczeniem emisji zanieczyszcze\u0144 do \u015brodowiska.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1393949.66", "WARTOSC": "3061710.97", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 czterech magistrali GPON w architekturze FTTH dla 1126 gospodarstw domowych oraz 3 plac\u00f3wek edukacyjnych zlokalizowanych w 14 miejscowo\u015bciach z teren\u00f3w gminy Byt\u00f3w oraz Czarna D\u0105br\u00f3wka. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na obszarze powiatu bytowskiego oraz zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com teren\u00f3w, obecnie pozbawionych nowoczesnych sieci NGA.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szerokopasmowy powiat bytowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1652010.72", "WARTOSC": "1943542.02", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino", "OPIS": "Zaplanowane w ramach P pn. \"Ku gwiazdom - aktywne wsparcie dla dzieci i rodzin poprzez rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych w Miastku i Bytowie\u201d to kompleksowe wspieranie rodziny w jej funkcjonowaniu i w\u0142a\u015bciwym wype\u0142nianiu roli wsparcia i oparcia dla dziecka w oparciu o Indywidualny Plan Rozwoju. W ramach P deinstytucjonalizowane us\u0142ugi spo\u0142.,\u015bwiadczone w \u015brodowisku lokalnym najbli\u017cej os potrzebuj\u0105cych wsparcia, obejmuj\u0105 w szczeg.dzia\u0142ania o charakterze profilakt., g\u0142.w ramach pracy podw\u00f3rkowej, zapobiegaj\u0105ce i ograniczaj\u0105ce wyst\u0119powanie dysfunkcji zachowa\u0144 oraz wspieraj\u0105ce ich rodziny (w tym szczeg\u00f3lnie \u2013 rodziny prze\u017cywaj\u0105ce trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych, zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., wielodzietne i sprawuj\u0105ce piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 czy wychowuj\u0105ce osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami). W P realizowane s\u0105 zadania na rzecz dzieci i m\u0142odzie\u017cy w nowo utworzonej plac\u00f3wki wsparcia dziennego w formie pracy podw\u00f3rkowej, prowadzonej przez Hufiec ZHP Miastko, obejmuj\u0105ce animacj\u0119 \u015brodowisk., socjoterapi\u0119, rozw\u00f3j kompetencji kluczowych. P zak\u0142ada w\u0142\u0105czanie do dzia\u0142a\u0144 doros\u0142ych cz\u0142onk\u00f3w rodzin(g\u0142.rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w praw pe\u0142ni\u0105cych rol\u0119 rodzic\u00f3w), a tak\u017ce us\u0142.spo\u0142.wspieraj\u0105ce ich w prawid\u0142owym pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowaw. czy w organizacji czasu wolnego (konsultacje, spotkania okoliczno\u015bciowe, gr. wsparcia. P realizowany jest w partnerstwie NGO/PES - Chor\u0105gwi Gda\u0144skiej ZHP (reprezent. najwi\u0119ksz\u0105 i najstarsz\u0105 NGO o charakterze wych. w Polsce) i Miasta Miastko. Dzia\u0142. P zaplanowano w oparciu o analiz\u0119 g\u0142.wniosk\u00f3w z lokalnej diagnozy zapotrzebowania na us\u0142ugi spo\u0142eczne, zw\u0142.na rzecz mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w o ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniu spo\u0142.w pow.bytowskim, uwzgl\u0119dniaj\u0105c partycypacj\u0119 r\u00f3\u017cnorodnych podmiot\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci lokal.i wielosektorowe partnerstwo - formalne i nieformalne, tj.w\u0142\u0105czanie do realizacji proj. inn. JST i JOPS z powiatu, KM i KP Policji, lekarzy POZ, NGO's i in.IIS, przedsi\u0119biorc\u00f3w (w ramach CSR) itp.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW GDA\u0143SKA", "TYTUL": "Ku gwiazdom - aktywne wsparcie dla dzieci i rodzin poprzez rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych w Miastku i Bytowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-03-16", "DOFINANSOWANIE": "780000.00", "WARTOSC": "3174388.38", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje zakup wycinarki laserowej typu FIBER (\u015bwiat\u0142owodowej) - 1 szt. W wyniku wdro\u017cenia innowacyjnej technologii wycinania laserowego obejmuj\u0105cego rozwi\u0105zania stosowane kr\u00f3cej ni\u017c 3 lata w skali \u015bwiatowej zostan\u0105 wykorzystane przeprowadzone przez BAGRAMET badania B+R, wzro\u015bnie konkurencyjno\u015b\u0107 BAGRAMETU gdy\u017c: 1. Ograniczeniu ulegnie energo i materia\u0142ochonno\u015bci procesu wycinania laserowego, skr\u00f3c\u0105 si\u0119 operacje obr\u00f3bcze, a cz\u0119\u015b\u0107 operacji obr\u00f3bczych szkodliwych dla \u015brodowiska nast\u0119puj\u0105cych obecnie po wycinaniu laserowym zostanie wyeliminowana - wszystko to wp\u0142ynie pozytywnie na koszty, a wi\u0119c i cen\u0119 oferowanych produkt\u00f3w 2. Zostan\u0105 stworzone warunki technologiczne do zwi\u0119kszenia produkcji, co w po\u0142\u0105czeniu z ograniczeniem jej koszt\u00f3w pozwoli zwi\u0119kszy\u0107 sprzeda\u017c w tym sprzeda\u017c na rynki zagraniczne na poziomie 2 mln w skali roku 3. Ograniczeniu ulegnie emisja szkodliwych zanieczyszcze\u0144 do \u015brodowiska 4. Nast\u0105pi wzrost wykorzystania technologii ITC w procesie produkcyjnym", "BENEFICJENT": "BAGRAMET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie technologii \u015bwiat\u0142owodowego wycinania laserowego w zak\u0142adzie produkcyjnym BAGRAMET Sp. z o.o. zlokalizowanym w Bytowie przy ul. Przemys\u0142owej 2D, skutkuj\u0105ce ograniczeniem materia\u0142o i energoch\u0142onno\u015bci realizowanego w przedsi\u0119biorstwie procesu obr\u00f3bki blach oraz skr\u00f3ceniem czasu realizowanych operacji produkcyjnych i ograniczeniem operacji emituj\u0105cych zanieczyszczenie do \u015brodowiska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.77}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "657531.00", "WARTOSC": "1650537.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w", "OPIS": "Przedmiot projektu stanowi realizacja kompleksowej inwestycji, kt\u00f3ra ma na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci Bytowskiego Browaru Kaszubskiego, poprzez zastosowanie w procesie produkcyjnym rozwi\u0105za\u0144 o charakterze redukcji wodo-, surowco- i energoch\u0142onno\u015bci. Zostanie to osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki zastosowaniu ekoinnowacji poprzez zakup palnika gazowego, ekonomizera odzysku ciep\u0142a ze spalin, automatyki do sterowania ch\u0142odzeniem i grzaniem fermentator\u00f3w, chillera 2 obiegowego wraz z oprogramowaniem, zawor\u00f3w elektromagnetycznych oraz zbiornik\u00f3w fermentacyjno-le\u017cakowych (FL). Poprawie ulegnie r\u00f3wnie\u017c konkurencyjno\u015b\u0107 Browaru Kaszubskiego, gdy\u017c efektem dodanym projektu b\u0119dzie wprowadzenie do sprzeda\u017cy nowych produkt\u00f3w - dro\u017cd\u017cy (odzyskiwanych przy pomocy nowozakupionej prasy \u015blimakowej) oraz serii piw craftowych (d\u0142ugole\u017cakuj\u0105cych), takich jak portery ba\u0142tyckie (dzi\u0119ki zakupowi zbiornik\u00f3w FL z p\u0142aszczem grzewczo ch\u0142odz\u0105cym). Piwa craftowe stan\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c przedmiotem eksportu.", "BENEFICJENT": "BYT\u00d3W BROWAR KASZUBSKI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wysokoefektywna produkcja napoj\u00f3w w Bytowskim Browarze Kaszubskim sp. z o.o. poprzez redukcj\u0119 energoch\u0142onno\u015bci proces\u00f3w produkcyjnych, dzi\u0119ki zakupowi systemu ch\u0142odniczego i zbiornik\u00f3w fermentacyjno-le\u017cakowych wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.94}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "637500.00", "WARTOSC": "750000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w", "OPIS": "Proj.odpowiada na problem niewystarczaj\u0105cych kompetencji spo\u0142ecz.-zawodowych os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142ecznym w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z g.Byt\u00f3w.Realizatorem proj.jest CIS w Bytowie(podmiot integracji spo\u0142.-jed.bud\u017cet.Wn.).Proj.realizowany w partnerstwie Gm.Byt\u00f3w/CIS - Powiatem Bytowskim/Realizator partnera PUP Byt\u00f3w(instytucja rynku pracy).Partnerstwo utworzone przed z\u0142o\u017ceniem wn.o dof.i przed rozpocz\u0119ciem realiz.proj. Wnioskowane dofinansowanie:750 000,00z\u0142,w tym wk\u0142ad w\u0142asny finansowy:37 500(5%),pochodz\u0105cy z FP.PUP Byt\u00f3w b\u0119dzie odpowiedzialny w ka\u017cdej edycji proj.za:1)przeprowadz.warsztat\u00f3w plan.kariery przy wykorzystaniu us\u0142ug PUP,2)inicjowanie i organiz. kontakt\u00f3w uczestnik\u00f3w proj.z lokal.pracodawcami.Uczestnikami proj.b\u0119d\u0105 os.bierne(nieaktywne) zawodowo nieb\u0119d\u0105ce bezrobotnymi zarejest.w PUP,korzystaj\u0105ce z pomocy OPS.Zarejesrt.si\u0119 jako poszukuj\u0105ce pracy(rola Partnera).Cel proj:rozw\u00f3j kompetencji spo\u0142.i zawodowych na rynku pracy 50os.(40K/10M)zagro\u017c.ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.i os.z niepe\u0142nospraw.Cel osi\u0105gni\u0119ty poprzez:zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do uczest.tych os.w \u017cyciu zawodowym,spo\u0142ecznym,rodzinnym;nauk\u0119 samodzielno\u015bci,osi\u0105gania dochodu,przybli\u017c.do rynku pracy.Proj.real.na obszarze gminy charakter.si\u0119 ponadprzeci\u0119t.wyklucz.spo\u0142ecz.CIS dzi\u0119ki proj.b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142 kompleks.us\u0142ugi aktywnej integracji dla nowych uczest.-klient\u00f3w OPS,kontynuowa\u0107 statut.dzia\u0142alno\u015b\u0107.Wsparcie w ramach proj.jest komplementarne z interwencj\u0105 EFPNP w ramach POP\u017b,poniewa\u017c co najmniej50%uczestnik\u00f3w proj.b\u0119dzie korzysta\u0142o ze wsparcia z POP\u017b.Proj.b\u0119dzie realizowany w 5 edycjach ed.po10 uczest.", "BENEFICJENT": "GMINA BYT\u00d3W", "TYTUL": "Czas na zmiany - reintegracja spo\u0142eczno-zawodowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "606740.20", "WARTOSC": "713812.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w", "OPIS": "Proj.odpowiada na problem niewystarczaj\u0105cych kompetencji spo\u0142ecz.-zawodowych os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142ecznym w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z g.Byt\u00f3w.Realizatorem proj.jest CIS w Bytowie(podmiot integracji spo\u0142.-jed.bud\u017cet.Wn.).Proj.realizowany w partnerstwie Gm.Byt\u00f3w/CIS - Powiatem Bytowskim/Realizator partnera PUP Byt\u00f3w(instytucja rynku pracy).Partnerstwo utworzone przed z\u0142o\u017ceniem wn.o dof.i przed rozpocz\u0119ciem realiz.proj. Wnioskowane dofinansowanie:713.812,00z\u0142,w tym wk\u0142ad w\u0142asny finansowy:35.690,60(5%),pochodz\u0105cy z FP.Koszt na 1 Uczest.:14.871,08 z\u0142.PUP Byt\u00f3w b\u0119dzie odpowiedzialny w ka\u017cdej edycji proj.za:1)przeprowadz.warsztat\u00f3w plan.kariery przy wykorzystaniu us\u0142ug PUP,2)inicjowanie i organiz. kontakt\u00f3w uczestnik\u00f3w proj.z lokal.pracodawcami,3)zorganiz.wizyty u przedsi\u0119biorcy.Uczestnikami proj.b\u0119d\u0105 os.bierne(nieaktywne) zawodowo nieb\u0119d\u0105ce bezrobotnymi zarejest.w PUP,korzystaj\u0105ce z pomocy OPS.Zarejesrt.si\u0119 jako poszukuj\u0105ce pracy(rola Partnera).Cel proj:rozw\u00f3j kompetencji spo\u0142.i zawodowych na rynku pracy48os.(40K/8M)zagro\u017c.ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.i os.z niepe\u0142nospraw.Cel osi\u0105gni\u0119ty poprzez:zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do uczest.tych os.w \u017cyciu zawodowym,spo\u0142ecznym,rodzinnym;nauk\u0119 samodzielno\u015bci,osi\u0105gania dochodu,przybli\u017c.do rynku pracy.Proj.real.na obszarze gminy charakter.si\u0119 ponadprzeci\u0119t.wyklucz.spo\u0142ecz.CIS dzi\u0119ki proj.b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142 kompleks.us\u0142ugi aktywnej integracji dla nowych uczest.-klient\u00f3w OPS,kontynuowa\u0107 statut.dzia\u0142alno\u015b\u0107.Wsparcie w ramach proj.jest komplementarne z interwencj\u0105 EFPNP w ramach POP\u017b,poniewa\u017c co najmniej50%uczestnik\u00f3w proj.b\u0119dzie korzysta\u0142o ze wsparcia z POP\u017b.Proj.b\u0119dzie realizowany w 3ech ed.po16 uczest.(Ied.12K/4M;IIed.14K/2M,IIIed.14K/2M)I.2017-rekrutacja uczest.opinia/skier.16uczest.przez MOPS do CIS,II-IX.2017reintegracja spo\u0142-zawodowa,IX.2017-rekrutacja uczest.opinia/skier.16uczest.przez MOPS do CIS,X.2017-V.2018reintegracja,IV.2018-rekrutacja uczest.opinia/,skier.16uczest.przez MOPS do CIS,V-XII.2018reintegracja.", "BENEFICJENT": "GMINA BYT\u00d3W", "TYTUL": "By\u0107 albo nie by\u0107 - reintegracja spo\u0142eczno-zawodowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1661822.25", "WARTOSC": "1955085.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie", "OPIS": "Projekt skierowany do grupy 48 Kobiet (K) z obszaru woj. pomorskiego, zamieszkuj\u0105cych na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej (powiat bytowski z wy\u0142\u0105czeniem obszaru miejskiego Bytowa). Wsparcie skier. do os\u00f3b, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w proj. maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych je problem\u00f3w: os\u00f3b bezrobotnych (40K) lub os\u00f3b biernych zawodowo (8K), kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym: -Kobiet \u2013 48 -os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 \u2013 5K -os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 5K Z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis CEIDG, KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Projekt zak\u0142ada kompleksowe wsparcie udzielane w okresie 01.12.2016-30.09.2018r Projekt zak\u0142ada., kt\u00f3re obejmuje: 1) diagnoz\u0119 kompetencji zawodowych w zakresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (100%UP 48K) 2) szkolenia i doradztwo przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (100%UP 48K) 3) dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (79%UP \u2013 38K) 4) wsparcie pomostowe w postaci us\u0142ug doradczo-szkoleniowych o charakterze specjalistycznym (indywidualnych i grupowych) oraz pomostowe wsparcie finansowe (79%UP 38K) 5) przed\u0142u\u017cone wsparcie pomostowe (68% os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y dotacje 26K) Celem zastosowania tak kompleksowego wsparcia jest zwi\u0119kszona trwa\u0142o\u015b\u0107 nowoutworzonych mikroprzedsi\u0119biorstw. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 UP musi zosta\u0107 zarejestrowana na obszarze woj. pomorskiego i musi by\u0107 prowadzona przez okres co najmniej 12 miesi\u0119cy od dnia faktycznego rozpocz\u0119cia dzia\u0142.i gosp. (zgodnie z aktualnym wpisem do CEIDG lub KRS). Realizacja dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do wzrostu liczby trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw (38) oraz generowania w nich nowych miejsc pracy (min. 10), a co za tym idzie rozwoju regionu. Proj. realizowany z wykorzystaniem el. podej\u015bcia oddolnego, integruje akt. wielu podmiot\u00f3w i wynika ze wsp\u00f3lnej strategii", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Klub Kobiet Przedsi\u0119biorczych - kompleksowe wsparcie w rozpocz\u0119ciu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w powiecie bytowskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "459000.00", "WARTOSC": "540000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w", "OPIS": "Projekt odpowiada na problem niewystarczaj\u0105cych kompetencji spo\u0142ecz.-zawodowych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w tym os\u00f3b biernych zawodowo, oddalonych od rynku pracy, korzystaj\u0105cych d\u0142ugotrwale z pomocy spo\u0142ecznej,w tym r\u00f3wnie\u017c uzale\u017cnionych od alkoholu, os\u00f3b zwolnionych z zak\u0142ad\u00f3w karnych i os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zamieszkuj\u0105cych obszar MI\u0141A w Gminie Byt\u00f3w.Realizatorem projektu jest CIS w Bytowie(podmiot integracji spo\u0142.-jed.bud\u017cet.Wnioskodawcy). Projekt realizowany w partnerstwie Gm.Byt\u00f3w/CIS - Powiat Bytowski/Realizator partnera PUP Byt\u00f3w(instytucja rynku pracy). Partnerstwo utworzone przed z\u0142o\u017ceniem wniosku o dofinansowanie i przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu PUP Byt\u00f3w b\u0119dzie odpowiedzialny w ka\u017cdej edycji proj.za:1)przeprowadzenie warsztat\u00f3w planowania kariery przy wykorzystaniu us\u0142ug PUP,2)inicjowanie i organizowanie kontakt\u00f3w uczestnik\u00f3w proj.z lokal.pracodawcami. Uczestnikami proj.b\u0119d\u0105 os.bierne(nieaktywne) zawodowo b\u0119d\u0105ce bezrobotnymi niezarejestrowanymi w PUP,korzystaj\u0105ce z pomocy OPS. Zarejestrowanie si\u0119 jako poszukuj\u0105ce pracy(rola Partnera). Cel proj:rozw\u00f3j kompetencji spo\u0142.i zawodowych na rynku pracy 36os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym i osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Cel osi\u0105gni\u0119ty poprzez:zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do uczestnictwa tych os.w \u017cyciu zawodowym,spo\u0142ecznym,rodzinnym;nauk\u0119 samodzielno\u015bci,osi\u0105gania dochodu,przybli\u017cania si\u0119 do rynku pracy.Projekt realizowany na obszarze gminy charakteryzuj\u0105cej si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. CIS dzi\u0119ki projektowi b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142 kompleksowe us\u0142ugi aktywnej integracji dla nowych uczestnik\u00f3w-klient\u00f3w OPS, kontynuowa\u0107 statutow\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107. Wsparcie w ramach projektu jest komplementarne z interwencj\u0105 EFPNP w ramach POP\u017b, poniewa\u017c co najmniej 50% uczestnik\u00f3w proj.b\u0119dzie korzysta\u0142o ze wsparcia z POP\u017b. Projekt b\u0119dzie realizowany w 4 edycjach po 10,6,10,10 uczestnik\u00f3w, rekrutacja uczestnik\u00f3w - opinia/skierowanie z MOPS.", "BENEFICJENT": "GMINA BYT\u00d3W", "TYTUL": "CIS-n\u0119 na Mi\u0142\u0105 - reintegracja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-03", "DOFINANSOWANIE": "1267089.44", "WARTOSC": "1492287.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest kompleksowa wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Powiatu Bytowskiego poprzez zakup i monta\u017c 23 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 oraz 1 na paliwo gazowe. Inwestycje obj\u0119te przedmiotowym projektem realizowane b\u0119d\u0105 na terenie powiatu bytowskiego w obr\u0119bie 8 gmin: 7 partner\u00f3w projektu: Byt\u00f3w, Czarna D\u0105br\u00f3wka, Ko\u0142czyg\u0142owy, Lipnica, Parchowo, Studzienice, Tuchomie oraz na terenie gminy Miastko (zadanie realizowane przez partnera projektu - Powiat Bytowski). G\u0142\u00f3wnym celem inwestycji jest projektu jest poprawa sprawno\u015bci funkcjonowania \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej po\u0142o\u017conych na terenie powiatu bytowskiego. Projekt zostanie zrealizowany w okresie lat 2019-2020 a warto\u015b\u0107 inwestycji wynosi 1 492 287,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA STUDZIENICE", "TYTUL": "Kompleksowa wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Powiatu Bytowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "414352.26", "WARTOSC": "487473.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w", "OPIS": "Cel projektu[PR]:upowszechnienie edukacji przedszkolnej i podniesienie jej jako\u015bci w gminie Byt\u00f3w[GB] poprzez utworzenie 24nowych miejsc wychowania przedszkolnego[MWP]w nowoutworzonym przedszkolu[PRZ]oraz zapewnienie dzieciom[D] uczestnicz\u0105cym w nim w eduk. przedszkolnej wsparcia umo\u017cliwiaj\u0105cego niwelowanie wyst\u0119puj\u0105cych deficyt\u00f3w i wspieraj\u0105cego rozw\u00f3j kompetencji kluczowych[KK].W PR udzia\u0142 32D z PRZ utworzonego przez Wnioskodawc\u0119(organ prowadz\u0105cy)i 2nauczycieli[n-li] tam zatrudnionych.Cele szczeg.PR:1)Zwi\u0119kszenie liczby trwa\u0142ych MWP w GB o 24;2)Wyr\u00f3wnanie szans eduk. D z GB poprzez zaj\u0119cia i formy wsparcia niweluj\u0105ce deficyty,stymuluj\u0105ce rozw\u00f3j i rozwijaj\u0105ce KK;3)doskonalenie kompetencji zaw. n-li w zakresie wykorzystania TIK w procesie dydakt.Wnioskodawca[PCE] w I-III2018r. przeanalizowa\u0142 syt. upowszechnienia i jako\u015bci eduk.przedszk. w GB w zakresie identyfikacji problem\u00f3w/potencja\u0142u D w zakresie potrzeb rozwojowych i eduk.,przygotowania n-li do realizacji procesu dydakt.,w tym m.in. z wykorzystaniem nowoczesnych pomocy dydakt.W wyniku analizy opracow. \"Diagnoz\u0119 potrzeb dot. zapotrzebowania na us\u0142ugi eduk.przedszk. w GB w perspektywie 3letniej z uwzgl\u0119dnieniem potrzeb i potencja\u0142u D w wieku przedszk. oraz obecnie istniej\u0105cych MWP w GB\",kt\u00f3r\u0105 w\u0142a\u015bcicielki PCE 23.03.2018r. zatwierdzi\u0142y uchwa\u0142\u0105 nr 2/3/2018.Dzia\u0142ania,formy wsparcia w PR zgodnie z w/w diagnoz\u0105,kt\u00f3ra wskaza\u0142a:niewystarczaj\u0105c\u0105 liczb\u0119 MWP w GB;konieczno\u015b\u0107 niwelowania deficyt\u00f3w zdiagnoz. u D w wieku przedszk.;konieczno\u015b\u0107 wsparcia D w rozwoju KK poprzez zaj\u0119cia dodatkowe i poza murami PRZ;niewielka liczba sprz\u0119tu TIK w PRZ z GB uniemo\u017cliwiaj\u0105ca prowadzenie eduk. na wysokim poziomie w urozmaiconych formach i rozw\u00f3j KK u D,;brak kompetencje n-li w zakresie obs\u0142ugi TIK i jego wykorzystywania w procesie dydakt.Dzia\u0142ania PR:utworzenie PRZ z 24nowymi MWP w GB;zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse eduk. D i podnosz\u0105ce ich KK;doskonalenie kompetencji n-li.Wnioskodawca utrzyma utworzone w ramach PR 24MWP przez min.2lata po PR", "BENEFICJENT": "PRYWATNE CENTRUM EDUKACYJNE \"MARMO\u0141OWSKI\" S.C. ALICJA MARMO\u0141OWSKA, EWA MARMO\u0141OWSKA", "TYTUL": "Akademia Przedszkolaka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-03-16", "DOFINANSOWANIE": "412433.85", "WARTOSC": "974631.54", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje zakup ci\u0105gu technologicznego do produkcji odlew\u00f3w aluminiowych w technologii ci\u015bnieniowej obejmuj\u0105cego nast\u0119puj\u0105ce elementy: 1.Piec topialny 2.Kad\u017a transportowa 3.Paletowy w\u00f3zek steruj\u0105cy 4.Piec podtrzymuj\u0105co - dozuj\u0105cy Planowane do wdro\u017cenia jednostki zawieraj\u0105 rozwi\u0105zania stosowane kr\u00f3cej ni\u017c 3 lata w skali \u015bwiatowej, zostan\u0105 wykorzystane przeprowadzone przez KADALT badania B+R, wzro\u015bnie konkurencyjno\u015b\u0107 KADALTU gdy\u017c: 1. Ograniczeniu ulegnie energo i materia\u0142ochonno\u015bci procesu produkcyjnego, a tak\u017ce emisja szkodliwych zanieczyszcze\u0144 do \u015brodowiska 2. Skr\u00f3ceniu ulegnie czas realizacji opercji produkcyjnych, a otrzymane odlewy cechowa\u0107 b\u0119dzie wy\u017csza jako\u015b\u0107 3. Powstan\u0105 warunki do wdro\u017cenia udoskonalonych i nowych produkt\u00f3w, KADALT b\u0119dzie produkowa\u0142 wi\u0119cej, w ni\u017cszych kosztach, a jako\u015b\u0107 produkt\u00f3w finanlnych b\u0119dzie zdecydowanie wy\u017csza.", "BENEFICJENT": "ODLEWNIA METALI KADALT KAZIMIERZ KOBUS", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych technologii do produkcji odlew\u00f3w z aluminium w zak\u0142adzie produkcyjnym ODLEWNIA\u00a0METALI\u00a0KADALT\u00a0KAZIMIERZ KOBUS z siedzib\u0105 w Bytowie przy ul. Przemys\u0142owej 10. Wdro\u017cenie b\u0119dzie skutkowa\u0107 ograniczeniem materia\u0142o i energoch\u0142onno\u015bci realizowanego w przedsi\u0119biorstwie procesu produkcyjnego oraz skr\u00f3ceniem czasu realizowanych operacji produkcyjnych i ograniczeniem operacji emituj\u0105cych zanieczyszczenie do \u015brodowiska.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "408621.00", "WARTOSC": "480730.59", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w", "OPIS": "Dzia\u0142ania w projekcie(proj.) na podst.sporz\u0105dzonej w formie pisemnej Diagnozy Potrzeb Niepublicznego Przedszkola J\u0119zykowego(NPJ) Montessori w Bytowie zatwierdzonej przez W\u0142a\u015bciciela w formie Zarz\u0105dzenia dn.31.01.2018. Proj.realizowany w partnerstwie z Prywatnym O\u015brodkiem Nauki z Bytowa w okr.1.4.2018\u201331.1.2020.Partnerstwo utworzone przed z\u0142o\u017ceniem wn.o dof.i przed rozp.realizacji proj.,zawarte zg.z art.33 ust\u0119p 2 Ustawy z11.07.2014o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowanych w perspektywie fin.Wnioskowane dofinansowanie 408621,00z\u0142,w tym wk\u0142ad w\u0142asny: 72109,59 z\u0142(15%).Wnioskodawca prowadzi od 2012roku NP Montessori w Miastku. Od IV2018 r.uruchamia now\u0105 plac\u00f3wk\u0119 Montessori w Bytowie. Profil przedszkola uzasadnia partnerstwo w proj. Partner jest instytucj\u0105 edukacyjn\u0105 wpisan\u0105 do rejestru Kuratorium O\u015bwiaty,posiada 26 letnie do\u015bwiadczenie w prowadzeniu zaj\u0119\u0107 z j\u0119z.angielskiego metod\u0105 komunikacyjn\u0105. WN pragnie skorzysta\u0107 z zasob\u00f3w, potencja\u0142u, metod dydaktycznych Partnera. Proj.tworzy 25trwa\u0142ych miejsc wychowania przedszkoln.Celem proj.jest wzrost upowszechnienia edukacji przedszkolnej w Bytowie, woj.pomorskie poprzez utworzenie 25 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci oraz podniesienie jako\u015bci pracy OWP.G\u0142.dzia\u0142ania w proj.:dostosowanie pomieszcze\u0144 do funkcji przedszkola,w tym do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,zakup wyposa\u017cenia,nowoczesnych pomocy dydakt.,w tym j\u0119zykowych i Montessori do plac\u00f3wki przedszkolnej,organizacja zaj.dod.zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse edukacyjne dzieci,j\u0119zykowych(zad.Partnera), rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe,zaj.specjalistycznych (r\u00f3wnie\u017c z udzia\u0142em rodzic\u00f3w).Dodatkowym elementem proj.jest przeszkolenie kadry dyd.przedszkola m.in.z metodyki pracy Montessori,z zakresu wykorzystania ICT w procesie kszta\u0142cenia dziecka w wieku przedszkolnym,z j\u0119zyka angielskiego(zad.Partnera), z metody ruchu rozwijaj\u0105cego (MRR)Weroniki Sherbone jako uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 skierowanych do dzieci.", "BENEFICJENT": "KOM-TEL JAROS\u0141AW DWULIT", "TYTUL": "Niepubliczne Przedszkole J\u0119zykowe Montessori Byt\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-06-21", "DOFINANSOWANIE": "407298.20", "WARTOSC": "479174.35", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w", "OPIS": "Projekt(proj.)\"Niepubliczny \u017b\u0142obek J\u0119zykowy Montessori Byt\u00f3w\" na podst.Diagnozy zapotrzebowania na plac\u00f3wk\u0119 opieki nad dzie\u0107mi do l.3 w gm.Byt\u00f3w.Przedsi\u0119wzi\u0119cie wpisuje si\u0119 w Strategi\u0119 Rozwoju Gm.Byt\u00f3w na lata 2015-2025(Cel strategiczny 1-Poprawa warunk\u00f3w osiedle\u0144czych i wzrost aktywno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w gminy).Proj.realizowany w okr.21.6.2018\u2013 30.9.2020.Wnioskowane dofinansowanie 407 298,20 z\u0142,w tym wk\u0142ad w\u0142asny: 71 876,15 z\u0142 (15%).Wnioskodawca posiada do\u015bwiadczenie w prowadzeniu plac\u00f3wek edukacyjnych(obecnie prowadzi Niepubliczne Przedszkole i \u017b\u0142obek Montessori w Miastku-powiat bytowski).Proj.tworzy w 18nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3.Celem proj.jest umo\u017cliwienie osobom opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 podj\u0119cia zatrudnienia po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka.G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania:przeprowadzenie prac dostosowawczych i remontowych w budynku do funkcji \u017c\u0142obka,zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia \u017c\u0142obka,w tym,pomocy do prowadzenia zaj\u0119\u0107,zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania \u017c\u0142obka przez okres 24m-cy,prowadzenie zaj.opieku\u0144czo-wychowawczych i edukacyjnych(j\u0119zykowych,ruchowych,kreatywnych)z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb dziecka. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie jest rozszerzeniem dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy w \u015brodowisku lokalnym, w powiecie bytowskim. Wnioskodawca prowadzi od 2012 plac\u00f3wk\u0119 Montessori w Miastku i swoje pozytywne do\u015bwiadczenia chce rozwija\u0107 w Bytowie.Obecnie w Bytowie \u017cadna palc\u00f3wka nie oferuje us\u0142ug opieki \u017c\u0142obkowej wg idei Montessori.Proj.w szczeg\u00f3lny spos\u00f3b b\u0119dzie zach\u0119ca\u0142 do udzia\u0142u w proj.osoby niepe\u0142nosprawne,bezrobotne i bierne zaw.oraz kobiety(kryteria rekrutacji),gdy\u017c to wynika z przeprowadzonej analizy problem\u00f3w.", "BENEFICJENT": "KOM-TEL JAROS\u0141AW DWULIT", "TYTUL": "Niepubliczny \u017b\u0142obek J\u0119zykowy Montessori Byt\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-07", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "394315.00", "WARTOSC": "463900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w", "OPIS": "Projekt Wnioskodawcy realizowa\u0142 b\u0119dzie dzia\u0142ania eksportowe w ramach Programu Promocji Bran\u017cy Meblarskiej. Rynki na kt\u00f3rych realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania eksportowe: - Stany Zjednoczone Ameryki (rynek perspektywiczny) - Niemcy Zakres projektu obejmuje: 1. 4 wyjazdy na imprezy targowo-wystawiennicze w charakterze Wystawcy: - Mi\u0119dzynarodowe Targi Warsaw Home odbywaj\u0105ce si\u0119 w Nadarzynie w Polsce - 03-06.10.2019 r. - Targi IMM Kolonia odbywaj\u0105ce si\u0119 w Kolonii w Niemczech - stycze\u0144 2020 r. (targi, na kt\u00f3rych znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie narodowe stoisko informacyjno-promocyjne). - Mi\u0119dzynarodowe Targi Meble Polska odbywaj\u0105ce si\u0119 w Poznaniu w Polsce - luty 2020 r. - Mi\u0119dzynarodowe Targi Warsaw Home odbywaj\u0105ce si\u0119 w Nadarzynie w Polsce - pa\u017adziernik 2020 r. 2. 1 wyjazdowa indywidualna misja gospodarcza: - Misja wyjazdowa do Stan\u00f3w Zjednoczonych Ameryki, w ramach kt\u00f3rej Wnioskodawca zorganizuje 3 spotkania biznesowe z udzia\u0142em potencjalnych kontrahent\u00f3w oraz we\u017amie udzia\u0142 w targach ICFF odbywaj\u0105cych si\u0119 w Nowym Jorku - maj 2020 r. 3. Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne: zrealizowane zostan\u0105 dzia\u0142ania promocyjne: - przygotowanie i wydruk katalog\u00f3w (1500 szt.) - przygotowanie i wydruk wizyt\u00f3wek (3 x 1000 szt.) - przygotowanie wzornik\u00f3w dekor\u00f3w (500 szt.) - przygotowanie gad\u017cet\u00f3w promocyjnych (tj. linijki, o\u0142\u00f3wki, notatniki, torby bawe\u0142niane, podstawki pod telefon/tablet) - stworzenie angloj\u0119zycznej strony internetowej - przygotowanie i prowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych na wyszukiwarkach internetowych i portalach spo\u0142eczno\u015bciowych (Facebook, GoogleAds) Okres realizacji projektu to 01.09.2019r. - 07.10.2020r. \u0141\u0105czna kwota wydatk\u00f3w kwalifikowanych projektu wynosi 463 900,00 PLN, w tym dofinansowanie na poziomie 85% r\u00f3wne 394 315,00 PLN. Projekt rozliczany b\u0119dzie za pomoc\u0105 kwot rycza\u0142towych, realizowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych firmy wygenerowanych z dotychczasowych przychod\u00f3w oraz z zaliczki uzyskanej w ramach projektu.", "BENEFICJENT": "SELFIA PAWE\u0141 ZADWORNY", "TYTUL": "Promowanie marki produktowej firmy SELFIA Pawe\u0142 Zadworny na rynkach zagranicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "354978.12", "WARTOSC": "354978.12", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "GABIT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla GABIT Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 Sp\u00f3\u0142ka komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "325989.30", "WARTOSC": "325989.30", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "WIRELAND SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA WIRELAND SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-02-10", "DOFINANSOWANIE": "12430085.14", "WARTOSC": "15705376.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2016-2018 na terenie wojew\u00f3dztwa pomorskiego w 21 obiektach b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego. Przedsi\u0119wzi\u0119cie ma na celu popraw\u0119 efektywno\u015bci wykorzystania energii oraz ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 termomodernizacyjnych, tzn. wykonanie (tam gdzie to w\u0142a\u015bciwe) docieple\u0144 \u015bcian zewn\u0119trznych, docieple\u0144 dach\u00f3w i stropodach\u00f3w, wymian\u0119 okien, modernizacje instalacji grzewczych i przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz systemu wentylacji i klimatyzacji a tak\u017ce likwidacj\u0119 nisko sprawnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i zast\u0105pienie ich \u017ar\u00f3d\u0142ami wysokosprawnymi wype\u0142nia zadania jakie okre\u015bla Dyrektywa w sprawie efektywno\u015bci energetycznej. Dodatkowo, tam gdzie jest to uzasadnione, planowane jest wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii \u2013 g\u0142\u00f3wnie s\u0142onecznej na cele wytwarzania energii elektrycznej i przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz biomasy na cele grzewcze w dw\u00f3ch obiektach. Realizacja projektu umo\u017cliwi tak\u017ce spe\u0142nienie obowi\u0105zk\u00f3w na\u0142o\u017conych na j.s.t. w zakresie realizacji dzia\u0142a\u0144 oszcz\u0119dno\u015bciowych oraz pe\u0142nienia wiod\u0105cej roli jednostek samorz\u0105du terytorialnego w d\u0105\u017ceniu do osi\u0105gni\u0119cia krajowego celu z zakresu efektywno\u015bci energetycznej (Ustawa z dnia 15.04.2011 r. o efektywno\u015bci energetycznej).", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA POMORSKIEGO", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego \u2013 Pakiet nr 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2019-06-04", "DOFINANSOWANIE": "890271.90", "WARTOSC": "1288275.81", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz", "OPIS": "Opracowanie dokumentacji przygotowawczej dla projektu \"Rewitalizacja linii kolejowej nr 211 odcinek Lipusz \u2013 Ko\u015bcierzyna i linii kolejowej nr 212 odcinek Lipusz \u2013 Byt\u00f3w\u201d, w ramach kt\u00f3rej zostanie wykonana szczeg\u00f3\u0142owa inwentaryzacja linii, a nast\u0119pnie studium wykonalno\u015bci zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi w tym zakresie standardami (uwzgl\u0119dniaj\u0105ce zakres i koszty rob\u00f3t),karta informacyjna przedsi\u0119wzi\u0119cia a je\u015bli b\u0119dzie Postanowienie o potrzebie przeprowadzenia oceny oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko r\u00f3wnie\u017c raport OO\u015a oraz przygotowany zostanie program funkcjonalno \u2013 u\u017cytkowy dla zadania pn. \"Rewitalizacja linii kolejowej nr 211 odcinek Lipusz \u2013 Ko\u015bcierzyna i linii kolejowej nr 212 odcinek Lipusz \u2013 Byt\u00f3w\u201d w celu podj\u0119cia decyzji finansowych i rzeczowych w zakresie planowanej rewitalizacji linii kolejowych.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Opracowanie dokumentacji przygotowawczej dla projektu \"Rewitalizacja linii kolejowej nr 211 odcinek Lipusz \u2013 Ko\u015bcierzyna i linii kolejowej nr 212 odcinek Lipusz \u2013 Byt\u00f3w\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "306261.42", "WARTOSC": "306261.42", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA INWALID\u00d3W \"METAL\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Sp\u00f3\u0142dzielni Inwalid\u00f3w \"METAL\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "841426.95", "WARTOSC": "989914.06", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie", "OPIS": "Projekt skier. do 33 K i 33 M (66 UP), zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, zamieszka\u0142ych na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykl. spo\u0142., w powiecie Bytowskim. Celem projektu jest poprawa jako\u015bci dzia\u0142. na rzecz zwi\u0119kszenia zatrudnienia os\u00f3b dotkni\u0119tych i/lub zagr. ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142., poprzez wdra\u017canie kompleksowych progr. aktywizacji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej, w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegr. stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika projektu (UP). Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - Aktywizacja zawod. os. pozost. bez pracy: minimum 12% niepe\u0142nosprawnych UP zagr. ub\u00f3stwem i lub wykl. spo\u0142. w przypadku znacznego st. niepe\u0142nospr., niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conej oraz niepe\u0142nospr. intelektualnej oraz min. 22% w przypadku pozosta\u0142ych UP Aktywizacja zawod. rozumiana w projekcie jako dopr. do trwa\u0142ego, tj. trwaj\u0105cego co najmniej 3 m-ce, zatrudnienia os. zagr. ub\u00f3stwem i wyklucz. spo\u0142.; - Aktywizacja spo\u0142. minimum 56% UP - Podniesienie zdolno\u015bci do zatrudn. wszystkich UP; Dzia\u0142ania: - Diagnoza potrzeb UP: okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zawod. (IPD, analiza umiej\u0119tno\u015bci, predysp. oraz preferencji i probl. zawod.) - Zaj\u0119cia ind. z psychologiem, doradc\u0105 zawodowym, po\u015brednikiem pracy oraz poradnictwo prawne; - Przeprowadzenie warsztat\u00f3w kszt. umiej\u0119tno\u015bci osobiste i spo\u0142eczne, zdolno\u015b\u0107 radzenia sobie ze stresem oraz aktywnego poszukiwania pracy, wykorzystuj\u0105cych animacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, nastawionych na rozw\u00f3j oraz ukierunkowanie zainteresowa\u0144 i aspiracji edukacyjnych; - Org. wolontariatu dla UP - odbycie kurs\u00f3w/szkol zawod. wymaganych przez pracodawc\u00f3w, zgodnych z predyspozycjami i preferencjami UP przez min. 68% UP 45 os (kwalifikacje zawodowe uzyska min. 40 os - 60 % UP. - Zdobycie do\u015bw. zawod. wymaganego przez pracodawc\u00f3w (5 m-cy p\u0142atnych sta\u017cy zawod. dla 66 UP ) oraz dzia\u0142ania zw. z zatrudnieniem UP Najwa\u017cniejszym efektem, jaki projekt ma da\u0107 jego uczestnikom jest podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez co najmniej 3 m-ce", "BENEFICJENT": "PROFESJA CAZ SP.Z O.O", "TYTUL": "Uczciwa praca si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "750340.47", "WARTOSC": "882753.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie", "OPIS": "Grupa docelowa:60(36K;24M)os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych[100% GD]pozostaj\u0105cych bez pracy.:bezrob.,poszukuj\u0105cych pracy,nieaktyw.zawod.;w wieku 18-64l.;zamieszka\u0142e w woj.pomorskim w pow.bytowskim(w rozumieniu zapis\u00f3w Kodeksu Cywiln.),w gminach: -Borzytuchom-gm.wiej. -Byt\u00f3w-gm.miej.-wiej. -Czarna D\u0105br\u00f3wka\u2013gm.wiej. -Ko\u0142czyg\u0142owy\u2013gm.wiej. -Miastko-gm.miejsko-wiej. -Parchowo-gm.wiej. -Trzebielino\u2013gm.wiej. -Tuchomie-gm.wiej. G\u0142.cel proj.: wzrost szans na zatrudnienie 60(36K,24M)os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych; pozostaj\u0105cych bez pracy; w wieku 18-64 lat;z woj. pomorskiego z powiatu bytowskiego z gmin:Borzytuchom,Byt\u00f3w,Czarna D\u0105br\u00f3wka, Ko\u0142czyg\u0142owy,Miastko,Parchowo,Trzebielino, Tuchomie; poprzez kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacyjne: kursy i sta\u017ce zawod., po\u015brednictwo pracy, pomoc psychologiczn\u0105 (grupow\u0105/indyw.)i prawn\u0105; do ko\u0144ca XI 2018 Cele szczeg\u00f3\u0142.: - podniesienie poziomu kwalifik.zawod.i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w\u015br\u00f3d 60(36K,24M)os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych;pozostaj\u0105cych bez pracy;18-64l.;z gmin:Borzytuchom,Byt\u00f3w,Czarna D\u0105br\u00f3wka, Ko\u0142czyg\u0142owy,Miastko,Parchowo,Trzebielino,Tuchomie;poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w i sta\u017cy zaw.zgodnych z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy;do ko\u0144ca XI 2018 - wzrost aktywno\u015bci spo\u0142-zawod.60(36K,24M)os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych pozostaj\u0105cych bez pracy;18-64l.,z woj. pomorskiego z powiatu bytowskiego z gmin:Borzytuchom,Byt\u00f3w,Czarna D\u0105br\u00f3wka,Ko\u0142czyg\u0142owy,Miastko,Parchowo,Trzebielino,Tuchomie;poprzez us\u0142ugi po\u015brednictwa pracy oraz pomoc psychol.i prawn\u0105;do ko\u0144ca XI 2018 DZIA\u0141ANIA: -rekrut,; -spotkanie inform.; -ustalenie indywid.\u015bcie\u017cki reintegracji(IPD); -gr.wsparcie psychol.; -wsparcie specjal.:psych.,prawnik,po\u015bredn.pracy; -kursy zaw.; -sta\u017ce zaw. REZULTATY: -34(20K,14M)UP poprawi swoj\u0105 syt.w wymiarze spo\u0142.-zatrudn. -28(17K;11M)UP uzyska kwalif.zaw. -14(8K;6M)UP podejmie zatru", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LOKALNEGO \"PARASOL\"", "TYTUL": "AKTYWIZACJA SPO\u0141ECZNO - ZAWODOWA OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH Z GMIN POWIATU BYTOWSKIEGO CHARAKTERYZUJ\u0104CYCH SI\u0118 PONADPRZECI\u0118TNYM WYKLUCZENIEM SPO\u0141ECZNYM.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "263931.24", "WARTOSC": "263931.24", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "RYSZARD ZIEGERT \"ZIMAR\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla ZIMAR Ryszard Ziegert", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1498470.28", "WARTOSC": "1762906.22", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino", "OPIS": "Proj. skierowany do 48 os. fiz w tym 34 K znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej syt. na rynku pracy (10 os. w tym 6 K z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; 20 os. w tym 10 K o niskich kwalifikacjach- wykszt. do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie tj. max \u015brednie); 18 kobiet, pozostaj\u0105cych bez pracy (os. bezrobotne oraz bierne zawodowo) zamieszka\u0142ych wy\u0142\u0105cznie na obszarach o niskim poziomie akt. gosp., kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obszar\u00f3w o wys. Stopie bezrob. (zgodnie z KC) z terenu woj. Pomorskiego (WP) z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 roku \u017cycia, zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142. gosp., z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis w CEIDG, by\u0142y zarejestrowane w KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Celem g\u0142. proj. jest: \u201eRozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i zmniejszenie do 31.03.2018 r. poziomu bezrobocia 39 os w tym 28 K z terenu obszar\u00f3w o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej, kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obszar\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia WP poprzez udzia\u0142 w kompleksowych formach wsparcia prowadz\u0105cych do rozpocz\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \". Liczb\u0119 uczestnik\u00f3w projektu ustalono na 48 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 kompleksowe wsparcie w postaci: a) szkolenia kursu ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci (80h ) b) doradztwa grupowego w zakresie sporz\u0105dz. biznes planu (16h) c) indywidualnego doradztwa w zakresie sporz\u0105dz. biznes planu (4h) 39 os. z po\u015br\u00f3d 48 UP zostanie przyznane wsparcie finansowe na rozw\u00f3j przedsi\u0119b. w formie bezzwrotnej dotacji. 39 os., kt\u00f3re rozpocz\u0119\u0142y prowadzenie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zostanie przyznane wsparcie pomostowe przez okres 6 miesi\u0119cy, a dla 20 UP przewidziano udzielenie pomostowego wsparcia finansowego przed\u0142u\u017conego na kolejne 6 miesi\u0119cy. 39 os. zostanie udzielone 10h doradztwa specjalistycznego. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.12.2016- 31.07.2018r.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W S\u0141UPSKU", "TYTUL": "Jutro pracuj\u0119 u siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1545856.81", "WARTOSC": "1818655.08", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska", "OPIS": "Projekt skierowany do 130os.(70K/60M), zagr. ub\u00f3stwem i/lub wykl. spo\u0142. ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, zam. na obszarach o ponadprzeci\u0119tnym poz. wykluczenia spo\u0142ecznego. Realizowany w okresie od 01.11.2019 do 28.02.2021. Cel g\u0142\u00f3wny: poprawa jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz zwi\u0119kszenia zatrudn. os. dotkni\u0119tych i/lub zagr. ub\u00f3stwem i wyklucz. spo\u0142., poprzez wdra\u017canie kompleksowych program\u00f3w aktywizacji spo\u0142eczno\u2013zawodowej, w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika projektu (UP). Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Aktywizacja zawod. os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia: min. 12% ON w tym os. o znacznym st. niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105, os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi obj\u0119tych wsp. w projekcie oraz min. 22% w przypadku pozosta\u0142ych UP- ON zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. (min.16UP 9K/7M) Aktywizacja zawod. rozumiana w projekcie jako dopr. do zatrudn. os. zagr. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. 2. Aktywizacja spo\u0142. minimum 34% UP (min.45UP 24K/21M) 3. Podniesienie zdolno\u015bci do zatrudn. 100%UP Dzia\u0142ania: 1.Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142.-zawod. poprzez ind. spotkania z psychologiem, doradc\u0105 zawodowym (IPD), po\u015br. pracy, prawnikiem oraz przeprow. warsztat\u00f3w (kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste i spo\u0142.,zdolno\u015b\u0107 radzenia sobie ze stresem oraz aktywnego poszukiwania pracy) wykorzystuj\u0105cych animacj\u0119 spo\u0142., nastawionych na rozw\u00f3j oraz ukierunkowanie zainteresowa\u0144 i aspiracji edukacyjnych 100%UP 2. Org. dzia\u0142a\u0144 wolontariackich dla 100% UP 3. Dzia\u0142. s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifik. zawodowych wymaganych przez pracod. oraz zgodnych z predyspozycjami i preferencjami UP (kursy/szkolenia zawod. dla 110 os 59K/51M 84%UP); 4.Dzia\u0142. s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bw. zawodowego wymaganego przez pracodawc\u00f3w (\u015brednio 4 m-czne p\u0142atne sta\u017ce zawodowe dla 100% UP oraz dzia\u0142. zwi\u0105zane z zatr.; 5. Wsparcie trenera kompetencji osobistych i spo\u0142. w trakcie trwania sta\u017cu 100%UP; Najwa\u017cniejszym efektem, jaki projekt ma da\u0107 UP jest podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez min.3mce", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Aktywni i zaanga\u017cowani!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "198450.00", "WARTOSC": "498150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w", "OPIS": "Przedmiot projektu stanowi realizacja inwestycji, kt\u00f3ra ma na celu podniesienie konkurencyjno\u015bci Bytowskiego Browaru Kaszubskiego sp. z o.o. Odb\u0119dzie si\u0119 to poprzez dywersyfikacj\u0119 asortymentu i wprowadzenie na rynek nowych produkt\u00f3w - napoju chmielowego oraz napoju s\u0142odowo-chmielowego - ich produkcja b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki zakupowi saturatora (dodatkowy aspekt ekoinnowacyjno\u015bci). Produkty te b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c przeznaczone na eksport. Ponadto na indywidualne potrzeby Bytowskiego Browaru Kaszubskiego sp. z o.o. stworzony zostanie system informatyczny, kt\u00f3ry zoptymalizuje procesy dystrybucyjne w firmie i tak\u017ce podniesie konkurencyjno\u015b\u0107 (zwi\u0119kszenie elastyczno\u015bci cenowej produkt\u00f3w). Ostatnim elementem projektu b\u0119dzie optymalizacja procesu produkcyjnego w formie ekoinnowacji poprzez wymian\u0119 wymiennika ciep\u0142a na nowy, bardziej wydajny, kt\u00f3ry b\u0119dzie ch\u0142odzi\u0142 piwo tak (na d\u0142u\u017cszym odcinku) by woda podgrzewana i odzyskiwana mia\u0142a temperatur\u0119 70-80 stopni. Projekt zrealizowany b\u0119dzie w dw\u00f3ch etapach.", "BENEFICJENT": "BYT\u00d3W BROWAR KASZUBSKI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci dzi\u0119ki wykorzystaniu technologii informacyjno-komunikacyjnych oraz redukcja energoch\u0142onno\u015bci proces\u00f3w produkcyjnych w Bytowskim Browarze Kaszubskim sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5892485.26", "WARTOSC": "7129604.28", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt MEW@ to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. pomorskiego w wieku 65+; 2320 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycje szkole\u0144 i animacji UP (232 grupy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "MEW@ (Media Education with Activity). Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "311089.37", "WARTOSC": "365987.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa", "OPIS": "Projekt skierowany jest do grupy 20 os\u00f3b z umiarkowanym/znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci (OzN) oraz 15 opiekun\u00f3w faktycznych spe\u0142niaj\u0105cych kryterium os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z gmin: Stara Kiszewa, Liniewo, Byt\u00f3w, Miastko, korzystaj\u0105cych z PO P\u017b. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby trwa\u0142ych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie gmin: Stara Kiszewa, Liniewo, Byt\u00f3w, Miastko poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu 20 os\u00f3b z umiarkowanym/ znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci korzystaj\u0105cych z PO P\u017b do zdeinstytucjonalizowach, spersonalizowanych i zintegrowanych us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do zdeinstytucjonalizowanych, spersonalizowanych i zintegrowanych us\u0142ug spo\u0142ecznych, \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci w postaci zapewnienia 178 h wsparcia psychologicznego,240 h wsparcia psychiatrycznego uczestnikom projektu. - rozw\u00f3j us\u0142ug asystenckich dla OzN w miejscu zamieszkania w postaci zapewnienia us\u0142ug 4 asystent\u00f3w - zapewnienie dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych opiekun\u00f3w faktycznych w opiece nad osobami niesamodzielnymi obejmuj\u0105ce pomoc w uzyskaniu informacji umo\u017cliwiaj\u0105cych poruszanie si\u0119 po ro\u017cnych systemach wsparcia poprzez zapewnienie poradnictwa prawnego i informacyjnego opiekunom faktycznym. Dzia\u0142ania: a) stworzenie \u015bcie\u017cki reintegracji uczestnik\u00f3w projektu; b) zapewnienie us\u0142ug spo\u0142ecznych: psychologicznych, psychiatrycznych w miejscu zamieszkania oraz us\u0142ug asystenta osobistego OzN r\u00f3wnie\u017c w miejscu zamieszkania; c) zapewnienie opiekunom faktycznym poradnictwa informacyjnego w ramach utworzonego Punktu Informacyjnego . d) zapewnienie opiekunom faktycznym poradnictwa prawnego w miejscu zamieszkania. Najwa\u017cniejszy efekt: poprawa dost\u0119pu uczestnik\u00f3w projektu do zdeinstytucjonalizowach, spersonalizowanych oraz zintegrowanych us\u0142ug spo\u0142ecznych w postaci: us\u0142ug psychologicznych, psychiatrycznych, prawnych, informacyjnych oraz asystenta osobistego OzN \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"SPRAWNI INACZEJ\"", "TYTUL": "\"Asystent\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-03-31", "DOFINANSOWANIE": "1691564.02", "WARTOSC": "1990075.32", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo", "OPIS": "Proj. skierowano do 135 (81K/54M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zgodnie z definicj\u0105 Wytycznych w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa), kt\u00f3re bez udzia\u0142u w nim maj\u0105 najmniejsz\u0105 szanse na rozwi\u0105zanie i zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. wy\u0142\u0105cznie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (100%UP), w tym 65 (39K/26M) o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, 20 (12K/8M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, intelektualn\u0105 i/lub z zaburzeniami psychicznymi, 80 (48K/32M) do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz 15 (9K/6M) korzystaj\u0105cych z PO P\u017b, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego teren woj.pomorskiego, w tym wy\u0142\u0105cznie obszary o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142ecznego. G\u0141\u00d3WNY CEL PROJ. to zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 115(69K/46M) ze 135 (81K/54M) os\u00f3b z ww. grupy docelowej. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 4 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: -diagnoz\u0119 sytuacji problemowej, indywidualnych potrzeb i predyspozycji UP wraz z opracowaniem Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP -poradnictwo psychospo\u0142eczne w formie grupy wsparcia warsztaty terapeutyczne kszta\u0142tuj\u0105 ce umiej\u0119tno\u015bci osobiste -indywidualne poradnictwo psychologiczne -indywidualne poradnictwo zawodowe szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencji i kwalifikacji zawodowych -6 m-czne sta\u017ce \u2013 dla 50%UP indywidualne po\u015brednictwo pracy. G\u0141\u00d3WNE EFEKTY PROJEKTU: uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min.40%UP tj. min. 54UP; poszukiwanie pracy przez min. 25UP; praca (w tym na w\u0142asny rachunek) przez min. 49UP; efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zatrudnieniowa / zatrudnieniowa - odpowiednio: -min.56%UP / min.22%UP nienale\u017c\u0105cych do wskazanych ni\u017cej grup -min.46%UP / min 12%UP z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby niepe\u0142nosprawne w stopniu znacznym, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi i intelektualn\u0105", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Czas na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "841498.79", "WARTOSC": "989998.58", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino", "OPIS": "Projekt skierow.do 76os.(40K/36M),zagr.ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecz.ze wzgl.na niepe\u0142nospr.,zam.na ter. gmin:Byt\u00f3w,Borzytuchom,Cz.D\u0105br\u00f3wka,Ko\u0142czyg\u0142owy,Tuchomie,Trzebielino,Parchowo,Miastko,Studzienice,Chojnice,Brusy,Czersk,Debrzno,Kocza\u0142a,Czarne,Przechlewo,Damnica,D\u0119b.Kaszubska,Smo\u0142dzino.Realizacja w okr.01.09.2018-31.07.2020.Cel g\u0142\u00f3wny:poprawa jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz zwi\u0119ksz. zatrudn. os. dotkni\u0119tych i/lub zagr. ub\u00f3stwem i wyklucz. spo\u0142.,poprzez wdra\u017canie kompleksowych program\u00f3w aktywizacji spo\u0142eczno\u2013zawodowej, w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika projektu(UP).Cele szczeg.:1.Aktywiz. zawod. os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia: min.12%os. o znacznym st. niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105, os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi obj\u0119tych wsparciem w projekcie oraz min. 22% w przypadku pozosta\u0142ych UP- os. niepe\u0142nospr. zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. Aktywizacja zawod. rozumiana w projekcie jako doprowadzenie do zatrudnienia os\u00f3b zagr. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142.(min. 17os 9K/8M).2.Aktywizacja spo\u0142. min. 34% UP (min.26 os. 14K/12M)3.Podnies. zdolno\u015bci do zatrudnienia 100% UP.Dzia\u0142ania:1.Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawod. poprzez ind. spotkania z psychologiem, doradc\u0105 zawodowym (IPD),po\u015br. pracy, prawnikiem oraz przeprowadzenie warsztat\u00f3w (kszt. umiej\u0119tno\u015bci osobiste i spo\u0142.,zdolno\u015b\u0107 radzenia sobie ze stresem oraz aktywnego poszukiwania pracy) wykorzystuj\u0105cych animacj\u0119 spo\u0142., nastaw.na rozw\u00f3j oraz ukierunk. zainteresowa\u0144 i aspiracji edukac.100%UP 2.Org.dzia\u0142a\u0144 wolontar. dla100%UP 3.Dzia\u0142.s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifik. zawod.wymaganych przez pracodawc\u00f3w oraz zgodnych z predyspoz.i preferencjami UP(kursy/szkol. zawod.dla70os.37K/33M 91% UP);4.Dzia\u0142.s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bw.zawod.wymaganego przez pracodawc\u00f3w(p\u0142atne sta\u017ce zaw.do 9 m-cy dla 100% UP oraz dzia\u0142.zwi\u0105zane z zatrudnieniem;Najwa\u017c.efektem, jaki projekt ma da\u0107 UP jest podj. i utrzym. przez nich pracy przez min.3 m-ce.", "BENEFICJENT": "PROFESJA CAZ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Uczciwa Praca Si\u0119 Op\u0142aca II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.89}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "4502450.00", "WARTOSC": "5299460.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem jest opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony dla 7 PK tworz\u0105cych PZPK, stanowi\u0105cych podstawowy instrument ochrony przyrody i krajobrazu w parkach, z uwzgl\u0119dnieniem udzia\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez konsultacje spo\u0142eczne. Projekt przewiduje utworzenie cyfrowej bazy danych przyrodniczych i przestrzennych w postaci internetowego portalu dost\u0119powego. Cel nadrz\u0119dny stanowi ochrona stanu \u015brodowiska przyrodniczego i zachowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej, a cel g\u0142\u00f3wny zabezpieczenie zasob\u00f3w i walor\u00f3w przyrodniczych oraz krajobrazowych. Za\u0142o\u017cone cele, rezultaty i przedmiotowy zakres wpisuj\u0105 si\u0119 w cele, rezultaty i kierunki Osi 11 i stanowi\u0105 odpowied\u017a na wyzwania dot. ograniczenia antropopresji na \u015brodowisko, poprawy \u015brodowiskowych warunk\u00f3w \u017cycia, wzrostu odporno\u015bci regionu na zmiany klimatu oraz ochron\u0119 r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej. Wska\u017aniki: -liczba oprac. dok. planistycznych z zakresu ochrony przyrody-7 -pow. siedlisk wspieranych \u2026 \u2013144000ha -pow. teren\u00f3w obj\u0119tych planem ochrony\u2013165212ha", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO POMORSKIE", "TYTUL": "Opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony park\u00f3w krajobrazowych wchodz\u0105cych w sk\u0142ad PZPK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "839606.36", "WARTOSC": "987772.19", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo", "OPIS": "Projekt[PR] skierowany jest do 66os\u00f3b(42kobiet[K],24m\u0119\u017cczyzn[M])bezrobotnych lub biernych zaw. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. maj\u0105cych miejsce zamieszkania na terenie gmin o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142. z powiatu bytowskiego[PB],ko\u015bcierskiego[PK],chojnickiego [PCH]i s\u0142upskiego[PS].Celem PR jest przez 24m-ce w\u0142\u0105czenie spo\u0142. i powr\u00f3t na rynek pracy 66os\u00f3b(42K,24M]bezrobotnych lub biernych zaw. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. maj\u0105cych miejsce zamieszkania na terenie gmin o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142. z PB,PCH,PK,PS przez podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 z zakresu aktywizacji spo\u0142.-zaw. Dzia\u0142ania: *opracowanie dla ka\u017cdego uczestnika[U] PR indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji(udzia\u0142u w PR) uwzgl\u0119dniaj\u0105cej diagnoz\u0119 jej syt. problemowej,zasoby,potencja\u0142,predyspozycje i potrzeby; *podj\u0119cie na rzecz U dzia\u0142a\u0144 z zakresu aktyw. spo\u0142.,w tym indyw. konsultacje psychologiczne i prawno-obywatelskie,warsztaty grupowe \u201eTrening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zdrowia emocjonalnego\u201d oraz dot.wizerunku i wiza\u017cu;wyjazdy do instytucji kultury kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje spo\u0142.; *po zrealizowaniu dzia\u0142a\u0144 z zakresu aktyw.spo\u0142. podj\u0119cie na rzecz U dzia\u0142a\u0144 z zakresu aktywizacji zaw., w tym:grupowe poradnictwo zaw.,tj.warsztaty dot. sytuacji na rynku pracy i aktywnych metod jej poszukiwania oraz dot.sporz\u0105dzania CV i listu motywacyjnego;szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie kwalifikacji lub kompetencji zaw.; max.6-miesi\u0119czne sta\u017ce przyuczaj\u0105ce do zawodu. Najwa\u017cniejszymi efektami realizacji PR b\u0119dzie: 1)uzyskanie przez min.40% U PR kwalifikacji lub kompetencji zaw.; 2)osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywn. zatrudn. mierzonego dla U z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na poziomie min.12%,a dla pozosta\u0142ych U na poziomie min.25% 3)osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywn. spo\u0142. mierzonego dla U z niepe\u0142nosprawn. na poziomie min.34%,a dla pozosta\u0142ych U na poziomie min.34% 4)zwi\u0119kszenie zatrudnienia os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. o min.17os. 5)rozpocz\u0119cie poszukiwania pracy przez 11U biernych zaw.", "BENEFICJENT": "PRYWATNE CENTRUM EDUKACYJNE MARMO\u0141OWSKI S.C. ALICJA MARMO\u0141OWSKA, EWA MARMO\u0141OWSKA", "TYTUL": "Akademia integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1523477.71", "WARTOSC": "1792326.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 120 os.(72K/48M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 36 os.(21K/15M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.08.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Integracja w stron\u0119 zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "87274.17", "WARTOSC": "188890.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przedsi\u0119wzi\u0119cie inwestycyjne zwi\u0105zane z zakupem nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 do terapii chor\u00f3b cywilizacyjnych i okresu starzenia, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem terapii dermatologicznej i stomatologicznej. Dzi\u0119ki realizacji projektu w Bytowie powstanie Klinika Kosma \u2013 zaprojektowana jako wyj\u0105tkowe miejsce, s\u0142u\u017c\u0105ce pacjentom z regionu, kraju i z zagranicy. Wdra\u017cane rozwi\u0105zania pozwol\u0105 na uzyskanie wysokiej skuteczno\u015bci leczenia przy mo\u017cliwie najmniejszej uci\u0105\u017cliwo\u015bci terapii. Projekt znajduje odzwierciedlenie w Porozumieniu na rzecz inteligentnych specjalizacji Pomorza w obszarze \u201eTechnologie medyczne w zakresie chor\u00f3b cywilizacyjnych i okresu starzenia\u201d.", "BENEFICJENT": "KLINIKA KOSMA KAMILA KOSKA-MACH", "TYTUL": "Wyposa\u017cenie Kliniki Kosma w innowacyjne urz\u0105dzenia medyczne do terapii chor\u00f3b cywilizacyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1511360.11", "WARTOSC": "1778070.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 120 os.(72K/48M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 36 os.(21K/15M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.07.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY", "TYTUL": "Jeste\u015bmy aktywni!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1273684.60", "WARTOSC": "1498452.48", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 30.06.2020 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 100 [60K/40M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 50 [30K/20M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 50 [30K/20M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla 60% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 22% i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%, a dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \u201eROMANISZYN\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Integracja w stron\u0119 zatrudnienia 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "718635.39", "WARTOSC": "845453.40", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne", "OPIS": "GD:72 os.(46K,26M)bezr. nieb\u0119d\u0105cych klientami PUP, bezr. zakwalif. do III profilu pomocy i biernych zaw.w wieku 15 lat i wi\u0119cej o niskich kwalif., zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., zamieszka\u0142ych na obsz. charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykl. spo\u0142. powiatu bytowskiego (Byt\u00f3w, Miastko),chojnickiego (Chojnice-wiejska, Chojnice-miejska),cz\u0142uchowskiego(Cz\u0142uch\u00f3w-wiejska, Cz\u0142uch\u00f3w - miejska,Czarne, Kocza\u0142a, Przechlewo, Rzeczenica,Debrzno),malborskiego(Malbork),nowodworskiego (Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski) i starogardzkiego(Osiek, Sk\u00f3rcz, Kaliska, Czarna Woda, Sm\u0119towo Graniczne, Osieczna) podstawie przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego-dot.os.fizycznych.W proj.os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142.to os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.zgodnie z ustaw\u0105 z 12.03.2004 r.o pomocy spo\u0142.lub kwalif. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142.tj.spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art.7 ustawy z 12.03.2004 r.o pomocy spo\u0142. Status: 100% os.o niskich kwalif.:46K,26M 70% os.bezr. niezarej. w PUP:33K,17M 20% os.biernych zaw.:8K,6M 10% os.bezr. o III pr.:5K,3M 60% os.z obsz. wiej.:28K,16M 50% os.niepe\u0142n:23K,13M 10% os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej:5K,3M Cel proj.:Wzrost kompetencji spo\u0142.-zaw. niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 72 os.(46K,26M)bezr. niezarej. w PUP,bezr. o III profilu pomocy i biernych zawodowo,w wieku 15 lat i wi\u0119cej o niskich kwalif.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.,zamieszka\u0142ych na obsz. charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykl. spo\u0142.powiatu cz\u0142uchowskiego, starogardzkiego, bytowskiego, chojnickiego, malborskiego i nowodworskiego poprzez organizacj\u0119 programu aktywnej integracji obejmuj\u0105cym us\u0142ugi o charakterze spo\u0142.i zaw.w okresie 01.10.2018-31.07.2020 r.Dzia\u0142ania w proj.skupione s\u0105 na realizacji zada\u0144 z zakresu aktywnej integracji o charakterze spo\u0142.tj.poradnictwo psychologiczne,prawne i obywatelskie oraz o charakterze zaw.tj.poradnictwo zaw.,kursy i szkolenia zaw.,po\u015br. pracy,sta\u017c zaw.,us\u0142ugi asyst..Realizowany typ proj.1 a) i b)", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne i zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "881819.53", "WARTOSC": "1037434.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KSZTA\u0141CENIA EUROPEJSKIEGO KRZYSZTOF KURY\u0141OWICZ", "TYTUL": "NOWY, DOBRY POCZ\u0104TEK 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "848025.10", "WARTOSC": "997676.59", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 72 [44K/28M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do 31.03.2020 r. kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie nie maj\u0105 szans na rozwi\u0105zanie lub/i zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim (WP) na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 36 [22K/14M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 36 [22K/14M]os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych w ramach dzia\u0142a\u0144: 1. Stworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, 2. przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP),grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, 4. warsztaty terapeutyczne kszta\u0142tuj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci osobiste, 5. szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla 80% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 22% i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%, a dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%", "BENEFICJENT": "CHOJNICKA SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Z integracj\u0105 i aktywizacj\u0105 na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 ROZMARYNOWSKI ARTCOM", "TYTUL": "Wbrew wykluczeniu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31 .03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 1 8 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/1 5M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/1 5M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "\"LUX CANDELE\" SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Razem ku aktywno\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "753462.10", "WARTOSC": "886426.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CEL: Przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci 60 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142ecznego w wojew\u00f3dztwie pomorskim (62%K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym ze wzgl\u0119du na korzystanie/kwalifikowanie si\u0119 do otrzymania \u015bwiadczenia pomocy spo\u0142ecznej [PS], do udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym poprzez popraw\u0119 zdolno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu [UP] do zatrudnienia w zawodach zgodnych z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy [RP] oraz w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne w okresie 01.12.2019-30.06.2021. ZAKRES: Realizacja us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym, dopasowanych do predyspozycji UP i opowiadaj\u0105cych na zapotrzebowanie lokalnego RP. EFEKT PROJEKTU: Ograniczenie zagro\u017cenia wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez realizacj\u0119 wsparcia zwi\u0119kszaj\u0105cego szanse UP na powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 [GD] stanowi 60 os\u00f3b (38K/22M), kt\u00f3re w dniu obj\u0119cia pierwsz\u0105 form\u0105 wsparcia (I\u015aR) spe\u0142ni\u0105 \u0142\u0105cznie nast\u0119puj\u0105ce kryteria: 1. Wiek 18-64 lata; 2. Status osoby biernej zawodowo lub bezrobotnej, wymagaj\u0105cej w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142.; 3. Status osoby zagro\u017conej ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu korzystania lub kwalifikowania si\u0119 do otrzymania PS; 4. Zamieszkiwanie, zgodnie z KC, na obszarze o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142ecznego w woj. pomorskim. W RAMACH REALIZACJI I TYPU PROJ. PLANUJE SI\u0118 NAST\u0118PUJ\u0104CE US\u0141UGI AKTYWNEJ INTEGRACJI: 1. Opracowanie I\u015aR; 2. Poradnictwo psychologiczne; 3. Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych; 4. Doradztwo zawodowe; 5. Szkolenia zawodowe; 6. Po\u015brednictwo pracy; 7. Sta\u017ce zawodowe. PROJEKT ZAK\u0141ADA OSI\u0104GNI\u0118CIE PONI\u017bSZYCH REZULTAT\u00d3W: 1. Min. 34% UP poprawi swoj\u0105 sytuacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105; 2. Min. 12% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych [ON] i min. 25% pozosta\u0142ych os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zdob\u0119dzie zatrudnienie i utrzyma je przez min. 3 m-ce po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.; 3. Min. 40% UP uzyska kwalifikacje lub kompetencje zawod.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACYJNE TECHNIK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u00f3wi\u0119 NIE dla wykluczenia. Stawiam na integracj\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "758966.27", "WARTOSC": "892901.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 60 os.(36K/24M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 18 os.(11K/7M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], w tym 50% - 40 os. korzystaj\u0105cych z POP\u017b, zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.08.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "NOWA PERSPEKTYWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.72}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "507523.10", "WARTOSC": "597086.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Wi\u0119ksza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa 40os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142ych(w rozumieniu Kodeksu Cywilnego)na terenie woj.pomorskiego, na obszarze gmin: -Bobowo, -Borzytuchom, -Brusy, -Byt\u00f3w, -Cewice, -Choczewo, -Chojnice(gm.wiejska i gm.miejska) -Czarna D\u0105br\u00f3wka, -Czarna Woda, -Czarne,Czersk, -Damnica, -Debrzno, -D\u0119bnica Kaszubska, -Dzierzgo\u0144, -Gardeja, -G\u0142\u00f3wczyce, -Kaliska, -K\u0119pice, -Kocza\u0142a, -Ko\u0142czyg\u0142owy, -Lichnowy, -Lubichowo, -Malbork, -Miastko, -Miko\u0142ajki Pomorskie, -Mi\u0142oradz, -Nowa Wie\u015b L\u0119borska, -Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski, -Osieczna, -Osiek, -Ostaszewo, -Parchowo, -Pot\u0119gowo, -Przechlewo, -Ryjewo, -Skarszewy, -Sk\u00f3rcz(gm.wiejska i gm.miejska), -Sm\u0119towo Graniczne, -Smo\u0142dzino, -Stara Kiszewa, -Stary Dzierzgo\u0144, -Stary Targ, -Trzebielino, -Tuchomie, -Zblewo. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowego wsparcia w terminie od 01.01.2017r. do 31.08.2017r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 40 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek,a w szczeg\u00f3lno\u015bci: -kobiety-min.60%, -osoby niepe\u0142nosprawne-min.15%, -os.korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa, -os.bezrobotne zakwalifikowane do III profilu pomocy,w tym os.d\u0142ugotrwale bezrobotne. zamieszka\u0142e w rozumieniu KC na obszarze woj.pomorskiego. Zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: 1.Poradnictwo psychologiczne; 2.Poradnictwo zawodowe; 3.Szkolenia zawodowe; 4.Sta\u017c; 5.Po\u015brednictwo pracy. Rezultaty projektu: wszystkie dzia\u0142ania realizowane w niniejszym proj. przyczyni\u0105 si\u0119 do: -osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% oraz efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudnieniowej na poziomie min.56% dla os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. -osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min 12% oraz efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudnieniowej na poziomie min 46% w odniesieniu do os.o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os.z niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105, os.z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017conymi -min.40%uzyska kwalifikacje zawodowe.", "BENEFICJENT": "7 CUBES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozwi\u0144 skrzyd\u0142a na pomorskim rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "316988.91", "WARTOSC": "372928.13", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 25 os. (13K,12M) w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c., biernych zawodowo oraz bezrobotnych korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej, zamieszka\u0142ych na terenie gmin powiatu starogardzkiego ( z wyj\u0105tkiem miasta i gminy Starogard Gda\u0144ski), w tym min. 15% os. (t.j.4 os., 2K,2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0142\u00f3wny cel projektu: aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa os\u00f3b pow. 18 r.\u017c. biernych zawodowo oraz os\u00f3b bezrobotnych korzystaj\u0105cych z us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej zamieszka\u0142ych na terenie gmin:Bobowo, Czarna Woda, Kaliska, Lubichowo, Osieczna, Osiek, Skarszewy, Sk\u00f3rcz, Sm\u0119towo Graniczne i Zblewo, przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 jakim jest zwi\u0119kszone zatrudnienie os\u00f3b dotkni\u0119tych i zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym do grudnia 2018r. poprzez: - aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 co najmniej 22% UP (12% w odniesieniu do os. ze znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci) - aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zatrudnieniow\u0105 co najmniej 56 % UP (46% w przypadku os. ze znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci) - zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci zatrudnienia wszystkich UP. Dzia\u0142ania: -przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 motywuj\u0105cych z psychologiem (10h/os) - przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa prawno-obywatelskiego i finansowego (3h/os) - przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 z zakresu doradztwa zawodowego i stworzenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (5h/os) - Przeprowadzenie szkole\u0144 zawodowych: Spawacz metod\u0105 MAG i TIG oraz krawiec i operator maszyn do szycia (Zgodnych z Europejskimi Ramami jako\u015bci Sta\u017cy i Praktyk). - zadania zwi\u0105zane ze sta\u017cami zawodowymi i po\u015brednictwem pracy (5h/os). Co najmniej 40% UP uzyska kwalifikacje spe\u0142niaj\u0105ce warunki zgodnie z Regulaminem Proj. Najwa\u017cniejszymi efektami jakie projekt ma da\u0107 jego uczestnikom jest zwi\u0119kszenie motywacji do pracy oraz podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez okres co najmniej 3 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "WOJCIECH MI\u0141OSZ BIURO PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Szansa na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "524078.80", "WARTOSC": "776705.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt ukierunkowany na realizacj\u0119 Strategii Unii Europejskiej dla Regionu Morza Ba\u0142tyckiego (SUERMB) oraz wynikaj\u0105cej z niej plan\u00f3w dzia\u0142a\u0144 Action Plan for the Baltic Sea Region Strategy oraz Baltadapt Strategy and Action Plan for Adaptation to Climate Change in the Baltic Sea Region (Baltadapt)oraz wpisuj\u0105 si\u0119 w zakres interwencji okre\u015blony przez RPO WP 20142020 dzia\u0142anie 11.4. Projekt ma na celu podniesienia stanu \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej 3.095 os\u00f3b, indywidualnych u\u017cytkownik\u00f3w korzystaj\u0105cych z zasob\u00f3w \u015brodowiska i wsparcie dla 31 obszar\u00f3w chronionych o powierzchni 10.400 ha oraz wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego w zakresie: Priorytet I SUERMB \u2013Ochrona morza, cele szczeg\u00f3\u0142owe takie jak czysta woda w morzu, bogata i zdrowa przyroda oraz lepsza wsp\u00f3\u0142praca. Priorytet ten przewiduje dzia\u0142ania mi\u0119dzy innymi na rzecz: zmniejszenia ilo\u015bci \u015brodk\u00f3w od\u017cywczych w morzu do dopuszczalnych poziom\u00f3w, ograniczenie stosowania i oddzia\u0142ywania substancji niebezpiecznych, wspierania zr\u00f3wnowa\u017conego rolnictwa, le\u015bnictwa i rybo\u0142\u00f3wstwa, \u0142agodzenia skutk\u00f3w zmian klimatu i adaptacja do nich. W projekcie zaplanowano wsparcie obszar\u00f3w chronionych oraz 6 kampanii informacyjno \u2013edukacyjnych na wszystkich poziomach administracyjnych: dwie konferencje wojew\u00f3dzkie, 16 seminari\u00f3w powiatowych, 80 szkole\u0144 gminnych, 12 ewent\u00f3w plenerowych, indywidualne doradztwo dla rolnik\u00f3w w celu utworzenia sieci gospodarstw wzorcowych na obszarach chronionych prezentuj\u0105cych dobre praktyki i aktywizuj\u0105cych lokalne spo\u0142eczno\u015bci, w zakresie przeciwdzia\u0142ania eutrofizacji i zanieczyszczeniom w\u00f3d, w tym w\u00f3d Ba\u0142tyku (tematy: zarz\u0105dzania obiegiem substancji od\u017cywczych i nawoz\u00f3w w gospodarstwie, plan\u00f3w nawo\u017cenia, analizy mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania naturalnych system\u00f3w filtracyjnych, zarz\u0105dzaniem substancjami szkodliwymi w gospodarstwie. Zaplanowane dzia\u0142ania wynikaj\u0105 wprost z rekomendacji w zakresie zdiagnozowanych problem\u00f3w wymienionych w przytoczonych powy\u017cej Planach Dzia\u0142a\u0144.", "BENEFICJENT": "POMORSKI O\u015aRODEK DORADZTWA ROLNICZEGO W LUBANIU", "TYTUL": "BIOBALT - edukacja ekologiczna na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego regionu Morza Ba\u0142tyckiego na terenie wojew\u00f3dztwa pomorskiego ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem obszar\u00f3w chronionych i strefy przybrze\u017cnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "99980.99", "WARTOSC": "144694.24", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt oparty jest na edukacji poprzez zabaw\u0119 z wykorzystaniem nowoczesnych kana\u0142\u00f3w dotarcia do beneficjent\u00f3w ostatecznych. Edukacj\u0119 ekologiczn\u0105 oprze\u0107 nale\u017cy o atrakcyjne i ciekawe formy itp. itd. Zasi\u0119giem projektu obejmujemy w szczeg\u00f3lno\u015bci obszar dzia\u0142ania 4 LGR, po\u015brednio za\u015b ca\u0142y obszar woj. pomorskiego, z uwagi na udost\u0119pnienie \"narz\u0119dzia\" na stronach internetowych LGR do powszechnego wykorzystania przez wszystkich zainteresowanych, promocj\u0119 dzia\u0142ania LGR opr\u0105 na skutecznych, sprawdzonych wcze\u015bniej sposobach promocji i kana\u0142ach dotarcia do beneficjent\u00f3w ostatecznych wykorzystywanych i sprawdzonych we wcze\u015bniej prowadzonych dzia\u0142aniach informacyjnych i aktywizuj\u0105cych lokalne spo\u0142eczno\u015bci wiemy te\u017c, \u017ce pomys\u0142 jest odpowiedzi\u0105 na problemy zdefiniowane w RPS, Strategii Woj. Pom i RPO i SzOOP.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE P\u00d3\u0141NOCNOKASZUBSKA LOKALNA GRUPA RYBACKA", "TYTUL": "Edukacja Ekologiczna w sieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 6340533.489999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3878646.0800000005}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2548549.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1905233.95}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1469957.75}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1225453.12}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1199446.17}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 637848.35}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 610098.5599999999}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 468426.75}, {"name": "Przedszkola", "value": 399536.69000000006}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 359917.49}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 357993.3}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 323050.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 321338.26}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 292490.11}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 282095.49}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 258751.23}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 233472.53}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 221553.34}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 217934.93}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 191465.65}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 164921.75}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 158377.99999999997}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 119215.75}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 112983.17999999998}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 99836.39}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 79627.29}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 75178.78}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 73590.04000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 69542.48}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 61462.3}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 58697.89}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 53747.93000000001}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 52388.29}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 44230.86}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 44170.90000000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 42520.19}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 37472.47}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 28919.28}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 27472.95}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 22516.34}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 21578.980000000003}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 21430.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 18000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 16136.18}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7907.6}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 6838.360000000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6450.4800000000005}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4891.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4292.99}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 2846.76}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2825.46}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 2654.95}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 2004.9}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1661.61}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1324.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1184.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 800.0}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 540.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 72.37}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 8574497.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1937583.76}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 813554.07}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 267035.94}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 254327.8}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 148090.16}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 88660.28}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 83344.89}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 72482.72}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 63837.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 61536.5}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 48000.0}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 41864.66}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 18949.76}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 18283.74}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 14500.0}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 6000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3543162.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1933378.72}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 435947.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 210511.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1800268.89}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 896644.2}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 258151.68}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 249181.69}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 19869628.64}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6183359.26}, {"name": "Przedszkola", "value": 2648472.46}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1815077.47}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1627131.43}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1074602.04}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 770777.0599999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 671339.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 501216.42999999993}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 421264.07}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 364657.93}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 286612.28}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 275482.85}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 218997.61}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 211592.13000000003}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 91347.81}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 82276.8}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 51469.63}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 48123.63}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 33339.35}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 29742.9}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 28810.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 23502.66}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 8973.33}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6127.98}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 4960.65}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1315.45}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 773.6}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 621000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 37023.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27840.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 18314.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 6225497.28}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1432975.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1299645.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1065974.25}, {"name": "Biblioteki", "value": 834686.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 543515.84}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 429017.16}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 215883.16}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 140615.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 125445.51}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 61600.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 55100.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 40000.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 21256.62}, {"name": "Muzea", "value": 12000.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 4500.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41934.2}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 167680.53000000003}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 30522704.98}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 10972675.39}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1268065.54}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 900000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 533529.7}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 412620.76}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 383434.28}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 375740.44}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 348786.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 273650.4}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 218786.89}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 123850.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 122173.78}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 93074.25}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 77695.31}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 70000.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 48245.24}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 40000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 33641.72}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24339.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 12712.04}, {"name": "Przedszkola", "value": 8431.71}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3124.42}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 325.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 320.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 298653.7}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 341546.48}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9524.83}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9204.430000000002}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9573745.799999995}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4346035.750000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3878646.0800000005}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1889721.2799999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1630058.34}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 940904.7699999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 932067.7200000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 842718.91}, {"name": "Rodzina", "value": 468839.04999999993}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 379171.62}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 158971.12000000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 79817.67000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 47853.65}, {"name": "Turystyka", "value": 44170.90000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 38272.47}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 27407.340000000004}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 16689.129999999997}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8574497.08}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1470262.42}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 862350.6799999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 536220.1}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 353897.94}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 323400.6}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 144881.39}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 72482.72}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 69729.43000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 65989.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 63837.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3543162.09}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1540922.76}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 435947.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 392455.96}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 210511.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1393863.64}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 896644.2}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 406405.25}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 258151.68}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 249181.69}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 25097571.120000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7059411.37}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2529063.4499999997}, {"name": "Rodzina", "value": 1377541.98}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 853053.86}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 227970.93999999997}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 51469.63}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 48123.63}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 34654.799999999996}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 29742.9}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 28810.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 4960.65}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2827.2599999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 773.6}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 621000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 55337.58}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 27840.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6664714.44}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2557144.16}, {"name": "Rodzina", "value": 1299645.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1236319.76}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 543515.84}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 180615.6}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 21256.62}, {"name": "Turystyka", "value": 4500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 41934.2}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 164017.86}, {"name": "Informatyka", "value": 3662.67}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 42763445.910000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2210215.7399999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 438219.75}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 435757.22000000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 375740.44}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 195125.22}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 192498.78}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 123850.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 93074.25}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 40000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 298653.7}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 194690.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 146856.48000000004}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9524.83}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9204.430000000002}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 45909471.940000005, "v": "45,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.56, "v_pc": "1811,31 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "15.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 30788045.040000007, "v": "30,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.06}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 12205655.430000002, "v": "12,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.58}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1380992.33, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1299645.0, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.83}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 233472.53, "v": "233,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1661.61, "v": "1,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 36886112.449999996, "v": "36,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.35, "v_pc": "1455,30 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "30.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "19.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 22884957.47, "v": "22,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.04}, {"name": "Przedszkola", "value": 9343474.639999999, "v": "9,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.33}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1713433.51, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.64}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 784608.75, "v": "784,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.12}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 708792.9999999999, "v": "708,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 578214.01, "v": "578,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.56}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 292490.11, "v": "292,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 258751.23, "v": "258,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 221553.34, "v": "221,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 99836.39, "v": "99,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 17513949.45, "v": "17,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.04, "v_pc": "690,99 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "36.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 16892949.45, "v": "16,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 98.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.45}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 621000.0, "v": "621,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5300.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.54}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 11838669.069999997, "v": "11,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.13, "v_pc": "467,08 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "21.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 6559531.1, "v": "6,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1733498.5, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 84.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.64}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1724285.55, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.56}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 637848.35, "v": "637,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.38}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 468426.75, "v": "468,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.95}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 459892.55, "v": "459,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.88}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 210415.41, "v": "210,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.77}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 44230.86, "v": "44,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.37}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 540.0, "v": "0,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9218966.27, "v": "9,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.33, "v_pc": "363,72 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "38.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "19.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7458412.57, "v": "7,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 621396.8799999999, "v": "621,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.74}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 490806.55000000005, "v": "490,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.32}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 377705.74000000005, "v": "377,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.09}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 245319.53, "v": "245,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.66}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25325.0, "v": "25,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.27}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7261564.610000001, "v": "7,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.99, "v_pc": "286,50 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "30.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2170418.1999999997, "v": "2,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.88}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1065974.25, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.67}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 900000.0, "v": "900,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 550290.3300000001, "v": "550,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 237.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.57}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 536376.46, "v": "536,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.38}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 525290.77, "v": "525,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.23}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 434050.76, "v": "434,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.97}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 426528.41000000003, "v": "426,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.87}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 321338.26, "v": "321,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.42}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 218859.26, "v": "218,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.01}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 61462.3, "v": "61,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 50975.61, "v": "50,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6324514.999999999, "v": "6,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.34, "v_pc": "249,53 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "22.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "52.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3497576.1899999995, "v": "3,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 78.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.3}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1423652.63, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 139.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.51}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1403286.1800000002, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.18}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3702182.19, "v": "3,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.54, "v_pc": "146,07 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "39.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "16.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1469998.58, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.7}, {"name": "Biblioteki", "value": 853000.0, "v": "853,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.04}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 775211.02, "v": "775,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 530372.59, "v": "530,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 392.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.32}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 61600.0, "v": "61,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.66}, {"name": "Muzea", "value": 12000.0, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1854075.46, "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.27, "v_pc": "73,15 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "26.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "102.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 726993.3500000001, "v": "726,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 39.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 561630.64, "v": "561,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.29}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 319424.23, "v": "319,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.22}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 179421.75, "v": "179,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.67}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 58697.89, "v": "58,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.16}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7907.6, "v": "7,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1594923.6399999997, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09, "v_pc": "62,93 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "57.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "65.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 960566.4799999999, "v": "960,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.22}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 323050.0, "v": "323,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 311307.16, "v": "311,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.51}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1093406.29, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75, "v_pc": "43,14 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "73.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "58.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 813622.2499999999, "v": "813,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.41}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 123357.78, "v": "123,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.28}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 85102.26000000001, "v": "85,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.78}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 70000.0, "v": "70,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.4}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1324.0, "v": "1,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 658279.0199999999, "v": "658,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45, "v_pc": "25,97 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "82.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "57.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 597709.4399999998, "v": "597,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.79}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.07}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 17451.63, "v": "17,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.65}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 2654.95, "v": "2,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 463.0, "v": "0,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 524728.82, "v": "524,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36, "v_pc": "20,70 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "77.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "45.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 524728.82, "v": "524,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 393997.99999999994, "v": "394,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "15,54 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "89.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "84.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 260413.62999999998, "v": "260,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 102746.01, "v": "102,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.07}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 18000.0, "v": "18,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.56}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 6838.360000000001, "v": "6,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.73}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 362.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.52}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 298653.7, "v": "298,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "11,78 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "73.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "62.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 298653.7, "v": "298,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 202726.96999999997, "v": "202,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "8,00 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "14.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "22.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 197835.97, "v": "197,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.58}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 4891.0, "v": "4,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.41}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 67082.47, "v": "67,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,65 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "94.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "92.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 66282.47, "v": "66,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.8}, {"name": "Cmentarze", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.19}]}, {"name": "Turystyka", "value": 53631.55, "v": "53,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,12 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "87.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "89.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 53631.55, "v": "53,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 45596.869999999995, "v": "45,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,80 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "70.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "43.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45596.869999999995, "v": "45,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 16689.129999999997, "v": "16,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,66 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "80.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "71.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16689.129999999997, "v": "16,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}