{"gmina": "Chojnice", "typ_gminy": "gmina wiejska Chojnice", "kod_gus": "042217202000", "kod_gus_podregionu": "042217200000", "podregion_eurostat": "PL637", "ludnosc": "18'724", "budzet": {"dochody": "111,17 mln z\u0142", "wydatki": "105,93 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 18.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 74655899.46000001, "dane1": 75133920.82999995, "dane2": 74655899.46000001, "dane4": 478021.36999994516}, {"label": "2017", "dane0": 93666051.77000001, "dane1": 94204847.29999997, "dane2": 93666051.77000001, "dane4": 538795.5299999565}, {"label": "2018", "dane0": 93752228.62000002, "dane1": 103792095.24, "dane2": 93752228.62000002, "dane4": 10039866.619999975}, {"label": "2019", "dane0": 111167864.42000002, "dane1": 105927798.27000003, "dane2": 105927798.27000003, "dane3": 5240066.149999991}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 17781482.66, "dane1": 21118573.87999998}, {"label": "2017", "dane0": 18686335.0, "dane1": 23895837.309999995}, {"label": "2018", "dane0": 18713267.84, "dane1": 25463064.57}, {"label": "2019", "dane0": 19166491.89, "dane1": 26451950.900000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,54 mln z\u0142", "wydatki": "2,75 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 28.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.47802136999994516}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.47802136999994516}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.5387955299999565}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.5387955299999565}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -10.039866619999975}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -10.039866619999975}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 5.240066149999991}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 5.240066149999991}], "dochod_ue": "3,07 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "84,64 mln z\u0142", "gmina_pc": "4520.2 z\u0142", "powiat": "13,93 mln z\u0142", "powiat_pc": "744.1 z\u0142", "wojewodztwo": "26,10 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "121,22 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,29 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,19 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 19166491.89, "wydatki": 26451950.900000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "53272280.27", "WARTOSC": "96148232.03", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach projektu przewidziano: Zad. 1 Prace przygot. \u2013 dok: hala sortowni; przebud. placu, stacja transformat.; \u015bcie\u017cka edu. Zad. 2 Proces sortowania 1.Bud. linii do doczyszcz. odpad\u00f3w zbier. selektywnie i budow\u0105 hali w ZZO -zrealizowane 2.Bud. hali sortowni z infrastruktur\u0105 (selekt. zbi\u00f3rka) 3.Technol. linia selekcji z pras\u0105 (selekt. zbi\u00f3rka) -do realizacji 4.Zakup poj. Gminy \u2013 wdro\u017c. systemu selekt. zbi\u00f3rki -do realizacji Zad. 3 Proces kompostowania. 1.Bud. inst. Biolog. przetw. odpad. w system. zamkni\u0119tych bioreaktor\u00f3w \u017celbet. z usprawnien odbioru frakcji podsitowej z sortowni -zrealizowane. 2.Przebud. i rozbud. istniej\u0105cego placu na odpady bud. na plac o pow. 3600 m2 na bioodpady i polepszacz glebowy na dz.217/6 -do realizacji Zad. 4 Proces odzysku 1.Technologia RDF-u -do realizacji 2.Bud. zadasz. placu na odpady bud. o pw. 5500m2 z panel fotowolt. -do realizacji Zad. 5 PSZOK 1.Rozbud. istniej.PSZOK na terenie ZZO z infrastr: hala magaz.na odpady surowcowe z panelami PV. na dachu i zbiornik ppo\u017c. -do realizacji Zad. 6 Infrastruk. towarzysz. 1.Bud. sieci sanit. i elektr. zwi\u0105\u017c. z bud. linii doczyszcz. odpad. odbieranych selekt. i bud. inst. biolog. przetwarz. odpad\u00f3w i Kolektor zrzutowy ze zbior.w\u00f3d deszcz. na terenie ZZO \u2013zrealizowane 2.Bud. stacji transfor. o mocy 800 kW (ST4) - do realizacji 3.Bud. przy\u0142\u0105cza kabl. \u015bredn. napi\u0119cia z linii SN-15 kV S\u0119p\u00f3lno ze z\u0142\u0105cz. kablowym (do realizacji) 4.Bud. stacji transfor. o mocy 800 kW (ST2) z projekt. z\u0142\u0105cza kablow. i zmiana sposobu zasilania istn. stacji ST1 - do realizacji 5.Bud. parkingu i bud. kontroli -do realizacji Zad. 7 Dostawa maszyn 1.Przesiewacz i \u0141adowarka -zrealizowane 2.Prasa kana\u0142. z perforatorem i przeno\u015bnik. za\u0142adowczym -zrealizowane 3. Rozdrabniacz mobilny z zest. wa\u0142\u00f3w rozdrabniaj\u0105cych, \u0142adowarka \u015brednia, \u0142adowarka du\u017ca, 2x w\u00f3zek wid\u0142owy, sam. hakowy z norma DIN do odbioru z PSZOK -do realizacji 4.Dostawa maszyn mobiln.do obs\u0142ugi placu na bio odpady (separator na szk\u0142o", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD ZAGOSPODAROWANIA ODPAD\u00d3W NOWY DW\u00d3R SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozbudowa Zak\u0142adu Zagospodarowania Odpad\u00f3w Nowy Dw\u00f3r Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2845.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "9900000.00", "WARTOSC": "22591974.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt Kamal sp. z o.o. stanowi efekt wykonanych prac B+R, w kt\u00f3rych opracowana zosta\u0142a innowacyjna metoda wytwarzania architektonicznych p\u0142yt betonowych z dodatkiem ditlenku tytanu, a tak\u017ce konstrukcja prasy hermetycznej filtracyjnej do ich wytwarzania. Przeprowadzone badania i prace in\u017cynierskie pozwoli\u0142y opracowa\u0107 konstrukcj\u0119 prasy zawieraj\u0105c\u0105 system nanofiltracji wykorzystywanych podczas prasowania betonu do koncentracji ditlenku tytanu na powierzchni produktu gotowego. Technologia ta charakteryzuje si\u0119 niskimi kosztami materia\u0142owymi, oraz wszelkimi znanymi korzy\u015bciami z zastosowania dodatku ditlenku tytanu w materia\u0142ach budowlanych, wytwarzane p\u0142yty b\u0119d\u0105 zatem posiada\u0142y w\u0142a\u015bciwo\u015bci fotokatalityczne, grzybob\u00f3jcze, bakteriob\u00f3jcze, samooczyszczaj\u0105ce. Innowacyjno\u015b\u0107 technologii polega na mo\u017cliwo\u015bci wyciskania w procesie prasowania hermetycznego zawartego w betonie ditlenku tytanu na jego powierzchni\u0119, uzyskuj\u0105c tym samym najwi\u0119ksz\u0105 jego koncentracj\u0119 w miejscu, w kt\u00f3rym pod wp\u0142ywem \u015bwiat\u0142a aktywuj\u0105 si\u0119 jego w\u0142a\u015bciwo\u015bci fotokatalityczne. Nie nast\u0119puje zatem strata materia\u0142u, polegaj\u0105ca na r\u00f3wnomiernym rozk\u0142adzie dodatku w pe\u0142nej masie betonu, tj. r\u00f3wnie\u017c w jego dolnych warstwach. Realizacja projektu polega na wybudowaniu hali, w kt\u00f3rej zostanie zlokalizowana linia technologiczna wykonuj\u0105ca proces zgodnie z metod\u0105 autorstwa Kamal sp. z o.o., oraz nabyciu i instalacji maszyn i urz\u0105dze\u0144, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 wdro\u017cenie technologii. Na lini\u0119 technologiczn\u0105 b\u0119d\u0105 si\u0119 sk\u0142ada\u0107: mieszarka, prasa hermetyczna filtracyjna, urz\u0105dzenie z uk\u0142adem nanofiltr\u00f3w, wk\u0142ady do g\u0142owicy prasy hermetycznej filtracyjnej, formy do prasy filtracyjnej, urz\u0105dzenia do sk\u0142adowania w pozycji poziomej, urz\u0105dzenia do odbioru, suszarnia, palety produkcyjne. Przewidywana do budowy hala b\u0119dzie mia\u0142a powierzchni\u0119 2 628 mkw. SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO BUDOWLANO \u2013 MONTA\u017bOWE I PREFABRYKACJI BETON\u00d3W \u201eKAMAL\u201d SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji samooczyszczaj\u0105cej si\u0119 betonowej p\u0142yty architektonicznej z wewn\u0119trzn\u0105 nanoimpregnacj\u0105 i nanofiltracj\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 528.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2016-06-02", "DOFINANSOWANIE": "22897477.43", "WARTOSC": "33320111.15", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna (termomodernizacja) budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, w tym realizacja dzia\u0142a\u0144 stanowi\u0105cych doko\u0144czenie g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji. Projektem obj\u0119te zostan\u0105 33 budynki u\u017cyteczno\u015bci publicznej Chojnicko - Cz\u0142uchowskiego Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego. Celem projektu jest poprawa komfortu cieplnego oraz efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanych w Chojnicko \u2013 Cz\u0142uchowskim Miejskim Obszarze Funkcjonalnym, przy jednoczesnej poprawie jako\u015bci powietrza na skutek ograniczenia emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHOJNICKI", "TYTUL": "\"Poprawa efektywno\u015bci energetycznej oraz rozw\u00f3j OZE w Chojnicko - Cz\u0142uchowskim Miejskim Obszarze Funkcjonalnym - termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 210.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3409554.24", "WARTOSC": "4573472.33", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem realizacji niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do opieki zdrowotnej w zakresie rehabilitacji kardiologicznej w MOF Chojnice-Cz\u0142uch\u00f3w poprzez rozbudow\u0119, nadbudow\u0119 obiektu szpitala w Jarcewie, doposa\u017cenie plac\u00f3wki w sprz\u0119t medyczny i pozosta\u0142e wyposa\u017cenie oraz przeszkolenie personelu. Efektem inwestycji b\u0119dzie utworzenie o\u015brodka rehabilitacji kardiologicznej i udost\u0119pnienie 20 miejsc na rehabilitacji stacjonarnej, 20 miejsc na rehabilitacji dziennej oraz 10 komplet\u00f3w urz\u0105dze\u0144 do innowacyjnej rehabilitacji hybrydowej. Ponadto przeszkolony zostanie zesp\u00f3\u0142 fizjoterapeut\u00f3w w zakresie rehabilitacji kardiologicznej. Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi jest szacowana na 153 000 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "BONAMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pno\u015bci do rehabilitacji kardiologicznej poprzez utworzenie bazy i wdro\u017cenie innowacyjnych metod w Bonamed sp. z o.o. w Jarcewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 182.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3204391.23", "WARTOSC": "3769872.04", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska", "OPIS": "Podniesienie k.k.(mat.,inf.,j\u0119z.)niezb\u0119d. na r.pracy z wykorz.TIK u 700 ucz.(333K/367M)ze Sz.Podst. i Gimnazj\u00f3w Gm.Chojnice oraz podniesienie kompet. u 100 naucz.(84K/14M) w stosowaniu TIK oraz metod i form organizacyj. sprzyjaj\u0105cych rozw. k.k.ucz., w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci w okresie 01.09.2016-31.10.2018r realiz. z wykorz. TIK w oparciu o diagnoz\u0119 potrzeb(sporz\u0105dz. przez firm\u0119 Learnetic S.A., zatwierdzon\u0105 przez W\u00f3jta Gminy Chojnice-Zarz\u0105dzenie Nr 9/2016 W.G.Ch. z d.21.01.2016r.): *Warsztaty+e-learning dla 100 naucz.(86K/14M) -wzrost kompet. w stosowaniu metod i form organizac. sprzyjaj.kszta\u0142t. i rozwijaniu u ucz.k.k.,np. met.odwr\u00f3conej klasy, proj.edukac.,praca zespo\u0142.,grywalizacja,neuronauka -wzrost kompet.cyf. i w\u0142\u0105czania TIK do nauczania przedmiot.,np.tworzenie interakt.mater.edukac.,bezpiecze\u0144. w sieci *Utworzenie/moderacja 5 sieci nauczyciels. Praca z wykorzyst. TIK, spotkania z ekspertami *92 uczniows. proj.eduk. w zakr. matem, inform. i j.obcych przy wsparciu przeszkolonych naucz. z wykorz.TIK *Zaj.dydakt.-wyr\u00f3wnaw. z w.TIK (mat.,j.obce) dla 700 uczni\u00f3w (333K/367M) z trudno\u015bciami w spe\u0142nianiu wymaga\u0144 eduk. *Uruch. wsp\u00f3lnej dla szk\u00f3\u0142 platformy eduk., opartej na wolnych licenc., z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wykorz. przez naucz. istniej. materia\u0142. do e-learningu, e-podr\u0119cz. MEN,mo\u017cliwo\u015bci\u0105 tworzenia w\u0142.mater. Platforma s\u0142u\u017c\u0105ca ucz. w nabywaniu i doskonal. k.k. w szkole i w domu, publikacji proj.; nauczyc. do podnoszenia kompet.zawod., wymiany do\u015bwiadcze\u0144, pracy dydakt. *organizacja 1-no dniowych wyjazd\u00f3w eduk. np. do Centrum Hewelianum, Centrum Nauki Eksperyment *mi\u0119dzyszkolny konkurs mat.-inf.-j\u0119zyk. dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 obj. projektem *wakacyjne progr.eduk. dla 369 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 obj. projek *mobilne pracownie TIK. Temat.szkol. wynika z diagn. Zad./us\u0142. w ramach proj. b\u0119d\u0105 realiz. zgodnie z wytycz. RPO,PZP i wew. procedurami, co umo\u017cliwi szerokiemu gronu wykonawc\u00f3w udzia\u0142 w post\u0119pow. i pozwoli wy\u0142oni\u0107 najlepsz. wykonawc\u0119.", "BENEFICJENT": "GMINA CHOJNICE", "TYTUL": "Stawiamy na Edukacj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 171.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "9559992.60", "WARTOSC": "12393923.47", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest budowa 651 instal. fotowoltaicznych na budynkach mieszkalnych po\u0142o\u017conych na terenie Gminy Chojnice,Brusy,Czersk,Konarzyny oraz Karsin. Materialnym efektem realizacji proj. b\u0119dzie wprowadzenie technologii umo\u017cliwiaj\u0105cej wykorzystanie energii odnawialnej. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie prod. energii elektr. (typ instalacji on grid), kt\u00f3ra zostanie wykorzystana wy\u0142\u0105cznie na potrzeby w\u0142asne mieszka\u0144c\u00f3w gmin obj\u0119tych proj. Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie wykorzystania en.pochodz\u0105cej z OZE przez G.Chojnice oraz Gminy Partnerskie, przy jednoczesnej poprawie jako\u015bci powietrza w skutek ograniczenia emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Real. powy\u017cszych cel\u00f3w wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 jako\u015bci energet. Proj. wpisuje si\u0119 w typy proj. przewidzianych do realizacji w ramach dz.10.3.1.Proj. realizowa\u0107 b\u0119dzie za\u0142o\u017cone w SZOOP RPO WP 2014-2020 wska\u017aniki.", "BENEFICJENT": "GMINA CHOJNICE", "TYTUL": "S\u0142o\u0144ce \u017ar\u00f3d\u0142em pozyskiwania energii w gminach: Chojnice, Brusy, Czersk, Karsin i Konarzyny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 151.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "4324845.25", "WARTOSC": "5088053.24", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w", "OPIS": "W projekcie uczestnicz\u0105: Lider- Powiat Cz\u0142uchowski i Partner-Samodzielna Publiczna Przychodnia Wiejska Gminy Chojnice. Celem jest dostosowanie podmiot\u00f3w do wymog\u00f3w prawa w zakresie elektronicznej dokum. medycznej oraz interoperacyjno\u015bci syst. informatycznych w ochronie zdrowia. W ramach przedsi\u0119w. wdro\u017cony zostanie syst. informatyczny spe\u0142niaj\u0105cy wymogi interoperacyjno\u015bci z regionalnym syst. w ramach przedsi\u0119w. strategicznego \u201ePomorskie e-zdrowie\u201d oraz z krajowym syst. informatycznym w ramach platformy P1 i P2. Zakres przedsi\u0119w. obejmuje: rozbudow\u0119 i modernizacj\u0119 zasob. infrastruktury sieci teleinformatycznej, w tym zakup serwer\u00f3w wraz z dostosowaniem serwerowi; zakup, instalacj\u0119 i wdro\u017cenie syst. HIS, RIS, PACS, LIS, EDM, ERP, syst. gromadzenia i archiwizacji danych, syst. zarz\u0105dzania bezp. informacji, w tym dost\u0119pu do danych oraz infrastruktury teleinformatycznej; zakup sprz\u0119tu komputerowego wraz z niezb\u0119dnym oprogram.; szkolenia z zakresu nowych us\u0142ug e-Zdrowia i bezp. informacji.", "BENEFICJENT": "POWIAT CZ\u0141UCHOWSKI", "TYTUL": "Informatyzacja Samodzielnego Publicznego Zak\u0142adu Opieki Zdrowotnej w Cz\u0142uchowie oraz Samodzielnej Publicznej Przychodni Wiejskiej Gminy Chojnice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 132.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1662965.98", "WARTOSC": "1991640.12", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania zwi\u0105zane z kompleksowym zagospodarowaniem szlaku wodnego dla rozwoju turystyki kajakowej na rzece Brdzie i Chocinie w granicach administracyjnych gminy Chojnice i gminy Konarzyny. Przedmiotowy projekt stanowi integraln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cia strategicznego Pomorskie Szlaki Kajakowe w ramach Regionalnego Programu Strategicznego w zakresie atrakcyjno\u015bci kulturalnej i turystycznej \u201ePomorska Podr\u00f3\u017c\u201d.", "BENEFICJENT": "GMINA CHOJNICE", "TYTUL": "Pomorskie Szlaki Kajakowe - Meandry Brdy i Chociny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1397289.84", "WARTOSC": "1643870.40", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny", "OPIS": "Cel projektu: Poprawa sytuacji \u017cyciowej 60 (36K i 24M) os\u00f3b niesamodzielnych poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i wzrost umiej\u0119tno\u015bci 27 (20K i 7M) opiekun\u00f3w faktycznych w zakresie opieki nad osobami niesamodzielnymi do 31.10.2020r. Projekt zak\u0142ada formalne partnerstwo JST (Gmina Miasto Chojnice) i PES (Fundacja Palium, kt\u00f3re spe\u0142nia def. PES). Projekt adresowany jest do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cy zg. z KC na terenie miasta Chojnice, gminy Chojnice i gminy Konarzyny. G\u0142\u00f3wne zadania to: 1. Stworzenie 20 miejsc us\u0142ug opieku\u0144czych \u015bwiadczonych w spo\u0142. lokalnej w budynku Hospicjum Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny w Chojnicach prowadzonym przez Wnioskodawc\u0119. W tym celu zak\u0142ada si\u0119 prace adaptacyjne, zakup wyposa\u017cenia i pe\u0142ne dostosowanie przestrzeni do os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. 2. Prowadzenie dziennego domu pomocy dla os\u00f3b niesamodzielnych \u015bwiadcz\u0105cego standardowe i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze dobrane w spos\u00f3b kompleksowy i zindywidualizowany, w oparciu o Indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji (ISR), uwzgl\u0119dniaj\u0105c\u0105 problemy, potencja\u0142, predyspozycje i potrzeby uczestnika proj. Organizacja pobytu w DDP oferowa\u0107 b\u0119dzie zr\u00f3\u017cnicowane formy wsparcia grupowego i indywidualnego, a osobom niesamodzielnym zostanie zaproponowana us\u0142uga dowozu do i z DDP. Wsparcie w zakresie nieobj\u0119tym ustaw\u0105 z 27.08.2004 r. o \u015bwiad. opieki zdrowotnej. 3. Zapewnienie wsparcia opiekunom faktycznym i osobom z otoczenia os\u00f3b niesamodzielnych w pe\u0142nieniu us\u0142ug opieku\u0144czych i zwi\u0119kszenie ich umiej\u0119tno\u015bci w zakresie opieki nad osobami niesamodzielnymi \u2013 warsztaty i poradnictwo prawne i psychologiczne. Projekt odpowiada na zdiagnozowane problemy i potrzeby w zakresie \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, uwzgl\u0119dniaj\u0105c trendy demograficzne, stan zdrowia, poziom ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego oraz poziom dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug na terenie obj\u0119tym projektem.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PALIUM", "TYTUL": "Dzienny Dom Pomocy Fundacji Palium", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.9}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2016-06-16", "DOFINANSOWANIE": "10221212.30", "WARTOSC": "14835650.63", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie warunk\u00f3w do rozwoju oferty edukacji ekologicznej na terenie Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego poprzez przebudow\u0119, rozbudow\u0119, budow\u0119 i wyposa\u017cenie 6 Centr\u00f3w Edukacji Ekologicznej PZPK oraz organizacj\u0119 kampanii informacyjno-edukacyjnej podnosz\u0105cej \u015bwiadomo\u015b\u0107 na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju i przeciwdzia\u0142aniu zmianom klimatu. Obecnie prowadzona przez poszczeg\u00f3lne Parki edukacja odbywa si\u0119 w ograniczonym zakresie. Wynika to przede wszystkim z warunk\u00f3w lokalowych oraz z braku odpowiedniego wyposa\u017cenia edukacyjnego, co ma bezpo\u015brednie prze\u0142o\u017cenie na ofert\u0119 edukacyjn\u0105. Celem projektu jest ochrona stanu \u015brodowiska naturalnego, zachowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej, zabezpieczenie zasob\u00f3w i walor\u00f3w przyrodniczych oraz krajobrazowych. Niezb\u0119dnym warunkiem do zabezpieczenia zasob\u00f3w i walor\u00f3w naturalnych jest prowadzenie edukacji ekologicznej. Dlatego te\u017c konieczne jest tworzenie i rozwijanie o\u015brodk\u00f3w edukacji, kt\u00f3rych g\u0142\u00f3wnym celem jest poszerzanie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej spo\u0142ecze\u0144stwa. Funkcjonowanie Centr\u00f3w przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia \u015bwiadomo\u015bci realnych problem\u00f3w dotycz\u0105cych \u015brodowiska naturalnego i ukszta\u0142towania trwa\u0142ych postaw ekologicznych w spo\u0142ecze\u0144stwie, co w konsekwencji przyczyni si\u0119 do zachowania r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i ochrony \u015brodowiska naturalnego. Centra zostan\u0105 wyposa\u017cone w nowoczesny sprz\u0119t gwarantuj\u0105cy upowszechnianie nowych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych umo\u017cliwiaj\u0105cych prowadzenie zaj\u0119\u0107, warsztat\u00f3w, do\u015bwiadcze\u0144 oraz test\u00f3w na wysokim poziomie, co b\u0119dzie mia\u0142o prze\u0142o\u017cenie na wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142towania poprawnych postaw proekologicznych w\u015br\u00f3d spo\u0142ecze\u0144stwa. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z WFO\u015aiGW. Planowane efekty projektu wpisuj\u0105 si\u0119 w spodziewane efekty Osi 11. Realizacja projektu poprzez rozbudow\u0119 CEE o szerokim spektrum tematycznym z zakresu ochrony \u015brodowiska i przeciwdzia\u0142ania zmianom klimatu oraz o szerokim zasi\u0119gu oddzia\u0142ywania w spos\u00f3b kompleksowy przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania proble", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO POMORSKIE - POMORSKI ZESP\u00d3\u0141 PARK\u00d3W KRAJOBRAZOWYCH", "TYTUL": "Edukacja dla przyrody", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "879353.26", "WARTOSC": "1034533.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt Spo\u0142eczne Centrum Wsparcia Rodziny to komplementarny program wsparcia rodzin w prawid\u0142owym pe\u0142nieniu jej funkcji. Wnioskodawca projektu czyli CPP Wi\u0119\u017a posiada swoje oddzia\u0142y w Ko\u015bcierzynie, Chojnicach i Starogardzie Gda\u0144skim, st\u0105d projekt jest skierowany do rodzin i os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych na obszarze gminy m. Ko\u015bcierzyna, gminy m. Chojnice, gminy w. Starogard Gda\u0144ski. Projekt: * Skierowany jest \u0142\u0105cznie do 30 rodzin tj. po 10 rodzin z ka\u017cdego oddzia\u0142u (po 10 rodzin z Ko\u015bcierzyny, Chojnic i Starogardu Gda\u0144skiego)-\u0142\u0105cznie 90 os\u00f3b (48 K, 42 M). Osoby bior\u0105ce udzia\u0142 w projekcie to klienci CPP Wi\u0119\u017a i MOPS w Ko\u015bcierzynie oraz rodziny wielodzietne, niepe\u0142ne rodziny, rodziny z trudno\u015bciami opieku\u0144czo-wychowawczymi, zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach projektu planuje si\u0119 powo\u0142anie Klub\u00f3w dla Rodzin w ka\u017cdym oddziale CPP Wi\u0119\u017a, w kt\u00f3rych \u015bwiadczone b\u0119dzie poradnictwo specjalistyczne i rodzinne, terapie i mediacje, warsztaty umiej\u0119tno\u015bci rodzicielskich, wspieranie rodzin w organizacji czasu wolnego. * Skierowany jest \u0142\u0105cznie do 60 os\u00f3b (55 K i 5 M )niesamodzielnych os\u00f3b tj. po 20 os\u00f3b z ka\u017cdego oddzia\u0142u CPP Wi\u0119\u017a (po 20 os\u00f3b z Ko\u015bcierzyny, Chojnic, Starogardu Gda\u0144skiego). Dzia\u0142ania w tym zakresie w projekcie adresowane s\u0105 do \u015brodowiska os\u00f3b o r\u00f3\u017cnym stopniu niesamodzielno\u015bci, senior\u00f3w, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i ich opiekun\u00f3w. Celem projektu w tym zakresie jest zwi\u0119kszenie liczby trwa\u0142ych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych. Projekt zak\u0142ada utworzenie Klub\u00f3w Seniora w ka\u017cdym oddziale CPP Wi\u0119\u017a, w kt\u00f3rych pomoc\u0105 specj i profil b\u0119d\u0105 obj\u0119te osoby niesamodzielne, seniorzy oraz ich opiekunowie w zakresie niezb\u0119dnym do ich aktywizacji spo\u0142ecznej. Realizatorem projektu b\u0119dzie CPP Wi\u0119\u017a w partnerstwie z Partnerem 1 - Gmin\u0105 Ko\u015bcierzyna reprezentowan\u0105 przez MOPS oraz z Partnerem 2 \u2013 KDK w Ko\u015bcierzynie. Zadania przypisane Partnerom b\u0119d\u0105 realizowane na terenie gm. m. Ko\u015bcierzyna. Zaplanowane dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych rezultat\u00f3w.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PSYCHOLOGICZNO-PASTORALNE \"WI\u0118\u0179\"", "TYTUL": "Spo\u0142eczne Centrum Wsparcia Rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1692177.45", "WARTOSC": "1990797.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino", "OPIS": "Projekt skierowany do grupy 48 Kobiet (K) z obszaru woj. pomorskiego, zamieszkuj\u0105cych na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej(gminy: Smo\u0142dzino, Pot\u0119gowo, Kepice, G\u0142\u00f3wczyce, D\u0119bnica Kaszubska, Damnica,Konarzyny, Brusy, Czersk, Cz\u0142uch\u00f3w, Kocza\u0142a, Przechlewo, Rzeczenica, Czarne, Debrzno) Wsparcie skier, do os. kt\u00f3e bez udzia\u0142u w proj. maj\u0105 najmniesz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych je problem\u00f3w: os\u00f3b bezrobotnych (40K)lub os\u00f3b biernych zawodowo (8K),kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym: -Kobiet\u201348 -os.z niepe\u0142. \u20135K -os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych\u20135K Z wy\u0142\u0105czeniem os, kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis CEIDG, KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 mc poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Projekt zak\u0142ada komple. wsparcie udzielane w okresie 01.12.2016-30.11.2018r., kt\u00f3re obejmuje: 1) diagnoz\u0119 kompetencji zawodowych w zakresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp.(100%UP 48K) 2) szkolenia i doradztwo przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp.(100%UP 48K) 3) dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. (79%UP\u201338K) 4) wsparcie pomostowe w postaci us\u0142ug doradczo-szkoleniowych o charakterze specjalistycznym (indywidualnych i grupowych) oraz pomostowe wsparcie finansowe (79%UP 38K) 5) przed\u0142u\u017cone wsparcie pomostowe (68% os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y dotacje 26K) Celem zastosowania tak kompleksowego wsparcia jest zwi\u0119kszona trwa\u0142o\u015b\u0107 nowoutworzonych mikroprzedsi\u0119biorstw. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 UP musi zosta\u0107 zarejestrowana na obszarze woj. pomorskiego i musi by\u0107 prowadzona przez okres co najmniej 12 miesi\u0119cy od dnia faktycznego rozpocz\u0119cia dzia\u0142.i gosp. (zgodnie z aktualnym wpisem do CEIDG lub KRS). Real. dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do wzrostu l. trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw(38)oraz generowania w nich nowych miejsc pracy (min. 10), a co za tym idzie roz. regionu. Proj. realizowany z wykorzystaniem el. podej\u015bcia oddolnego, integruje akt. wielu podmiot\u00f3w i wynika ze wsp\u00f3lnej strategii", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Klub Kobiet Przedsi\u0119biorczych- kompleksowe wsparcie w rozpocz\u0119ciu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w powiecie s\u0142upskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "206660.16", "WARTOSC": "206660.16", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KRZYSZTOF SUTOWSKI REGALUX", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Krzysztof Sutowski Regalux", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1045523.87", "WARTOSC": "1230028.08", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny", "OPIS": "Projekt ukierunkowany jest na zmniejszenie l.os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.poprzez rozw\u00f3j i wdro\u017cenie us\u0142ug spo\u0142ecznych.Projekt skierowany jest do 264 os\u00f3b(158K,106M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.z terenu powiatu chojnickiego w tym do:os\u00f3b sprawuj\u0105cych rodzinn\u0105 piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105,kandydat\u00f3w na opiekun\u00f3w zast.oraz os\u00f3b obj\u0119tych piecz\u0105 zast\u0119pcz\u0105 w okresie od 01.03.2018r. do 31.12.2020r.Ca\u0142o\u015bciowa pomoc ukierunkowana b\u0119dzie na proces prewencji instytucjonalizacji os\u00f3b przebywaj\u0105cych w pieczy zast.tak by mog\u0142y pozosta\u0107 w \u015brodowisku lokalnym.G\u0142\u00f3wnym celem jest poprawa funkcjonowania 150 dzieci i m\u0142odzie\u017cy przebywaj\u0105cej w pieczy zast\u0119pczej,wyposa\u017cenie w kompetencje spo\u0142.i zaw.30 pe\u0142noletnich wychowank\u00f3w rodzinnej i instytucjonalnej pieczy zast.,doskonalenie kompetencji 60 opiekun\u00f3w zast\u0119pczych niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego wype\u0142niania funkcji opiekuna oraz przeszkolenie 24 kandydat\u00f3w na opiekun\u00f3w zast.Proces wsparcia BO opiera\u0142 si\u0119 b\u0119dzie w oparciu o indyw.\u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji z uwzgl\u0119dnieniem szerokiej diagnozy.Cele szczeg\u00f3\u0142owe:wzrost kompetencji wychow.os\u00f3b sprawuj\u0105cych rodzinn\u0105 piecz\u0119 zast.,wzrost standard\u00f3w pracy rodzin zast.,rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.BO,wzrost kompetencji \u017cyciowych os\u00f3b obj\u0119tych piecz\u0105,przygotowanie pe\u0142noletnich wychowank\u00f3w do wej\u015bcia w doros\u0142e \u017cycie i na rynek pracy,zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do specjalistycznego poradnictwa,pobudzenie zaanga\u017cowania zar\u00f3wno rodziny zast. i biologicznej w procesie opieki nad dzieckiem.Dzia\u0142ania:Zaj\u0119cia z zakresu nabycia i doskonalenia kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci wych.,dy\u017cury specjalist\u00f3w,doradztwo i aktywizacja zaw.,szkolenia i kursy zaw.,zaj\u0119cia warsztatowe kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczne dla dzieci obj\u0119tych piecz\u0105,wyjazd edukacyjno-integracyjny,rozw\u00f3j nowej na chwile obecn\u0105 niedost\u0119pnej us\u0142ugi-specjalistycznego poradnictwa edukatora seksualnego,psychiatry i terapeuty..Efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie zakresu,podniesienie jako\u015bci dotychczasowych i wprowadzenie nowych us\u0142ug spo\u0142ecznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHOJNICKI", "TYTUL": "Rodzina trzonem sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1189648.35", "WARTOSC": "1419660.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa", "OPIS": "Projekt obejmuje grupowe szkolenia stacjonarne dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz os\u00f3b doros\u0142ych z wybranych instytucji (mog\u0105cych wspiera\u0107 dzia\u0142ania projektowe) z obszaru kompetencji cyfrowych i medialnych, programowania i nauczania programowania. Nauczyciele w ramach projektu odb\u0119d\u0105 praktyczne zaj\u0119cia ze wsparciem trenera w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w klas 1-3. Odb\u0119d\u0105 si\u0119 jedne zaj\u0119cia wyjazdowe dla uczni\u00f3w oraz seminarium informacyjno-metodyczne dla kadry menad\u017cerskiej szk\u00f3\u0142. Nauczyciel otrzyma: tablet z oprogramowaniem, scenariusze zaj\u0119\u0107 oraz wsparcie i mentoring ekspercki w trakcie realizacji projektu oraz 6 miesi\u0119cy po jego zako\u0144czeniu. Szko\u0142a otrzyma: zestawy tablet\u00f3w wraz z oprogramowaniem. Dodatkowo zostan\u0105 zakupione roboty edukacyjne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane podczas zaj\u0119\u0107 z uczniami. Powstanie specjalna platforma edukacyjno \u2013 spo\u0142eczno\u015bciowa z elementami grywalizacji dla uczni\u00f3w i nauczycieli. Projekt zapewnia badanie kompetencji os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRO CULTURA", "TYTUL": "KoderJunior - Szko\u0142a Mistrz\u00f3w Programowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "839511.03", "WARTOSC": "987660.05", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk", "OPIS": "Projekt skierowany do 78 os.(37K i 41M),zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nospr., zam. na terenie gmin pow. chojnickiego, charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym: Chojnice, Brusy, Czersk. Celem projektu jest poprawa jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz zwi\u0119kszenia zatrudnienia os\u00f3b dotkni\u0119tych i/lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, poprzez wdra\u017canie kompleksowych program\u00f3w aktywizacji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej, w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego UP. Cele szczeg\u00f3\u0142owe przedsi\u0119wzi\u0119cia: - Aktywizacja zawodowa co najmniej 35% uczestnik\u00f3w projektu. Aktywizacja zawodowa rozumiana jest w projekcie jako doprowadzenie do trwa\u0142ego, tj. trwaj\u0105cego co najmniej 3 miesi\u0119cy, zatrudnienia os. zagr. ub\u00f3stwem i wyklucz. spo\u0142ecznym; - Aktywizacja spo\u0142eczna 90% uczestnik\u00f3w projektu; - Podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia uczestnik\u00f3w projektu; Dzia\u0142ania: - Diagnoza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu: okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zawodowej (IPD, analiza umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji oraz preferencji i problem\u00f3w zawodowych) - zaj\u0119cia indywidualne z psychologiem, doradc\u0105 zawodowym, po\u015brednikiem pracy oraz poradnictwo prawne; - Przygotowanie oraz przeprowadzenie warsztat\u00f3w kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste i spo\u0142eczne, zdolno\u015b\u0107 radzenia sobie ze stresem oraz aktywnego poszukiwania pracy, wykorzystuj\u0105cych animacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, nastawionych na rozw\u00f3j oraz ukierunkowanie zainteresowa\u0144 i aspiracji edukacyjnych; - Dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifikacji zawodowych wymaganych przez pracodawc\u00f3w oraz zgodnych z predyspozycjami i preferencjami uczestnik\u00f3w projektu (kursy/szkolenia zawodowe); - Dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego wymaganego przez pracodawc\u00f3w (5 miesi\u0119czne p\u0142atne sta\u017ce zawodowe) oraz dzia\u0142ania zwi\u0105zane z zatrudnieniem uczestnik\u00f3w projektu; Najwa\u017cniejszym efektem, jaki projekt ma da\u0107 jego uczestnikom jest podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez co najmniej 3 miesi\u0105ce.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Razem si\u0119gajmy wy\u017cej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "158228.34", "WARTOSC": "158228.34", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE \"SPAR-MEBLE\" A.STUCKI, R.STUCKI, S.MAGNUSZEWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy, zwi\u0105zany z przeciwdzia\u0142aniem utraty p\u0142ynno\u015bci finansowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1545856.81", "WARTOSC": "1818655.08", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska", "OPIS": "Projekt skierowany do 130os.(70K/60M), zagr. ub\u00f3stwem i/lub wykl. spo\u0142. ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, zam. na obszarach o ponadprzeci\u0119tnym poz. wykluczenia spo\u0142ecznego. Realizowany w okresie od 01.11.2019 do 28.02.2021. Cel g\u0142\u00f3wny: poprawa jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz zwi\u0119kszenia zatrudn. os. dotkni\u0119tych i/lub zagr. ub\u00f3stwem i wyklucz. spo\u0142., poprzez wdra\u017canie kompleksowych program\u00f3w aktywizacji spo\u0142eczno\u2013zawodowej, w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika projektu (UP). Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Aktywizacja zawod. os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia: min. 12% ON w tym os. o znacznym st. niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105, os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi obj\u0119tych wsp. w projekcie oraz min. 22% w przypadku pozosta\u0142ych UP- ON zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. (min.16UP 9K/7M) Aktywizacja zawod. rozumiana w projekcie jako dopr. do zatrudn. os. zagr. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. 2. Aktywizacja spo\u0142. minimum 34% UP (min.45UP 24K/21M) 3. Podniesienie zdolno\u015bci do zatrudn. 100%UP Dzia\u0142ania: 1.Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142.-zawod. poprzez ind. spotkania z psychologiem, doradc\u0105 zawodowym (IPD), po\u015br. pracy, prawnikiem oraz przeprow. warsztat\u00f3w (kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste i spo\u0142.,zdolno\u015b\u0107 radzenia sobie ze stresem oraz aktywnego poszukiwania pracy) wykorzystuj\u0105cych animacj\u0119 spo\u0142., nastawionych na rozw\u00f3j oraz ukierunkowanie zainteresowa\u0144 i aspiracji edukacyjnych 100%UP 2. Org. dzia\u0142a\u0144 wolontariackich dla 100% UP 3. Dzia\u0142. s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifik. zawodowych wymaganych przez pracod. oraz zgodnych z predyspozycjami i preferencjami UP (kursy/szkolenia zawod. dla 110 os 59K/51M 84%UP); 4.Dzia\u0142. s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bw. zawodowego wymaganego przez pracodawc\u00f3w (\u015brednio 4 m-czne p\u0142atne sta\u017ce zawodowe dla 100% UP oraz dzia\u0142. zwi\u0105zane z zatr.; 5. Wsparcie trenera kompetencji osobistych i spo\u0142. w trakcie trwania sta\u017cu 100%UP; Najwa\u017cniejszym efektem, jaki projekt ma da\u0107 UP jest podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez min.3mce", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Aktywni i zaanga\u017cowani!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5892485.26", "WARTOSC": "7129604.28", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt MEW@ to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. pomorskiego w wieku 65+; 2320 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycje szkole\u0144 i animacji UP (232 grupy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "MEW@ (Media Education with Activity). Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "127128.00", "WARTOSC": "127128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "US\u0141UGI OG\u00d3LNOBUDOWLANE \"MARBRUK\" MARCIN KWIATKOWSKI", "TYTUL": "Niezaprzestanie dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa w okresie lipiec -wrzesie\u0144 2020 dzi\u0119ki dotacji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "127128.00", "WARTOSC": "127128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FIRMA MARBRUK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Utrzymanie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Firmy Marbruk Sp. z o.o.Sp.K poprzez otrzymanie dotacji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3591031.07", "WARTOSC": "4224742.44", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "\"IDEALNY SZEF-TO JA\" to projekt realizowany przez Zachodniopomorsk\u0105 Grup\u0119 Doradcz\u0105 Sp.z o.o. CEL PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej 76os\u00f3b bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (tj: kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b powy\u017cej 50roku \u017cycia,os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych)zamieszkuj\u0105cych jednocze\u015bnie obszary o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie przedsi\u0119biorczo\u015bci w wojew\u00f3dztwie pomorskim w okresie XII 2016\u2013XI 2018, poprzez otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1.Uzupe\u0142nienie wiedzy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci 90os\u00f3b poprzez zapewnienie wsparcia szkoleniowo-doradczego niezb\u0119dnego do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia firmy,a tak\u017ce prawid\u0142owego przygotowania dokumentacji projektowej; 2.Wsparcie indywidualnych inicjatyw zmierzaj\u0105cych do utworzenia 76 przedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych minimum 12 miesi\u0119cy poprzez udzielenie bezzwrotnego wsparcia finansowego; 3.Pokonanie barier finansowych utrudniaj\u0105cych prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w pierwszych 6/12miesiacach poprzez udzielenie podstawowego i/lub przed\u0142u\u017conego wsparcia pomostowego; 4.Nabycie specjalistycznej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w ramach pomostowego wsparcia doradczo-szkoleniowego wspomagaj\u0105cego nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w w funkcjonowaniu na rynku. DZIA\u0141ANIA: 1.Rekrutacja, nab\u00f3r i ocena formularzy rekrutacyjnych 110os\u00f3b(XII'16\u2013III'17 i VIII-X'17); 2.Wsparcie podstawowe szkoleniowo-doradcze dla 90os\u00f3b(IV'17\u2013V'17)\u2013m.in. szkolenia,wsparcie prawnicze,warsztaty,doradztwo; 3.Wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 76os\u00f3b(VIII'17-XI'18); 4.Wsparcie pomostowe finansowe(podstawowe/przed\u0142u\u017cone)w pierwszych 6/12 miesi\u0105cach i realizacja wsparcia pomostowego szkoleniowo-doradczego 76os\u00f3b(VII'17-XI'18). Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie stworzenie 76 nowych przedsi\u0119biorstw(samozatrudnienie) i przynajmniej 86 nowych miejsc pracy do XI'18 r.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKA GRUPA DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "IDEALNY SZEF - TO JA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-12-31", "DOFINANSOWANIE": "3348029.38", "WARTOSC": "3938858.10", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 90os. wy\u0142\u0105cznie bezrobotnych (20K, 16M) lub biernych zawodowo (34K, 20M), zamieszkuj\u0105cych w woj. pomorskim/WP na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i jednocze\u015bnie niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej (patrz pkt. C.5), b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105cych do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby niepe\u0142nosprawne (5K, 4M), d\u0142ugotrwale bezrobotni (12K, 4M), o niskich kwalifikacjach (20K, 25M), w wieku 50+ (2K, 3M) oraz kobiety (15K nienale\u017c\u0105cych do ww. grup), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1. Wy\u0142onienie 90 uczestnik\u00f3w projektu/UP z najlepszym pomys\u0142em na trwa\u0142\u0105 firm\u0119, wykazuj\u0105cych predyspozycje do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej/DzG, 2. Zwi\u0119kszenie kompetencji biznesowych UP poprzez kompleksowe wyposa\u017cenie ich w wiedz\u0119 z zakresu przygotowania biznesplanu oraz zak\u0142adania i efektywnego prowadzenia firmy (90os.), 3. Zapewnienie skutecznej aktywizacji zawodowej poprzez samozatrudnienie co najmniej 80% UP (min. 72 nowe mikroprzedsi\u0119biorstwa), 4. Realizacja wsparcia ukierunkowana na kreowanie postaw zmierzaj\u0105cych do utworzenia dodatkowych miejsc pracy w nowopowsta\u0142ych firmach (min. 10), 5. Wzmocnienie trwa\u0142o\u015bci nowoutworzonych przedsi\u0119biorstw do pierwszych 12 m-cy dzia\u0142alno\u015bci poprzez sprofilowane i specjalistyczne wsparcie finansowe oraz szkoleniowo-doradcze. DZIA\u0141ANIA: 1. Diagnoza predyspozycji grupy docelowej do prowadzenia DzG i jej potrzeb szkoleniowo-doradczych, 2. Wsparcie szkoleniowo-doradcze umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy niezb\u0119dnej do podj\u0119cia i prowadzenia DzG. 3. Wsparcie finansowe na podj\u0119cie DzG w formie bezzwrotnej dotacji 4. Wsparcie pomostowe finansowe i doradczo-szkoleniowe. NAJWA\u017bNIEJSZYM EFEKTEM projektu jest utworzenie 82 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG, a tym samym aktywizacja zawodowa min. 72 UP maj\u0105cych najmniejsze szanse na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych ich problem\u00f3w na pomorskim rynku pracy.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O. O.", "TYTUL": "AKTYWNI \u2013 PRZEDSI\u0118BIORCZY. Program kompleksowego wspierania rozpoczynania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla os\u00f3b od 30 r.\u017c., bez pracy, zamieszkuj\u0105cych na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej w wojew\u00f3dztwie pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-03-31", "DOFINANSOWANIE": "1691564.02", "WARTOSC": "1990075.32", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo", "OPIS": "Proj. skierowano do 135 (81K/54M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zgodnie z definicj\u0105 Wytycznych w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa), kt\u00f3re bez udzia\u0142u w nim maj\u0105 najmniejsz\u0105 szanse na rozwi\u0105zanie i zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. wy\u0142\u0105cznie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (100%UP), w tym 65 (39K/26M) o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, 20 (12K/8M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, intelektualn\u0105 i/lub z zaburzeniami psychicznymi, 80 (48K/32M) do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz 15 (9K/6M) korzystaj\u0105cych z PO P\u017b, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego teren woj.pomorskiego, w tym wy\u0142\u0105cznie obszary o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142ecznego. G\u0141\u00d3WNY CEL PROJ. to zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 115(69K/46M) ze 135 (81K/54M) os\u00f3b z ww. grupy docelowej. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 4 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: -diagnoz\u0119 sytuacji problemowej, indywidualnych potrzeb i predyspozycji UP wraz z opracowaniem Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP -poradnictwo psychospo\u0142eczne w formie grupy wsparcia warsztaty terapeutyczne kszta\u0142tuj\u0105 ce umiej\u0119tno\u015bci osobiste -indywidualne poradnictwo psychologiczne -indywidualne poradnictwo zawodowe szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencji i kwalifikacji zawodowych -6 m-czne sta\u017ce \u2013 dla 50%UP indywidualne po\u015brednictwo pracy. G\u0141\u00d3WNE EFEKTY PROJEKTU: uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min.40%UP tj. min. 54UP; poszukiwanie pracy przez min. 25UP; praca (w tym na w\u0142asny rachunek) przez min. 49UP; efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zatrudnieniowa / zatrudnieniowa - odpowiednio: -min.56%UP / min.22%UP nienale\u017c\u0105cych do wskazanych ni\u017cej grup -min.46%UP / min 12%UP z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby niepe\u0142nosprawne w stopniu znacznym, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi i intelektualn\u0105", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Czas na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-06-30", "DOFINANSOWANIE": "841498.79", "WARTOSC": "989998.58", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica", "OPIS": "Projekt skierowany do 66 os.(35K/31M), zagr. ub\u00f3stwem i/lub wykl. spo\u0142. ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, zam. na terenie pow. chojnickiego oraz cz\u0142uchowskiego. Realizowany w okresie 30.06.2018 - 30.04.2020. Cel g\u0142\u00f3wny: poprawa jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz zwi\u0119kszenia zatrudnienia os. dotkni\u0119tych i/lub zagr. ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142., poprzez wdra\u017canie kompleksowych program\u00f3w aktywizacji spo\u0142eczno\u2013zawodowej, w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika projektu (UP). Cele szczeg.: 1.Aktywizacja zawodowa os. pozostaj\u0105cych bez zatr.: min. 12% os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105, os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi obj\u0119tych wsparciem w projekcie oraz min. 22% w przypadku pozosta\u0142ych UP- ON zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.(8K,7M) Aktywizacja zawod. rozumiana w projekcie jako doprowadzenie do zatr. os\u00f3b zagr. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. 2. Aktywizacja spo\u0142. minimum 34% UP (12K,11M) 3. Podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 100% UP Dzia\u0142ania: 1. Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawod. poprzez ind. spotkania z psychologiem, doradc\u0105 zawodowym (IPD), po\u015brednikiem pracy, prawnikiem oraz przeprowadzenie warsztat\u00f3w (kszt. umiej\u0119tno\u015bci osobiste i spo\u0142.,zdolno\u015b\u0107 radzenia sobie ze stresem oraz aktywnego poszukiwania pracy) wykorzystuj\u0105cych animacj\u0119 spo\u0142., nastawionych na rozw\u00f3j oraz ukierunkowanie zainteresowa\u0144 i aspiracji edukacyjnych 100%UP 2. Org. dzia\u0142a\u0144 wolontariackich dla 100%UP 3. Dzia\u0142. s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifikacji zawod. wymaganych przez pracodawc\u00f3w oraz zgodnych z predyspozycjami i preferencjami UP (kursy/szkolenia zawod. dla 50os. 27K/23M 76% UP); 4.Dzia\u0142. s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bw. zawod. wymaganego przez pracodawc\u00f3w (p\u0142atne sta\u017ce zawodowe do 6 m-cy dla 100% UP oraz dzia\u0142. zwi\u0105zane z zatrudnieniem; 5.Wsparcie trenera kompetencji osobistych i spo\u0142. w trakcie trwania sta\u017cu 100%UP; Najwa\u017cniejszym efektem, jaki projekt ma da\u0107 UP jest podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez min. 3 m-ce.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Razem mo\u017cemy wi\u0119cej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "628363.63", "WARTOSC": "739251.33", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo", "OPIS": "Projekt skierowany jest do gr. 50 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powiatu cz\u0142uchowskiego i chojnickiego.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci lub zdolno\u015bci do zatrudnienia uczestnik\u00f3w projektu w okresie 20 m-cy poprzez aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 dostosowan\u0105 indywidualnie do potrzeb i predyspozycji dla ka\u017cdego uczestnika wsparcia. Cele szczeg\u00f3\u0142owe:odbudowa i spot\u0119gowanie kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania w spo\u0142ecze\u0144stwie; zdobycie kwalifikacji zawodowych, kluczowych kompetencji pracowniczych i do\u015bwiadczenia zawodowego po\u017c\u0105danych na rynku pracy;udzia\u0142 w zaj\u0119ciach edukacyjnych i rozw\u00f3j osobisty, wzmocnienie potencja\u0142u rozwojowego podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej poprzez zwi\u0119kszenie zatrudnienia w istniej\u0105cych podmiotach ekonomii spo\u0142ecznej. Dzia\u0142ania:diagnozowanie potrzeb i deficyt\u00f3w oraz sytuacji \u017cyciowej uczestnik\u00f3w projektu, praktyczne nabywanie umiej\u0119tno\u015bci osobistych poprzez udzia\u0142 w warsztatach terapeutycznych, dob\u00f3r \u015bcie\u017cki zawodowej indywidualnie pod potrzeby ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu oraz nabycie kwalifikacji zawodowych poprzez udzia\u0142 w kursach/ szkoleniach,zaj\u0119ciach reintegracji zawodowej, dzia\u0142ania zwi\u0105zane ze sta\u017cami zawodowymi/praktykami zawodowymi i zatrudnieniem, zapewnienie dost\u0119pu do zaj\u0119\u0107 edukacyjnych zwi\u0119kszaj\u0105cych poziom wykszta\u0142cenia oraz rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 i aspiracji edukacyjnych. Najwa\u017cniejszym efektem projektu jest podj\u0119cie i utrzymanie zatrudnienia przez okres co najmniej 3 m-cy przez osoby dotkni\u0119te lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, a tak\u017ce poprawa stanu zdrowia.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU MIASTA I GMINY DEBRZNO", "TYTUL": "Kurs na reintegracj\u0119 i prac\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "284789.49", "WARTOSC": "335046.46", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska", "OPIS": "Beneficjent posiada wpis do ewidencji szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek niepublicznych prowadzony przez Urz\u0105d Miejski w Chojnicach (nr wpisu 23/W.E.). Celem projektu jest poprawa dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej na terenie gminy Chojnice (miejskiej i wiejskiej) oraz lepsze dostosowanie oferty edukacyjnej przedszkola do zdiagnozowanych potrzeb dzieci. Projekt adresowany jest do: 1. 10 dzieci w wieku przedszkolnym (5 dziewczynek i 5 ch\u0142opc\u00f3w) 2. 80 opiekun\u00f3w prawnych (60 K, 20 M) 3. nauczycieli (3 zatrudnione w przedszkolu). Dzia\u0142ania projektu zaplanowane zosta\u0142y w oparciu o wyniki diagnozy przeprowadzonej przez beneficjenta. Projekt przewiduje kompleksowy zakres wsparcia: utworzenie 10 trwa\u0142ych nowych miejsc edukacji przedszkolnej, popraw\u0119 jako\u015bci oferty kszta\u0142cenia poprzez obj\u0119cie wszystkich dzieci (177) zaj\u0119ciami dodatkowymi kszta\u0142tuj\u0105cymi kompetencje kluczowe istotne na rynku pracy i zaj\u0119ciami specjalistycznymi oraz zaj\u0119cia wspomagaj\u0105ce dla opiekun\u00f3w prawnych i rodzic\u00f3w a tak\u017ce doposa\u017cenie bazy. Wsparcie zorganizowane zostanie zg z regulaminem konkursu, w tym z za\u0142. nr 11. Okres realizacji: 23 m-ce, od 01.09.2016 r. do 31.07.2018 r. Projekt rozliczany jest rycza\u0142towo - 6 kwot rycza\u0142towych przypisanych do zada\u0144: Zad. 1 Stworzenie 10 nowych miejsc wychowania przedszk. i adaptacja pomieszcze\u0144 Zad. 2 Funkcjonowanie nowych miejsc przedszk. Zad. 3 Podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej... Zad. 4 Kompetencje kluczowe i kszta\u0142towanie postaw\u2026 Zad. 5 Zaj\u0119cia specjalistyczne podnosz\u0105ce ofert\u0119 edukacyjn\u0105 przedszkola Zad. 6 Zaj\u0119cia dla opiekun\u00f3w\u2026 Najwa\u017cniejszym efektem projektu jest powstanie 10 nowych trwa\u0142ych miejsc edukacji przedszk. (zapewnienie 2 l trwa\u0142o\u015bci od zako\u0144czenia realizacji) oraz zniwelowanie barier i deficyt\u00f3w edukacyjnych u dzieci. Trwa\u0142ym rezultatem b\u0119dzie tak\u017ce zdobycie nowej wiedzy przez nauczycieli, dzi\u0119ki czemu zaj\u0119cia w przedszkolu b\u0119d\u0105 realizowane na wy\u017cszym poziomie i doposa\u017cenie w nowoczesn\u0105 baz\u0119 dydaktyczn\u0105 wspomagaj\u0105c\u0105 u dzieci komp. TIK", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE NIEPUBLICZNE \u201dJARZ\u0118BINKA\u201d MIROS\u0141AWA PRZYBYLAK", "TYTUL": "Jarz\u0119binka drog\u0105 do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "841498.79", "WARTOSC": "989998.58", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino", "OPIS": "Projekt skierow.do 76os.(40K/36M),zagr.ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecz.ze wzgl.na niepe\u0142nospr.,zam.na ter. gmin:Byt\u00f3w,Borzytuchom,Cz.D\u0105br\u00f3wka,Ko\u0142czyg\u0142owy,Tuchomie,Trzebielino,Parchowo,Miastko,Studzienice,Chojnice,Brusy,Czersk,Debrzno,Kocza\u0142a,Czarne,Przechlewo,Damnica,D\u0119b.Kaszubska,Smo\u0142dzino.Realizacja w okr.01.09.2018-31.07.2020.Cel g\u0142\u00f3wny:poprawa jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz zwi\u0119ksz. zatrudn. os. dotkni\u0119tych i/lub zagr. ub\u00f3stwem i wyklucz. spo\u0142.,poprzez wdra\u017canie kompleksowych program\u00f3w aktywizacji spo\u0142eczno\u2013zawodowej, w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika projektu(UP).Cele szczeg.:1.Aktywiz. zawod. os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia: min.12%os. o znacznym st. niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105, os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi obj\u0119tych wsparciem w projekcie oraz min. 22% w przypadku pozosta\u0142ych UP- os. niepe\u0142nospr. zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. Aktywizacja zawod. rozumiana w projekcie jako doprowadzenie do zatrudnienia os\u00f3b zagr. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142.(min. 17os 9K/8M).2.Aktywizacja spo\u0142. min. 34% UP (min.26 os. 14K/12M)3.Podnies. zdolno\u015bci do zatrudnienia 100% UP.Dzia\u0142ania:1.Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawod. poprzez ind. spotkania z psychologiem, doradc\u0105 zawodowym (IPD),po\u015br. pracy, prawnikiem oraz przeprowadzenie warsztat\u00f3w (kszt. umiej\u0119tno\u015bci osobiste i spo\u0142.,zdolno\u015b\u0107 radzenia sobie ze stresem oraz aktywnego poszukiwania pracy) wykorzystuj\u0105cych animacj\u0119 spo\u0142., nastaw.na rozw\u00f3j oraz ukierunk. zainteresowa\u0144 i aspiracji edukac.100%UP 2.Org.dzia\u0142a\u0144 wolontar. dla100%UP 3.Dzia\u0142.s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifik. zawod.wymaganych przez pracodawc\u00f3w oraz zgodnych z predyspoz.i preferencjami UP(kursy/szkol. zawod.dla70os.37K/33M 91% UP);4.Dzia\u0142.s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bw.zawod.wymaganego przez pracodawc\u00f3w(p\u0142atne sta\u017ce zaw.do 9 m-cy dla 100% UP oraz dzia\u0142.zwi\u0105zane z zatrudnieniem;Najwa\u017c.efektem, jaki projekt ma da\u0107 UP jest podj. i utrzym. przez nich pracy przez min.3 m-ce.", "BENEFICJENT": "PROFESJA CAZ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Uczciwa Praca Si\u0119 Op\u0142aca II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.89}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "4502450.00", "WARTOSC": "5299460.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem jest opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony dla 7 PK tworz\u0105cych PZPK, stanowi\u0105cych podstawowy instrument ochrony przyrody i krajobrazu w parkach, z uwzgl\u0119dnieniem udzia\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez konsultacje spo\u0142eczne. Projekt przewiduje utworzenie cyfrowej bazy danych przyrodniczych i przestrzennych w postaci internetowego portalu dost\u0119powego. Cel nadrz\u0119dny stanowi ochrona stanu \u015brodowiska przyrodniczego i zachowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej, a cel g\u0142\u00f3wny zabezpieczenie zasob\u00f3w i walor\u00f3w przyrodniczych oraz krajobrazowych. Za\u0142o\u017cone cele, rezultaty i przedmiotowy zakres wpisuj\u0105 si\u0119 w cele, rezultaty i kierunki Osi 11 i stanowi\u0105 odpowied\u017a na wyzwania dot. ograniczenia antropopresji na \u015brodowisko, poprawy \u015brodowiskowych warunk\u00f3w \u017cycia, wzrostu odporno\u015bci regionu na zmiany klimatu oraz ochron\u0119 r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej. Wska\u017aniki: -liczba oprac. dok. planistycznych z zakresu ochrony przyrody-7 -pow. siedlisk wspieranych \u2026 \u2013144000ha -pow. teren\u00f3w obj\u0119tych planem ochrony\u2013165212ha", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO POMORSKIE", "TYTUL": "Opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony park\u00f3w krajobrazowych wchodz\u0105cych w sk\u0142ad PZPK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "839606.36", "WARTOSC": "987772.19", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo", "OPIS": "Projekt[PR] skierowany jest do 66os\u00f3b(42kobiet[K],24m\u0119\u017cczyzn[M])bezrobotnych lub biernych zaw. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. maj\u0105cych miejsce zamieszkania na terenie gmin o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142. z powiatu bytowskiego[PB],ko\u015bcierskiego[PK],chojnickiego [PCH]i s\u0142upskiego[PS].Celem PR jest przez 24m-ce w\u0142\u0105czenie spo\u0142. i powr\u00f3t na rynek pracy 66os\u00f3b(42K,24M]bezrobotnych lub biernych zaw. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. maj\u0105cych miejsce zamieszkania na terenie gmin o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142. z PB,PCH,PK,PS przez podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 z zakresu aktywizacji spo\u0142.-zaw. Dzia\u0142ania: *opracowanie dla ka\u017cdego uczestnika[U] PR indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji(udzia\u0142u w PR) uwzgl\u0119dniaj\u0105cej diagnoz\u0119 jej syt. problemowej,zasoby,potencja\u0142,predyspozycje i potrzeby; *podj\u0119cie na rzecz U dzia\u0142a\u0144 z zakresu aktyw. spo\u0142.,w tym indyw. konsultacje psychologiczne i prawno-obywatelskie,warsztaty grupowe \u201eTrening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zdrowia emocjonalnego\u201d oraz dot.wizerunku i wiza\u017cu;wyjazdy do instytucji kultury kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje spo\u0142.; *po zrealizowaniu dzia\u0142a\u0144 z zakresu aktyw.spo\u0142. podj\u0119cie na rzecz U dzia\u0142a\u0144 z zakresu aktywizacji zaw., w tym:grupowe poradnictwo zaw.,tj.warsztaty dot. sytuacji na rynku pracy i aktywnych metod jej poszukiwania oraz dot.sporz\u0105dzania CV i listu motywacyjnego;szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie kwalifikacji lub kompetencji zaw.; max.6-miesi\u0119czne sta\u017ce przyuczaj\u0105ce do zawodu. Najwa\u017cniejszymi efektami realizacji PR b\u0119dzie: 1)uzyskanie przez min.40% U PR kwalifikacji lub kompetencji zaw.; 2)osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywn. zatrudn. mierzonego dla U z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na poziomie min.12%,a dla pozosta\u0142ych U na poziomie min.25% 3)osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywn. spo\u0142. mierzonego dla U z niepe\u0142nosprawn. na poziomie min.34%,a dla pozosta\u0142ych U na poziomie min.34% 4)zwi\u0119kszenie zatrudnienia os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. o min.17os. 5)rozpocz\u0119cie poszukiwania pracy przez 11U biernych zaw.", "BENEFICJENT": "PRYWATNE CENTRUM EDUKACYJNE MARMO\u0141OWSKI S.C. ALICJA MARMO\u0141OWSKA, EWA MARMO\u0141OWSKA", "TYTUL": "Akademia integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1523477.71", "WARTOSC": "1792326.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 120 os.(72K/48M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 36 os.(21K/15M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.08.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Integracja w stron\u0119 zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1511360.11", "WARTOSC": "1778070.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 120 os.(72K/48M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 36 os.(21K/15M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.07.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY", "TYTUL": "Jeste\u015bmy aktywni!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1273684.60", "WARTOSC": "1498452.48", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 30.06.2020 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 100 [60K/40M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 50 [30K/20M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 50 [30K/20M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla 60% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 22% i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%, a dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \u201eROMANISZYN\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Integracja w stron\u0119 zatrudnienia 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "718635.39", "WARTOSC": "845453.40", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne", "OPIS": "GD:72 os.(46K,26M)bezr. nieb\u0119d\u0105cych klientami PUP, bezr. zakwalif. do III profilu pomocy i biernych zaw.w wieku 15 lat i wi\u0119cej o niskich kwalif., zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., zamieszka\u0142ych na obsz. charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykl. spo\u0142. powiatu bytowskiego (Byt\u00f3w, Miastko),chojnickiego (Chojnice-wiejska, Chojnice-miejska),cz\u0142uchowskiego(Cz\u0142uch\u00f3w-wiejska, Cz\u0142uch\u00f3w - miejska,Czarne, Kocza\u0142a, Przechlewo, Rzeczenica,Debrzno),malborskiego(Malbork),nowodworskiego (Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski) i starogardzkiego(Osiek, Sk\u00f3rcz, Kaliska, Czarna Woda, Sm\u0119towo Graniczne, Osieczna) podstawie przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego-dot.os.fizycznych.W proj.os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142.to os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.zgodnie z ustaw\u0105 z 12.03.2004 r.o pomocy spo\u0142.lub kwalif. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142.tj.spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art.7 ustawy z 12.03.2004 r.o pomocy spo\u0142. Status: 100% os.o niskich kwalif.:46K,26M 70% os.bezr. niezarej. w PUP:33K,17M 20% os.biernych zaw.:8K,6M 10% os.bezr. o III pr.:5K,3M 60% os.z obsz. wiej.:28K,16M 50% os.niepe\u0142n:23K,13M 10% os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej:5K,3M Cel proj.:Wzrost kompetencji spo\u0142.-zaw. niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 72 os.(46K,26M)bezr. niezarej. w PUP,bezr. o III profilu pomocy i biernych zawodowo,w wieku 15 lat i wi\u0119cej o niskich kwalif.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.,zamieszka\u0142ych na obsz. charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykl. spo\u0142.powiatu cz\u0142uchowskiego, starogardzkiego, bytowskiego, chojnickiego, malborskiego i nowodworskiego poprzez organizacj\u0119 programu aktywnej integracji obejmuj\u0105cym us\u0142ugi o charakterze spo\u0142.i zaw.w okresie 01.10.2018-31.07.2020 r.Dzia\u0142ania w proj.skupione s\u0105 na realizacji zada\u0144 z zakresu aktywnej integracji o charakterze spo\u0142.tj.poradnictwo psychologiczne,prawne i obywatelskie oraz o charakterze zaw.tj.poradnictwo zaw.,kursy i szkolenia zaw.,po\u015br. pracy,sta\u017c zaw.,us\u0142ugi asyst..Realizowany typ proj.1 a) i b)", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne i zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.97}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1763988.00", "WARTOSC": "2075280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Celem g\u0142.niniejszego Projektu (dalej P) jest utw.40 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. Okres realizacji Projektu to 01.06.2020 \u2013 31.05.2022. Projekt jest realizowany wy\u0142.na obszarach Woj.Pom. o niskim poziomie aktywno\u015bci gosp., kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obsz.o wysokiej stopie bezrobocia. Gminy obj\u0119te wsp.wymienione zosta\u0142y w pkt C.5. Obszar realizacji P niniejszego wniosku. Zadania w P: 1. Rekrutacja z weryfikacj\u0105 predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. Ocena wniosk\u00f3w i przyznanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. Us\u0142ugi szkoleniowe grupowe i indywidualne. 4. Wsparcia finansowe w formie bezzwrotnej dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.oraz wsparcie pomostowe. Grupa docelowa P to wy\u0142\u0105cznie: 1.Osoby pozost.bez pr.(z wy\u0142.os.przed uk.30 r.\u017c.): -min.60%U:os.kt\u00f3re znajd.si\u0119 w szczeg.trudnej syt.na r.pr.,tj.:os.w wieku50+,kobiet,ON,os.d\u0142ugotrw.bezrob.,os.o niskich kwalifik.; -maks.20%U:os.kt\u00f3re nie nal.do \u017cadnej kat.ze wsk.pow(bezrob.m\u0119\u017cczy\u017ani 30-49 lat); 2.Os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkotermin.oraz prac.w ramach um.cywilnopr.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekr.120 % wys.min.wynagr.,w odn.do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst.do P, 3.Os.ubogich prac., 4.Os.poch.z rolnictwa i ich rodz., 5.Imigrant\u00f3w(w tym os.polskiego poch.), 6.Reemigrant\u00f3w.Def.z za\u0142.3 do Reg.Konk.Dodatk.wszyscy U musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymag.RPO Woj.Pom.2014-2020 dot.prow.dzia\u0142.gosp,zg.z za\u0142.3 do Reg. Wska\u017anik rezultatu bezpo\u015bredniego: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 Warto\u015b\u0107 docelowa: og\u00f3\u0142em - 40. Wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 15, M - 9, Og\u00f3\u0142em \u2013 24 Oraz Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 4, M - 2, Og\u00f3\u0142em \u2013 6.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106 ODDZIA\u0141 TERENOWY W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Twoja szansa na w\u0142asny biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "349020.88", "WARTOSC": "410612.81", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica", "OPIS": "Zasadniczym celem projektu-P jest: Trwa\u0142e wej\u015bcie na rynek pracy 30 os\u00f3b, w tym 15 kobiet i 15 m\u0119\u017cczyzn, do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego poprzez zastosowanie wysokiej jako\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji spo\u0142eczno-zawodowej w okr 01.06.2018-31.5.2019. Grup\u0119 docelow\u0105 - GD stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem, wykluczeniem spo\u0142ecznym. Osoby, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie b\u0119d\u0105 to w 100% mieszka\u0144cy woj.pomorskiego, powiaty chojniki i cz\u0142uchowski, teren\u00f3w o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142ecznego. W projekcie przewidziano 50% miejsc (15 miejsc) dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Wszyscy Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ciu aktywnymi formami pomocy. W pierwszej kolejno\u015bci b\u0119d\u0105 to instrumenty aktywizacji spo\u0142ecznej (diagnoza prowadz\u0105ca m.in. do opracowania \u015bcie\u017cki reintegracji dla ka\u017cdego Uczestnika prjektu, poradnictwo psychologiczne oraz poradnictwo prawne i obywatelskie). Nast\u0119pnie ka\u017cdy z Uczestnik\u00f3w skorzysta po\u015brednictwa pracy prowadz\u0105cego przy \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi pracodawcami, poradnictwa zawodowego i oferty szkole\u0144, oraz w przypadku 50% Uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 organizowane r\u00f3wnie\u017c 3-miesi\u0119czne p\u0142atne sta\u017ce zawodowe W projekcie przewidziano realizacj\u0119 4 zada\u0144. W projekcie przewidziano m.in. osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w wymiarze spo\u0142ecznym oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLE\u0143 MARCIN CZAJKOWSKI", "TYTUL": "Nowa Szansa Dobra Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "881819.53", "WARTOSC": "1037434.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KSZTA\u0141CENIA EUROPEJSKIEGO KRZYSZTOF KURY\u0141OWICZ", "TYTUL": "NOWY, DOBRY POCZ\u0104TEK 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "848025.10", "WARTOSC": "997676.59", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 72 [44K/28M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do 31.03.2020 r. kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie nie maj\u0105 szans na rozwi\u0105zanie lub/i zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim (WP) na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 36 [22K/14M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 36 [22K/14M]os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych w ramach dzia\u0142a\u0144: 1. Stworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, 2. przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP),grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, 4. warsztaty terapeutyczne kszta\u0142tuj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci osobiste, 5. szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla 80% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 22% i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%, a dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%", "BENEFICJENT": "CHOJNICKA SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Z integracj\u0105 i aktywizacj\u0105 na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 ROZMARYNOWSKI ARTCOM", "TYTUL": "Wbrew wykluczeniu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31 .03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 1 8 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/1 5M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/1 5M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "\"LUX CANDELE\" SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Razem ku aktywno\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "758966.27", "WARTOSC": "892901.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 60 os.(36K/24M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 18 os.(11K/7M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], w tym 50% - 40 os. korzystaj\u0105cych z POP\u017b, zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.08.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "NOWA PERSPEKTYWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.72}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "507523.10", "WARTOSC": "597086.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Wi\u0119ksza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa 40os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142ych(w rozumieniu Kodeksu Cywilnego)na terenie woj.pomorskiego, na obszarze gmin: -Bobowo, -Borzytuchom, -Brusy, -Byt\u00f3w, -Cewice, -Choczewo, -Chojnice(gm.wiejska i gm.miejska) -Czarna D\u0105br\u00f3wka, -Czarna Woda, -Czarne,Czersk, -Damnica, -Debrzno, -D\u0119bnica Kaszubska, -Dzierzgo\u0144, -Gardeja, -G\u0142\u00f3wczyce, -Kaliska, -K\u0119pice, -Kocza\u0142a, -Ko\u0142czyg\u0142owy, -Lichnowy, -Lubichowo, -Malbork, -Miastko, -Miko\u0142ajki Pomorskie, -Mi\u0142oradz, -Nowa Wie\u015b L\u0119borska, -Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski, -Osieczna, -Osiek, -Ostaszewo, -Parchowo, -Pot\u0119gowo, -Przechlewo, -Ryjewo, -Skarszewy, -Sk\u00f3rcz(gm.wiejska i gm.miejska), -Sm\u0119towo Graniczne, -Smo\u0142dzino, -Stara Kiszewa, -Stary Dzierzgo\u0144, -Stary Targ, -Trzebielino, -Tuchomie, -Zblewo. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowego wsparcia w terminie od 01.01.2017r. do 31.08.2017r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 40 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek,a w szczeg\u00f3lno\u015bci: -kobiety-min.60%, -osoby niepe\u0142nosprawne-min.15%, -os.korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa, -os.bezrobotne zakwalifikowane do III profilu pomocy,w tym os.d\u0142ugotrwale bezrobotne. zamieszka\u0142e w rozumieniu KC na obszarze woj.pomorskiego. Zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: 1.Poradnictwo psychologiczne; 2.Poradnictwo zawodowe; 3.Szkolenia zawodowe; 4.Sta\u017c; 5.Po\u015brednictwo pracy. Rezultaty projektu: wszystkie dzia\u0142ania realizowane w niniejszym proj. przyczyni\u0105 si\u0119 do: -osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% oraz efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudnieniowej na poziomie min.56% dla os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. -osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min 12% oraz efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudnieniowej na poziomie min 46% w odniesieniu do os.o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os.z niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105, os.z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017conymi -min.40%uzyska kwalifikacje zawodowe.", "BENEFICJENT": "7 CUBES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozwi\u0144 skrzyd\u0142a na pomorskim rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "316988.91", "WARTOSC": "372928.13", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 25 os. (13K,12M) w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c., biernych zawodowo oraz bezrobotnych korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej, zamieszka\u0142ych na terenie gmin powiatu starogardzkiego ( z wyj\u0105tkiem miasta i gminy Starogard Gda\u0144ski), w tym min. 15% os. (t.j.4 os., 2K,2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0142\u00f3wny cel projektu: aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa os\u00f3b pow. 18 r.\u017c. biernych zawodowo oraz os\u00f3b bezrobotnych korzystaj\u0105cych z us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej zamieszka\u0142ych na terenie gmin:Bobowo, Czarna Woda, Kaliska, Lubichowo, Osieczna, Osiek, Skarszewy, Sk\u00f3rcz, Sm\u0119towo Graniczne i Zblewo, przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 jakim jest zwi\u0119kszone zatrudnienie os\u00f3b dotkni\u0119tych i zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym do grudnia 2018r. poprzez: - aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 co najmniej 22% UP (12% w odniesieniu do os. ze znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci) - aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zatrudnieniow\u0105 co najmniej 56 % UP (46% w przypadku os. ze znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci) - zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci zatrudnienia wszystkich UP. Dzia\u0142ania: -przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 motywuj\u0105cych z psychologiem (10h/os) - przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa prawno-obywatelskiego i finansowego (3h/os) - przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 z zakresu doradztwa zawodowego i stworzenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (5h/os) - Przeprowadzenie szkole\u0144 zawodowych: Spawacz metod\u0105 MAG i TIG oraz krawiec i operator maszyn do szycia (Zgodnych z Europejskimi Ramami jako\u015bci Sta\u017cy i Praktyk). - zadania zwi\u0105zane ze sta\u017cami zawodowymi i po\u015brednictwem pracy (5h/os). Co najmniej 40% UP uzyska kwalifikacje spe\u0142niaj\u0105ce warunki zgodnie z Regulaminem Proj. Najwa\u017cniejszymi efektami jakie projekt ma da\u0107 jego uczestnikom jest zwi\u0119kszenie motywacji do pracy oraz podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez okres co najmniej 3 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "WOJCIECH MI\u0141OSZ BIURO PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Szansa na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2408920.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1636800.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 537785.64}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 500000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 193676.23}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 169920.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 122000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 99200.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 81340.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 56276.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47994.24}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 25500.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 16800.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14627543.82}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4625982.0600000005}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1095194.71}, {"name": "Gimnazja", "value": 1067027.21}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1027189.01}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 675713.86}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 622760.7500000001}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 427688.73999999993}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 404692.92000000004}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 391138.57}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 311187.65}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 218734.01}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 166805.58000000002}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 142219.37}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 109188.01999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 81959.51}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 73751.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30491.72}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 23595.05}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 20165.57}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 19658.67}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 19527.65}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 9664.92}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4275.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2924.6}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 2819.07}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 454.63}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3350653.9299999997}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3213194.52}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3131107.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2639186.81}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 975384.8800000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 817602.18}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 801063.1200000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 646070.4400000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 458232.9}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 429111.80000000005}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 414856.37}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 397604.11}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 375815.31}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 324957.82}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 320000.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 294742.04999999993}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 261736.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 236028.27}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 150636.65}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 130496.71}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 126120.39}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 123521.78}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 122016.41}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 108404.65}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 105000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 104743.26}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 97258.26999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 71144.97}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 63946.86}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 61599.97}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 61535.85}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 54309.520000000004}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 46494.950000000004}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 45560.64}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 43665.479999999996}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 40000.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 38274.78}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 33998.100000000006}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 23693.86}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 21460.97}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 15159.949999999999}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 15000.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 14606.529999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 10462.56}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 8388.56}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 7998.82}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6217.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3988.24}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3605.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3400.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3319.2799999999997}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2889.3199999999997}, {"name": "Cmentarze", "value": 2567.65}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 540.23}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 194.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 140.88}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 81.37}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2696554.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3737614.89}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2667200.97}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1271319.5699999998}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 633798.45}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 611678.37}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 596114.4}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 331054.38}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 151146.7}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 81000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 80098.84}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5535.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1436972.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 947777.4}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 366979.03}, {"name": "Biblioteki", "value": 89905.59}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 83487.53}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 10000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 7500.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1972508.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 856083.29}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 254520.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 209101.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 767001.59}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 450045.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 439800.88}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18629161.88}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8313530.18}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 895777.41}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 689788.24}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 674382.67}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 548364.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 331334.2}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 219109.89}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 213412.84}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 156415.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 83930.12}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 68842.89}, {"name": "Gimnazja", "value": 58047.9}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 46200.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 46200.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 36297.42}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 18983.37}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 13420.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 13285.0}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 12687.24}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5353.75}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2068.33}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 887.64}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 400.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1214.94}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1008096.77}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 35306.380000000005}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 85912.45}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6230.61}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2759454.24}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2136800.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 787738.27}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 169920.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 25500.0}, {"name": "Rodzina", "value": 16800.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17605762.800000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5323088.8100000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1169408.3800000001}, {"name": "Rodzina", "value": 979331.98}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 427688.73999999993}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 420375.67}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 166805.58000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 43577.33}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 27835.97}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 24538.489999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9664.92}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4275.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7295526.63}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5670972.34}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2291272.22}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1549474.85}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 940951.1699999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 801063.1200000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 461909.5}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 447963.87}, {"name": "Turystyka", "value": 346476.20999999996}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 261736.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 224349.27}, {"name": "Rodzina", "value": 167790.48}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 123521.78}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 122016.41}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 57866.84}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 43665.479999999996}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 20000.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 19952.64}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13282.16}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2696554.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Turystyka", "value": 3655876.69}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2667200.97}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1271319.5699999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 692678.37}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 633798.45}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 596114.4}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 482201.08}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 81738.2}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 80098.84}, {"name": "Rodzina", "value": 5535.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1436972.55}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 922860.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 456884.62}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 115904.93}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 10000.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2227028.6399999997}, {"name": "Turystyka", "value": 856083.29}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 209101.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1217047.55}, {"name": "Turystyka", "value": 439800.88}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 27838469.47}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1574362.42}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 821144.4700000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 473618.75}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 226100.08}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 92400.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 36297.42}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 13420.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2068.33}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 1214.94}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1008096.77}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 35306.380000000005}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 85912.45}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6230.61}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 29007926.93, "v": "29,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.38, "v_pc": "1549,24 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "19.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18881893.99, "v": "18,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.09}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9056314.89, "v": "9,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.22}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 988199.48, "v": "988,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.4}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 61599.97, "v": "61,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.21}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 16800.0, "v": "16,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 3118.6, "v": "3,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 268.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 26451950.900000002, "v": "26,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.97, "v_pc": "1412,73 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "28.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 19786440.580000006, "v": "19,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.8}, {"name": "Gimnazja", "value": 1361103.3800000001, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.14}, {"name": "Przedszkola", "value": 1355387.82, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.12}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1261295.8699999999, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.76}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 802297.03, "v": "802,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.03}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 514865.2, "v": "514,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 113.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.94}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 414856.37, "v": "414,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 236696.45, "v": "236,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 209101.0, "v": "209,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 193676.23, "v": "193,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 130496.71, "v": "130,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 108404.65, "v": "108,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 56276.4, "v": "56,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 1020.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 21053.21, "v": "21,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 11801689.819999997, "v": "11,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.14, "v_pc": "630,30 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "17.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3138607.0, "v": "3,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.59}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2748374.83, "v": "2,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.28}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2547579.1199999996, "v": "2,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 1884.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.58}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2094943.75, "v": "2,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 98.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.75}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 797217.1400000001, "v": "797,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.75}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 324957.82, "v": "324,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.75}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 63946.86, "v": "63,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62369.44, "v": "62,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 347.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 23693.86, "v": "23,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7427496.190000001, "v": "7,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.01, "v_pc": "396,68 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "32.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5686819.529999999, "v": "5,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.56}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 917502.8, "v": "917,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 555242.5599999999, "v": "555,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.47}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 171574.95, "v": "171,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.3}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 81749.82, "v": "81,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.1}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 14606.529999999999, "v": "14,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7042036.640000001, "v": "7,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.64, "v_pc": "376,10 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "66.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3468264.0900000003, "v": "3,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.25}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1636800.0, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.24}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1436972.55, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.4}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 500000.0, "v": "500,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.1}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5674960.640000001, "v": "5,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.35, "v_pc": "303,08 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "186.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3016554.0, "v": "3,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1911519.3900000001, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.68}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 633798.45, "v": "633,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.16}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 74814.02, "v": "74,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.31}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 38274.78, "v": "38,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67}]}, {"name": "Turystyka", "value": 5298237.069999999, "v": "5,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.0, "v_pc": "282,97 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "1458.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1092.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5193237.069999999, "v": "5,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.01}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 105000.0, "v": "105,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.98}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3684721.9700000007, "v": "3,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.47, "v_pc": "196,79 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "49.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1153709.4, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 759283.5299999999, "v": "759,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.6}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 689788.24, "v": "689,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.72}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 569825.94, "v": "569,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.46}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 219650.12000000002, "v": "219,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.96}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 146207.61, "v": "146,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.96}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 84011.48999999999, "v": "84,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.27}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 45560.64, "v": "45,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.23}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 13285.0, "v": "13,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3400.0, "v": "3,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 750.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3349525.5600000005, "v": "3,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.16, "v_pc": "178,89 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "28.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2775899.0300000003, "v": "2,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.87}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 255186.7, "v": "255,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.61}, {"name": "Biblioteki", "value": 189105.59, "v": "189,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.64}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 81340.0, "v": "81,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47994.24, "v": "47,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.43}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1488859.49, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 158.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4, "v_pc": "79,52 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "38.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1013358.2, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 1243.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.06}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 412112.73, "v": "412,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.67}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.68}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 8388.56, "v": "8,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1092562.3900000001, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.03, "v_pc": "58,35 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "71.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1084005.97, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8556.42, "v": "8,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1008096.77, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.95, "v_pc": "53,84 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "0.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1008096.77, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 923958.85, "v": "923,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87, "v_pc": "49,35 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "68.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 611678.37, "v": "611,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.2}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 312280.48, "v": "312,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.79}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 775805.2299999999, "v": "775,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73, "v_pc": "41,43 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "73.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 562392.3899999999, "v": "562,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.49}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 213412.84, "v": "213,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.5}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 261736.0, "v": "261,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.24, "v_pc": "13,98 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "24.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 261736.0, "v": "261,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 224672.42000000004, "v": "224,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "12,00 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "89.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 221115.10000000003, "v": "221,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.41}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2889.3199999999997, "v": "2,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 668.0, "v": "0,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 224349.27, "v": "224,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "11,98 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "74.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 150636.65, "v": "150,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.14}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 71144.97, "v": "71,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.71}, {"name": "Cmentarze", "value": 2567.65, "v": "2,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.14}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 149259.49000000002, "v": "149,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,97 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "6.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 73114.33, "v": "73,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.98}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 71944.65, "v": "71,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.2}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3605.0, "v": "3,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.41}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 595.51, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "1,07 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "98.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 19952.64, "v": "19,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "1,07 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "68.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19952.64, "v": "19,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}