{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Brusy", "kod_gus": "042217202000", "kod_gus_podregionu": "042217200000", "podregion_eurostat": "PL637", "ludnosc": 14396, "budzet": {"dochody": "99,16 mln z\u0142", "wydatki": "93,95 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 6.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,70 mln z\u0142", "wydatki": "1,69 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 5.534406349999987}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 5.534406349999987}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.1675456099999845}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.1675456099999845}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -15.812619220000073}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -15.812619220000073}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 5.214159490000054}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 5.214159490000054}], "dochod_ue": "7,47 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "27,32 mln z\u0142", "gmina_pc": "1897.7 z\u0142", "powiat": "10,71 mln z\u0142", "powiat_pc": "744.1 z\u0142", "wojewodztwo": "20,06 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "7,57 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,26 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "10,74 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-09-25", "DOFINANSOWANIE": "6382448.11", "WARTOSC": "9118398.02", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest zaprojektowanie i wykonanie odwodnienia zachodniej cz\u0119\u015bci Brus oraz ul. Kalwaryjnej. Obszar ten jest obecnie zabudowany oraz przewidziany pod przysz\u0142\u0105 zabudow\u0119 i obejmuje tereny na zach\u00f3d od ul. Gda\u0144skiej w kierunku rzeki Niechwaszcz oraz tereny przy ulicy Kalwaryjnej. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zatem zapobieganie zagro\u017ceniom \u015brodowiska i ograniczenia niekorzystnego wp\u0142ywu ich skutk\u00f3w na poziom bezpiecze\u0144stwa na terenie miasta i gminy Brusy, poprzez rozw\u00f3j systemu odbioru i oczyszczania w\u00f3d opadowych i roztopowych w jego granicach. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez wykonanie kompleksowych prac z zakresu budowy 2,778 km kanalizacji deszczowej oraz budowy zbiornik\u00f3w retencyjnych o pojemno\u015bci 11 115,00 m3 wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, dzi\u0119ki czemu 5 149 os\u00f3b (b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami Brus) odniesie korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przeciwpowodziowej. Tak zaplanowany projekt wype\u0142nia za\u0142o\u017cenia Dzia\u0142ania 11.1 RPO WP na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA BRUSY", "TYTUL": "Odwodnienie miasta Brusy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 443.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2016-06-02", "DOFINANSOWANIE": "22897477.43", "WARTOSC": "33320111.15", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna (termomodernizacja) budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, w tym realizacja dzia\u0142a\u0144 stanowi\u0105cych doko\u0144czenie g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji. Projektem obj\u0119te zostan\u0105 33 budynki u\u017cyteczno\u015bci publicznej Chojnicko - Cz\u0142uchowskiego Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego. Celem projektu jest poprawa komfortu cieplnego oraz efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanych w Chojnicko \u2013 Cz\u0142uchowskim Miejskim Obszarze Funkcjonalnym, przy jednoczesnej poprawie jako\u015bci powietrza na skutek ograniczenia emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHOJNICKI", "TYTUL": "\"Poprawa efektywno\u015bci energetycznej oraz rozw\u00f3j OZE w Chojnicko - Cz\u0142uchowskim Miejskim Obszarze Funkcjonalnym - termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 210.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "9559992.60", "WARTOSC": "12393923.47", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest budowa 651 instal. fotowoltaicznych na budynkach mieszkalnych po\u0142o\u017conych na terenie Gminy Chojnice,Brusy,Czersk,Konarzyny oraz Karsin. Materialnym efektem realizacji proj. b\u0119dzie wprowadzenie technologii umo\u017cliwiaj\u0105cej wykorzystanie energii odnawialnej. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie prod. energii elektr. (typ instalacji on grid), kt\u00f3ra zostanie wykorzystana wy\u0142\u0105cznie na potrzeby w\u0142asne mieszka\u0144c\u00f3w gmin obj\u0119tych proj. Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie wykorzystania en.pochodz\u0105cej z OZE przez G.Chojnice oraz Gminy Partnerskie, przy jednoczesnej poprawie jako\u015bci powietrza w skutek ograniczenia emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Real. powy\u017cszych cel\u00f3w wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 jako\u015bci energet. Proj. wpisuje si\u0119 w typy proj. przewidzianych do realizacji w ramach dz.10.3.1.Proj. realizowa\u0107 b\u0119dzie za\u0142o\u017cone w SZOOP RPO WP 2014-2020 wska\u017aniki.", "BENEFICJENT": "GMINA CHOJNICE", "TYTUL": "S\u0142o\u0144ce \u017ar\u00f3d\u0142em pozyskiwania energii w gminach: Chojnice, Brusy, Czersk, Karsin i Konarzyny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 151.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-20", "DOFINANSOWANIE": "1884135.00", "WARTOSC": "3892047.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy", "OPIS": "W celu wyprowadzenia obszaru ze stanu kryzysowego w ramach niniejszego projektu zaplanowano przeprowadzenie komplek. dzia\u0142a\u0144 rewital., kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 nadanie i przywr\u00f3cenie funkcji spo\u0142. zdegrad. obszarowi, zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142. i gosp.mieszka\u0144c\u00f3w zdegradowanego obszaru. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze rewitalizacji gminy Brusy. Liczba mieszka\u0144c\u00f3w na obsz. obj\u0119tym wsparciem - 1360 os., Powierzchnia obszaru obj\u0119tego rewital.-43 ha. Zaplanowane w ramach niniejszego projektu przedsi\u0119wzi\u0119cie, wynikaj\u0105ce z LPRu polega\u0142o b\u0119dzie na modern. i adaptacji istniej. zabudowy, zagospo. przest. publi. oraz dostosowania do funkcji spo\u0142. W ramach projektu przewidziano: 1. Adaptacj\u0119 cz\u0119\u015bci budynku przy ul. Szkolnej 1 w Brusach na cele spo\u0142. wraz z zagospodarowaniem otoczenia budynku 2. Remont element\u00f3w wsp\u00f3lnych budynku mieszkalnego przy ul. Che\u0142mowskiej 4 3. Zagospodarowanie otoczenia na cele wsp\u00f3lnego u\u017cytkowania i poprawy wizerunku - instrument elastyczno\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA BRUSY", "TYTUL": "Rewitalizacja cz\u0119\u015bci miasta Brusy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 130.87}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1844563.72", "WARTOSC": "2170074.96", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia i powrotu na rynek pracy 76 os\u00f3b (74K/2M) spe\u0142niaj\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez stworzenie i zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania 76 nowych miejsc opieki dla 76 (38 K/ 38 M) dz.w terminie od 01.12.2018-31.08.2021 r. w \u017b\u0142obku w Brusach na ter.gminy Brusy (woj.pomorskie).W celu stworzenia nowych miejsc zostan\u0105 zakupione meble, a tak\u017ce pomoce dyd.niezb\u0119dne do wspomagania rozwoju dzieci, powstanie plac zabaw.W term.IX.2019-VIII.2021 bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie nowo utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 b\u0119dzie finansowane w ramach projektu, a przez kolejne 2 lata po zako\u0144czeniu realizacji projektu finansowane ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy w celu zapewnienia trwa\u0142o\u015bci projektu.Realizacja wsparcia w zakresie miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 dokonywana jest na podstawie indywidualnie zdiagnozowane zapotrzebowania plac\u00f3wki w tym zakresie,diagnoza zosta\u0142a przygotowana w V.2018. Realiz.pr.przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg.dla dzia\u0142.5.3 \"OPIEKA NAD DZIE\u0106MI DO LAT 3\" dzie\u0107mi poprzez: -utworzenie 76 nowych miejsc opieki nad dz.do lat 3; -zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania 76 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3; -zapewnienie wszystkich warunk\u00f3w niezb\u0119dnych do bezpiecznego pobytu dzieci w klubie dzieci\u0119cym.W ramach pr.zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te kluczowe wska\u017aniki produktu i rezultatu: -Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 - 76,-L-ba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w Programie - 76; -L-ba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu Programu - 23, -L-ba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu Programu - 12. Wsparcie jest skierowane do: -os.pracuj\u0105cych: 50 os\u00f3b (K); -os. pozostaj\u0105cych bez pracy: 26 os. (24 K/ 2 M). Grup\u0119 doc.stanowi\u0105 os.zamieszk.na ter.woj.pomorskiego w rozumieniu przep. KC.", "BENEFICJENT": "GMINA BRUSY", "TYTUL": "\u017b\u0142obek w Brusach szans\u0105 na zwi\u0119kszenie zatrudnienia i powrotu na rynek pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-07-13", "DOFINANSOWANIE": "1792309.78", "WARTOSC": "2108599.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowane potrzeby \u015brodowiska uczni\u00f3w i nauczycieli 8 z 9 Szk\u00f3\u0142 Podstawowych oraz wszystkich (2) Gimnazj\u00f3w dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest gmina Brusy. Uczniowie wymagaj\u0105 wsparcia w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych, szczeg\u00f3lnie w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych, przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych i informatycznych. Potrzeba dotyczy zar\u00f3wno grupy uczni\u00f3w zdolnych, kt\u00f3rym nale\u017cy zapewni\u0107 warunki do rozwoju zainteresowa\u0144 i zdolno\u015bci oraz nabycia nowych umiej\u0119tno\u015bci, jak i grupy uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami b\u0105d\u017a o ni\u017cszych aspiracjach, wymagaj\u0105cych wyr\u00f3wnania brak\u00f3w edukacyjnych i rozwojowych. Obie grupy posiadaj\u0105 dobry potencja\u0142, kt\u00f3ry intensywnie rozwijany z u\u017cyciem nowoczesnych i atrakcyjnych metod i form pracy m\u00f3g\u0142by da\u0107 szans\u0119 dobrego rozwoju. Do tego niezb\u0119dne jest korzystanie z najnowocze\u015bniejszych osi\u0105gni\u0119\u0107 technologicznych - najbardziej po\u017c\u0105dan\u0105 form\u0105 wsparcia by\u0142oby doposa\u017cenie w sprz\u0119t TIK. Kolejnym elementem wspieraj\u0105cym proces edukacyjny by\u0142oby wyposa\u017cenie pracowni j\u0119zykowej wykorzystuj\u0105cej najnowsze technologie informacyjno-komunikacyjne. W ramach projektu stworzona zostanie tak\u017ce baza materia\u0142\u00f3w w formie chmury elektronicznej dost\u0119pnych po zalogowaniu dla uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w a w przysz\u0142o\u015bci dla wszystkich uczni\u00f3w i nauczycieli podleg\u0142ych szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek. Baza ta pozwoli poszerzy\u0107 wiedz\u0119 w zakresie kompetencji kluczowych. Pozwoli tak\u017ce na dzielenie si\u0119 wiedz\u0105 i do\u015bwiadczeniem pomi\u0119dzy nauczycielami i uczniami. Uczniowie i nauczyciele b\u0119d\u0105 mieli tak\u017ce szybszy i \u0142atwiejszy dost\u0119p do materia\u0142\u00f3w dydaktycznych nie tylko podczas zaj\u0119\u0107 edukacyjnych w szkole ale tak\u017ce w domu podczas samodzielnej nauki. W celu zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci kszta\u0142cenia kompetencji kluczowych niezb\u0119dnym jest te\u017c wdro\u017cenie oferty doskonalenia nauczycieli w zakresie metod i form rozwijania ich u uczni\u00f3w. Dzia\u0142ania te podnios\u0105 poziom edukacji i zapewni\u0105 lepszy start uczniom.", "BENEFICJENT": "GMINA BRUSY", "TYTUL": "Szansa dla uczni\u00f3w i uczennic kompleksowy program wsparcia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy z terenu gminy Brusy w zakresie rozwoju kompetencji kluczowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 124.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2018-06-30", "DOFINANSOWANIE": "1473415.50", "WARTOSC": "2413358.40", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na rozbudowie Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w Brusach wraz z uwzgl\u0119dnieniem niezb\u0119dnej infrastruktury technicznej i wyposa\u017cenia oraz na przeprowadzeniu dzia\u0142a\u0144 informacyjno \u2013 edukacyjnych (dzia\u0142anie z zastosowaniem cross-financingu) dotycz\u0105cych zapobiegania powstawania odpad\u00f3w, w\u0142a\u015bciwego post\u0119powania z odpadami oraz odzysku i recyklingu. Celem nadrz\u0119dnym przedmiotowego projektu jest zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 system\u00f3w zagospodarowania odpad\u00f3w komunalnych. Projekt wp\u0142ynie na ograniczenie powstawania tzw. dzikich wysypisk \u015bmieci, popraw\u0119 jako\u015bci \u015brodowiska w Gminie Brusy oraz zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Brusy w zakresie prawid\u0142owego gospodarowania odpadami komunalnymi, a tak\u017ce wzrostu jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w. W skutek realizacji projektu liczba os\u00f3b obj\u0119tych selektywnym zbieraniem odpad\u00f3w komunalnych wyniesie 12874. Projekt obejmuje tak\u017ce opracowanie programu funkcjonalno-u\u017cytkowego, SW, nadz\u00f3r inwestorski oraz promocj\u0119 projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA BRUSY - ZGK W BRUSACH", "TYTUL": "Rozbudowa Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w Brusach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1202120.93", "WARTOSC": "1414259.92", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w obszaru zdegradowanego wyznaczonego do rewitalizacji na terenie miasta Brusy - Jednostka G - Centrum i jest cz\u0119\u015bci\u0105 zintegrowanego projektu rewitalizacyjnego wynikaj\u0105cego z Programu Rewitalizacji Miasta Brusy. Celem szczeg\u00f3\u0142owym projektu jest zwi\u0119kszenie liczby trwa\u0142ych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych. Dzia\u0142ania w projekcie zorientowane s\u0105 wok\u00f3\u0142 zwi\u0119kszenia dost\u0119pu do zdeinstycjonalizowanych, spersonalizowanych i zintegrowanych us\u0142ug spo\u0142ecznych, \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci skierowanych do os\u00f3b o r\u00f3\u017cnym stopniu niesamodzielno\u015bci(senior\u00f3w, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i chorych przewlekle oraz ich opiekun\u00f3w), a tak\u017ce w zakresie wsparcia rodziny. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 80 os\u00f3b (50 K i 30 M. W ramach tworzonego Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych planowane jest utworzenie plac\u00f3wki pobytu dziennego, zorganizowanie szkolenia w zakresie opieki nad osobami starszymi i niepe\u0142nosprawnymi, zapewnienie us\u0142ug dziennych opiekun\u00f3w, przeprowadzenie warsztat\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci rodzicielskich, prowadzenie plac\u00f3wki wsparcia dziennego - \u015bwietlicy w formie po\u0142\u0105czonej opieku\u0144czo - specjalistycznej, poradnictwo specjalistyczne, organizacja czasu wolnego rodzin, utworzenie grupy wolontariackiej dzia\u0142aj\u0105cej na rzecz i w\u015br\u00f3d rodzin obszaru zdegradowanego i utworzenie 3 miejsc opieki zapewniaj\u0105cych opiek\u0119 ca\u0142odobow\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA BRUSY", "TYTUL": "Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych w Brusach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1285041.86", "WARTOSC": "1512428.96", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest ochrona i restytucja r\u00f3\u017cnorodno\u015bci gatunkowej i siedliskowej wraz z rewaloryzacj\u0105 trzech park\u00f3w: jednego w Gminie Brusy i dw\u00f3ch w Gminie Konarzyny. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie obu gmin, z kt\u00f3rych Gmina Brusy b\u0119dzie Liderem projektu. Inwestycja b\u0119dzie realizowana w Wielkich Che\u0142mach (gm. Brusy) i Konarzynkach oraz Kornem (gm. Konarzyny). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rewaloryzacja zasob\u00f3w i ochrona walor\u00f3w przyrodniczych oraz krajobrazowych w Gminach Brusy i Konarzyny. Projekt poprzez rekultywacj\u0119 park\u00f3w przyczyni si\u0119 do wzmocnienia mechanizm\u00f3w ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci w regionie, poniewa\u017c poprzez ochron\u0119, monitoring i odtworzenie siedlisk chronionych zwierz\u0105t zapewni im warunki do \u017cycia i rozwoju. Odnowa park\u00f3w w zakresie budowy \u015bcie\u017cek, monta\u017c element\u00f3w ma\u0142ej architektury ukierunkuje ruch turystyczny i zabezpieczy siedliska przed nadmiern\u0105 i niekontrolowanym presj\u0105 turyst\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA BRUSY", "TYTUL": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej w gminach Brusy i Konarzyny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "1100000.00", "WARTOSC": "2460000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy", "OPIS": "Projekt obejmuje wdro\u017cenie innowacyjnych technologii obr\u00f3bki stali w zak\u0142adzie produkcyjnym TYTAX FACTORY ALINA I STANIS\u0141AW SZULTKA S.C. w celu stworzenia warunk\u00f3w technologicznych do uruchomienia produkcji urz\u0105dze\u0144 opracowanych w ramach projektu badawczego ANDROS, a przeznaczonych do \u0107wicze\u0144 w profilaktyce i leczeniu inkontynencji i zaburze\u0144 seksualnych. Produkty b\u0119d\u0105 kierowane na rynek polski i zagraniczny: USA, UE, Kanady, Australii, Arabii Saudyjskiej, kraj\u00f3w Zatoki Perskiej, Japoni, Korei Po\u0142udniowej, Indii, Chin, Nowej Zelandii. Oczekiwany roczny wzrost sprzeda\u017cy z tytu\u0142u realizacji projektu:3,5 mln Projekt wpisuje si\u0119 w ISP 4 Technologie medyczne w zakresie chor\u00f3b cywilizacyjnych i okresu starzenia si\u0119", "BENEFICJENT": "TYTAX FACTORY ALINA I STANIS\u0141AW SZULTKA SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych technologii obr\u00f3bki stali w zak\u0142adzie produkcyjnym TYTAX FACTORY ALINA I STANIS\u0141AW SZULTKA S.C., z siedzib\u0105: ul. Wojska Polskiego 31, 89-632 Brusy w celu stworzenia warunk\u00f3w technologicznych do uruchomienia produkcji urz\u0105dze\u0144 opracowanych w ramach projektu ANDROS, przeznaczonych do \u0107wicze\u0144 w profilaktyce i leczeniu inkontynencji i zaburze\u0144 seksualnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "943692.23", "WARTOSC": "1367078.03", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy", "OPIS": "Cel projektu to wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 informatycznych maj\u0105cych na celu udost\u0119pnienie publicznych us\u0142ug medycznych on-line w Przychodni Rodzinnej Thielemann I Wsp\u00f3lnicy Sp\u00f3\u0142ka Jawna oraz U Partner\u00f3w Wnioskodawcy Tj. w NZOZ \"Brusmed\" Lucyna Breska, dw\u00f3ch Indywidualnych Praktykach Lekarskich co bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci i efektywno\u015bci obs\u0142ugi medycznej pacjent\u00f3w. Inwestycja zapewnieni mieszka\u0144com gminy dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych oraz zwi\u0119kszy dost\u0119pno\u015b\u0107 technologii informacyjnych s\u0142u\u017c\u0105cych wprowadzaniu nowych rozwi\u0105za\u0144 u\u0142atwiaj\u0105cych pacjentom kontakt oraz komunikacj\u0119 ze s\u0142u\u017cb\u0105 zdrowia. Platforma e-us\u0142ug medycznych umo\u017cliwi pe\u0142n\u0105 realizacj\u0119 us\u0142ug medycznych (m.in. rejestracja wizyty, dost\u0119p do dokumentacji medycznej) wy\u0142\u0105cznie drog\u0105 internetow\u0105. Grupy docelowe projektu to: mieszka\u0144cy gminy Brusy, podmioty wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce z Wnioskodawc\u0105 oraz personel medyczny o\u015brodka. Za prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0119 projektu odpowiedzialny jest Wnioskodawca", "BENEFICJENT": "PRZYCHODNIA RODZINNA THIELEMANN I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Uruchomienie platformy e-zdrowia dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy Brusy oraz informatyzacja proces\u00f3w gromadzenia danych medycznych w jednostkach ochrony zdrowia dzia\u0142aj\u0105cych na terenie gminy Brusy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2269755.38", "WARTOSC": "2670300.47", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk", "OPIS": "Inwestycja stanowi element przedsi\u0119wzi\u0119cia strategicznego \u201ePomorskie Szlaki Kajakowe\u201d i realizowana b\u0119dzie na obszarze gmin Brusy oraz Czersk. Zadanie zwi\u0105zane jest z zagospodarowaniem teren\u00f3w na szlaku rzeki Brdy wraz z Wielkim Kana\u0142em Brdy oraz Zbrzycy wraz z M\u0142osin\u0105 w 11 lokalizacjach. W ramach projektu przewiduje si\u0119 budow\u0119 infrastruktury (m.in. pomost\u00f3w, przystani, ustawienie ma\u0142ej architektury oraz sprz\u0119tu do wodowania i wyjmowania kajak\u00f3w) oraz oznakowanie szlak\u00f3w od strony wody i l\u0105du. Istotnym aspektem projektu b\u0119dzie uregulowanie ruchu turystycznego i zabezpieczenie obszar\u00f3w chronionych, w tym obszar\u00f3w NATURA 2000. Przedsi\u0119wzi\u0119cie pozwoli na popraw\u0119 jako\u015bci infrastruktury kajakowej i sprzyja\u0107 b\u0119dzie promocji po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa pomorskiego wnosz\u0105c istotny wk\u0142ad w kszta\u0142towanie sp\u00f3jnej i atrakcyjnej oferty turystycznej o charakterze sieciowym opartej o walory dziedzictwa przyrodniczego i kulturowego.", "BENEFICJENT": "GMINA BRUSY", "TYTUL": "Pomorskie Szlaki Kajakowe - Szlakiem Zbrzycy i Brdy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "728241.01", "WARTOSC": "1058507.87", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy", "OPIS": "Cel projektu to rozszerzenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 diagnostycznych dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Brusy poprzez zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci procesu diagnostycznego. Przewiduje si\u0119 udost\u0119pnienie 6 e-us\u0142ug, w tym 5 o dojrza\u0142o\u015bci \u201epersonalizacja\u201d, i 1 o dojrza\u0142o\u015bci \u201edwustronna interakcja\u201d. S\u0105 to: 1) zg\u0142oszenie/zgoda gotowo\u015bci do opisywania bada\u0144 RTG, 2) przyj\u0119cie zlecenia i uzgodnienie terminu opisu badania RTG, 3) udost\u0119pnienie lekarzowi zlecaj\u0105cemu zdj\u0119cia RTG, 4) udost\u0119pnienie radiologowi zdj\u0119cia RTG w celu opisu badania, 5) udost\u0119pnienie opisu badania RTG lekarzowi zlecaj\u0105cemu oraz pacjentowi, 6) konsultacja lekarska. Projekt obejmie m.in. zakup oprogramowania RIS/PACS, monitora diagnostycznego, serwera PACS, monitora LCD, monitora stacji technika, komputera stacji diagnostycznej, skanera, szkolenie personelu medycznego. Grupy docelowe to: mieszka\u0144cy Gminy Brusy. Korzy\u015bci projektu to oszcz\u0119dno\u015b\u0107 czasu pacjent\u00f3w, kt\u00f3rych szacunkowa warto\u015b\u0107 wyniesie do 2026 ok. 2 mln z\u0142", "BENEFICJENT": "PRZYCHODNIA RODZINNA THIELEMANN I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Teleradiologia w Brusach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.58}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "356843.08", "WARTOSC": "419815.39", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 26 kobiet nieaktywnych zawodowo ( 13 K w 2016 r. oraz 13 K w roku 2017)z terenu miasta i gminy Brusy. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia kobiet, w tym niepe\u0142nosprawnych, dotkni\u0119tych i zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -podniesienie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej poprzez wzrost umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i interpersonalnych, samorozw\u00f3j uczestniczek projektu, -podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia uczestniczek projektu poprzez podniesienie i nabycie nowych kwalifikacji zawodowych, - profilaktyka wykluczenia spo\u0142ecznego w\u015br\u00f3d dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Dzia\u0142ania: - opracowanie \u015bcie\u017cek reintegracji dla ka\u017cdej z uczestniczek, - przygotowanie oraz przeprowadzenie szkole\u0144 z zakresu kompetencji spo\u0142ecznych i interpersonalnych, - przygotowanie i przeprowadzenie szkole\u0144 z zakresu kompetencji i kwalifikacji zawodowych, - przygotowanie i przeprowadzenie sta\u017c zawodowych, - \u015brodowiskowa aktywizacja spo\u0142eczna dzieci i m\u0142odzie\u017cy.", "BENEFICJENT": "GMINA BRUSY", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa kobiet w mie\u015bcie i gminie Brusy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "275638.32", "WARTOSC": "275638.32", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZIBI STEEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Zibi Steel sp. z o.o. sp.k. w celu zabezpieczenia utrzymania prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci sp\u00f3\u0142ki poprzez zakup materia\u0142\u00f3w do produkcji oraz finansowanie bie\u017c\u0105cych koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z prowadzon\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 gospodarcz\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "239723.31", "WARTOSC": "239723.31", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZENON SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla ZENON Sp. z o. o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1483523.07", "WARTOSC": "1760238.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski, GM.: Dobrzyca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski, GM.: Giza\u0142ki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski, GM.: Go\u0142uch\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wysoka jako\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 \u015bwiadczenia us\u0142ug dziedzinowych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w 9 JST wojew\u00f3dztwa pomorskiego tj. Gminy Brusy, Chojnice, Kocza\u0142a, Czersk, wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego tj. Gmina Cekcyn, K\u0119sowo, wojew\u00f3dztwa wielkopolskiego tj. Gmina Giza\u0142ki, G\u0142uch\u00f3w, i 208 pracownik\u00f3w (136K 72M) pracownik\u00f3w tych JST w okresie 24 miesi\u0119cy realizacji projektu, do 09.2019 przez:1.Wdro\u017cenie w 9 JST narz\u0119dzi informatycznych w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania w/w obszarami \u201ewewn\u0105trz urz\u0119d\u00f3w\u201d /umo\u017cliwiaj\u0105cych \u015bwiadczenie us\u0142ug informatycznych dla klient.2.Wdro\u017cenie w 9JST narz\u0119dzi informatycznych podnosz\u0105cych jako\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 \u015bwiadczenia us\u0142ug dziedzinowych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami,3.Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych, w tym dotycz\u0105cych zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta w w/ zakresie, w zwi\u0105zku z wdro\u017ceniem nowych narz\u0119dzi informatycznych i e-us\u0142ug w w/w obszarach.4.Szkolenia w celu podniesienia kompetencji pracownik\u00f3w 9 JST", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "Urz\u0119dy na miar\u0119 XXI wieku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1692177.45", "WARTOSC": "1990797.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino", "OPIS": "Projekt skierowany do grupy 48 Kobiet (K) z obszaru woj. pomorskiego, zamieszkuj\u0105cych na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej(gminy: Smo\u0142dzino, Pot\u0119gowo, Kepice, G\u0142\u00f3wczyce, D\u0119bnica Kaszubska, Damnica,Konarzyny, Brusy, Czersk, Cz\u0142uch\u00f3w, Kocza\u0142a, Przechlewo, Rzeczenica, Czarne, Debrzno) Wsparcie skier, do os. kt\u00f3e bez udzia\u0142u w proj. maj\u0105 najmniesz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych je problem\u00f3w: os\u00f3b bezrobotnych (40K)lub os\u00f3b biernych zawodowo (8K),kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym: -Kobiet\u201348 -os.z niepe\u0142. \u20135K -os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych\u20135K Z wy\u0142\u0105czeniem os, kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis CEIDG, KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 mc poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Projekt zak\u0142ada komple. wsparcie udzielane w okresie 01.12.2016-30.11.2018r., kt\u00f3re obejmuje: 1) diagnoz\u0119 kompetencji zawodowych w zakresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp.(100%UP 48K) 2) szkolenia i doradztwo przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp.(100%UP 48K) 3) dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. (79%UP\u201338K) 4) wsparcie pomostowe w postaci us\u0142ug doradczo-szkoleniowych o charakterze specjalistycznym (indywidualnych i grupowych) oraz pomostowe wsparcie finansowe (79%UP 38K) 5) przed\u0142u\u017cone wsparcie pomostowe (68% os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y dotacje 26K) Celem zastosowania tak kompleksowego wsparcia jest zwi\u0119kszona trwa\u0142o\u015b\u0107 nowoutworzonych mikroprzedsi\u0119biorstw. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 UP musi zosta\u0107 zarejestrowana na obszarze woj. pomorskiego i musi by\u0107 prowadzona przez okres co najmniej 12 miesi\u0119cy od dnia faktycznego rozpocz\u0119cia dzia\u0142.i gosp. (zgodnie z aktualnym wpisem do CEIDG lub KRS). Real. dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do wzrostu l. trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw(38)oraz generowania w nich nowych miejsc pracy (min. 10), a co za tym idzie roz. regionu. Proj. realizowany z wykorzystaniem el. podej\u015bcia oddolnego, integruje akt. wielu podmiot\u00f3w i wynika ze wsp\u00f3lnej strategii", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Klub Kobiet Przedsi\u0119biorczych- kompleksowe wsparcie w rozpocz\u0119ciu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w powiecie s\u0142upskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1045523.87", "WARTOSC": "1230028.08", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny", "OPIS": "Projekt ukierunkowany jest na zmniejszenie l.os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.poprzez rozw\u00f3j i wdro\u017cenie us\u0142ug spo\u0142ecznych.Projekt skierowany jest do 264 os\u00f3b(158K,106M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.z terenu powiatu chojnickiego w tym do:os\u00f3b sprawuj\u0105cych rodzinn\u0105 piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105,kandydat\u00f3w na opiekun\u00f3w zast.oraz os\u00f3b obj\u0119tych piecz\u0105 zast\u0119pcz\u0105 w okresie od 01.03.2018r. do 31.12.2020r.Ca\u0142o\u015bciowa pomoc ukierunkowana b\u0119dzie na proces prewencji instytucjonalizacji os\u00f3b przebywaj\u0105cych w pieczy zast.tak by mog\u0142y pozosta\u0107 w \u015brodowisku lokalnym.G\u0142\u00f3wnym celem jest poprawa funkcjonowania 150 dzieci i m\u0142odzie\u017cy przebywaj\u0105cej w pieczy zast\u0119pczej,wyposa\u017cenie w kompetencje spo\u0142.i zaw.30 pe\u0142noletnich wychowank\u00f3w rodzinnej i instytucjonalnej pieczy zast.,doskonalenie kompetencji 60 opiekun\u00f3w zast\u0119pczych niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego wype\u0142niania funkcji opiekuna oraz przeszkolenie 24 kandydat\u00f3w na opiekun\u00f3w zast.Proces wsparcia BO opiera\u0142 si\u0119 b\u0119dzie w oparciu o indyw.\u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji z uwzgl\u0119dnieniem szerokiej diagnozy.Cele szczeg\u00f3\u0142owe:wzrost kompetencji wychow.os\u00f3b sprawuj\u0105cych rodzinn\u0105 piecz\u0119 zast.,wzrost standard\u00f3w pracy rodzin zast.,rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.BO,wzrost kompetencji \u017cyciowych os\u00f3b obj\u0119tych piecz\u0105,przygotowanie pe\u0142noletnich wychowank\u00f3w do wej\u015bcia w doros\u0142e \u017cycie i na rynek pracy,zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do specjalistycznego poradnictwa,pobudzenie zaanga\u017cowania zar\u00f3wno rodziny zast. i biologicznej w procesie opieki nad dzieckiem.Dzia\u0142ania:Zaj\u0119cia z zakresu nabycia i doskonalenia kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci wych.,dy\u017cury specjalist\u00f3w,doradztwo i aktywizacja zaw.,szkolenia i kursy zaw.,zaj\u0119cia warsztatowe kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczne dla dzieci obj\u0119tych piecz\u0105,wyjazd edukacyjno-integracyjny,rozw\u00f3j nowej na chwile obecn\u0105 niedost\u0119pnej us\u0142ugi-specjalistycznego poradnictwa edukatora seksualnego,psychiatry i terapeuty..Efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie zakresu,podniesienie jako\u015bci dotychczasowych i wprowadzenie nowych us\u0142ug spo\u0142ecznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHOJNICKI", "TYTUL": "Rodzina trzonem sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1189648.35", "WARTOSC": "1419660.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa", "OPIS": "Projekt obejmuje grupowe szkolenia stacjonarne dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz os\u00f3b doros\u0142ych z wybranych instytucji (mog\u0105cych wspiera\u0107 dzia\u0142ania projektowe) z obszaru kompetencji cyfrowych i medialnych, programowania i nauczania programowania. Nauczyciele w ramach projektu odb\u0119d\u0105 praktyczne zaj\u0119cia ze wsparciem trenera w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w klas 1-3. Odb\u0119d\u0105 si\u0119 jedne zaj\u0119cia wyjazdowe dla uczni\u00f3w oraz seminarium informacyjno-metodyczne dla kadry menad\u017cerskiej szk\u00f3\u0142. Nauczyciel otrzyma: tablet z oprogramowaniem, scenariusze zaj\u0119\u0107 oraz wsparcie i mentoring ekspercki w trakcie realizacji projektu oraz 6 miesi\u0119cy po jego zako\u0144czeniu. Szko\u0142a otrzyma: zestawy tablet\u00f3w wraz z oprogramowaniem. Dodatkowo zostan\u0105 zakupione roboty edukacyjne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane podczas zaj\u0119\u0107 z uczniami. Powstanie specjalna platforma edukacyjno \u2013 spo\u0142eczno\u015bciowa z elementami grywalizacji dla uczni\u00f3w i nauczycieli. Projekt zapewnia badanie kompetencji os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRO CULTURA", "TYTUL": "KoderJunior - Szko\u0142a Mistrz\u00f3w Programowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "839511.03", "WARTOSC": "987660.05", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk", "OPIS": "Projekt skierowany do 78 os.(37K i 41M),zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nospr., zam. na terenie gmin pow. chojnickiego, charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym: Chojnice, Brusy, Czersk. Celem projektu jest poprawa jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz zwi\u0119kszenia zatrudnienia os\u00f3b dotkni\u0119tych i/lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, poprzez wdra\u017canie kompleksowych program\u00f3w aktywizacji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej, w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego UP. Cele szczeg\u00f3\u0142owe przedsi\u0119wzi\u0119cia: - Aktywizacja zawodowa co najmniej 35% uczestnik\u00f3w projektu. Aktywizacja zawodowa rozumiana jest w projekcie jako doprowadzenie do trwa\u0142ego, tj. trwaj\u0105cego co najmniej 3 miesi\u0119cy, zatrudnienia os. zagr. ub\u00f3stwem i wyklucz. spo\u0142ecznym; - Aktywizacja spo\u0142eczna 90% uczestnik\u00f3w projektu; - Podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia uczestnik\u00f3w projektu; Dzia\u0142ania: - Diagnoza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu: okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zawodowej (IPD, analiza umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji oraz preferencji i problem\u00f3w zawodowych) - zaj\u0119cia indywidualne z psychologiem, doradc\u0105 zawodowym, po\u015brednikiem pracy oraz poradnictwo prawne; - Przygotowanie oraz przeprowadzenie warsztat\u00f3w kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste i spo\u0142eczne, zdolno\u015b\u0107 radzenia sobie ze stresem oraz aktywnego poszukiwania pracy, wykorzystuj\u0105cych animacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, nastawionych na rozw\u00f3j oraz ukierunkowanie zainteresowa\u0144 i aspiracji edukacyjnych; - Dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifikacji zawodowych wymaganych przez pracodawc\u00f3w oraz zgodnych z predyspozycjami i preferencjami uczestnik\u00f3w projektu (kursy/szkolenia zawodowe); - Dzia\u0142ania s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego wymaganego przez pracodawc\u00f3w (5 miesi\u0119czne p\u0142atne sta\u017ce zawodowe) oraz dzia\u0142ania zwi\u0105zane z zatrudnieniem uczestnik\u00f3w projektu; Najwa\u017cniejszym efektem, jaki projekt ma da\u0107 jego uczestnikom jest podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez co najmniej 3 miesi\u0105ce.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Razem si\u0119gajmy wy\u017cej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.86}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2017-04-02", "DOFINANSOWANIE": "92640.00", "WARTOSC": "142434.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Przedmiotem projektu jest opracowanie przez wybran\u0105 jednostk\u0119 - Instytut Technologii Drewna w Poznaniu, innowacyjnych, wielowarstwowych drewnianych element\u00f3w posadzkowych. Opracowanie zostanie wykonane na rzecz firmy ZENON Sp. z o.o. (dalej ZENON lub Wnioskodawca). Zakres projektu obejmie badanie studialne oraz wykonanie analizy stosowanej dotychczas w przedsi\u0119biorstwie technologii produkcji. Zostan\u0105 wykonane partie pr\u00f3bne (trzech wersji materia\u0142owo-konstrukcyjnych) prototyp\u00f3w \u201esurowych\u201d desek posadzkowych wraz z badaniami i optymalizacj\u0105 ich parametr\u00f3w (wilgotno\u015bci materia\u0142\u00f3w, czasu i ci\u015bnienia prasowania). Przeprowadzone zostan\u0105 badania parametr\u00f3w technicznych prototyp\u00f3w oraz sprawdzone zostan\u0105 ich cechy u\u017cytkowe. Zbadana b\u0119dzie stabilno\u015b\u0107 wymiar\u00f3w i kszta\u0142tu, jako\u015b\u0107 spoin klejowych, odporno\u015b\u0107 na wgniecenie (twardo\u015b\u0107), podatno\u015b\u0107 na obr\u00f3bk\u0119 mechaniczn\u0105 bok\u00f3w, wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 i sztywno\u015b\u0107 oraz wsp\u00f3\u0142czynniki przewodno\u015bci cieplnej. Kolejnym etapem b\u0119dzie wykonanie wybranych wersji finalnie wyko\u0144czonych prototyp\u00f3w innowacyjnych produkt\u00f3w do bada\u0144 funkcjonalno-u\u017cytkowych i test\u00f3w poligonowych. Zostanie zbadana reakcja na ogie\u0144, stopie\u0144 emisji formaldehydu i lotnych zwi\u0105zk\u00f3w organicznych, a tak\u017ce przebadana \u015bcieralno\u015b\u0107 i odporno\u015b\u0107 na promieniowanie \u015bwietlne. Sprawdzona zostanie przydatno\u015b\u0107 wybranych wersji desek do stosowania na ogrzewaniu pod\u0142ogowym. Posadzki zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c poddane testom w warunkach rzeczywistych. Przeprowadzona zostanie ocena wp\u0142ywu na \u015brodowisko metod\u0105 Oceny Cyklu \u017bycia (LCA). Rezultatem projektu b\u0119dzie opracowanie innowacyjnego produktu w postaci wielowarstwowych desek posadzkowych z drewna wraz z opracowaniem schematu technologicznego i procesu produkcji", "BENEFICJENT": "ZENON SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego produktu w postaci wielokryterialnie optymalnych wielowarstwowych element\u00f3w posadzkowych z drewna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3591031.07", "WARTOSC": "4224742.44", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "\"IDEALNY SZEF-TO JA\" to projekt realizowany przez Zachodniopomorsk\u0105 Grup\u0119 Doradcz\u0105 Sp.z o.o. CEL PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej 76os\u00f3b bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (tj: kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b powy\u017cej 50roku \u017cycia,os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych)zamieszkuj\u0105cych jednocze\u015bnie obszary o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie przedsi\u0119biorczo\u015bci w wojew\u00f3dztwie pomorskim w okresie XII 2016\u2013XI 2018, poprzez otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1.Uzupe\u0142nienie wiedzy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci 90os\u00f3b poprzez zapewnienie wsparcia szkoleniowo-doradczego niezb\u0119dnego do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia firmy,a tak\u017ce prawid\u0142owego przygotowania dokumentacji projektowej; 2.Wsparcie indywidualnych inicjatyw zmierzaj\u0105cych do utworzenia 76 przedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych minimum 12 miesi\u0119cy poprzez udzielenie bezzwrotnego wsparcia finansowego; 3.Pokonanie barier finansowych utrudniaj\u0105cych prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w pierwszych 6/12miesiacach poprzez udzielenie podstawowego i/lub przed\u0142u\u017conego wsparcia pomostowego; 4.Nabycie specjalistycznej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w ramach pomostowego wsparcia doradczo-szkoleniowego wspomagaj\u0105cego nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w w funkcjonowaniu na rynku. DZIA\u0141ANIA: 1.Rekrutacja, nab\u00f3r i ocena formularzy rekrutacyjnych 110os\u00f3b(XII'16\u2013III'17 i VIII-X'17); 2.Wsparcie podstawowe szkoleniowo-doradcze dla 90os\u00f3b(IV'17\u2013V'17)\u2013m.in. szkolenia,wsparcie prawnicze,warsztaty,doradztwo; 3.Wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 76os\u00f3b(VIII'17-XI'18); 4.Wsparcie pomostowe finansowe(podstawowe/przed\u0142u\u017cone)w pierwszych 6/12 miesi\u0105cach i realizacja wsparcia pomostowego szkoleniowo-doradczego 76os\u00f3b(VII'17-XI'18). Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie stworzenie 76 nowych przedsi\u0119biorstw(samozatrudnienie) i przynajmniej 86 nowych miejsc pracy do XI'18 r.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKA GRUPA DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "IDEALNY SZEF - TO JA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-12-31", "DOFINANSOWANIE": "3348029.38", "WARTOSC": "3938858.10", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 90os. wy\u0142\u0105cznie bezrobotnych (20K, 16M) lub biernych zawodowo (34K, 20M), zamieszkuj\u0105cych w woj. pomorskim/WP na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i jednocze\u015bnie niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej (patrz pkt. C.5), b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105cych do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby niepe\u0142nosprawne (5K, 4M), d\u0142ugotrwale bezrobotni (12K, 4M), o niskich kwalifikacjach (20K, 25M), w wieku 50+ (2K, 3M) oraz kobiety (15K nienale\u017c\u0105cych do ww. grup), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1. Wy\u0142onienie 90 uczestnik\u00f3w projektu/UP z najlepszym pomys\u0142em na trwa\u0142\u0105 firm\u0119, wykazuj\u0105cych predyspozycje do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej/DzG, 2. Zwi\u0119kszenie kompetencji biznesowych UP poprzez kompleksowe wyposa\u017cenie ich w wiedz\u0119 z zakresu przygotowania biznesplanu oraz zak\u0142adania i efektywnego prowadzenia firmy (90os.), 3. Zapewnienie skutecznej aktywizacji zawodowej poprzez samozatrudnienie co najmniej 80% UP (min. 72 nowe mikroprzedsi\u0119biorstwa), 4. Realizacja wsparcia ukierunkowana na kreowanie postaw zmierzaj\u0105cych do utworzenia dodatkowych miejsc pracy w nowopowsta\u0142ych firmach (min. 10), 5. Wzmocnienie trwa\u0142o\u015bci nowoutworzonych przedsi\u0119biorstw do pierwszych 12 m-cy dzia\u0142alno\u015bci poprzez sprofilowane i specjalistyczne wsparcie finansowe oraz szkoleniowo-doradcze. DZIA\u0141ANIA: 1. Diagnoza predyspozycji grupy docelowej do prowadzenia DzG i jej potrzeb szkoleniowo-doradczych, 2. Wsparcie szkoleniowo-doradcze umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy niezb\u0119dnej do podj\u0119cia i prowadzenia DzG. 3. Wsparcie finansowe na podj\u0119cie DzG w formie bezzwrotnej dotacji 4. Wsparcie pomostowe finansowe i doradczo-szkoleniowe. NAJWA\u017bNIEJSZYM EFEKTEM projektu jest utworzenie 82 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG, a tym samym aktywizacja zawodowa min. 72 UP maj\u0105cych najmniejsze szanse na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych ich problem\u00f3w na pomorskim rynku pracy.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O. O.", "TYTUL": "AKTYWNI \u2013 PRZEDSI\u0118BIORCZY. Program kompleksowego wspierania rozpoczynania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla os\u00f3b od 30 r.\u017c., bez pracy, zamieszkuj\u0105cych na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej w wojew\u00f3dztwie pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-03-31", "DOFINANSOWANIE": "1691564.02", "WARTOSC": "1990075.32", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo", "OPIS": "Proj. skierowano do 135 (81K/54M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zgodnie z definicj\u0105 Wytycznych w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa), kt\u00f3re bez udzia\u0142u w nim maj\u0105 najmniejsz\u0105 szanse na rozwi\u0105zanie i zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. wy\u0142\u0105cznie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (100%UP), w tym 65 (39K/26M) o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, 20 (12K/8M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, intelektualn\u0105 i/lub z zaburzeniami psychicznymi, 80 (48K/32M) do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz 15 (9K/6M) korzystaj\u0105cych z PO P\u017b, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego teren woj.pomorskiego, w tym wy\u0142\u0105cznie obszary o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142ecznego. G\u0141\u00d3WNY CEL PROJ. to zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 115(69K/46M) ze 135 (81K/54M) os\u00f3b z ww. grupy docelowej. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 4 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: -diagnoz\u0119 sytuacji problemowej, indywidualnych potrzeb i predyspozycji UP wraz z opracowaniem Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP -poradnictwo psychospo\u0142eczne w formie grupy wsparcia warsztaty terapeutyczne kszta\u0142tuj\u0105 ce umiej\u0119tno\u015bci osobiste -indywidualne poradnictwo psychologiczne -indywidualne poradnictwo zawodowe szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencji i kwalifikacji zawodowych -6 m-czne sta\u017ce \u2013 dla 50%UP indywidualne po\u015brednictwo pracy. G\u0141\u00d3WNE EFEKTY PROJEKTU: uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min.40%UP tj. min. 54UP; poszukiwanie pracy przez min. 25UP; praca (w tym na w\u0142asny rachunek) przez min. 49UP; efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zatrudnieniowa / zatrudnieniowa - odpowiednio: -min.56%UP / min.22%UP nienale\u017c\u0105cych do wskazanych ni\u017cej grup -min.46%UP / min 12%UP z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby niepe\u0142nosprawne w stopniu znacznym, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi i intelektualn\u0105", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Czas na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-06-30", "DOFINANSOWANIE": "841498.79", "WARTOSC": "989998.58", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica", "OPIS": "Projekt skierowany do 66 os.(35K/31M), zagr. ub\u00f3stwem i/lub wykl. spo\u0142. ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, zam. na terenie pow. chojnickiego oraz cz\u0142uchowskiego. Realizowany w okresie 30.06.2018 - 30.04.2020. Cel g\u0142\u00f3wny: poprawa jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz zwi\u0119kszenia zatrudnienia os. dotkni\u0119tych i/lub zagr. ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142., poprzez wdra\u017canie kompleksowych program\u00f3w aktywizacji spo\u0142eczno\u2013zawodowej, w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika projektu (UP). Cele szczeg.: 1.Aktywizacja zawodowa os. pozostaj\u0105cych bez zatr.: min. 12% os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105, os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi obj\u0119tych wsparciem w projekcie oraz min. 22% w przypadku pozosta\u0142ych UP- ON zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.(8K,7M) Aktywizacja zawod. rozumiana w projekcie jako doprowadzenie do zatr. os\u00f3b zagr. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. 2. Aktywizacja spo\u0142. minimum 34% UP (12K,11M) 3. Podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 100% UP Dzia\u0142ania: 1. Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawod. poprzez ind. spotkania z psychologiem, doradc\u0105 zawodowym (IPD), po\u015brednikiem pracy, prawnikiem oraz przeprowadzenie warsztat\u00f3w (kszt. umiej\u0119tno\u015bci osobiste i spo\u0142.,zdolno\u015b\u0107 radzenia sobie ze stresem oraz aktywnego poszukiwania pracy) wykorzystuj\u0105cych animacj\u0119 spo\u0142., nastawionych na rozw\u00f3j oraz ukierunkowanie zainteresowa\u0144 i aspiracji edukacyjnych 100%UP 2. Org. dzia\u0142a\u0144 wolontariackich dla 100%UP 3. Dzia\u0142. s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifikacji zawod. wymaganych przez pracodawc\u00f3w oraz zgodnych z predyspozycjami i preferencjami UP (kursy/szkolenia zawod. dla 50os. 27K/23M 76% UP); 4.Dzia\u0142. s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bw. zawod. wymaganego przez pracodawc\u00f3w (p\u0142atne sta\u017ce zawodowe do 6 m-cy dla 100% UP oraz dzia\u0142. zwi\u0105zane z zatrudnieniem; 5.Wsparcie trenera kompetencji osobistych i spo\u0142. w trakcie trwania sta\u017cu 100%UP; Najwa\u017cniejszym efektem, jaki projekt ma da\u0107 UP jest podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez min. 3 m-ce.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Razem mo\u017cemy wi\u0119cej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "628363.63", "WARTOSC": "739251.33", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo", "OPIS": "Projekt skierowany jest do gr. 50 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powiatu cz\u0142uchowskiego i chojnickiego.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci lub zdolno\u015bci do zatrudnienia uczestnik\u00f3w projektu w okresie 20 m-cy poprzez aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 dostosowan\u0105 indywidualnie do potrzeb i predyspozycji dla ka\u017cdego uczestnika wsparcia. Cele szczeg\u00f3\u0142owe:odbudowa i spot\u0119gowanie kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania w spo\u0142ecze\u0144stwie; zdobycie kwalifikacji zawodowych, kluczowych kompetencji pracowniczych i do\u015bwiadczenia zawodowego po\u017c\u0105danych na rynku pracy;udzia\u0142 w zaj\u0119ciach edukacyjnych i rozw\u00f3j osobisty, wzmocnienie potencja\u0142u rozwojowego podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej poprzez zwi\u0119kszenie zatrudnienia w istniej\u0105cych podmiotach ekonomii spo\u0142ecznej. Dzia\u0142ania:diagnozowanie potrzeb i deficyt\u00f3w oraz sytuacji \u017cyciowej uczestnik\u00f3w projektu, praktyczne nabywanie umiej\u0119tno\u015bci osobistych poprzez udzia\u0142 w warsztatach terapeutycznych, dob\u00f3r \u015bcie\u017cki zawodowej indywidualnie pod potrzeby ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu oraz nabycie kwalifikacji zawodowych poprzez udzia\u0142 w kursach/ szkoleniach,zaj\u0119ciach reintegracji zawodowej, dzia\u0142ania zwi\u0105zane ze sta\u017cami zawodowymi/praktykami zawodowymi i zatrudnieniem, zapewnienie dost\u0119pu do zaj\u0119\u0107 edukacyjnych zwi\u0119kszaj\u0105cych poziom wykszta\u0142cenia oraz rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 i aspiracji edukacyjnych. Najwa\u017cniejszym efektem projektu jest podj\u0119cie i utrzymanie zatrudnienia przez okres co najmniej 3 m-cy przez osoby dotkni\u0119te lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, a tak\u017ce poprawa stanu zdrowia.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU MIASTA I GMINY DEBRZNO", "TYTUL": "Kurs na reintegracj\u0119 i prac\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "841498.79", "WARTOSC": "989998.58", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino", "OPIS": "Projekt skierow.do 76os.(40K/36M),zagr.ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecz.ze wzgl.na niepe\u0142nospr.,zam.na ter. gmin:Byt\u00f3w,Borzytuchom,Cz.D\u0105br\u00f3wka,Ko\u0142czyg\u0142owy,Tuchomie,Trzebielino,Parchowo,Miastko,Studzienice,Chojnice,Brusy,Czersk,Debrzno,Kocza\u0142a,Czarne,Przechlewo,Damnica,D\u0119b.Kaszubska,Smo\u0142dzino.Realizacja w okr.01.09.2018-31.07.2020.Cel g\u0142\u00f3wny:poprawa jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz zwi\u0119ksz. zatrudn. os. dotkni\u0119tych i/lub zagr. ub\u00f3stwem i wyklucz. spo\u0142.,poprzez wdra\u017canie kompleksowych program\u00f3w aktywizacji spo\u0142eczno\u2013zawodowej, w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika projektu(UP).Cele szczeg.:1.Aktywiz. zawod. os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia: min.12%os. o znacznym st. niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105, os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi obj\u0119tych wsparciem w projekcie oraz min. 22% w przypadku pozosta\u0142ych UP- os. niepe\u0142nospr. zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. Aktywizacja zawod. rozumiana w projekcie jako doprowadzenie do zatrudnienia os\u00f3b zagr. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142.(min. 17os 9K/8M).2.Aktywizacja spo\u0142. min. 34% UP (min.26 os. 14K/12M)3.Podnies. zdolno\u015bci do zatrudnienia 100% UP.Dzia\u0142ania:1.Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawod. poprzez ind. spotkania z psychologiem, doradc\u0105 zawodowym (IPD),po\u015br. pracy, prawnikiem oraz przeprowadzenie warsztat\u00f3w (kszt. umiej\u0119tno\u015bci osobiste i spo\u0142.,zdolno\u015b\u0107 radzenia sobie ze stresem oraz aktywnego poszukiwania pracy) wykorzystuj\u0105cych animacj\u0119 spo\u0142., nastaw.na rozw\u00f3j oraz ukierunk. zainteresowa\u0144 i aspiracji edukac.100%UP 2.Org.dzia\u0142a\u0144 wolontar. dla100%UP 3.Dzia\u0142.s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifik. zawod.wymaganych przez pracodawc\u00f3w oraz zgodnych z predyspoz.i preferencjami UP(kursy/szkol. zawod.dla70os.37K/33M 91% UP);4.Dzia\u0142.s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bw.zawod.wymaganego przez pracodawc\u00f3w(p\u0142atne sta\u017ce zaw.do 9 m-cy dla 100% UP oraz dzia\u0142.zwi\u0105zane z zatrudnieniem;Najwa\u017c.efektem, jaki projekt ma da\u0107 UP jest podj. i utrzym. przez nich pracy przez min.3 m-ce.", "BENEFICJENT": "PROFESJA CAZ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Uczciwa Praca Si\u0119 Op\u0142aca II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.89}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "4502450.00", "WARTOSC": "5299460.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem jest opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony dla 7 PK tworz\u0105cych PZPK, stanowi\u0105cych podstawowy instrument ochrony przyrody i krajobrazu w parkach, z uwzgl\u0119dnieniem udzia\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez konsultacje spo\u0142eczne. Projekt przewiduje utworzenie cyfrowej bazy danych przyrodniczych i przestrzennych w postaci internetowego portalu dost\u0119powego. Cel nadrz\u0119dny stanowi ochrona stanu \u015brodowiska przyrodniczego i zachowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej, a cel g\u0142\u00f3wny zabezpieczenie zasob\u00f3w i walor\u00f3w przyrodniczych oraz krajobrazowych. Za\u0142o\u017cone cele, rezultaty i przedmiotowy zakres wpisuj\u0105 si\u0119 w cele, rezultaty i kierunki Osi 11 i stanowi\u0105 odpowied\u017a na wyzwania dot. ograniczenia antropopresji na \u015brodowisko, poprawy \u015brodowiskowych warunk\u00f3w \u017cycia, wzrostu odporno\u015bci regionu na zmiany klimatu oraz ochron\u0119 r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej. Wska\u017aniki: -liczba oprac. dok. planistycznych z zakresu ochrony przyrody-7 -pow. siedlisk wspieranych \u2026 \u2013144000ha -pow. teren\u00f3w obj\u0119tych planem ochrony\u2013165212ha", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO POMORSKIE", "TYTUL": "Opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony park\u00f3w krajobrazowych wchodz\u0105cych w sk\u0142ad PZPK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "839606.36", "WARTOSC": "987772.19", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo", "OPIS": "Projekt[PR] skierowany jest do 66os\u00f3b(42kobiet[K],24m\u0119\u017cczyzn[M])bezrobotnych lub biernych zaw. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. maj\u0105cych miejsce zamieszkania na terenie gmin o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142. z powiatu bytowskiego[PB],ko\u015bcierskiego[PK],chojnickiego [PCH]i s\u0142upskiego[PS].Celem PR jest przez 24m-ce w\u0142\u0105czenie spo\u0142. i powr\u00f3t na rynek pracy 66os\u00f3b(42K,24M]bezrobotnych lub biernych zaw. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. maj\u0105cych miejsce zamieszkania na terenie gmin o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142. z PB,PCH,PK,PS przez podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 z zakresu aktywizacji spo\u0142.-zaw. Dzia\u0142ania: *opracowanie dla ka\u017cdego uczestnika[U] PR indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji(udzia\u0142u w PR) uwzgl\u0119dniaj\u0105cej diagnoz\u0119 jej syt. problemowej,zasoby,potencja\u0142,predyspozycje i potrzeby; *podj\u0119cie na rzecz U dzia\u0142a\u0144 z zakresu aktyw. spo\u0142.,w tym indyw. konsultacje psychologiczne i prawno-obywatelskie,warsztaty grupowe \u201eTrening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zdrowia emocjonalnego\u201d oraz dot.wizerunku i wiza\u017cu;wyjazdy do instytucji kultury kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje spo\u0142.; *po zrealizowaniu dzia\u0142a\u0144 z zakresu aktyw.spo\u0142. podj\u0119cie na rzecz U dzia\u0142a\u0144 z zakresu aktywizacji zaw., w tym:grupowe poradnictwo zaw.,tj.warsztaty dot. sytuacji na rynku pracy i aktywnych metod jej poszukiwania oraz dot.sporz\u0105dzania CV i listu motywacyjnego;szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie kwalifikacji lub kompetencji zaw.; max.6-miesi\u0119czne sta\u017ce przyuczaj\u0105ce do zawodu. Najwa\u017cniejszymi efektami realizacji PR b\u0119dzie: 1)uzyskanie przez min.40% U PR kwalifikacji lub kompetencji zaw.; 2)osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywn. zatrudn. mierzonego dla U z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na poziomie min.12%,a dla pozosta\u0142ych U na poziomie min.25% 3)osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywn. spo\u0142. mierzonego dla U z niepe\u0142nosprawn. na poziomie min.34%,a dla pozosta\u0142ych U na poziomie min.34% 4)zwi\u0119kszenie zatrudnienia os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. o min.17os. 5)rozpocz\u0119cie poszukiwania pracy przez 11U biernych zaw.", "BENEFICJENT": "PRYWATNE CENTRUM EDUKACYJNE MARMO\u0141OWSKI S.C. ALICJA MARMO\u0141OWSKA, EWA MARMO\u0141OWSKA", "TYTUL": "Akademia integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1523477.71", "WARTOSC": "1792326.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 120 os.(72K/48M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 36 os.(21K/15M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.08.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Integracja w stron\u0119 zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1511360.11", "WARTOSC": "1778070.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 120 os.(72K/48M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 36 os.(21K/15M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.07.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY", "TYTUL": "Jeste\u015bmy aktywni!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1273684.60", "WARTOSC": "1498452.48", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 30.06.2020 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 100 [60K/40M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 50 [30K/20M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 50 [30K/20M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla 60% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 22% i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%, a dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \u201eROMANISZYN\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Integracja w stron\u0119 zatrudnienia 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1763988.00", "WARTOSC": "2075280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Celem g\u0142.niniejszego Projektu (dalej P) jest utw.40 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. Okres realizacji Projektu to 01.06.2020 \u2013 31.05.2022. Projekt jest realizowany wy\u0142.na obszarach Woj.Pom. o niskim poziomie aktywno\u015bci gosp., kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obsz.o wysokiej stopie bezrobocia. Gminy obj\u0119te wsp.wymienione zosta\u0142y w pkt C.5. Obszar realizacji P niniejszego wniosku. Zadania w P: 1. Rekrutacja z weryfikacj\u0105 predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. Ocena wniosk\u00f3w i przyznanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. Us\u0142ugi szkoleniowe grupowe i indywidualne. 4. Wsparcia finansowe w formie bezzwrotnej dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.oraz wsparcie pomostowe. Grupa docelowa P to wy\u0142\u0105cznie: 1.Osoby pozost.bez pr.(z wy\u0142.os.przed uk.30 r.\u017c.): -min.60%U:os.kt\u00f3re znajd.si\u0119 w szczeg.trudnej syt.na r.pr.,tj.:os.w wieku50+,kobiet,ON,os.d\u0142ugotrw.bezrob.,os.o niskich kwalifik.; -maks.20%U:os.kt\u00f3re nie nal.do \u017cadnej kat.ze wsk.pow(bezrob.m\u0119\u017cczy\u017ani 30-49 lat); 2.Os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkotermin.oraz prac.w ramach um.cywilnopr.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekr.120 % wys.min.wynagr.,w odn.do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst.do P, 3.Os.ubogich prac., 4.Os.poch.z rolnictwa i ich rodz., 5.Imigrant\u00f3w(w tym os.polskiego poch.), 6.Reemigrant\u00f3w.Def.z za\u0142.3 do Reg.Konk.Dodatk.wszyscy U musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymag.RPO Woj.Pom.2014-2020 dot.prow.dzia\u0142.gosp,zg.z za\u0142.3 do Reg. Wska\u017anik rezultatu bezpo\u015bredniego: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 Warto\u015b\u0107 docelowa: og\u00f3\u0142em - 40. Wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 15, M - 9, Og\u00f3\u0142em \u2013 24 Oraz Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 4, M - 2, Og\u00f3\u0142em \u2013 6.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106 ODDZIA\u0141 TERENOWY W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Twoja szansa na w\u0142asny biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "349020.88", "WARTOSC": "410612.81", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica", "OPIS": "Zasadniczym celem projektu-P jest: Trwa\u0142e wej\u015bcie na rynek pracy 30 os\u00f3b, w tym 15 kobiet i 15 m\u0119\u017cczyzn, do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego poprzez zastosowanie wysokiej jako\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji spo\u0142eczno-zawodowej w okr 01.06.2018-31.5.2019. Grup\u0119 docelow\u0105 - GD stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem, wykluczeniem spo\u0142ecznym. Osoby, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie b\u0119d\u0105 to w 100% mieszka\u0144cy woj.pomorskiego, powiaty chojniki i cz\u0142uchowski, teren\u00f3w o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142ecznego. W projekcie przewidziano 50% miejsc (15 miejsc) dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Wszyscy Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ciu aktywnymi formami pomocy. W pierwszej kolejno\u015bci b\u0119d\u0105 to instrumenty aktywizacji spo\u0142ecznej (diagnoza prowadz\u0105ca m.in. do opracowania \u015bcie\u017cki reintegracji dla ka\u017cdego Uczestnika prjektu, poradnictwo psychologiczne oraz poradnictwo prawne i obywatelskie). Nast\u0119pnie ka\u017cdy z Uczestnik\u00f3w skorzysta po\u015brednictwa pracy prowadz\u0105cego przy \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi pracodawcami, poradnictwa zawodowego i oferty szkole\u0144, oraz w przypadku 50% Uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 organizowane r\u00f3wnie\u017c 3-miesi\u0119czne p\u0142atne sta\u017ce zawodowe W projekcie przewidziano realizacj\u0119 4 zada\u0144. W projekcie przewidziano m.in. osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w wymiarze spo\u0142ecznym oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLE\u0143 MARCIN CZAJKOWSKI", "TYTUL": "Nowa Szansa Dobra Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "881819.53", "WARTOSC": "1037434.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KSZTA\u0141CENIA EUROPEJSKIEGO KRZYSZTOF KURY\u0141OWICZ", "TYTUL": "NOWY, DOBRY POCZ\u0104TEK 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "848025.10", "WARTOSC": "997676.59", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 72 [44K/28M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do 31.03.2020 r. kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie nie maj\u0105 szans na rozwi\u0105zanie lub/i zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim (WP) na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 36 [22K/14M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 36 [22K/14M]os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych w ramach dzia\u0142a\u0144: 1. Stworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, 2. przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP),grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, 4. warsztaty terapeutyczne kszta\u0142tuj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci osobiste, 5. szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla 80% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 22% i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%, a dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%", "BENEFICJENT": "CHOJNICKA SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Z integracj\u0105 i aktywizacj\u0105 na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 ROZMARYNOWSKI ARTCOM", "TYTUL": "Wbrew wykluczeniu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31 .03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 1 8 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/1 5M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/1 5M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "\"LUX CANDELE\" SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Razem ku aktywno\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "758966.27", "WARTOSC": "892901.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 60 os.(36K/24M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 18 os.(11K/7M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], w tym 50% - 40 os. korzystaj\u0105cych z POP\u017b, zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.08.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "NOWA PERSPEKTYWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.72}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "507523.10", "WARTOSC": "597086.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Wi\u0119ksza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa 40os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142ych(w rozumieniu Kodeksu Cywilnego)na terenie woj.pomorskiego, na obszarze gmin: -Bobowo, -Borzytuchom, -Brusy, -Byt\u00f3w, -Cewice, -Choczewo, -Chojnice(gm.wiejska i gm.miejska) -Czarna D\u0105br\u00f3wka, -Czarna Woda, -Czarne,Czersk, -Damnica, -Debrzno, -D\u0119bnica Kaszubska, -Dzierzgo\u0144, -Gardeja, -G\u0142\u00f3wczyce, -Kaliska, -K\u0119pice, -Kocza\u0142a, -Ko\u0142czyg\u0142owy, -Lichnowy, -Lubichowo, -Malbork, -Miastko, -Miko\u0142ajki Pomorskie, -Mi\u0142oradz, -Nowa Wie\u015b L\u0119borska, -Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski, -Osieczna, -Osiek, -Ostaszewo, -Parchowo, -Pot\u0119gowo, -Przechlewo, -Ryjewo, -Skarszewy, -Sk\u00f3rcz(gm.wiejska i gm.miejska), -Sm\u0119towo Graniczne, -Smo\u0142dzino, -Stara Kiszewa, -Stary Dzierzgo\u0144, -Stary Targ, -Trzebielino, -Tuchomie, -Zblewo. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowego wsparcia w terminie od 01.01.2017r. do 31.08.2017r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 40 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek,a w szczeg\u00f3lno\u015bci: -kobiety-min.60%, -osoby niepe\u0142nosprawne-min.15%, -os.korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa, -os.bezrobotne zakwalifikowane do III profilu pomocy,w tym os.d\u0142ugotrwale bezrobotne. zamieszka\u0142e w rozumieniu KC na obszarze woj.pomorskiego. Zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: 1.Poradnictwo psychologiczne; 2.Poradnictwo zawodowe; 3.Szkolenia zawodowe; 4.Sta\u017c; 5.Po\u015brednictwo pracy. Rezultaty projektu: wszystkie dzia\u0142ania realizowane w niniejszym proj. przyczyni\u0105 si\u0119 do: -osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% oraz efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudnieniowej na poziomie min.56% dla os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. -osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min 12% oraz efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudnieniowej na poziomie min 46% w odniesieniu do os.o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os.z niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105, os.z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017conymi -min.40%uzyska kwalifikacje zawodowe.", "BENEFICJENT": "7 CUBES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozwi\u0144 skrzyd\u0142a na pomorskim rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "316988.91", "WARTOSC": "372928.13", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 25 os. (13K,12M) w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c., biernych zawodowo oraz bezrobotnych korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej, zamieszka\u0142ych na terenie gmin powiatu starogardzkiego ( z wyj\u0105tkiem miasta i gminy Starogard Gda\u0144ski), w tym min. 15% os. (t.j.4 os., 2K,2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0142\u00f3wny cel projektu: aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa os\u00f3b pow. 18 r.\u017c. biernych zawodowo oraz os\u00f3b bezrobotnych korzystaj\u0105cych z us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej zamieszka\u0142ych na terenie gmin:Bobowo, Czarna Woda, Kaliska, Lubichowo, Osieczna, Osiek, Skarszewy, Sk\u00f3rcz, Sm\u0119towo Graniczne i Zblewo, przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 jakim jest zwi\u0119kszone zatrudnienie os\u00f3b dotkni\u0119tych i zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym do grudnia 2018r. poprzez: - aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 co najmniej 22% UP (12% w odniesieniu do os. ze znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci) - aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zatrudnieniow\u0105 co najmniej 56 % UP (46% w przypadku os. ze znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci) - zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci zatrudnienia wszystkich UP. Dzia\u0142ania: -przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 motywuj\u0105cych z psychologiem (10h/os) - przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa prawno-obywatelskiego i finansowego (3h/os) - przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 z zakresu doradztwa zawodowego i stworzenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (5h/os) - Przeprowadzenie szkole\u0144 zawodowych: Spawacz metod\u0105 MAG i TIG oraz krawiec i operator maszyn do szycia (Zgodnych z Europejskimi Ramami jako\u015bci Sta\u017cy i Praktyk). - zadania zwi\u0105zane ze sta\u017cami zawodowymi i po\u015brednictwem pracy (5h/os). Co najmniej 40% UP uzyska kwalifikacje spe\u0142niaj\u0105ce warunki zgodnie z Regulaminem Proj. Najwa\u017cniejszymi efektami jakie projekt ma da\u0107 jego uczestnikom jest zwi\u0119kszenie motywacji do pracy oraz podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez okres co najmniej 3 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "WOJCIECH MI\u0141OSZ BIURO PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Szansa na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2015-07-30", "DOFINANSOWANIE": "1875666.39", "WARTOSC": "2708323.41", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt zogniskowany jest na ochron\u0119 populacji 3 gatunk\u00f3w ro\u015blin oraz 2 typ\u00f3w ekosystem\u00f3w, stanowi\u0105cych istotny element walor\u00f3w przyrodniczych wojew\u00f3dztwa. Wytypowane gatunki maj\u0105ce nieliczne stanowiska w wojew\u00f3dztwie i w kraju, przy czym znaczna cz\u0119\u015b\u0107 lub ca\u0142o\u015b\u0107 zasob\u00f3w ich populacji krajowej po\u0142o\u017cona jest w granicach wojew\u00f3dztwa, a ich zachowanie zale\u017cne jest od mo\u017cliwie szybkiego podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 ochronnych. S\u0105 to: cis pospolity Taxus baccata, brzoza niska Betula humilis i groszek wielkoprzylistkowy Lathyrus pisiformis. Wytypowane ekosystemy to wymagaj\u0105ce pilnego podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 ochronnych murawy kserotermiczne, jeden z najrzadszych typ\u00f3w ekosystem\u00f3w wyst\u0119puj\u0105cych na Pomorzu oraz ekosystemy hydrogeniczne (mechowiska, torfowiska przej\u015bciowe, \u0142\u0105ki halofilne i obni\u017cenia mi\u0119dzywydmowe), b\u0119d\u0105ce wyr\u00f3\u017cnikiem wojew\u00f3dztwa w skali kraju. Projekt obejmuje 18 rezerwat\u00f3w przyrody, w kt\u00f3rych chronione s\u0105 te gatunki i ekosystemy. W ka\u017cdym rezerwacie wykonywane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania zaplanowane w jego planie ochrony lub w zatwierdzonych zadaniach ochronnych, zapewniaj\u0105ce zachowanie obj\u0119tych projektem gatunk\u00f3w i ekosystem\u00f3w oraz pozwalaj\u0105ce w zr\u00f3wnowa\u017cony spos\u00f3b wykorzysta\u0107 rezerwaty do cel\u00f3w turystyki i edukacji. Ponadto w 13 gminach, w kt\u00f3rych po\u0142o\u017cone s\u0105 rezerwaty, przeprowadzone zostan\u0105 warsztaty edukacyjne dla spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, w celu kszta\u0142towania \u015bwiadomo\u015bci o walorach przyrodniczych rezerwat\u00f3w i zasadach ich ochrony. Poza korzy\u015bciami przyrodniczymi, projekt wp\u0142ynie po\u015brednio na potencja\u0142 do wzrostu liczby turyst\u00f3w zorientowanych na aktywny wypoczynek i poznawanie walor\u00f3w przyrodniczych regionu oraz potencja\u0142 generowania przychod\u00f3w z turystyki w miejscowo\u015bciach obj\u0119tych projektem, przy zapewnieniu w\u0142a\u015bciwego zabezpieczenia rezerwat\u00f3w przed antropopresj\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI FUNDUSZ OCHRONY \u015aRODOWISKA I GOSPODARKI WODNEJ W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Ochrona bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci rezerwat\u00f3w przyrody Pomorza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}], "children": [{"name": "Rodzina", "value": 2270.303651708808, "v": "32,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.78, "v_pc": "2270,30 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "74.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1179.7025493192552, "v": "16,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.96}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 675.4363788552374, "v": "9,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.75}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 352.04027368713525, "v": "5,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 6482.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 58.80957071408724, "v": "846,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.59}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4.098360655737705, "v": "59,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.18}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.21651847735482077, "v": "3,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 304.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1629.621596971381, "v": "23,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.97, "v_pc": "1629,62 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "17.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1135.9220332036678, "v": "16,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.7}, {"name": "Przedszkola", "value": 141.91351694915255, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.7}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 76.92398096693529, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.72}, {"name": "Gimnazja", "value": 71.58592595165324, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.39}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 57.21166712975827, "v": "823,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.51}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 47.93474923589886, "v": "690,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.94}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 44.20558488469019, "v": "636,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.71}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 34.389754098360655, "v": "495,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.11}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 10.04095443178661, "v": "144,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.413851764378994, "v": "77,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4.016642817449291, "v": "57,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.06293553764934703, "v": "0,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 831.1998270352876, "v": "11,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.73, "v_pc": "831,20 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "25.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "123.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 523.2145151430954, "v": "7,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.94}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 276.7071790775215, "v": "3,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 81.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.29}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 31.27813281467074, "v": "450,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.76}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 542.857451375382, "v": "7,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 130.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.31, "v_pc": "542,86 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "0.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 189.2222020005557, "v": "2,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 3781.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.85}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 117.58706793553765, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.66}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 98.4659697138094, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 4739.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.13}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 58.8835565434843, "v": "847,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.84}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 26.708841344818005, "v": "384,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.92}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 24.668949013614892, "v": "355,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.54}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 18.79727215893304, "v": "270,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.46}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 5.026048902472909, "v": "72,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.92}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 2.4042310363989996, "v": "34,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1.0933127257571547, "v": "15,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 450.1721874131703, "v": "6,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.89, "v_pc": "450,17 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "22.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 324.68863851069744, "v": "4,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.12}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 76.95765212559044, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24.551508057793832, "v": "353,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.45}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 8.500987079744373, "v": "122,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.88}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 8.007704223395388, "v": "115,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.77}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7.465697415948875, "v": "107,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.65}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 250.19149833287025, "v": "3,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 109.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.83, "v_pc": "250,19 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "0.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 157.94839677688248, "v": "2,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 74.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.13}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 92.24310155598776, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 267.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.86}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 171.78204223395383, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.63, "v_pc": "171,78 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "62.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 72.15439774937482, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 72.09072242289525, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.96}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 25.37669977771603, "v": "365,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.77}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 1.5281043345373715, "v": "22,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.6321179494303973, "v": "9,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 112.94581342039457, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.73, "v_pc": "112,95 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "70.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 47.04530841900527, "v": "677,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.65}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 18.210815504306755, "v": "262,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.12}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13.73443387051959, "v": "197,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.16}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 11.770630730758544, "v": "169,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.42}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 6.211792859127535, "v": "89,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.49}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5.532983467629897, "v": "79,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.89}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 4.68852875798833, "v": "67,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.15}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 4.0172270075020835, "v": "57,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.55}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.5143095304251182, "v": "21,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.2197832731314254, "v": "3,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 72.55149555432064, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 76.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11, "v_pc": "72,55 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "53.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 48.49658099472076, "v": "698,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.84}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 15.142066546262852, "v": "217,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.912848013337038, "v": "128,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 1972.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.28}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 58.109734648513474, "v": "836,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89, "v_pc": "58,11 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "63.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 46.22568630175049, "v": "665,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.54}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 7.159141428174493, "v": "103,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.32}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4.212281189219228, "v": "60,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.24}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 0.5126257293692692, "v": "7,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 42.59080716865796, "v": "613,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65, "v_pc": "42,59 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "21.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 42.59080716865796, "v": "613,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 37.3194269241456, "v": "537,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57, "v_pc": "37,32 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "82.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 32.30407543762156, "v": "465,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.015351486524034, "v": "72,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 13.43}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 23.249056682411783, "v": "334,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "23,25 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "82.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18.73391358710753, "v": "269,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.57}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 2.7785495971103082, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 11.95}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 1.7365934981939428, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.46}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19.588792720200058, "v": "282,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "19,59 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "83.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 14.524568630175049, "v": "209,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.896296193387052, "v": "70,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.99}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.16792789663795496, "v": "2,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.85}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8.922345095859962, "v": "128,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13, "v_pc": "8,92 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "19.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.394757571547652, "v": "63,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.25}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.320688385662684, "v": "62,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.42}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19157821617115867, "v": "2,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.14}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.015320922478466241, "v": "0,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3.6536169769380384, "v": "52,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "3,65 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "92.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.7552202000555712, "v": "39,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.41}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.8983967768824673, "v": "12,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.58}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.9724194220616839, "v": "14,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,97 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "94.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.9724194220616839, "v": "14,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}