{"gmina": "Konarzyny", "typ_gminy": "gmina wiejska Konarzyny", "kod_gus": "042217202052", "kod_gus_powiatu": "042217202000", "kod_gus_podregionu": "042217200000", "podregion_eurostat": "PL637", "ludnosc": "2'265", "budzet": {"dochody": "14,56 mln z\u0142", "wydatki": "13,28 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 23.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 9894117.260000002, "dane1": 9774321.839999998, "dane2": 9774321.839999998, "dane3": 119795.42000000365}, {"label": "2017", "dane0": 11774616.190000001, "dane1": 11495202.150000006, "dane2": 11495202.150000006, "dane3": 279414.0399999954}, {"label": "2018", "dane0": 11743551.050000003, "dane1": 11503107.930000005, "dane2": 11503107.930000005, "dane3": 240443.11999999732}, {"label": "2019", "dane0": 14557986.920000006, "dane1": 13277312.760000002, "dane2": 13277312.760000002, "dane3": 1280674.1600000039}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2416208.54, "dane1": 3377866.9299999997}, {"label": "2017", "dane0": 2468723.71, "dane1": 3546015.14}, {"label": "2018", "dane0": 2539955.1, "dane1": 3725497.73}, {"label": "2019", "dane0": 2606676.36, "dane1": 3727112.7}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "254,35 tys z\u0142", "wydatki": "247,15 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.11979542000000365}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.11979542000000365}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.27941403999999537}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.27941403999999537}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.24044311999999732}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.24044311999999732}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.2806741600000038}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.2806741600000038}], "dochod_ue": "1,13 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "906,00 tys z\u0142", "gmina_pc": "400.0 z\u0142", "powiat": "1,69 mln z\u0142", "powiat_pc": "744.1 z\u0142", "wojewodztwo": "3,16 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "15,56 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "546,32 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "570,06 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2606676.36, "wydatki": 3727112.7}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "9559992.60", "WARTOSC": "12393923.47", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest budowa 651 instal. fotowoltaicznych na budynkach mieszkalnych po\u0142o\u017conych na terenie Gminy Chojnice,Brusy,Czersk,Konarzyny oraz Karsin. Materialnym efektem realizacji proj. b\u0119dzie wprowadzenie technologii umo\u017cliwiaj\u0105cej wykorzystanie energii odnawialnej. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie prod. energii elektr. (typ instalacji on grid), kt\u00f3ra zostanie wykorzystana wy\u0142\u0105cznie na potrzeby w\u0142asne mieszka\u0144c\u00f3w gmin obj\u0119tych proj. Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie wykorzystania en.pochodz\u0105cej z OZE przez G.Chojnice oraz Gminy Partnerskie, przy jednoczesnej poprawie jako\u015bci powietrza w skutek ograniczenia emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Real. powy\u017cszych cel\u00f3w wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 jako\u015bci energet. Proj. wpisuje si\u0119 w typy proj. przewidzianych do realizacji w ramach dz.10.3.1.Proj. realizowa\u0107 b\u0119dzie za\u0142o\u017cone w SZOOP RPO WP 2014-2020 wska\u017aniki.", "BENEFICJENT": "GMINA CHOJNICE", "TYTUL": "S\u0142o\u0144ce \u017ar\u00f3d\u0142em pozyskiwania energii w gminach: Chojnice, Brusy, Czersk, Karsin i Konarzyny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 151.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1662965.98", "WARTOSC": "1991640.12", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania zwi\u0105zane z kompleksowym zagospodarowaniem szlaku wodnego dla rozwoju turystyki kajakowej na rzece Brdzie i Chocinie w granicach administracyjnych gminy Chojnice i gminy Konarzyny. Przedmiotowy projekt stanowi integraln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cia strategicznego Pomorskie Szlaki Kajakowe w ramach Regionalnego Programu Strategicznego w zakresie atrakcyjno\u015bci kulturalnej i turystycznej \u201ePomorska Podr\u00f3\u017c\u201d.", "BENEFICJENT": "GMINA CHOJNICE", "TYTUL": "Pomorskie Szlaki Kajakowe - Meandry Brdy i Chociny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1285041.86", "WARTOSC": "1512428.96", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest ochrona i restytucja r\u00f3\u017cnorodno\u015bci gatunkowej i siedliskowej wraz z rewaloryzacj\u0105 trzech park\u00f3w: jednego w Gminie Brusy i dw\u00f3ch w Gminie Konarzyny. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie obu gmin, z kt\u00f3rych Gmina Brusy b\u0119dzie Liderem projektu. Inwestycja b\u0119dzie realizowana w Wielkich Che\u0142mach (gm. Brusy) i Konarzynkach oraz Kornem (gm. Konarzyny). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rewaloryzacja zasob\u00f3w i ochrona walor\u00f3w przyrodniczych oraz krajobrazowych w Gminach Brusy i Konarzyny. Projekt poprzez rekultywacj\u0119 park\u00f3w przyczyni si\u0119 do wzmocnienia mechanizm\u00f3w ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci w regionie, poniewa\u017c poprzez ochron\u0119, monitoring i odtworzenie siedlisk chronionych zwierz\u0105t zapewni im warunki do \u017cycia i rozwoju. Odnowa park\u00f3w w zakresie budowy \u015bcie\u017cek, monta\u017c element\u00f3w ma\u0142ej architektury ukierunkuje ruch turystyczny i zabezpieczy siedliska przed nadmiern\u0105 i niekontrolowanym presj\u0105 turyst\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA BRUSY", "TYTUL": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej w gminach Brusy i Konarzyny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1397289.84", "WARTOSC": "1643870.40", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny", "OPIS": "Cel projektu: Poprawa sytuacji \u017cyciowej 60 (36K i 24M) os\u00f3b niesamodzielnych poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i wzrost umiej\u0119tno\u015bci 27 (20K i 7M) opiekun\u00f3w faktycznych w zakresie opieki nad osobami niesamodzielnymi do 31.10.2020r. Projekt zak\u0142ada formalne partnerstwo JST (Gmina Miasto Chojnice) i PES (Fundacja Palium, kt\u00f3re spe\u0142nia def. PES). Projekt adresowany jest do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cy zg. z KC na terenie miasta Chojnice, gminy Chojnice i gminy Konarzyny. G\u0142\u00f3wne zadania to: 1. Stworzenie 20 miejsc us\u0142ug opieku\u0144czych \u015bwiadczonych w spo\u0142. lokalnej w budynku Hospicjum Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny w Chojnicach prowadzonym przez Wnioskodawc\u0119. W tym celu zak\u0142ada si\u0119 prace adaptacyjne, zakup wyposa\u017cenia i pe\u0142ne dostosowanie przestrzeni do os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. 2. Prowadzenie dziennego domu pomocy dla os\u00f3b niesamodzielnych \u015bwiadcz\u0105cego standardowe i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze dobrane w spos\u00f3b kompleksowy i zindywidualizowany, w oparciu o Indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji (ISR), uwzgl\u0119dniaj\u0105c\u0105 problemy, potencja\u0142, predyspozycje i potrzeby uczestnika proj. Organizacja pobytu w DDP oferowa\u0107 b\u0119dzie zr\u00f3\u017cnicowane formy wsparcia grupowego i indywidualnego, a osobom niesamodzielnym zostanie zaproponowana us\u0142uga dowozu do i z DDP. Wsparcie w zakresie nieobj\u0119tym ustaw\u0105 z 27.08.2004 r. o \u015bwiad. opieki zdrowotnej. 3. Zapewnienie wsparcia opiekunom faktycznym i osobom z otoczenia os\u00f3b niesamodzielnych w pe\u0142nieniu us\u0142ug opieku\u0144czych i zwi\u0119kszenie ich umiej\u0119tno\u015bci w zakresie opieki nad osobami niesamodzielnymi \u2013 warsztaty i poradnictwo prawne i psychologiczne. Projekt odpowiada na zdiagnozowane problemy i potrzeby w zakresie \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, uwzgl\u0119dniaj\u0105c trendy demograficzne, stan zdrowia, poziom ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego oraz poziom dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug na terenie obj\u0119tym projektem.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PALIUM", "TYTUL": "Dzienny Dom Pomocy Fundacji Palium", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1692177.45", "WARTOSC": "1990797.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino", "OPIS": "Projekt skierowany do grupy 48 Kobiet (K) z obszaru woj. pomorskiego, zamieszkuj\u0105cych na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej(gminy: Smo\u0142dzino, Pot\u0119gowo, Kepice, G\u0142\u00f3wczyce, D\u0119bnica Kaszubska, Damnica,Konarzyny, Brusy, Czersk, Cz\u0142uch\u00f3w, Kocza\u0142a, Przechlewo, Rzeczenica, Czarne, Debrzno) Wsparcie skier, do os. kt\u00f3e bez udzia\u0142u w proj. maj\u0105 najmniesz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych je problem\u00f3w: os\u00f3b bezrobotnych (40K)lub os\u00f3b biernych zawodowo (8K),kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym: -Kobiet\u201348 -os.z niepe\u0142. \u20135K -os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych\u20135K Z wy\u0142\u0105czeniem os, kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis CEIDG, KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 mc poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Projekt zak\u0142ada komple. wsparcie udzielane w okresie 01.12.2016-30.11.2018r., kt\u00f3re obejmuje: 1) diagnoz\u0119 kompetencji zawodowych w zakresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp.(100%UP 48K) 2) szkolenia i doradztwo przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp.(100%UP 48K) 3) dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. (79%UP\u201338K) 4) wsparcie pomostowe w postaci us\u0142ug doradczo-szkoleniowych o charakterze specjalistycznym (indywidualnych i grupowych) oraz pomostowe wsparcie finansowe (79%UP 38K) 5) przed\u0142u\u017cone wsparcie pomostowe (68% os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y dotacje 26K) Celem zastosowania tak kompleksowego wsparcia jest zwi\u0119kszona trwa\u0142o\u015b\u0107 nowoutworzonych mikroprzedsi\u0119biorstw. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 UP musi zosta\u0107 zarejestrowana na obszarze woj. pomorskiego i musi by\u0107 prowadzona przez okres co najmniej 12 miesi\u0119cy od dnia faktycznego rozpocz\u0119cia dzia\u0142.i gosp. (zgodnie z aktualnym wpisem do CEIDG lub KRS). Real. dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do wzrostu l. trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw(38)oraz generowania w nich nowych miejsc pracy (min. 10), a co za tym idzie roz. regionu. Proj. realizowany z wykorzystaniem el. podej\u015bcia oddolnego, integruje akt. wielu podmiot\u00f3w i wynika ze wsp\u00f3lnej strategii", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Klub Kobiet Przedsi\u0119biorczych- kompleksowe wsparcie w rozpocz\u0119ciu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w powiecie s\u0142upskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1045523.87", "WARTOSC": "1230028.08", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny", "OPIS": "Projekt ukierunkowany jest na zmniejszenie l.os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.poprzez rozw\u00f3j i wdro\u017cenie us\u0142ug spo\u0142ecznych.Projekt skierowany jest do 264 os\u00f3b(158K,106M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.z terenu powiatu chojnickiego w tym do:os\u00f3b sprawuj\u0105cych rodzinn\u0105 piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105,kandydat\u00f3w na opiekun\u00f3w zast.oraz os\u00f3b obj\u0119tych piecz\u0105 zast\u0119pcz\u0105 w okresie od 01.03.2018r. do 31.12.2020r.Ca\u0142o\u015bciowa pomoc ukierunkowana b\u0119dzie na proces prewencji instytucjonalizacji os\u00f3b przebywaj\u0105cych w pieczy zast.tak by mog\u0142y pozosta\u0107 w \u015brodowisku lokalnym.G\u0142\u00f3wnym celem jest poprawa funkcjonowania 150 dzieci i m\u0142odzie\u017cy przebywaj\u0105cej w pieczy zast\u0119pczej,wyposa\u017cenie w kompetencje spo\u0142.i zaw.30 pe\u0142noletnich wychowank\u00f3w rodzinnej i instytucjonalnej pieczy zast.,doskonalenie kompetencji 60 opiekun\u00f3w zast\u0119pczych niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego wype\u0142niania funkcji opiekuna oraz przeszkolenie 24 kandydat\u00f3w na opiekun\u00f3w zast.Proces wsparcia BO opiera\u0142 si\u0119 b\u0119dzie w oparciu o indyw.\u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji z uwzgl\u0119dnieniem szerokiej diagnozy.Cele szczeg\u00f3\u0142owe:wzrost kompetencji wychow.os\u00f3b sprawuj\u0105cych rodzinn\u0105 piecz\u0119 zast.,wzrost standard\u00f3w pracy rodzin zast.,rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.BO,wzrost kompetencji \u017cyciowych os\u00f3b obj\u0119tych piecz\u0105,przygotowanie pe\u0142noletnich wychowank\u00f3w do wej\u015bcia w doros\u0142e \u017cycie i na rynek pracy,zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do specjalistycznego poradnictwa,pobudzenie zaanga\u017cowania zar\u00f3wno rodziny zast. i biologicznej w procesie opieki nad dzieckiem.Dzia\u0142ania:Zaj\u0119cia z zakresu nabycia i doskonalenia kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci wych.,dy\u017cury specjalist\u00f3w,doradztwo i aktywizacja zaw.,szkolenia i kursy zaw.,zaj\u0119cia warsztatowe kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczne dla dzieci obj\u0119tych piecz\u0105,wyjazd edukacyjno-integracyjny,rozw\u00f3j nowej na chwile obecn\u0105 niedost\u0119pnej us\u0142ugi-specjalistycznego poradnictwa edukatora seksualnego,psychiatry i terapeuty..Efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie zakresu,podniesienie jako\u015bci dotychczasowych i wprowadzenie nowych us\u0142ug spo\u0142ecznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHOJNICKI", "TYTUL": "Rodzina trzonem sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3591031.07", "WARTOSC": "4224742.44", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "\"IDEALNY SZEF-TO JA\" to projekt realizowany przez Zachodniopomorsk\u0105 Grup\u0119 Doradcz\u0105 Sp.z o.o. CEL PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej 76os\u00f3b bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (tj: kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b powy\u017cej 50roku \u017cycia,os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych)zamieszkuj\u0105cych jednocze\u015bnie obszary o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie przedsi\u0119biorczo\u015bci w wojew\u00f3dztwie pomorskim w okresie XII 2016\u2013XI 2018, poprzez otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1.Uzupe\u0142nienie wiedzy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci 90os\u00f3b poprzez zapewnienie wsparcia szkoleniowo-doradczego niezb\u0119dnego do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia firmy,a tak\u017ce prawid\u0142owego przygotowania dokumentacji projektowej; 2.Wsparcie indywidualnych inicjatyw zmierzaj\u0105cych do utworzenia 76 przedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych minimum 12 miesi\u0119cy poprzez udzielenie bezzwrotnego wsparcia finansowego; 3.Pokonanie barier finansowych utrudniaj\u0105cych prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w pierwszych 6/12miesiacach poprzez udzielenie podstawowego i/lub przed\u0142u\u017conego wsparcia pomostowego; 4.Nabycie specjalistycznej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w ramach pomostowego wsparcia doradczo-szkoleniowego wspomagaj\u0105cego nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w w funkcjonowaniu na rynku. DZIA\u0141ANIA: 1.Rekrutacja, nab\u00f3r i ocena formularzy rekrutacyjnych 110os\u00f3b(XII'16\u2013III'17 i VIII-X'17); 2.Wsparcie podstawowe szkoleniowo-doradcze dla 90os\u00f3b(IV'17\u2013V'17)\u2013m.in. szkolenia,wsparcie prawnicze,warsztaty,doradztwo; 3.Wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 76os\u00f3b(VIII'17-XI'18); 4.Wsparcie pomostowe finansowe(podstawowe/przed\u0142u\u017cone)w pierwszych 6/12 miesi\u0105cach i realizacja wsparcia pomostowego szkoleniowo-doradczego 76os\u00f3b(VII'17-XI'18). Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie stworzenie 76 nowych przedsi\u0119biorstw(samozatrudnienie) i przynajmniej 86 nowych miejsc pracy do XI'18 r.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKA GRUPA DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "IDEALNY SZEF - TO JA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-12-31", "DOFINANSOWANIE": "3348029.38", "WARTOSC": "3938858.10", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 90os. wy\u0142\u0105cznie bezrobotnych (20K, 16M) lub biernych zawodowo (34K, 20M), zamieszkuj\u0105cych w woj. pomorskim/WP na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i jednocze\u015bnie niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej (patrz pkt. C.5), b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105cych do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby niepe\u0142nosprawne (5K, 4M), d\u0142ugotrwale bezrobotni (12K, 4M), o niskich kwalifikacjach (20K, 25M), w wieku 50+ (2K, 3M) oraz kobiety (15K nienale\u017c\u0105cych do ww. grup), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1. Wy\u0142onienie 90 uczestnik\u00f3w projektu/UP z najlepszym pomys\u0142em na trwa\u0142\u0105 firm\u0119, wykazuj\u0105cych predyspozycje do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej/DzG, 2. Zwi\u0119kszenie kompetencji biznesowych UP poprzez kompleksowe wyposa\u017cenie ich w wiedz\u0119 z zakresu przygotowania biznesplanu oraz zak\u0142adania i efektywnego prowadzenia firmy (90os.), 3. Zapewnienie skutecznej aktywizacji zawodowej poprzez samozatrudnienie co najmniej 80% UP (min. 72 nowe mikroprzedsi\u0119biorstwa), 4. Realizacja wsparcia ukierunkowana na kreowanie postaw zmierzaj\u0105cych do utworzenia dodatkowych miejsc pracy w nowopowsta\u0142ych firmach (min. 10), 5. Wzmocnienie trwa\u0142o\u015bci nowoutworzonych przedsi\u0119biorstw do pierwszych 12 m-cy dzia\u0142alno\u015bci poprzez sprofilowane i specjalistyczne wsparcie finansowe oraz szkoleniowo-doradcze. DZIA\u0141ANIA: 1. Diagnoza predyspozycji grupy docelowej do prowadzenia DzG i jej potrzeb szkoleniowo-doradczych, 2. Wsparcie szkoleniowo-doradcze umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy niezb\u0119dnej do podj\u0119cia i prowadzenia DzG. 3. Wsparcie finansowe na podj\u0119cie DzG w formie bezzwrotnej dotacji 4. Wsparcie pomostowe finansowe i doradczo-szkoleniowe. NAJWA\u017bNIEJSZYM EFEKTEM projektu jest utworzenie 82 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG, a tym samym aktywizacja zawodowa min. 72 UP maj\u0105cych najmniejsze szanse na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych ich problem\u00f3w na pomorskim rynku pracy.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O. O.", "TYTUL": "AKTYWNI \u2013 PRZEDSI\u0118BIORCZY. Program kompleksowego wspierania rozpoczynania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla os\u00f3b od 30 r.\u017c., bez pracy, zamieszkuj\u0105cych na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej w wojew\u00f3dztwie pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-06-30", "DOFINANSOWANIE": "841498.79", "WARTOSC": "989998.58", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica", "OPIS": "Projekt skierowany do 66 os.(35K/31M), zagr. ub\u00f3stwem i/lub wykl. spo\u0142. ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, zam. na terenie pow. chojnickiego oraz cz\u0142uchowskiego. Realizowany w okresie 30.06.2018 - 30.04.2020. Cel g\u0142\u00f3wny: poprawa jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz zwi\u0119kszenia zatrudnienia os. dotkni\u0119tych i/lub zagr. ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142., poprzez wdra\u017canie kompleksowych program\u00f3w aktywizacji spo\u0142eczno\u2013zawodowej, w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika projektu (UP). Cele szczeg.: 1.Aktywizacja zawodowa os. pozostaj\u0105cych bez zatr.: min. 12% os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105, os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi obj\u0119tych wsparciem w projekcie oraz min. 22% w przypadku pozosta\u0142ych UP- ON zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.(8K,7M) Aktywizacja zawod. rozumiana w projekcie jako doprowadzenie do zatr. os\u00f3b zagr. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. 2. Aktywizacja spo\u0142. minimum 34% UP (12K,11M) 3. Podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 100% UP Dzia\u0142ania: 1. Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawod. poprzez ind. spotkania z psychologiem, doradc\u0105 zawodowym (IPD), po\u015brednikiem pracy, prawnikiem oraz przeprowadzenie warsztat\u00f3w (kszt. umiej\u0119tno\u015bci osobiste i spo\u0142.,zdolno\u015b\u0107 radzenia sobie ze stresem oraz aktywnego poszukiwania pracy) wykorzystuj\u0105cych animacj\u0119 spo\u0142., nastawionych na rozw\u00f3j oraz ukierunkowanie zainteresowa\u0144 i aspiracji edukacyjnych 100%UP 2. Org. dzia\u0142a\u0144 wolontariackich dla 100%UP 3. Dzia\u0142. s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifikacji zawod. wymaganych przez pracodawc\u00f3w oraz zgodnych z predyspozycjami i preferencjami UP (kursy/szkolenia zawod. dla 50os. 27K/23M 76% UP); 4.Dzia\u0142. s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bw. zawod. wymaganego przez pracodawc\u00f3w (p\u0142atne sta\u017ce zawodowe do 6 m-cy dla 100% UP oraz dzia\u0142. zwi\u0105zane z zatrudnieniem; 5.Wsparcie trenera kompetencji osobistych i spo\u0142. w trakcie trwania sta\u017cu 100%UP; Najwa\u017cniejszym efektem, jaki projekt ma da\u0107 UP jest podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez min. 3 m-ce.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Razem mo\u017cemy wi\u0119cej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "839606.36", "WARTOSC": "987772.19", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo", "OPIS": "Projekt[PR] skierowany jest do 66os\u00f3b(42kobiet[K],24m\u0119\u017cczyzn[M])bezrobotnych lub biernych zaw. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. maj\u0105cych miejsce zamieszkania na terenie gmin o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142. z powiatu bytowskiego[PB],ko\u015bcierskiego[PK],chojnickiego [PCH]i s\u0142upskiego[PS].Celem PR jest przez 24m-ce w\u0142\u0105czenie spo\u0142. i powr\u00f3t na rynek pracy 66os\u00f3b(42K,24M]bezrobotnych lub biernych zaw. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. maj\u0105cych miejsce zamieszkania na terenie gmin o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142. z PB,PCH,PK,PS przez podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 z zakresu aktywizacji spo\u0142.-zaw. Dzia\u0142ania: *opracowanie dla ka\u017cdego uczestnika[U] PR indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji(udzia\u0142u w PR) uwzgl\u0119dniaj\u0105cej diagnoz\u0119 jej syt. problemowej,zasoby,potencja\u0142,predyspozycje i potrzeby; *podj\u0119cie na rzecz U dzia\u0142a\u0144 z zakresu aktyw. spo\u0142.,w tym indyw. konsultacje psychologiczne i prawno-obywatelskie,warsztaty grupowe \u201eTrening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zdrowia emocjonalnego\u201d oraz dot.wizerunku i wiza\u017cu;wyjazdy do instytucji kultury kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje spo\u0142.; *po zrealizowaniu dzia\u0142a\u0144 z zakresu aktyw.spo\u0142. podj\u0119cie na rzecz U dzia\u0142a\u0144 z zakresu aktywizacji zaw., w tym:grupowe poradnictwo zaw.,tj.warsztaty dot. sytuacji na rynku pracy i aktywnych metod jej poszukiwania oraz dot.sporz\u0105dzania CV i listu motywacyjnego;szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie kwalifikacji lub kompetencji zaw.; max.6-miesi\u0119czne sta\u017ce przyuczaj\u0105ce do zawodu. Najwa\u017cniejszymi efektami realizacji PR b\u0119dzie: 1)uzyskanie przez min.40% U PR kwalifikacji lub kompetencji zaw.; 2)osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywn. zatrudn. mierzonego dla U z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na poziomie min.12%,a dla pozosta\u0142ych U na poziomie min.25% 3)osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywn. spo\u0142. mierzonego dla U z niepe\u0142nosprawn. na poziomie min.34%,a dla pozosta\u0142ych U na poziomie min.34% 4)zwi\u0119kszenie zatrudnienia os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. o min.17os. 5)rozpocz\u0119cie poszukiwania pracy przez 11U biernych zaw.", "BENEFICJENT": "PRYWATNE CENTRUM EDUKACYJNE MARMO\u0141OWSKI S.C. ALICJA MARMO\u0141OWSKA, EWA MARMO\u0141OWSKA", "TYTUL": "Akademia integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1273684.60", "WARTOSC": "1498452.48", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 30.06.2020 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 100 [60K/40M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 50 [30K/20M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 50 [30K/20M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla 60% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 22% i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%, a dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \u201eROMANISZYN\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Integracja w stron\u0119 zatrudnienia 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1763988.00", "WARTOSC": "2075280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Celem g\u0142.niniejszego Projektu (dalej P) jest utw.40 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. Okres realizacji Projektu to 01.06.2020 \u2013 31.05.2022. Projekt jest realizowany wy\u0142.na obszarach Woj.Pom. o niskim poziomie aktywno\u015bci gosp., kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obsz.o wysokiej stopie bezrobocia. Gminy obj\u0119te wsp.wymienione zosta\u0142y w pkt C.5. Obszar realizacji P niniejszego wniosku. Zadania w P: 1. Rekrutacja z weryfikacj\u0105 predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. Ocena wniosk\u00f3w i przyznanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. Us\u0142ugi szkoleniowe grupowe i indywidualne. 4. Wsparcia finansowe w formie bezzwrotnej dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.oraz wsparcie pomostowe. Grupa docelowa P to wy\u0142\u0105cznie: 1.Osoby pozost.bez pr.(z wy\u0142.os.przed uk.30 r.\u017c.): -min.60%U:os.kt\u00f3re znajd.si\u0119 w szczeg.trudnej syt.na r.pr.,tj.:os.w wieku50+,kobiet,ON,os.d\u0142ugotrw.bezrob.,os.o niskich kwalifik.; -maks.20%U:os.kt\u00f3re nie nal.do \u017cadnej kat.ze wsk.pow(bezrob.m\u0119\u017cczy\u017ani 30-49 lat); 2.Os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkotermin.oraz prac.w ramach um.cywilnopr.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekr.120 % wys.min.wynagr.,w odn.do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst.do P, 3.Os.ubogich prac., 4.Os.poch.z rolnictwa i ich rodz., 5.Imigrant\u00f3w(w tym os.polskiego poch.), 6.Reemigrant\u00f3w.Def.z za\u0142.3 do Reg.Konk.Dodatk.wszyscy U musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymag.RPO Woj.Pom.2014-2020 dot.prow.dzia\u0142.gosp,zg.z za\u0142.3 do Reg. Wska\u017anik rezultatu bezpo\u015bredniego: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 Warto\u015b\u0107 docelowa: og\u00f3\u0142em - 40. Wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 15, M - 9, Og\u00f3\u0142em \u2013 24 Oraz Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 4, M - 2, Og\u00f3\u0142em \u2013 6.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106 ODDZIA\u0141 TERENOWY W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Twoja szansa na w\u0142asny biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "349020.88", "WARTOSC": "410612.81", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica", "OPIS": "Zasadniczym celem projektu-P jest: Trwa\u0142e wej\u015bcie na rynek pracy 30 os\u00f3b, w tym 15 kobiet i 15 m\u0119\u017cczyzn, do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego poprzez zastosowanie wysokiej jako\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji spo\u0142eczno-zawodowej w okr 01.06.2018-31.5.2019. Grup\u0119 docelow\u0105 - GD stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem, wykluczeniem spo\u0142ecznym. Osoby, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie b\u0119d\u0105 to w 100% mieszka\u0144cy woj.pomorskiego, powiaty chojniki i cz\u0142uchowski, teren\u00f3w o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142ecznego. W projekcie przewidziano 50% miejsc (15 miejsc) dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Wszyscy Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ciu aktywnymi formami pomocy. W pierwszej kolejno\u015bci b\u0119d\u0105 to instrumenty aktywizacji spo\u0142ecznej (diagnoza prowadz\u0105ca m.in. do opracowania \u015bcie\u017cki reintegracji dla ka\u017cdego Uczestnika prjektu, poradnictwo psychologiczne oraz poradnictwo prawne i obywatelskie). Nast\u0119pnie ka\u017cdy z Uczestnik\u00f3w skorzysta po\u015brednictwa pracy prowadz\u0105cego przy \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi pracodawcami, poradnictwa zawodowego i oferty szkole\u0144, oraz w przypadku 50% Uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 organizowane r\u00f3wnie\u017c 3-miesi\u0119czne p\u0142atne sta\u017ce zawodowe W projekcie przewidziano realizacj\u0119 4 zada\u0144. W projekcie przewidziano m.in. osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w wymiarze spo\u0142ecznym oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLE\u0143 MARCIN CZAJKOWSKI", "TYTUL": "Nowa Szansa Dobra Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "881819.53", "WARTOSC": "1037434.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KSZTA\u0141CENIA EUROPEJSKIEGO KRZYSZTOF KURY\u0141OWICZ", "TYTUL": "NOWY, DOBRY POCZ\u0104TEK 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "848025.10", "WARTOSC": "997676.59", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 72 [44K/28M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do 31.03.2020 r. kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie nie maj\u0105 szans na rozwi\u0105zanie lub/i zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim (WP) na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 36 [22K/14M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 36 [22K/14M]os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych w ramach dzia\u0142a\u0144: 1. Stworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, 2. przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP),grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, 4. warsztaty terapeutyczne kszta\u0142tuj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci osobiste, 5. szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla 80% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 22% i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%, a dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%", "BENEFICJENT": "CHOJNICKA SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Z integracj\u0105 i aktywizacj\u0105 na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 ROZMARYNOWSKI ARTCOM", "TYTUL": "Wbrew wykluczeniu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31 .03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 1 8 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/1 5M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/1 5M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "\"LUX CANDELE\" SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Razem ku aktywno\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 424387.51}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 320598.71}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 204807.01}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 200532.05}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 176283.42}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 152807.31999999998}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 103556.20000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 83430.48}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 74566.34}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 70923.84}, {"name": "Przedszkola", "value": 61268.28999999999}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 44914.5}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 31429.96}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29449.34}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28788.440000000006}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 24527.36}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 23559.51}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 12763.95}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 11726.91}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9650.609999999999}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 9396.75}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7977.63}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 7550.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 7423.88}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 6837.64}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4853.660000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4369.780000000001}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4341.66}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4315.67}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 3819.03}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3442.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3273.23}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 2836.47}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2597.43}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1483.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1403.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 1250.78}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 587.54}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 563.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 278.08000000000004}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 175.52}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 100000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1315825.46}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 18000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10500.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 2460.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2224244.71}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 906474.36}, {"name": "Przedszkola", "value": 284829.69}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 157406.65999999997}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 133945.87}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 124120.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 95287.48000000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 93891.87000000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 87557.76000000001}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 55974.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 49797.64}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 46276.39}, {"name": "Gimnazja", "value": 36192.95999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 26520.129999999997}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 24684.17}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 16673.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13450.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 8336.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1942.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 1891.2199999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 90.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 391160.89}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 155163.06}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 96085.14}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 83012.43}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12539.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 4052.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2385869.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1293842.13}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 110100.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 107448.13}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 48653.06}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 31720.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 29816.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21134.7}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 17227.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 15980.46}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 11648.96}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 6346.44}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4779.21}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4050.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4050.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3640.47}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2383.6099999999997}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1728.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 968.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 804.24}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 342.6}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 106.8}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 15556.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6843.2}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 67343.99}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 218169.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 86127.5}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 20500.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 4000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 739749.3300000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 503156.61}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 326917.23}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 199143.06}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 115838.34}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 110364.88999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 60100.69000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 32479.289999999997}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28788.440000000006}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 27763.61}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 12763.95}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 7736.04}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3472.3}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 473.71999999999997}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 100000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1315825.46}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 18000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2460.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2854088.0999999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1019234.71}, {"name": "Rodzina", "value": 200438.06}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 157496.65999999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 87557.76000000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 46276.39}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 16992.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3833.22}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3669.3}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 496616.93}, {"name": "Turystyka", "value": 49707.02}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 143269.0}, {"name": "Turystyka", "value": 35828.57}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12539.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4052.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 3789811.4299999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 133275.27}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 85607.33}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 52046.51}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 29816.98}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8100.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3640.47}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 342.6}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 15556.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 6843.2}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 67343.99}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 309296.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 20500.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 4022728.7799999993, "v": "4,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.29, "v_pc": "1776,04 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "36.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "13.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2417243.0899999994, "v": "2,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.08}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1425940.0499999998, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.44}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 164267.42000000004, "v": "164,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.08}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 11726.91, "v": "11,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.29}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3273.23, "v": "3,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.08}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 278.08000000000004, "v": "0,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 187.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3727112.7, "v": "3,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.07, "v_pc": "1645,52 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "16.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "70.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2652291.5500000003, "v": "2,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.16}, {"name": "Przedszkola", "value": 362078.44, "v": "362,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.71}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 339557.12, "v": "339,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.11}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 109888.92000000001, "v": "109,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.94}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 83430.48, "v": "83,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.23}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 57377.0, "v": "57,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.53}, {"name": "Gimnazja", "value": 44584.84, "v": "44,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.19}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 24527.36, "v": "24,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23197.99, "v": "23,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 16673.0, "v": "16,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 8336.0, "v": "8,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5170.0, "v": "5,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1431663.8, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 1581.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.78, "v_pc": "632,08 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "43.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1386749.3, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 2955.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.86}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 44914.5, "v": "44,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.13}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1292824.2799999998, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.73, "v_pc": "570,78 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "2.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1061665.2899999998, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 141357.65999999997, "v": "141,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.93}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 34556.47, "v": "34,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.67}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 28503.199999999997, "v": "28,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.2}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 26741.66, "v": "26,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 841.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.06}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1026922.1499999999, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 141.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.73, "v_pc": "453,39 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "15.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "15.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 428642.67, "v": "428,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 1824.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.74}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 341731.69, "v": "341,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 312.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.27}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 247151.03999999998, "v": "247,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.06}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 9396.75, "v": "9,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 609285.9099999999, "v": "609,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.58, "v_pc": "269,00 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "153.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "44.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 327945.06, "v": "327,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.82}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 276283.42000000004, "v": "276,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.34}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2597.43, "v": "2,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 2460.0, "v": "2,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 353468.88, "v": "353,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.66, "v_pc": "156,06 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "59.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 186962.8, "v": "186,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.89}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 74566.34, "v": "74,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.09}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 48653.06, "v": "48,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.76}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 17227.5, "v": "17,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.87}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 11648.96, "v": "11,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.29}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4779.21, "v": "4,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4637.8, "v": "4,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.31}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4315.67, "v": "4,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.22}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 677.5400000000001, "v": "0,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 313822.22000000003, "v": "313,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.36, "v_pc": "138,55 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "44.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "86.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 218169.0, "v": "218,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.51}, {"name": "Biblioteki", "value": 90179.5, "v": "90,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.73}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1473.72, "v": "1,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 130138.69, "v": "130,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98, "v_pc": "57,46 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "63.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 100321.71, "v": "100,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.08}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 29816.98, "v": "29,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.91}]}, {"name": "Turystyka", "value": 85535.59, "v": "85,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64, "v_pc": "37,76 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "108.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "38.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 85535.59, "v": "85,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 77092.69, "v": "77,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58, "v_pc": "34,04 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "70.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 44879.96000000001, "v": "44,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24662.730000000003, "v": "24,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.99}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 7550.0, "v": "7,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.79}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 67343.99, "v": "67,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5, "v_pc": "29,73 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "45.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 67343.99, "v": "67,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 49967.909999999996, "v": "49,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37, "v_pc": "22,06 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "82.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 44967.91, "v": "44,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.99}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 10.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 28236.04, "v": "28,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "12,47 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "92.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "92.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 20500.0, "v": "20,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.6}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 6837.64, "v": "6,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 898.4, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.18}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 27763.61, "v": "27,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "12,26 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "74.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 23559.51, "v": "23,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4204.1, "v": "4,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.14}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 18000.0, "v": "18,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.13, "v_pc": "7,95 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "96.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 18000.0, "v": "18,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15405.52, "v": "15,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,80 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "9.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "39.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7475.000000000001, "v": "7,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.52}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7192.0, "v": "7,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.68}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 563.0, "v": "0,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.65}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 175.52, "v": "0,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.13}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}