{"gmina": "Kocza\u0142a", "typ_gminy": "gmina wiejska Kocza\u0142a", "kod_gus": "042217203052", "kod_gus_powiatu": "042217203000", "kod_gus_podregionu": "042217200000", "podregion_eurostat": "PL637", "ludnosc": 3411, "budzet": {"dochody": "18,35 mln z\u0142", "wydatki": "16,93 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 26.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 15756333.839999998, "dane1": 13274476.029999992, "dane2": 13274476.029999992, "dane3": 2481857.810000006}, {"label": "2017", "dane0": 15370997.999999994, "dane1": 14775427.189999994, "dane2": 14775427.189999994, "dane3": 595570.8100000005}, {"label": "2018", "dane0": 14480403.340000002, "dane1": 15158455.980000002, "dane2": 14480403.340000002, "dane4": 678052.6400000006}, {"label": "2019", "dane0": 18354748.840000007, "dane1": 16932878.88000001, "dane2": 16932878.88000001, "dane3": 1421869.9599999972}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3210472.0, "dane1": 4315518.9399999995}, {"label": "2017", "dane0": 3160533.0, "dane1": 4336450.23}, {"label": "2018", "dane0": 2765204.0, "dane1": 4109468.87}, {"label": "2019", "dane0": 3065041.9000000004, "dane1": 4457359.97}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "383,92 tys z\u0142", "wydatki": "452,70 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 1.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.481857810000006}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.481857810000006}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5955708100000006}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5955708100000006}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6780526400000007}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6780526400000007}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.421869959999997}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.421869959999997}], "dochod_ue": "256,39 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "2,55 mln z\u0142", "gmina_pc": "746.8 z\u0142", "powiat": "3,09 mln z\u0142", "powiat_pc": "907.1 z\u0142", "wojewodztwo": "4,75 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "55,87 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,85 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3065041.9000000004, "wydatki": 4457359.97}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "771800.00", "WARTOSC": "908000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost jako\u015bci kszta\u0142cenia na poziomie og\u00f3lnym realizowanego przez Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 oraz Gimnazjum w Koczale poprzez wdro\u017cenie w okresie od 01.09.2016 r. do 31.07.2018 r. kompleksowego programu rozwojowego obejmuj\u0105cego kszta\u0142towanie i rozwijanie u 246 uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 30 nauczycieli oraz doposa\u017cenie ww. Szk\u00f3\u0142 w pomoce dydaktyczne i narz\u0119dzia niezb\u0119dne do realizacji program\u00f3w nauczania. Zadania w projekcie obejmuj\u0105: - zakup autorskich program\u00f3w zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych dla uczni\u00f3w SP w Koczale i Gimnazjum w Koczale, - realizacj\u0119 program\u00f3w zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych dla uczni\u00f3w ww. Szk\u00f3\u0142, wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j kompetencji kluczowych, - doradztwo zawodowo-edukacyjne dla uczni\u00f3w Gimnazjum, - realizacj\u0119 szkole\u0144 dla nauczycieli, - doposa\u017cenie ww. Szk\u00f3\u0142 w pomoce dydaktyczne i narz\u0119dzia TIK, - doposa\u017cenie pracowni przyrodniczych i matematycznych ww. Szk\u00f3\u0142. Projekt obejmie szko\u0142\u0119 podstawow\u0105 i gimnazjum, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Kocza\u0142a.", "BENEFICJENT": "GMINA KOCZA\u0141A", "TYTUL": "Kreatywnie ku przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 226.26}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-02-03", "DOFINANSOWANIE": "8935252.05", "WARTOSC": "11382888.99", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a", "OPIS": "Przedmiot zam\u00f3wienia obejmuje wykonanie rozproszonej mikroinstalacji OZE w ramach partnerstwa ; Gminy Miastko, Miasteckiego Towarzystwa Gospodarczego(MTG) i Rybackiej Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania RLGD\"Pojezierze Bytowskie. Obejmuj\u0105ce cz\u0119\u015bciowo swoim zasi\u0119giem dwa powiaty : bytowski i cz\u0142uchowski. W ramach tej realizacji zostanie wykonanych 256 instalacji wytwarzania energii elektrycznej z OZE i 16 instalacji wytwarzania energii cieplnej z OZE o \u0142\u0105cznej mocy 1840.4 kWp", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTKO", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w Gminie Miastko oraz w gminach o\u015bciennych poprzez zakup i monta\u017c odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii - element \"wyspy energetycznej\"/Miasteckiego Klastra Energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 192.74}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-04", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2748407.42", "WARTOSC": "3233420.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy 216 bezrobotnych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(co najmniej 15%) z obszaru gmin Miastko, Trzebielino i Kocza\u0142a, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te dzia\u0142aniami Centrum Integracji Spo\u0142ecznej (CIS). 1 cykl dla 1 grupy-12 os\u00f3b trwa 6 m-cy. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b dotkni\u0119tych i zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Cele szczeg\u00f3\u0142owe przedsi\u0119wzi\u0119cia: - aktywizacja zawodowa 216 uczestnik\u00f3w projektu, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, tj. doprowadzenie minimum 22% beneficjent\u00f3w do podj\u0119cia pracy przez okres co najmniej 4 tygodni oraz minimum 10% beneficjent\u00f3w do zatrudnienia trwaj\u0105cego co najmniej 6 miesi\u0119cy oraz podniesienie ich umiej\u0119tno\u015bci w zakresie skutecznego poszukiwania pracy, - aktywizacja spo\u0142eczna 216 uczestnik\u00f3w projektu, tj. doprowadzenie do zmiany sposobu my\u015blenia, podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 spo\u0142ecznych i wolontariatu wzajemnego, wzmocnienie umiej\u0119tno\u015bci gospodarowania i samodzielno\u015bci uczestnik\u00f3w. Dzia\u0142ania: - Diagnoza sytuacji spo\u0142eczno-zawodowej uczestnik\u00f3w - Przygotowanie oraz przeprowadzenie szkole\u0144 kompetencyjnych i warsztat\u00f3w zawodowych zako\u0144czonych uzyskaniem certyfikatu przez minimum 40% uczestnik\u00f3w -wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kompetencje cyfrowe - przygotowanie i przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 aktywizuj\u0105cych oraz kszta\u0142towanie postaw spo\u0142ecznych poprzez udzia\u0142 w wolontariacie wzajemnym - przeprowadzenie spotka\u0144 grupowych i indywidualnych z psychologiem i coachem, pracownikiem socjalnym i doradca zawodowym - przeprowadzenie warsztat\u00f3w r\u0119kodzielniczych, zaj\u0119\u0107 integracyjnych, Projektem w zakresie niezb\u0119dnym do aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej uczestnik\u00f3w zostan\u0105 obj\u0119te tak\u017ce osoby spokrewnione lub niespokrewnione z uczestnikami (20 os\u00f3b) maj\u0105cy wp\u0142yw na niepodejmowanie przez nich decyzji o aktywno\u015bci zawodowej. Osoby te b\u0119d\u0105 mog\u0142y wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w spotkaniach integracyjnych, oraz obserwowa\u0107 post\u0119py uczestnik\u00f3w na dniach otwartych Centrum Integracji Spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "\"TEEN CHALLENGE\" CHRZE\u015aCIJA\u0143SKA MISJA SPO\u0141ECZNA", "TYTUL": "Mam prac\u0119 - mam przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2296568.80", "WARTOSC": "2788624.74", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na zagospodarowaniu szlaku kajakowego na rzekach Brdzie i Rudzie oraz jeziorach przep\u0142ywowych w ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia strategicznego \"Pomorskie Szlaki Kajakowe\" wraz z oznakowaniem wodnym, drogowym i kampani\u0105 promocyjn\u0105 na obszarze 4 partnerskich gmin, kt\u00f3re w tym celu podpisa\u0142y umow\u0119 partnersk\u0105 na rzecz wsp\u00f3lnej realizacji projektu. \u0141\u0105cznie zagospodarowanych zostanie 16 lokalizacji. Na obszarze Gminy Miastko (partner wiod\u0105cy) powstanie 1 lokalizacja wraz z oznakowaniem, Gminy Kocza\u0142a 3 lokalizacje wraz z oznakowaniem, Gminy Przechlewo - 10 lokalizacji wraz z oznakowaniem, Gminy Rzeczenica - 2 lokalizacje wraz z oznakowaniem. Po zako\u0144czenie realizacji zada\u0144 inwestycyjnych przeprowadzone zostan\u0105 indywidualne dzia\u0142ania promocyjne lidera i partner\u00f3w oraz wsp\u00f3lna kampania promocyjna \"Produktu turystycznego PSK\" przeprowadzona przez lidera promocji produktu turystycznego w woj. pomorskim - Miasto Gda\u0144sk.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTKO", "TYTUL": "Pomorskie Szlaki Kajakowe - Brd\u0105 w\u015br\u00f3d natury", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-06-29", "DOFINANSOWANIE": "1856290.01", "WARTOSC": "2183870.61", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica", "OPIS": "Proj.skierowany jest do 80os(42K,38M)zamieszk.zg z KC na terenie woj.pom. pow.cz\u0142uchowski(z wy\u0142\u0105czeniem miasta Cz\u0142uch\u00f3w)-na obszarze o wysokiej stopie bezrob.na podst.wykazu obszar\u00f3w o wysokiej stopie bezrob.w woj.pom.oraz o niskim poziomie aktywn.gosp.: -pozost.bez pracy(z wy\u0142\u0105czeniem os.przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c.),kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej syt.na rynku pracy,tj.:os.w wieku 50+,kobiety,os.z niepe\u0142nosprawn.,os.d\u0142ugotrwale bezrob.,os.o niskich kwalifik.(stanowi\u0105 one co najmniej 60% og\u00f3\u0142u gr.doc.obj\u0119tej wsparciem w proj.), -pozost.bez pracy(z wy\u0142\u0105czeniem os.przed uko\u0144czeniem 30r.\u017c)nie nale\u017c\u0105cych do \u017cadnej kat.ze wskazanych pow.(bezrob.m\u0119\u017ccz.w wieku 30-49 lat)-udzia\u0142 tych os.nie przekracza 20% og\u00f3lnej liczby os.bezrob.wspartych w proj., -ubogich pracuj\u0105cych, -os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkot.oraz prac.w ram.um.cywil.wskaz w C4. Proj.skierow.jest wy\u0142\u0105cznie do os.,kt\u00f3re bez udzia\u0142u w nim maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na pokonanie swoich problem\u00f3w.Celem proj.jest podnies.zdoln.do trwa\u0142ego wej\u015bcia lub powrotu na rynek pracy 40os.(21K,19M) poprzez kompleksowe wsparcie w postaci us\u0142.szkol (indywid.i grup.)udziel.przed rozp.dzia\u0142alno\u015bci gosp.,wsparcie finans. na podj.dzia\u0142aln.gosp.w formie bezzwrot.dotacji,finans.wsparcie pomostowe.Cele szczeg\u00f3\u0142.:1.Nabycie kompetencji i podniesienie zdolno\u015bci uczestn.proj.(UP)do podj\u0119cia dzia\u0142aln.gosp.2.Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zaw.UP.Dzia\u0142ania:1.Wsparcie umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tn.niezb\u0119dnych do podj.i prowadz.dzia\u0142.gosp.dla 40UP(21K,19M):przeprowadzenie szkole\u0144 dla UP na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017c.dzia\u0142an.gospod.dla UP,kt\u00f3rzy wyka\u017c\u0105 tak\u0105 potrzeb\u0119.2.Wsparcie finan.dla 40UP na podj\u0119cie dzia\u0142aln.gosp.w formie bezzwrot.dotacji,udziel.wy\u0142\u0105cznie jako stawka jednostkowa.3.Fin.wsparcie pomost.dla 40UP.Najwa\u017cniejszym efektem proj.jest utworz.40 nowych mikroprzeds.,prowadz.ich przez conajmniej12m-cy,zwi\u0119ksz.ich trwa\u0142.poprzez finans.wsparcie pomostowe oraz utworzonych zostanie w nich min.10 miejsc pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA DEBRZNO", "TYTUL": "ZOSTA\u0143 PRZEDSI\u0118BIORC\u0104 z IPC", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1483523.07", "WARTOSC": "1760238.42", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: Cekcyn | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: tucholski, GM.: K\u0119sowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski, GM.: Dobrzyca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski, GM.: Giza\u0142ki | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski, GM.: Go\u0142uch\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wysoka jako\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 \u015bwiadczenia us\u0142ug dziedzinowych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w 9 JST wojew\u00f3dztwa pomorskiego tj. Gminy Brusy, Chojnice, Kocza\u0142a, Czersk, wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego tj. Gmina Cekcyn, K\u0119sowo, wojew\u00f3dztwa wielkopolskiego tj. Gmina Giza\u0142ki, G\u0142uch\u00f3w, i 208 pracownik\u00f3w (136K 72M) pracownik\u00f3w tych JST w okresie 24 miesi\u0119cy realizacji projektu, do 09.2019 przez:1.Wdro\u017cenie w 9 JST narz\u0119dzi informatycznych w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania w/w obszarami \u201ewewn\u0105trz urz\u0119d\u00f3w\u201d /umo\u017cliwiaj\u0105cych \u015bwiadczenie us\u0142ug informatycznych dla klient.2.Wdro\u017cenie w 9JST narz\u0119dzi informatycznych podnosz\u0105cych jako\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 \u015bwiadczenia us\u0142ug dziedzinowych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami,3.Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych, w tym dotycz\u0105cych zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta w w/ zakresie, w zwi\u0105zku z wdro\u017ceniem nowych narz\u0119dzi informatycznych i e-us\u0142ug w w/w obszarach.4.Szkolenia w celu podniesienia kompetencji pracownik\u00f3w 9 JST", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "Urz\u0119dy na miar\u0119 XXI wieku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1692177.45", "WARTOSC": "1990797.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino", "OPIS": "Projekt skierowany do grupy 48 Kobiet (K) z obszaru woj. pomorskiego, zamieszkuj\u0105cych na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej(gminy: Smo\u0142dzino, Pot\u0119gowo, Kepice, G\u0142\u00f3wczyce, D\u0119bnica Kaszubska, Damnica,Konarzyny, Brusy, Czersk, Cz\u0142uch\u00f3w, Kocza\u0142a, Przechlewo, Rzeczenica, Czarne, Debrzno) Wsparcie skier, do os. kt\u00f3e bez udzia\u0142u w proj. maj\u0105 najmniesz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych je problem\u00f3w: os\u00f3b bezrobotnych (40K)lub os\u00f3b biernych zawodowo (8K),kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym: -Kobiet\u201348 -os.z niepe\u0142. \u20135K -os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych\u20135K Z wy\u0142\u0105czeniem os, kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis CEIDG, KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 mc poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Projekt zak\u0142ada komple. wsparcie udzielane w okresie 01.12.2016-30.11.2018r., kt\u00f3re obejmuje: 1) diagnoz\u0119 kompetencji zawodowych w zakresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp.(100%UP 48K) 2) szkolenia i doradztwo przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp.(100%UP 48K) 3) dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. (79%UP\u201338K) 4) wsparcie pomostowe w postaci us\u0142ug doradczo-szkoleniowych o charakterze specjalistycznym (indywidualnych i grupowych) oraz pomostowe wsparcie finansowe (79%UP 38K) 5) przed\u0142u\u017cone wsparcie pomostowe (68% os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y dotacje 26K) Celem zastosowania tak kompleksowego wsparcia jest zwi\u0119kszona trwa\u0142o\u015b\u0107 nowoutworzonych mikroprzedsi\u0119biorstw. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 UP musi zosta\u0107 zarejestrowana na obszarze woj. pomorskiego i musi by\u0107 prowadzona przez okres co najmniej 12 miesi\u0119cy od dnia faktycznego rozpocz\u0119cia dzia\u0142.i gosp. (zgodnie z aktualnym wpisem do CEIDG lub KRS). Real. dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do wzrostu l. trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw(38)oraz generowania w nich nowych miejsc pracy (min. 10), a co za tym idzie roz. regionu. Proj. realizowany z wykorzystaniem el. podej\u015bcia oddolnego, integruje akt. wielu podmiot\u00f3w i wynika ze wsp\u00f3lnej strategii", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Klub Kobiet Przedsi\u0119biorczych- kompleksowe wsparcie w rozpocz\u0119ciu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w powiecie s\u0142upskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1189648.35", "WARTOSC": "1419660.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa", "OPIS": "Projekt obejmuje grupowe szkolenia stacjonarne dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz os\u00f3b doros\u0142ych z wybranych instytucji (mog\u0105cych wspiera\u0107 dzia\u0142ania projektowe) z obszaru kompetencji cyfrowych i medialnych, programowania i nauczania programowania. Nauczyciele w ramach projektu odb\u0119d\u0105 praktyczne zaj\u0119cia ze wsparciem trenera w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w klas 1-3. Odb\u0119d\u0105 si\u0119 jedne zaj\u0119cia wyjazdowe dla uczni\u00f3w oraz seminarium informacyjno-metodyczne dla kadry menad\u017cerskiej szk\u00f3\u0142. Nauczyciel otrzyma: tablet z oprogramowaniem, scenariusze zaj\u0119\u0107 oraz wsparcie i mentoring ekspercki w trakcie realizacji projektu oraz 6 miesi\u0119cy po jego zako\u0144czeniu. Szko\u0142a otrzyma: zestawy tablet\u00f3w wraz z oprogramowaniem. Dodatkowo zostan\u0105 zakupione roboty edukacyjne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane podczas zaj\u0119\u0107 z uczniami. Powstanie specjalna platforma edukacyjno \u2013 spo\u0142eczno\u015bciowa z elementami grywalizacji dla uczni\u00f3w i nauczycieli. Projekt zapewnia badanie kompetencji os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRO CULTURA", "TYTUL": "KoderJunior - Szko\u0142a Mistrz\u00f3w Programowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1498470.28", "WARTOSC": "1762906.22", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino", "OPIS": "Proj. skierowany do 48 os. fiz w tym 34 K znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej syt. na rynku pracy (10 os. w tym 6 K z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; 20 os. w tym 10 K o niskich kwalifikacjach- wykszt. do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie tj. max \u015brednie); 18 kobiet, pozostaj\u0105cych bez pracy (os. bezrobotne oraz bierne zawodowo) zamieszka\u0142ych wy\u0142\u0105cznie na obszarach o niskim poziomie akt. gosp., kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obszar\u00f3w o wys. Stopie bezrob. (zgodnie z KC) z terenu woj. Pomorskiego (WP) z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 roku \u017cycia, zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142. gosp., z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis w CEIDG, by\u0142y zarejestrowane w KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Celem g\u0142. proj. jest: \u201eRozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i zmniejszenie do 31.03.2018 r. poziomu bezrobocia 39 os w tym 28 K z terenu obszar\u00f3w o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej, kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obszar\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia WP poprzez udzia\u0142 w kompleksowych formach wsparcia prowadz\u0105cych do rozpocz\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \". Liczb\u0119 uczestnik\u00f3w projektu ustalono na 48 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 kompleksowe wsparcie w postaci: a) szkolenia kursu ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci (80h ) b) doradztwa grupowego w zakresie sporz\u0105dz. biznes planu (16h) c) indywidualnego doradztwa w zakresie sporz\u0105dz. biznes planu (4h) 39 os. z po\u015br\u00f3d 48 UP zostanie przyznane wsparcie finansowe na rozw\u00f3j przedsi\u0119b. w formie bezzwrotnej dotacji. 39 os., kt\u00f3re rozpocz\u0119\u0142y prowadzenie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zostanie przyznane wsparcie pomostowe przez okres 6 miesi\u0119cy, a dla 20 UP przewidziano udzielenie pomostowego wsparcia finansowego przed\u0142u\u017conego na kolejne 6 miesi\u0119cy. 39 os. zostanie udzielone 10h doradztwa specjalistycznego. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.12.2016- 31.07.2018r.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W S\u0141UPSKU", "TYTUL": "Jutro pracuj\u0119 u siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5892485.26", "WARTOSC": "7129604.28", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt MEW@ to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. pomorskiego w wieku 65+; 2320 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycje szkole\u0144 i animacji UP (232 grupy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "MEW@ (Media Education with Activity). Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3591031.07", "WARTOSC": "4224742.44", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "\"IDEALNY SZEF-TO JA\" to projekt realizowany przez Zachodniopomorsk\u0105 Grup\u0119 Doradcz\u0105 Sp.z o.o. CEL PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej 76os\u00f3b bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (tj: kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b powy\u017cej 50roku \u017cycia,os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych)zamieszkuj\u0105cych jednocze\u015bnie obszary o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie przedsi\u0119biorczo\u015bci w wojew\u00f3dztwie pomorskim w okresie XII 2016\u2013XI 2018, poprzez otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1.Uzupe\u0142nienie wiedzy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci 90os\u00f3b poprzez zapewnienie wsparcia szkoleniowo-doradczego niezb\u0119dnego do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia firmy,a tak\u017ce prawid\u0142owego przygotowania dokumentacji projektowej; 2.Wsparcie indywidualnych inicjatyw zmierzaj\u0105cych do utworzenia 76 przedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych minimum 12 miesi\u0119cy poprzez udzielenie bezzwrotnego wsparcia finansowego; 3.Pokonanie barier finansowych utrudniaj\u0105cych prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w pierwszych 6/12miesiacach poprzez udzielenie podstawowego i/lub przed\u0142u\u017conego wsparcia pomostowego; 4.Nabycie specjalistycznej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w ramach pomostowego wsparcia doradczo-szkoleniowego wspomagaj\u0105cego nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w w funkcjonowaniu na rynku. DZIA\u0141ANIA: 1.Rekrutacja, nab\u00f3r i ocena formularzy rekrutacyjnych 110os\u00f3b(XII'16\u2013III'17 i VIII-X'17); 2.Wsparcie podstawowe szkoleniowo-doradcze dla 90os\u00f3b(IV'17\u2013V'17)\u2013m.in. szkolenia,wsparcie prawnicze,warsztaty,doradztwo; 3.Wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 76os\u00f3b(VIII'17-XI'18); 4.Wsparcie pomostowe finansowe(podstawowe/przed\u0142u\u017cone)w pierwszych 6/12 miesi\u0105cach i realizacja wsparcia pomostowego szkoleniowo-doradczego 76os\u00f3b(VII'17-XI'18). Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie stworzenie 76 nowych przedsi\u0119biorstw(samozatrudnienie) i przynajmniej 86 nowych miejsc pracy do XI'18 r.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKA GRUPA DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "IDEALNY SZEF - TO JA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-12-31", "DOFINANSOWANIE": "3348029.38", "WARTOSC": "3938858.10", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 90os. wy\u0142\u0105cznie bezrobotnych (20K, 16M) lub biernych zawodowo (34K, 20M), zamieszkuj\u0105cych w woj. pomorskim/WP na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i jednocze\u015bnie niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej (patrz pkt. C.5), b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105cych do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby niepe\u0142nosprawne (5K, 4M), d\u0142ugotrwale bezrobotni (12K, 4M), o niskich kwalifikacjach (20K, 25M), w wieku 50+ (2K, 3M) oraz kobiety (15K nienale\u017c\u0105cych do ww. grup), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1. Wy\u0142onienie 90 uczestnik\u00f3w projektu/UP z najlepszym pomys\u0142em na trwa\u0142\u0105 firm\u0119, wykazuj\u0105cych predyspozycje do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej/DzG, 2. Zwi\u0119kszenie kompetencji biznesowych UP poprzez kompleksowe wyposa\u017cenie ich w wiedz\u0119 z zakresu przygotowania biznesplanu oraz zak\u0142adania i efektywnego prowadzenia firmy (90os.), 3. Zapewnienie skutecznej aktywizacji zawodowej poprzez samozatrudnienie co najmniej 80% UP (min. 72 nowe mikroprzedsi\u0119biorstwa), 4. Realizacja wsparcia ukierunkowana na kreowanie postaw zmierzaj\u0105cych do utworzenia dodatkowych miejsc pracy w nowopowsta\u0142ych firmach (min. 10), 5. Wzmocnienie trwa\u0142o\u015bci nowoutworzonych przedsi\u0119biorstw do pierwszych 12 m-cy dzia\u0142alno\u015bci poprzez sprofilowane i specjalistyczne wsparcie finansowe oraz szkoleniowo-doradcze. DZIA\u0141ANIA: 1. Diagnoza predyspozycji grupy docelowej do prowadzenia DzG i jej potrzeb szkoleniowo-doradczych, 2. Wsparcie szkoleniowo-doradcze umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy niezb\u0119dnej do podj\u0119cia i prowadzenia DzG. 3. Wsparcie finansowe na podj\u0119cie DzG w formie bezzwrotnej dotacji 4. Wsparcie pomostowe finansowe i doradczo-szkoleniowe. NAJWA\u017bNIEJSZYM EFEKTEM projektu jest utworzenie 82 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG, a tym samym aktywizacja zawodowa min. 72 UP maj\u0105cych najmniejsze szanse na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych ich problem\u00f3w na pomorskim rynku pracy.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O. O.", "TYTUL": "AKTYWNI \u2013 PRZEDSI\u0118BIORCZY. Program kompleksowego wspierania rozpoczynania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla os\u00f3b od 30 r.\u017c., bez pracy, zamieszkuj\u0105cych na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej w wojew\u00f3dztwie pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-03-31", "DOFINANSOWANIE": "1691564.02", "WARTOSC": "1990075.32", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo", "OPIS": "Proj. skierowano do 135 (81K/54M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zgodnie z definicj\u0105 Wytycznych w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa), kt\u00f3re bez udzia\u0142u w nim maj\u0105 najmniejsz\u0105 szanse na rozwi\u0105zanie i zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. wy\u0142\u0105cznie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (100%UP), w tym 65 (39K/26M) o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, 20 (12K/8M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, intelektualn\u0105 i/lub z zaburzeniami psychicznymi, 80 (48K/32M) do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego oraz 15 (9K/6M) korzystaj\u0105cych z PO P\u017b, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego teren woj.pomorskiego, w tym wy\u0142\u0105cznie obszary o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142ecznego. G\u0141\u00d3WNY CEL PROJ. to zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 115(69K/46M) ze 135 (81K/54M) os\u00f3b z ww. grupy docelowej. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 4 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: -diagnoz\u0119 sytuacji problemowej, indywidualnych potrzeb i predyspozycji UP wraz z opracowaniem Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP -poradnictwo psychospo\u0142eczne w formie grupy wsparcia warsztaty terapeutyczne kszta\u0142tuj\u0105 ce umiej\u0119tno\u015bci osobiste -indywidualne poradnictwo psychologiczne -indywidualne poradnictwo zawodowe szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia kompetencji i kwalifikacji zawodowych -6 m-czne sta\u017ce \u2013 dla 50%UP indywidualne po\u015brednictwo pracy. G\u0141\u00d3WNE EFEKTY PROJEKTU: uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min.40%UP tj. min. 54UP; poszukiwanie pracy przez min. 25UP; praca (w tym na w\u0142asny rachunek) przez min. 49UP; efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zatrudnieniowa / zatrudnieniowa - odpowiednio: -min.56%UP / min.22%UP nienale\u017c\u0105cych do wskazanych ni\u017cej grup -min.46%UP / min 12%UP z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby niepe\u0142nosprawne w stopniu znacznym, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi i intelektualn\u0105", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Czas na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-06-30", "DOFINANSOWANIE": "841498.79", "WARTOSC": "989998.58", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica", "OPIS": "Projekt skierowany do 66 os.(35K/31M), zagr. ub\u00f3stwem i/lub wykl. spo\u0142. ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, zam. na terenie pow. chojnickiego oraz cz\u0142uchowskiego. Realizowany w okresie 30.06.2018 - 30.04.2020. Cel g\u0142\u00f3wny: poprawa jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz zwi\u0119kszenia zatrudnienia os. dotkni\u0119tych i/lub zagr. ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142., poprzez wdra\u017canie kompleksowych program\u00f3w aktywizacji spo\u0142eczno\u2013zawodowej, w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika projektu (UP). Cele szczeg.: 1.Aktywizacja zawodowa os. pozostaj\u0105cych bez zatr.: min. 12% os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105, os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi obj\u0119tych wsparciem w projekcie oraz min. 22% w przypadku pozosta\u0142ych UP- ON zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.(8K,7M) Aktywizacja zawod. rozumiana w projekcie jako doprowadzenie do zatr. os\u00f3b zagr. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. 2. Aktywizacja spo\u0142. minimum 34% UP (12K,11M) 3. Podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 100% UP Dzia\u0142ania: 1. Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawod. poprzez ind. spotkania z psychologiem, doradc\u0105 zawodowym (IPD), po\u015brednikiem pracy, prawnikiem oraz przeprowadzenie warsztat\u00f3w (kszt. umiej\u0119tno\u015bci osobiste i spo\u0142.,zdolno\u015b\u0107 radzenia sobie ze stresem oraz aktywnego poszukiwania pracy) wykorzystuj\u0105cych animacj\u0119 spo\u0142., nastawionych na rozw\u00f3j oraz ukierunkowanie zainteresowa\u0144 i aspiracji edukacyjnych 100%UP 2. Org. dzia\u0142a\u0144 wolontariackich dla 100%UP 3. Dzia\u0142. s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifikacji zawod. wymaganych przez pracodawc\u00f3w oraz zgodnych z predyspozycjami i preferencjami UP (kursy/szkolenia zawod. dla 50os. 27K/23M 76% UP); 4.Dzia\u0142. s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bw. zawod. wymaganego przez pracodawc\u00f3w (p\u0142atne sta\u017ce zawodowe do 6 m-cy dla 100% UP oraz dzia\u0142. zwi\u0105zane z zatrudnieniem; 5.Wsparcie trenera kompetencji osobistych i spo\u0142. w trakcie trwania sta\u017cu 100%UP; Najwa\u017cniejszym efektem, jaki projekt ma da\u0107 UP jest podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez min. 3 m-ce.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Razem mo\u017cemy wi\u0119cej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "628363.63", "WARTOSC": "739251.33", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo", "OPIS": "Projekt skierowany jest do gr. 50 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powiatu cz\u0142uchowskiego i chojnickiego.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci lub zdolno\u015bci do zatrudnienia uczestnik\u00f3w projektu w okresie 20 m-cy poprzez aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 dostosowan\u0105 indywidualnie do potrzeb i predyspozycji dla ka\u017cdego uczestnika wsparcia. Cele szczeg\u00f3\u0142owe:odbudowa i spot\u0119gowanie kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania w spo\u0142ecze\u0144stwie; zdobycie kwalifikacji zawodowych, kluczowych kompetencji pracowniczych i do\u015bwiadczenia zawodowego po\u017c\u0105danych na rynku pracy;udzia\u0142 w zaj\u0119ciach edukacyjnych i rozw\u00f3j osobisty, wzmocnienie potencja\u0142u rozwojowego podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej poprzez zwi\u0119kszenie zatrudnienia w istniej\u0105cych podmiotach ekonomii spo\u0142ecznej. Dzia\u0142ania:diagnozowanie potrzeb i deficyt\u00f3w oraz sytuacji \u017cyciowej uczestnik\u00f3w projektu, praktyczne nabywanie umiej\u0119tno\u015bci osobistych poprzez udzia\u0142 w warsztatach terapeutycznych, dob\u00f3r \u015bcie\u017cki zawodowej indywidualnie pod potrzeby ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu oraz nabycie kwalifikacji zawodowych poprzez udzia\u0142 w kursach/ szkoleniach,zaj\u0119ciach reintegracji zawodowej, dzia\u0142ania zwi\u0105zane ze sta\u017cami zawodowymi/praktykami zawodowymi i zatrudnieniem, zapewnienie dost\u0119pu do zaj\u0119\u0107 edukacyjnych zwi\u0119kszaj\u0105cych poziom wykszta\u0142cenia oraz rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 i aspiracji edukacyjnych. Najwa\u017cniejszym efektem projektu jest podj\u0119cie i utrzymanie zatrudnienia przez okres co najmniej 3 m-cy przez osoby dotkni\u0119te lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, a tak\u017ce poprawa stanu zdrowia.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU MIASTA I GMINY DEBRZNO", "TYTUL": "Kurs na reintegracj\u0119 i prac\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "841498.79", "WARTOSC": "989998.58", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino", "OPIS": "Projekt skierow.do 76os.(40K/36M),zagr.ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecz.ze wzgl.na niepe\u0142nospr.,zam.na ter. gmin:Byt\u00f3w,Borzytuchom,Cz.D\u0105br\u00f3wka,Ko\u0142czyg\u0142owy,Tuchomie,Trzebielino,Parchowo,Miastko,Studzienice,Chojnice,Brusy,Czersk,Debrzno,Kocza\u0142a,Czarne,Przechlewo,Damnica,D\u0119b.Kaszubska,Smo\u0142dzino.Realizacja w okr.01.09.2018-31.07.2020.Cel g\u0142\u00f3wny:poprawa jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz zwi\u0119ksz. zatrudn. os. dotkni\u0119tych i/lub zagr. ub\u00f3stwem i wyklucz. spo\u0142.,poprzez wdra\u017canie kompleksowych program\u00f3w aktywizacji spo\u0142eczno\u2013zawodowej, w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika projektu(UP).Cele szczeg.:1.Aktywiz. zawod. os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia: min.12%os. o znacznym st. niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105, os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi obj\u0119tych wsparciem w projekcie oraz min. 22% w przypadku pozosta\u0142ych UP- os. niepe\u0142nospr. zagr. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. Aktywizacja zawod. rozumiana w projekcie jako doprowadzenie do zatrudnienia os\u00f3b zagr. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142.(min. 17os 9K/8M).2.Aktywizacja spo\u0142. min. 34% UP (min.26 os. 14K/12M)3.Podnies. zdolno\u015bci do zatrudnienia 100% UP.Dzia\u0142ania:1.Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawod. poprzez ind. spotkania z psychologiem, doradc\u0105 zawodowym (IPD),po\u015br. pracy, prawnikiem oraz przeprowadzenie warsztat\u00f3w (kszt. umiej\u0119tno\u015bci osobiste i spo\u0142.,zdolno\u015b\u0107 radzenia sobie ze stresem oraz aktywnego poszukiwania pracy) wykorzystuj\u0105cych animacj\u0119 spo\u0142., nastaw.na rozw\u00f3j oraz ukierunk. zainteresowa\u0144 i aspiracji edukac.100%UP 2.Org.dzia\u0142a\u0144 wolontar. dla100%UP 3.Dzia\u0142.s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifik. zawod.wymaganych przez pracodawc\u00f3w oraz zgodnych z predyspoz.i preferencjami UP(kursy/szkol. zawod.dla70os.37K/33M 91% UP);4.Dzia\u0142.s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bw.zawod.wymaganego przez pracodawc\u00f3w(p\u0142atne sta\u017ce zaw.do 9 m-cy dla 100% UP oraz dzia\u0142.zwi\u0105zane z zatrudnieniem;Najwa\u017c.efektem, jaki projekt ma da\u0107 UP jest podj. i utrzym. przez nich pracy przez min.3 m-ce.", "BENEFICJENT": "PROFESJA CAZ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Uczciwa Praca Si\u0119 Op\u0142aca II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1523477.71", "WARTOSC": "1792326.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 120 os.(72K/48M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 36 os.(21K/15M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.08.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Integracja w stron\u0119 zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1511360.11", "WARTOSC": "1778070.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 120 os.(72K/48M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 36 os.(21K/15M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.07.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY", "TYTUL": "Jeste\u015bmy aktywni!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1273684.60", "WARTOSC": "1498452.48", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 30.06.2020 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 100 [60K/40M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 50 [30K/20M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 50 [30K/20M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla 60% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 22% i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%, a dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \u201eROMANISZYN\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Integracja w stron\u0119 zatrudnienia 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "718635.39", "WARTOSC": "845453.40", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne", "OPIS": "GD:72 os.(46K,26M)bezr. nieb\u0119d\u0105cych klientami PUP, bezr. zakwalif. do III profilu pomocy i biernych zaw.w wieku 15 lat i wi\u0119cej o niskich kwalif., zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., zamieszka\u0142ych na obsz. charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykl. spo\u0142. powiatu bytowskiego (Byt\u00f3w, Miastko),chojnickiego (Chojnice-wiejska, Chojnice-miejska),cz\u0142uchowskiego(Cz\u0142uch\u00f3w-wiejska, Cz\u0142uch\u00f3w - miejska,Czarne, Kocza\u0142a, Przechlewo, Rzeczenica,Debrzno),malborskiego(Malbork),nowodworskiego (Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski) i starogardzkiego(Osiek, Sk\u00f3rcz, Kaliska, Czarna Woda, Sm\u0119towo Graniczne, Osieczna) podstawie przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego-dot.os.fizycznych.W proj.os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142.to os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.zgodnie z ustaw\u0105 z 12.03.2004 r.o pomocy spo\u0142.lub kwalif. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142.tj.spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art.7 ustawy z 12.03.2004 r.o pomocy spo\u0142. Status: 100% os.o niskich kwalif.:46K,26M 70% os.bezr. niezarej. w PUP:33K,17M 20% os.biernych zaw.:8K,6M 10% os.bezr. o III pr.:5K,3M 60% os.z obsz. wiej.:28K,16M 50% os.niepe\u0142n:23K,13M 10% os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej:5K,3M Cel proj.:Wzrost kompetencji spo\u0142.-zaw. niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 72 os.(46K,26M)bezr. niezarej. w PUP,bezr. o III profilu pomocy i biernych zawodowo,w wieku 15 lat i wi\u0119cej o niskich kwalif.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.,zamieszka\u0142ych na obsz. charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykl. spo\u0142.powiatu cz\u0142uchowskiego, starogardzkiego, bytowskiego, chojnickiego, malborskiego i nowodworskiego poprzez organizacj\u0119 programu aktywnej integracji obejmuj\u0105cym us\u0142ugi o charakterze spo\u0142.i zaw.w okresie 01.10.2018-31.07.2020 r.Dzia\u0142ania w proj.skupione s\u0105 na realizacji zada\u0144 z zakresu aktywnej integracji o charakterze spo\u0142.tj.poradnictwo psychologiczne,prawne i obywatelskie oraz o charakterze zaw.tj.poradnictwo zaw.,kursy i szkolenia zaw.,po\u015br. pracy,sta\u017c zaw.,us\u0142ugi asyst..Realizowany typ proj.1 a) i b)", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne i zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.97}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1763988.00", "WARTOSC": "2075280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Celem g\u0142.niniejszego Projektu (dalej P) jest utw.40 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. Okres realizacji Projektu to 01.06.2020 \u2013 31.05.2022. Projekt jest realizowany wy\u0142.na obszarach Woj.Pom. o niskim poziomie aktywno\u015bci gosp., kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obsz.o wysokiej stopie bezrobocia. Gminy obj\u0119te wsp.wymienione zosta\u0142y w pkt C.5. Obszar realizacji P niniejszego wniosku. Zadania w P: 1. Rekrutacja z weryfikacj\u0105 predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. Ocena wniosk\u00f3w i przyznanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. Us\u0142ugi szkoleniowe grupowe i indywidualne. 4. Wsparcia finansowe w formie bezzwrotnej dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.oraz wsparcie pomostowe. Grupa docelowa P to wy\u0142\u0105cznie: 1.Osoby pozost.bez pr.(z wy\u0142.os.przed uk.30 r.\u017c.): -min.60%U:os.kt\u00f3re znajd.si\u0119 w szczeg.trudnej syt.na r.pr.,tj.:os.w wieku50+,kobiet,ON,os.d\u0142ugotrw.bezrob.,os.o niskich kwalifik.; -maks.20%U:os.kt\u00f3re nie nal.do \u017cadnej kat.ze wsk.pow(bezrob.m\u0119\u017cczy\u017ani 30-49 lat); 2.Os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkotermin.oraz prac.w ramach um.cywilnopr.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekr.120 % wys.min.wynagr.,w odn.do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst.do P, 3.Os.ubogich prac., 4.Os.poch.z rolnictwa i ich rodz., 5.Imigrant\u00f3w(w tym os.polskiego poch.), 6.Reemigrant\u00f3w.Def.z za\u0142.3 do Reg.Konk.Dodatk.wszyscy U musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymag.RPO Woj.Pom.2014-2020 dot.prow.dzia\u0142.gosp,zg.z za\u0142.3 do Reg. Wska\u017anik rezultatu bezpo\u015bredniego: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 Warto\u015b\u0107 docelowa: og\u00f3\u0142em - 40. Wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 15, M - 9, Og\u00f3\u0142em \u2013 24 Oraz Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 4, M - 2, Og\u00f3\u0142em \u2013 6.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106 ODDZIA\u0141 TERENOWY W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Twoja szansa na w\u0142asny biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "349020.88", "WARTOSC": "410612.81", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica", "OPIS": "Zasadniczym celem projektu-P jest: Trwa\u0142e wej\u015bcie na rynek pracy 30 os\u00f3b, w tym 15 kobiet i 15 m\u0119\u017cczyzn, do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego poprzez zastosowanie wysokiej jako\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji spo\u0142eczno-zawodowej w okr 01.06.2018-31.5.2019. Grup\u0119 docelow\u0105 - GD stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem, wykluczeniem spo\u0142ecznym. Osoby, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie b\u0119d\u0105 to w 100% mieszka\u0144cy woj.pomorskiego, powiaty chojniki i cz\u0142uchowski, teren\u00f3w o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142ecznego. W projekcie przewidziano 50% miejsc (15 miejsc) dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Wszyscy Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ciu aktywnymi formami pomocy. W pierwszej kolejno\u015bci b\u0119d\u0105 to instrumenty aktywizacji spo\u0142ecznej (diagnoza prowadz\u0105ca m.in. do opracowania \u015bcie\u017cki reintegracji dla ka\u017cdego Uczestnika prjektu, poradnictwo psychologiczne oraz poradnictwo prawne i obywatelskie). Nast\u0119pnie ka\u017cdy z Uczestnik\u00f3w skorzysta po\u015brednictwa pracy prowadz\u0105cego przy \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi pracodawcami, poradnictwa zawodowego i oferty szkole\u0144, oraz w przypadku 50% Uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 organizowane r\u00f3wnie\u017c 3-miesi\u0119czne p\u0142atne sta\u017ce zawodowe W projekcie przewidziano realizacj\u0119 4 zada\u0144. W projekcie przewidziano m.in. osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w wymiarze spo\u0142ecznym oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLE\u0143 MARCIN CZAJKOWSKI", "TYTUL": "Nowa Szansa Dobra Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "881819.53", "WARTOSC": "1037434.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KSZTA\u0141CENIA EUROPEJSKIEGO KRZYSZTOF KURY\u0141OWICZ", "TYTUL": "NOWY, DOBRY POCZ\u0104TEK 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "848025.10", "WARTOSC": "997676.59", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 72 [44K/28M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do 31.03.2020 r. kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie nie maj\u0105 szans na rozwi\u0105zanie lub/i zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim (WP) na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 36 [22K/14M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 36 [22K/14M]os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych w ramach dzia\u0142a\u0144: 1. Stworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, 2. przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP),grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, 4. warsztaty terapeutyczne kszta\u0142tuj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci osobiste, 5. szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla 80% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 22% i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%, a dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%", "BENEFICJENT": "CHOJNICKA SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Z integracj\u0105 i aktywizacj\u0105 na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 ROZMARYNOWSKI ARTCOM", "TYTUL": "Wbrew wykluczeniu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31 .03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 1 8 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/1 5M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/1 5M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "\"LUX CANDELE\" SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Razem ku aktywno\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "758966.27", "WARTOSC": "892901.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 60 os.(36K/24M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 18 os.(11K/7M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], w tym 50% - 40 os. korzystaj\u0105cych z POP\u017b, zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.08.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "NOWA PERSPEKTYWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.72}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "507523.10", "WARTOSC": "597086.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Wi\u0119ksza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa 40os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142ych(w rozumieniu Kodeksu Cywilnego)na terenie woj.pomorskiego, na obszarze gmin: -Bobowo, -Borzytuchom, -Brusy, -Byt\u00f3w, -Cewice, -Choczewo, -Chojnice(gm.wiejska i gm.miejska) -Czarna D\u0105br\u00f3wka, -Czarna Woda, -Czarne,Czersk, -Damnica, -Debrzno, -D\u0119bnica Kaszubska, -Dzierzgo\u0144, -Gardeja, -G\u0142\u00f3wczyce, -Kaliska, -K\u0119pice, -Kocza\u0142a, -Ko\u0142czyg\u0142owy, -Lichnowy, -Lubichowo, -Malbork, -Miastko, -Miko\u0142ajki Pomorskie, -Mi\u0142oradz, -Nowa Wie\u015b L\u0119borska, -Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski, -Osieczna, -Osiek, -Ostaszewo, -Parchowo, -Pot\u0119gowo, -Przechlewo, -Ryjewo, -Skarszewy, -Sk\u00f3rcz(gm.wiejska i gm.miejska), -Sm\u0119towo Graniczne, -Smo\u0142dzino, -Stara Kiszewa, -Stary Dzierzgo\u0144, -Stary Targ, -Trzebielino, -Tuchomie, -Zblewo. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowego wsparcia w terminie od 01.01.2017r. do 31.08.2017r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 40 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek,a w szczeg\u00f3lno\u015bci: -kobiety-min.60%, -osoby niepe\u0142nosprawne-min.15%, -os.korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa, -os.bezrobotne zakwalifikowane do III profilu pomocy,w tym os.d\u0142ugotrwale bezrobotne. zamieszka\u0142e w rozumieniu KC na obszarze woj.pomorskiego. Zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: 1.Poradnictwo psychologiczne; 2.Poradnictwo zawodowe; 3.Szkolenia zawodowe; 4.Sta\u017c; 5.Po\u015brednictwo pracy. Rezultaty projektu: wszystkie dzia\u0142ania realizowane w niniejszym proj. przyczyni\u0105 si\u0119 do: -osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% oraz efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudnieniowej na poziomie min.56% dla os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. -osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min 12% oraz efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudnieniowej na poziomie min 46% w odniesieniu do os.o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os.z niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105, os.z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017conymi -min.40%uzyska kwalifikacje zawodowe.", "BENEFICJENT": "7 CUBES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozwi\u0144 skrzyd\u0142a na pomorskim rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2117281.46}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 258000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3309.5}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 453931.8400000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 396615.24}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 315020.3}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 245997.12}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 242177.75999999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 209990.19}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 123146.21}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 118351.74}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 90379.96}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 80653.56}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 49035.530000000006}, {"name": "Gimnazja", "value": 33399.5}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 31126.510000000002}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 29338.260000000002}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 27779.149999999998}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 19131.15}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 17359.71}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16723.03}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 16128.3}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 14244.02}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 13388.45}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 13275.199999999999}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 12345.4}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 12143.16}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 11083.62}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 7372.17}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6876.52}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6722.03}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6558.9}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 6259.79}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6146.380000000001}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5731.7}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 5672.2}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5559.83}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4986.66}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4756.28}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3750.19}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2967.63}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1370.75}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1050.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1010.67}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 935.06}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 803.49}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 773.3}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 681.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 650.98}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 104.12}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1940456.3900000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1337936.98}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 416551.92}, {"name": "Przedszkola", "value": 328958.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 292736.5}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 286832.08999999997}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 200655.93}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 182574.63}, {"name": "Gimnazja", "value": 154438.04}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 138001.23}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 107218.69}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 80650.83}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 53180.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 49896.94}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 48887.49}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 46820.48}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 32550.829999999998}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 31409.84}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 20316.27}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13789.84}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6359.37}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5096.719999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1921.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1296.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1284.6}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 524.02}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 394200.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 154647.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 50000.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 30000.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 7200.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 3500.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3000.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 2000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2685999.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1417822.88}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 311295.55}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 197168.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 134347.99}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 122181.21}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 111027.01}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 88732.78}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 38196.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 35858.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30536.300000000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 15141.37}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 13950.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 13600.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11256.87}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 11090.57}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 10056.47}, {"name": "Gimnazja", "value": 8668.619999999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6956.31}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 4761.8}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 4281.48}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 3300.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2550.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2012.24}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 628.9}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 123.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 15510.4}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 12999.99}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5793.02}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 75793.85}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3154.9399999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 191.05}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52712.83000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3192.1800000000003}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2117281.46}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 258000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3309.5}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1059019.2599999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 555225.0200000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 316082.19000000006}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 262873.8}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 158899.34}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 93348.39}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 49035.530000000006}, {"name": "Rodzina", "value": 35517.43}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 34979.149999999994}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 30652.260000000002}, {"name": "Turystyka", "value": 29125.7}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 16128.3}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 12770.62}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9055.89}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5731.7}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4986.66}, {"name": "Rybo\u0142\u00f3wstwo i rybactwo", "value": 73.32}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3179890.330000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1579222.25}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 656232.8699999996}, {"name": "Rodzina", "value": 192949.52}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 48887.49}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 46820.48}, {"name": "Turystyka", "value": 26297.59}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 20316.27}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13789.84}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11980.109999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1921.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1296.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 741.76}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 548847.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 50000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 30000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10200.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3500.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 4214848.99}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 686879.2200000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 154105.42}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 146199.38999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 38196.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 30100.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11090.57}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 123.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 15510.4}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12999.99}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5793.02}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 75793.85}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3154.9399999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 191.05}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 52712.83000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3192.1800000000003}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4457359.97, "v": "4,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.32, "v_pc": "1306,76 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "33.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "29.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2344209.4699999997, "v": "2,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.59}, {"name": "Przedszkola", "value": 554090.44, "v": "554,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.43}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 401279.82, "v": "401,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 328015.07000000007, "v": "328,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.35}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 229272.50999999998, "v": "229,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.14}, {"name": "Gimnazja", "value": 196506.16, "v": "196,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.4}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 176343.15, "v": "176,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 105105.36, "v": "105,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 175.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.35}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 89162.82, "v": "89,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 19131.15, "v": "19,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 14244.02, "v": "14,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}]}, {"name": "Rodzina", "value": 4443315.94, "v": "4,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.24, "v_pc": "1302,64 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "0.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "3.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2719484.99, "v": "2,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1526412.3199999998, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.35}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 171083.53, "v": "171,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.85}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 13388.45, "v": "13,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 12143.16, "v": "12,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.27}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 803.49, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 1034.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2380897.02, "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 730.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.06, "v_pc": "698,01 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "558.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "57.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2117281.46, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 5063.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 262604.89, "v": "262,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.02}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1010.67, "v": "1,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2049409.8599999996, "v": "2,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.1, "v_pc": "600,82 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "2.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "57.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1587071.05, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 282767.28, "v": "282,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.79}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 128740.11000000002, "v": "128,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.28}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 37556.22, "v": "37,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.83}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 13275.199999999999, "v": "13,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1507804.45, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.9, "v_pc": "442,04 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "14.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "22.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 505010.74, "v": "505,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.49}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 312068.85, "v": "312,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.69}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 197168.0, "v": "197,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.07}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 188763.36, "v": "188,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.51}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 134347.99, "v": "134,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 109103.45000000001, "v": "109,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.23}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 35962.26, "v": "35,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.38}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16723.03, "v": "16,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 8656.77, "v": "8,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 629822.9100000001, "v": "629,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.71, "v_pc": "184,64 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "65.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "68.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 452702.73, "v": "452,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.87}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 133862.14, "v": "133,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.25}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 15345.4, "v": "15,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9258.619999999999, "v": "9,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.47}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6722.03, "v": "6,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.06}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 6259.79, "v": "6,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 5672.2, "v": "5,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 174.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 585122.15, "v": "585,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.45, "v_pc": "171,54 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "31.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 394200.0, "v": "394,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.37}, {"name": "Biblioteki", "value": 154647.0, "v": "154,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.42}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 29075.149999999998, "v": "29,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7200.0, "v": "7,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.23}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 292986.66, "v": "292,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.73, "v_pc": "85,89 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "92.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 258000.0, "v": "258,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.05}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 34986.66, "v": "34,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.94}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 112748.45999999999, "v": "112,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66, "v_pc": "33,05 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "74.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "64.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 104780.03, "v": "104,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.93}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2968.4300000000003, "v": "2,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.63}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 101287.1, "v": "101,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59, "v_pc": "29,69 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "81.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "76.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 57904.100000000006, "v": "57,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.16}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 41696.0, "v": "41,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1687.0, "v": "1,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.66}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 86444.57, "v": "86,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51, "v_pc": "25,34 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "83.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.84}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 36444.57, "v": "36,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.15}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 75793.85, "v": "75,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44, "v_pc": "22,22 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "58.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "75.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 75793.85, "v": "75,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 55423.29000000001, "v": "55,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32, "v_pc": "16,25 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "10.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "64.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55423.29000000001, "v": "55,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 51136.0, "v": "51,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "14,99 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "32.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 23453.0, "v": "23,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.86}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 23277.0, "v": "23,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.51}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3725.0, "v": "3,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.28}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 681.0, "v": "0,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 49035.530000000006, "v": "49,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28, "v_pc": "14,38 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "93.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 49035.530000000006, "v": "49,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 44442.1, "v": "44,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "13,03 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "88.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 43128.1, "v": "43,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.04}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1050.0, "v": "1,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 264.0, "v": "0,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9652.7, "v": "9,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,83 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "94.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7652.7, "v": "7,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.28}, {"name": "Cmentarze", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.71}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 123.0, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 123.0, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rybo\u0142\u00f3wstwo i rybactwo", "value": 73.32, "v": "0,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,40 z\u0142", "v_pc_diff": "94.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73.32, "v": "0,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}]}