{"gmina": "Cz\u0142uch\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Cz\u0142uch\u00f3w", "kod_gus": "042217203032", "kod_gus_powiatu": "042217203000", "kod_gus_podregionu": "042217200000", "podregion_eurostat": "PL637", "ludnosc": "10'976", "budzet": {"dochody": "66,61 mln z\u0142", "wydatki": "62,31 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 18.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 53946126.90999999, "dane1": 49693011.540000014, "dane2": 49693011.540000014, "dane3": 4253115.369999975}, {"label": "2017", "dane0": 52071409.23999999, "dane1": 51194911.63999999, "dane2": 51194911.63999999, "dane3": 876497.599999994}, {"label": "2018", "dane0": 56358833.089999996, "dane1": 61429561.32000002, "dane2": 56358833.089999996, "dane4": 5070728.2300000265}, {"label": "2019", "dane0": 66611102.5, "dane1": 62312285.70999997, "dane2": 62312285.70999997, "dane3": 4298816.790000029}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 9876330.0, "dane1": 13407090.340000002}, {"label": "2017", "dane0": 9929131.0, "dane1": 14389226.540000001}, {"label": "2018", "dane0": 9447995.0, "dane1": 17144148.25}, {"label": "2019", "dane0": 10446863.0, "dane1": 20472611.760000005}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,12 mln z\u0142", "wydatki": "1,19 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 25.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 4.253115369999975}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 4.253115369999975}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.876497599999994}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.876497599999994}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.070728230000027}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.070728230000027}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 4.2988167900000285}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 4.2988167900000285}], "dochod_ue": "2,67 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "4,99 mln z\u0142", "gmina_pc": "454.3 z\u0142", "powiat": "9,96 mln z\u0142", "powiat_pc": "907.1 z\u0142", "wojewodztwo": "15,30 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "275,49 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "106,56 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "8,00 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 10446863.0, "wydatki": 20472611.760000005}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2018-10-30", "DOFINANSOWANIE": "3298809.72", "WARTOSC": "3880952.61", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje zakup i monta\u017c instalacji OZE s\u0142u\u017c. produkcji en. elektr. i ogrzaniu wody na terenie miasta i gminy Cz\u0142uch\u00f3w. Na dachach, gruntach i w budynkach nale\u017c\u0105cych do mieszka\u0144c\u00f3w oraz wybr. obiekt\u00f3w gminnych zost. zamont. 153 instalacje OZE, w tym 33 inst. fotowoltaiczne, 73 solarne, 43 piece na biomas\u0119 i 4 pompy ciep\u0142a. Dodatk. zdolno\u015b\u0107 wytwarzania en. odnawialnej dzi\u0119ki real. projektu wyniesie 1,29 MW. Zestawy fotowoltaiczne zamont. na konstrukcji dachowej lub gruntowej i wsporczej, z inwerterami zmien. pr\u0105d sta\u0142y na zmienny. Kolektory s\u0142oneczne i pompy ciep\u0142a s\u0142u\u017c. do prod. ciep\u0142ej wody. Piece na biomas\u0119 ogrzej\u0105 bud. Projekt obejmuje nadz\u00f3r nad real. z rozliczeniem. Promocja propaguj\u0105ca wykorzyst. OZE do produkcji en. elektr., podgrz. wody i ogrzewania oraz wzrost \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecz. dot. ochrony \u015brod. natural. Projekt spowod. obni\u017cenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 716,37 MgCO2/rok.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE SAMORZ\u0104D\u00d3W ZIEMI CZ\u0141UCHOWSKIEJ", "TYTUL": "OZE dla ka\u017cdego - budowa instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz budynkach mieszka\u0144c\u00f3w m. i gm. Cz\u0142uch\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 132.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2599503.93", "WARTOSC": "3070255.12", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w ci\u0105gach komunikacyjnych i og\u00f3lnodost\u0119pnych przestrzeniach publicznych na terenie partnerskich gmin:Gminy Miejskiej Cz\u0142uch\u00f3w i Gminy Cz\u0142uch\u00f3w,w celu zmniejszenia zu\u017cycia energii elektrycznej i redukcji emisji CO2, a poprzez to koszt\u00f3w jego utrzymania.Efektem projektu b\u0119dzie tak\u017ce podniesienie standardu partnerskich gmin, wzrost bezpiecze\u0144stwa i zadowolenia spo\u0142ecznego interesariuszy,a tak\u017ce ujednolicenie system\u00f3w o\u015bwietlenia w partnerskich gminach. Zakres przedmiotowy inwestycji zak\u0142ada wymian\u0119 obecnych energoch\u0142onnych i nieefektywnych opraw sodowych na oprawy wykonane w technologii LED (zapewniaj\u0105cej niski pob\u00f3r energii elektrycznej,emituj\u0105ce o\u015bwietlenie bli\u017csze naturalnemu, \u015bwi\u0119c\u0105ce \u015bwiat\u0142em rozproszonym, nieol\u015bniewaj\u0105ce u\u017cytkownik\u00f3w) wraz z zastosowaniem autonomicznej redukcji mocy w oprawach, a tak\u017ce wymian\u0119 przewod\u00f3w zasilaj\u0105cych opraw\u0119,zabezpieczenia wraz z zaciskami na liniach napowietrznych dla opraw o\u015bwietleniowych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA CZ\u0141UCH\u00d3W", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego na energooszcz\u0119dne w ci\u0105gach komunikacyjnych i og\u00f3lnodost\u0119pnych przestrzeniach publicznych w Gminie Miejskiej Cz\u0142uch\u00f3w i Gminie Cz\u0142uch\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.3}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-06-29", "DOFINANSOWANIE": "1856290.01", "WARTOSC": "2183870.61", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica", "OPIS": "Proj.skierowany jest do 80os(42K,38M)zamieszk.zg z KC na terenie woj.pom. pow.cz\u0142uchowski(z wy\u0142\u0105czeniem miasta Cz\u0142uch\u00f3w)-na obszarze o wysokiej stopie bezrob.na podst.wykazu obszar\u00f3w o wysokiej stopie bezrob.w woj.pom.oraz o niskim poziomie aktywn.gosp.: -pozost.bez pracy(z wy\u0142\u0105czeniem os.przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c.),kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej syt.na rynku pracy,tj.:os.w wieku 50+,kobiety,os.z niepe\u0142nosprawn.,os.d\u0142ugotrwale bezrob.,os.o niskich kwalifik.(stanowi\u0105 one co najmniej 60% og\u00f3\u0142u gr.doc.obj\u0119tej wsparciem w proj.), -pozost.bez pracy(z wy\u0142\u0105czeniem os.przed uko\u0144czeniem 30r.\u017c)nie nale\u017c\u0105cych do \u017cadnej kat.ze wskazanych pow.(bezrob.m\u0119\u017ccz.w wieku 30-49 lat)-udzia\u0142 tych os.nie przekracza 20% og\u00f3lnej liczby os.bezrob.wspartych w proj., -ubogich pracuj\u0105cych, -os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkot.oraz prac.w ram.um.cywil.wskaz w C4. Proj.skierow.jest wy\u0142\u0105cznie do os.,kt\u00f3re bez udzia\u0142u w nim maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na pokonanie swoich problem\u00f3w.Celem proj.jest podnies.zdoln.do trwa\u0142ego wej\u015bcia lub powrotu na rynek pracy 40os.(21K,19M) poprzez kompleksowe wsparcie w postaci us\u0142.szkol (indywid.i grup.)udziel.przed rozp.dzia\u0142alno\u015bci gosp.,wsparcie finans. na podj.dzia\u0142aln.gosp.w formie bezzwrot.dotacji,finans.wsparcie pomostowe.Cele szczeg\u00f3\u0142.:1.Nabycie kompetencji i podniesienie zdolno\u015bci uczestn.proj.(UP)do podj\u0119cia dzia\u0142aln.gosp.2.Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zaw.UP.Dzia\u0142ania:1.Wsparcie umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tn.niezb\u0119dnych do podj.i prowadz.dzia\u0142.gosp.dla 40UP(21K,19M):przeprowadzenie szkole\u0144 dla UP na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017c.dzia\u0142an.gospod.dla UP,kt\u00f3rzy wyka\u017c\u0105 tak\u0105 potrzeb\u0119.2.Wsparcie finan.dla 40UP na podj\u0119cie dzia\u0142aln.gosp.w formie bezzwrot.dotacji,udziel.wy\u0142\u0105cznie jako stawka jednostkowa.3.Fin.wsparcie pomost.dla 40UP.Najwa\u017cniejszym efektem proj.jest utworz.40 nowych mikroprzeds.,prowadz.ich przez conajmniej12m-cy,zwi\u0119ksz.ich trwa\u0142.poprzez finans.wsparcie pomostowe oraz utworzonych zostanie w nich min.10 miejsc pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA DEBRZNO", "TYTUL": "ZOSTA\u0143 PRZEDSI\u0118BIORC\u0104 z IPC", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "382046.66", "WARTOSC": "449466.66", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Wzrost upowszechniania edukacji przedszkolnej dla 15 dzieci(8 Dz i 7 Ch) w wieku 3-4 lat, w tym dla dzieci z niepe\u0142nospr. na terenie Gminy Cz\u0142uch\u00f3w poprzez utworzenie dodatkowych miejsc w przedszkolach w Wierzchowie Dworcu,Gl\u0119dowie,Polnicy i PP w Rychnowach i Sto\u0142cznie.Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -zwi\u0119kszenie o 15 liczby miejsc przedszkolnych, -zapewnienie 15 nowym dzieciom opieki, wychowania i edukacji, -podniesienie atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej i wyr\u00f3wnywanie szans eduk., poprzez zaj\u0119cia dodatkowe rozwijaj\u0105ce kompetencje klucz. dla 214 dzieci -wzmacnianie i poprawa jako\u015bci komunikacji i deficyt\u00f3w mowy, poprzez zaj\u0119cia specjalistyczne korekc-komp. \u0107wiczenia mowy Dzia\u0142ania: -Utworzenie nowych miejsc i wyposa\u017cenie oddzia\u0142\u00f3w przedszk., -Zapewnienie dzieciom mo\u017cliwo\u015bci wszechstronnego rozwoju, -Udzia\u0142 dzieci w zaj\u0119ciach dodatkowych oraz specjalist., -Zapewnienie dzieciom \u0142atwiejszego startu edukacyjnego poprzez wczesne wykrywanie i korygowanie zaburze\u0144 wynikaj\u0105cych z niepe\u0142nosprawno\u015bci, -Podniesienie kompetencji nauczycieli punkt\u00f3w przedszk.(14 n-li,w tym 14 K) poprzez wszechstronne wsparcie, wyp\u0142ywaj\u0105ce z konkretnych potrzeb i problem\u00f3w, realizowane przez udzia\u0142 n-li w szkoleniach. Grupa docelowa 214:dzieci(112 dz, 102 ch)), w tym 15 nowych dzieci, kt\u00f3re rozpoczn\u0105 edukacj\u0119 przedszkoln\u0105 dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie. Dzieci te b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z pe\u0142nej oferty eduk. oraz zaj\u0119\u0107 dodat. w ci\u0105gu roku szkolnego 2018/2019. Wsparciem zostanie tak\u017ce obj\u0119tych 14 nauczycieli(14 K). Najwa\u017cniejszym efektem projektu jest zwi\u0119kszona liczba trwa\u0142ych miejsc edukacji przedszk.na terenie gm. Cz\u0142uch\u00f3w o 15 nowych miejsc(\u0142\u0105cznie 214 miejsc). Gmina Cz\u0142uch\u00f3w zobowi\u0105zuje si\u0119 do zachowania trwa\u0142o\u015bci utworzonych w ramach proj.miejsc wych.przedszk.,przez okr.co najmn.2 lat od daty zako\u0144cz.realiz. proj.okre\u015bl.w umowie o dofin. proj. Finansowanie bie\u017c\u0105ce nowych miejsc przedszkolnych odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie ze \u015brodk\u00f3w EFS przeznaczonych na finansowanie wychowania przedszkolnego.", "BENEFICJENT": "GMINA CZ\u0141UCH\u00d3W", "TYTUL": "Edukacja dzieci przysz\u0142o\u015bci\u0105 Gminy Cz\u0142uch\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "335325.00", "WARTOSC": "503586.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem projektu jest udzia\u0142 firmy WOMA KNAJDEK MEBLE Sp. z o.o. w Programie promocji bran\u017cy jacht\u00f3w i \u0142odzi rekreacyjnych (BPP), dzia\u0142ania z BPP prowadzone b\u0119d\u0105 w Polsce, Holandii, Wlk. Brytanii, Niemczech oraz Norwegii (pozaunijny rynek perspektywiczny). Zakres projektu - rodzaj i charakter planowanych zada\u0144 obejmuje: 1) zakup jednej us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynek perspektywiczny tj. norweski, 2) udzia\u0142 w charakterze wystawcy w 11 dzia\u0142aniach targowych, przy czym 6 z tych dzia\u0142a\u0144 to imprezy targowe, w ramach kt\u00f3rych zostanie zorganizowane narodowe stoisko informacyjne/kotwica medialna, w tym 4 dzia\u0142ania targowe dotycz\u0105 rynku perspektywicznego( Zakres dzia\u0142a\u0144 obligatoryjnych- PPB jachty i \u0142odzie rekreacyjne) 3) udzia\u0142 w grupowej, wyjazdowej misji gospodarczej oraz udzia\u0142 w trzech indywidualnych, wyjazdowych misjach gospodarczych na rynek perspektywiczny (Norwegia) - 4 dzia\u0142ania o kt\u00f3rych mowa w pkt B Programu promocji bran\u017cy jacht\u00f3w i \u0142odzi rekreacyjnych, dzia\u0142ania te dotycz\u0105 pozaunijnego rynku perspektywicznego (Norwegii); 4) realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 informacyjno \u2013 promocyjnych. Wnioskodawca zamierza sfinansowa\u0107 realizacj\u0119 projektu z zaliczki stanowi\u0105cej 40% dofinansowania, pozosta\u0142\u0105 kwot\u0119 wnioskodawca pokryje ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych. Wnioskodawca posiada potencja\u0142 finansowy pozwalaj\u0105cy mu na pokrycie wk\u0142adu w\u0142asnego, cz\u0119\u015bci koszt\u00f3w kwalifikowalnych podlegaj\u0105cych p\u00f3\u017aniejszej refundacji oraz koszt\u00f3w niekwalifikowalnych (ew. podatek VAT). Jednocze\u015bnie, projekt nie m\u00f3g\u0142 by\u0107 jak dot\u0105d zrealizowany samodzielnie przez firm\u0119 WOMA KNAJDEK MEBLE Sp. z o.o. (bez uzyskania dotacji, projekt nie by\u0142by wystarczaj\u0105co atrakcyjny pod wzgl\u0119dem finansowym dla firmy ze wzgl\u0119du na skal\u0119 koniecznych do poniesienia koszt\u00f3w). Wnioskodawca zarejestrowa\u0142 i zweryfikowa\u0142 swoj\u0105 firm\u0119 na Portalu Promocji Eksportu.", "BENEFICJENT": "WOMA KNAJDEK MEBLE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Promocja produktu Hausboot seria Flisak firmy WOMA KNAJDEK MEBLE Sp. z o.o. na rynkach zagranicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-15", "DOFINANSOWANIE": "267075.00", "WARTOSC": "356100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "SA 42799(2015/X) WOMA Knajdek Meble sp. z o.o. (dalej: Wnioskodawca, Sp\u00f3\u0142ka) realizuj\u0105c projekt pod nazw\u0105 \"Dynamizacja promocji produktu Hausboot z serii Flisak sp\u00f3\u0142ki WOMA Knajdek Meble na rynkach zagranicznych\" (dalej: Projekt) przeprowadzi dzia\u0142ania promocyjne w ramach Programu promocji bran\u017cy jacht\u00f3w i \u0142odzi, w celu promowania produktu Hausboot z serii Flisak, maj\u0105cego szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 mark\u0105 rozpoznawaln\u0105 na rynkach zagranicznych oraz przyczyni\u0107 si\u0119 do promowania Marki Polskiej Gospodarki. Wnioskodawca b\u0119dzie prowadzi\u0107 dzia\u0142ania w ramach Programu promocji bran\u017cy jacht\u00f3w i \u0142odzi w: Stanach Zjednoczonych Ameryki - pozaunijny rynek perspektywiczny oraz Holandii, Niemczech, Polsce i Francji, realizuj\u0105c nast\u0119puj\u0105ce zadania: - udzia\u0142 w 4 imprezach targowych: 1. METSTRADE (Amsterdam, Holandia, listopad 2019 r.), 2. Boot Dusseldorf (Dusseldorf, Niemcy, stycze\u0144 2020 r. - narodowe stoisko informacyjno - promocyjne), 3. Wiatr i Woda (Gdynia, Polska, lipiec 2020 r. - narodowe stoisko informacyjno - promocyjne), 4. NAUTIC Paris (Pary\u017c, Francja, grudzie\u0144 2020 r.); - organizacj\u0119 2 indywidualnych wyjazdowych misji gospodarczych na pozaunijny rynek perspektywiczny: 1. Fort Lauderdale, Floryda (po\u0142\u0105czona z udzia\u0142em w targach Fort Lauderdale International Boat Show, pa\u017adziernik 2020 r.), USA oraz 2. California, USA. - dzia\u0142ania informacyjno - promocyjne. Projekt zostanie sfinansowany z zaliczki oraz w\u0142asnych, kumulowanych \u015brodk\u00f3w pieni\u0119\u017cnych, pochodz\u0105cych z bie\u017c\u0105cej, rentownej dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy, kt\u00f3re zabezpiecz\u0105 wk\u0142ad w\u0142asny oraz cz\u0119\u015b\u0107 dotowan\u0105 (do czasu sp\u0142ywu refundacji). Analiza wska\u017anikowa potwierdza zdolno\u015b\u0107 sfinansowania projektu. Dzia\u0142ania promocyjne, kt\u00f3rych Wnioskodawca zamierza si\u0119 podj\u0105\u0107 i wykorzystanie nowych szans na rozw\u00f3j eksportu poprzez ekspansj\u0119 nowych produkt\u00f3w \u015bci\u015ble koresponduj\u0105 z kierunkami rozwoju bran\u017cy jacht\u00f3w i \u0142odzi.", "BENEFICJENT": "WOMA KNAJDEK MEBLE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dynamizacja promocji produktu Hausboot z serii Flisak sp\u00f3\u0142ki WOMA Knajdek Meble na rynkach zagranicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1692177.45", "WARTOSC": "1990797.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino", "OPIS": "Projekt skierowany do grupy 48 Kobiet (K) z obszaru woj. pomorskiego, zamieszkuj\u0105cych na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej(gminy: Smo\u0142dzino, Pot\u0119gowo, Kepice, G\u0142\u00f3wczyce, D\u0119bnica Kaszubska, Damnica,Konarzyny, Brusy, Czersk, Cz\u0142uch\u00f3w, Kocza\u0142a, Przechlewo, Rzeczenica, Czarne, Debrzno) Wsparcie skier, do os. kt\u00f3e bez udzia\u0142u w proj. maj\u0105 najmniesz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych je problem\u00f3w: os\u00f3b bezrobotnych (40K)lub os\u00f3b biernych zawodowo (8K),kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym: -Kobiet\u201348 -os.z niepe\u0142. \u20135K -os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych\u20135K Z wy\u0142\u0105czeniem os, kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis CEIDG, KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 mc poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Projekt zak\u0142ada komple. wsparcie udzielane w okresie 01.12.2016-30.11.2018r., kt\u00f3re obejmuje: 1) diagnoz\u0119 kompetencji zawodowych w zakresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp.(100%UP 48K) 2) szkolenia i doradztwo przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp.(100%UP 48K) 3) dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. (79%UP\u201338K) 4) wsparcie pomostowe w postaci us\u0142ug doradczo-szkoleniowych o charakterze specjalistycznym (indywidualnych i grupowych) oraz pomostowe wsparcie finansowe (79%UP 38K) 5) przed\u0142u\u017cone wsparcie pomostowe (68% os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y dotacje 26K) Celem zastosowania tak kompleksowego wsparcia jest zwi\u0119kszona trwa\u0142o\u015b\u0107 nowoutworzonych mikroprzedsi\u0119biorstw. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 UP musi zosta\u0107 zarejestrowana na obszarze woj. pomorskiego i musi by\u0107 prowadzona przez okres co najmniej 12 miesi\u0119cy od dnia faktycznego rozpocz\u0119cia dzia\u0142.i gosp. (zgodnie z aktualnym wpisem do CEIDG lub KRS). Real. dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do wzrostu l. trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw(38)oraz generowania w nich nowych miejsc pracy (min. 10), a co za tym idzie roz. regionu. Proj. realizowany z wykorzystaniem el. podej\u015bcia oddolnego, integruje akt. wielu podmiot\u00f3w i wynika ze wsp\u00f3lnej strategii", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Klub Kobiet Przedsi\u0119biorczych- kompleksowe wsparcie w rozpocz\u0119ciu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w powiecie s\u0142upskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1189648.35", "WARTOSC": "1419660.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa", "OPIS": "Projekt obejmuje grupowe szkolenia stacjonarne dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz os\u00f3b doros\u0142ych z wybranych instytucji (mog\u0105cych wspiera\u0107 dzia\u0142ania projektowe) z obszaru kompetencji cyfrowych i medialnych, programowania i nauczania programowania. Nauczyciele w ramach projektu odb\u0119d\u0105 praktyczne zaj\u0119cia ze wsparciem trenera w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w klas 1-3. Odb\u0119d\u0105 si\u0119 jedne zaj\u0119cia wyjazdowe dla uczni\u00f3w oraz seminarium informacyjno-metodyczne dla kadry menad\u017cerskiej szk\u00f3\u0142. Nauczyciel otrzyma: tablet z oprogramowaniem, scenariusze zaj\u0119\u0107 oraz wsparcie i mentoring ekspercki w trakcie realizacji projektu oraz 6 miesi\u0119cy po jego zako\u0144czeniu. Szko\u0142a otrzyma: zestawy tablet\u00f3w wraz z oprogramowaniem. Dodatkowo zostan\u0105 zakupione roboty edukacyjne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane podczas zaj\u0119\u0107 z uczniami. Powstanie specjalna platforma edukacyjno \u2013 spo\u0142eczno\u015bciowa z elementami grywalizacji dla uczni\u00f3w i nauczycieli. Projekt zapewnia badanie kompetencji os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRO CULTURA", "TYTUL": "KoderJunior - Szko\u0142a Mistrz\u00f3w Programowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1498470.28", "WARTOSC": "1762906.22", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino", "OPIS": "Proj. skierowany do 48 os. fiz w tym 34 K znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej syt. na rynku pracy (10 os. w tym 6 K z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; 20 os. w tym 10 K o niskich kwalifikacjach- wykszt. do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie tj. max \u015brednie); 18 kobiet, pozostaj\u0105cych bez pracy (os. bezrobotne oraz bierne zawodowo) zamieszka\u0142ych wy\u0142\u0105cznie na obszarach o niskim poziomie akt. gosp., kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obszar\u00f3w o wys. Stopie bezrob. (zgodnie z KC) z terenu woj. Pomorskiego (WP) z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 roku \u017cycia, zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142. gosp., z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis w CEIDG, by\u0142y zarejestrowane w KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Celem g\u0142. proj. jest: \u201eRozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i zmniejszenie do 31.03.2018 r. poziomu bezrobocia 39 os w tym 28 K z terenu obszar\u00f3w o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej, kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obszar\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia WP poprzez udzia\u0142 w kompleksowych formach wsparcia prowadz\u0105cych do rozpocz\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \". Liczb\u0119 uczestnik\u00f3w projektu ustalono na 48 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 kompleksowe wsparcie w postaci: a) szkolenia kursu ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci (80h ) b) doradztwa grupowego w zakresie sporz\u0105dz. biznes planu (16h) c) indywidualnego doradztwa w zakresie sporz\u0105dz. biznes planu (4h) 39 os. z po\u015br\u00f3d 48 UP zostanie przyznane wsparcie finansowe na rozw\u00f3j przedsi\u0119b. w formie bezzwrotnej dotacji. 39 os., kt\u00f3re rozpocz\u0119\u0142y prowadzenie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zostanie przyznane wsparcie pomostowe przez okres 6 miesi\u0119cy, a dla 20 UP przewidziano udzielenie pomostowego wsparcia finansowego przed\u0142u\u017conego na kolejne 6 miesi\u0119cy. 39 os. zostanie udzielone 10h doradztwa specjalistycznego. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.12.2016- 31.07.2018r.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W S\u0141UPSKU", "TYTUL": "Jutro pracuj\u0119 u siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1545856.81", "WARTOSC": "1818655.08", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska", "OPIS": "Projekt skierowany do 130os.(70K/60M), zagr. ub\u00f3stwem i/lub wykl. spo\u0142. ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, zam. na obszarach o ponadprzeci\u0119tnym poz. wykluczenia spo\u0142ecznego. Realizowany w okresie od 01.11.2019 do 28.02.2021. Cel g\u0142\u00f3wny: poprawa jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz zwi\u0119kszenia zatrudn. os. dotkni\u0119tych i/lub zagr. ub\u00f3stwem i wyklucz. spo\u0142., poprzez wdra\u017canie kompleksowych program\u00f3w aktywizacji spo\u0142eczno\u2013zawodowej, w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika projektu (UP). Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Aktywizacja zawod. os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia: min. 12% ON w tym os. o znacznym st. niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105, os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi obj\u0119tych wsp. w projekcie oraz min. 22% w przypadku pozosta\u0142ych UP- ON zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. (min.16UP 9K/7M) Aktywizacja zawod. rozumiana w projekcie jako dopr. do zatrudn. os. zagr. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. 2. Aktywizacja spo\u0142. minimum 34% UP (min.45UP 24K/21M) 3. Podniesienie zdolno\u015bci do zatrudn. 100%UP Dzia\u0142ania: 1.Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142.-zawod. poprzez ind. spotkania z psychologiem, doradc\u0105 zawodowym (IPD), po\u015br. pracy, prawnikiem oraz przeprow. warsztat\u00f3w (kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste i spo\u0142.,zdolno\u015b\u0107 radzenia sobie ze stresem oraz aktywnego poszukiwania pracy) wykorzystuj\u0105cych animacj\u0119 spo\u0142., nastawionych na rozw\u00f3j oraz ukierunkowanie zainteresowa\u0144 i aspiracji edukacyjnych 100%UP 2. Org. dzia\u0142a\u0144 wolontariackich dla 100% UP 3. Dzia\u0142. s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifik. zawodowych wymaganych przez pracod. oraz zgodnych z predyspozycjami i preferencjami UP (kursy/szkolenia zawod. dla 110 os 59K/51M 84%UP); 4.Dzia\u0142. s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bw. zawodowego wymaganego przez pracodawc\u00f3w (\u015brednio 4 m-czne p\u0142atne sta\u017ce zawodowe dla 100% UP oraz dzia\u0142. zwi\u0105zane z zatr.; 5. Wsparcie trenera kompetencji osobistych i spo\u0142. w trakcie trwania sta\u017cu 100%UP; Najwa\u017cniejszym efektem, jaki projekt ma da\u0107 UP jest podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez min.3mce", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Aktywni i zaanga\u017cowani!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5892485.26", "WARTOSC": "7129604.28", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt MEW@ to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. pomorskiego w wieku 65+; 2320 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycje szkole\u0144 i animacji UP (232 grupy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "MEW@ (Media Education with Activity). Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3591031.07", "WARTOSC": "4224742.44", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "\"IDEALNY SZEF-TO JA\" to projekt realizowany przez Zachodniopomorsk\u0105 Grup\u0119 Doradcz\u0105 Sp.z o.o. CEL PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej 76os\u00f3b bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (tj: kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b powy\u017cej 50roku \u017cycia,os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych)zamieszkuj\u0105cych jednocze\u015bnie obszary o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie przedsi\u0119biorczo\u015bci w wojew\u00f3dztwie pomorskim w okresie XII 2016\u2013XI 2018, poprzez otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1.Uzupe\u0142nienie wiedzy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci 90os\u00f3b poprzez zapewnienie wsparcia szkoleniowo-doradczego niezb\u0119dnego do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia firmy,a tak\u017ce prawid\u0142owego przygotowania dokumentacji projektowej; 2.Wsparcie indywidualnych inicjatyw zmierzaj\u0105cych do utworzenia 76 przedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych minimum 12 miesi\u0119cy poprzez udzielenie bezzwrotnego wsparcia finansowego; 3.Pokonanie barier finansowych utrudniaj\u0105cych prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w pierwszych 6/12miesiacach poprzez udzielenie podstawowego i/lub przed\u0142u\u017conego wsparcia pomostowego; 4.Nabycie specjalistycznej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w ramach pomostowego wsparcia doradczo-szkoleniowego wspomagaj\u0105cego nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w w funkcjonowaniu na rynku. DZIA\u0141ANIA: 1.Rekrutacja, nab\u00f3r i ocena formularzy rekrutacyjnych 110os\u00f3b(XII'16\u2013III'17 i VIII-X'17); 2.Wsparcie podstawowe szkoleniowo-doradcze dla 90os\u00f3b(IV'17\u2013V'17)\u2013m.in. szkolenia,wsparcie prawnicze,warsztaty,doradztwo; 3.Wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 76os\u00f3b(VIII'17-XI'18); 4.Wsparcie pomostowe finansowe(podstawowe/przed\u0142u\u017cone)w pierwszych 6/12 miesi\u0105cach i realizacja wsparcia pomostowego szkoleniowo-doradczego 76os\u00f3b(VII'17-XI'18). Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie stworzenie 76 nowych przedsi\u0119biorstw(samozatrudnienie) i przynajmniej 86 nowych miejsc pracy do XI'18 r.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKA GRUPA DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "IDEALNY SZEF - TO JA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-12-31", "DOFINANSOWANIE": "3348029.38", "WARTOSC": "3938858.10", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 90os. wy\u0142\u0105cznie bezrobotnych (20K, 16M) lub biernych zawodowo (34K, 20M), zamieszkuj\u0105cych w woj. pomorskim/WP na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i jednocze\u015bnie niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej (patrz pkt. C.5), b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105cych do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby niepe\u0142nosprawne (5K, 4M), d\u0142ugotrwale bezrobotni (12K, 4M), o niskich kwalifikacjach (20K, 25M), w wieku 50+ (2K, 3M) oraz kobiety (15K nienale\u017c\u0105cych do ww. grup), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1. Wy\u0142onienie 90 uczestnik\u00f3w projektu/UP z najlepszym pomys\u0142em na trwa\u0142\u0105 firm\u0119, wykazuj\u0105cych predyspozycje do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej/DzG, 2. Zwi\u0119kszenie kompetencji biznesowych UP poprzez kompleksowe wyposa\u017cenie ich w wiedz\u0119 z zakresu przygotowania biznesplanu oraz zak\u0142adania i efektywnego prowadzenia firmy (90os.), 3. Zapewnienie skutecznej aktywizacji zawodowej poprzez samozatrudnienie co najmniej 80% UP (min. 72 nowe mikroprzedsi\u0119biorstwa), 4. Realizacja wsparcia ukierunkowana na kreowanie postaw zmierzaj\u0105cych do utworzenia dodatkowych miejsc pracy w nowopowsta\u0142ych firmach (min. 10), 5. Wzmocnienie trwa\u0142o\u015bci nowoutworzonych przedsi\u0119biorstw do pierwszych 12 m-cy dzia\u0142alno\u015bci poprzez sprofilowane i specjalistyczne wsparcie finansowe oraz szkoleniowo-doradcze. DZIA\u0141ANIA: 1. Diagnoza predyspozycji grupy docelowej do prowadzenia DzG i jej potrzeb szkoleniowo-doradczych, 2. Wsparcie szkoleniowo-doradcze umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy niezb\u0119dnej do podj\u0119cia i prowadzenia DzG. 3. Wsparcie finansowe na podj\u0119cie DzG w formie bezzwrotnej dotacji 4. Wsparcie pomostowe finansowe i doradczo-szkoleniowe. NAJWA\u017bNIEJSZYM EFEKTEM projektu jest utworzenie 82 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG, a tym samym aktywizacja zawodowa min. 72 UP maj\u0105cych najmniejsze szanse na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych ich problem\u00f3w na pomorskim rynku pracy.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O. O.", "TYTUL": "AKTYWNI \u2013 PRZEDSI\u0118BIORCZY. Program kompleksowego wspierania rozpoczynania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla os\u00f3b od 30 r.\u017c., bez pracy, zamieszkuj\u0105cych na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej w wojew\u00f3dztwie pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-06-30", "DOFINANSOWANIE": "841498.79", "WARTOSC": "989998.58", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica", "OPIS": "Projekt skierowany do 66 os.(35K/31M), zagr. ub\u00f3stwem i/lub wykl. spo\u0142. ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, zam. na terenie pow. chojnickiego oraz cz\u0142uchowskiego. Realizowany w okresie 30.06.2018 - 30.04.2020. Cel g\u0142\u00f3wny: poprawa jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz zwi\u0119kszenia zatrudnienia os. dotkni\u0119tych i/lub zagr. ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142., poprzez wdra\u017canie kompleksowych program\u00f3w aktywizacji spo\u0142eczno\u2013zawodowej, w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika projektu (UP). Cele szczeg.: 1.Aktywizacja zawodowa os. pozostaj\u0105cych bez zatr.: min. 12% os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105, os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi obj\u0119tych wsparciem w projekcie oraz min. 22% w przypadku pozosta\u0142ych UP- ON zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.(8K,7M) Aktywizacja zawod. rozumiana w projekcie jako doprowadzenie do zatr. os\u00f3b zagr. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. 2. Aktywizacja spo\u0142. minimum 34% UP (12K,11M) 3. Podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 100% UP Dzia\u0142ania: 1. Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawod. poprzez ind. spotkania z psychologiem, doradc\u0105 zawodowym (IPD), po\u015brednikiem pracy, prawnikiem oraz przeprowadzenie warsztat\u00f3w (kszt. umiej\u0119tno\u015bci osobiste i spo\u0142.,zdolno\u015b\u0107 radzenia sobie ze stresem oraz aktywnego poszukiwania pracy) wykorzystuj\u0105cych animacj\u0119 spo\u0142., nastawionych na rozw\u00f3j oraz ukierunkowanie zainteresowa\u0144 i aspiracji edukacyjnych 100%UP 2. Org. dzia\u0142a\u0144 wolontariackich dla 100%UP 3. Dzia\u0142. s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifikacji zawod. wymaganych przez pracodawc\u00f3w oraz zgodnych z predyspozycjami i preferencjami UP (kursy/szkolenia zawod. dla 50os. 27K/23M 76% UP); 4.Dzia\u0142. s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bw. zawod. wymaganego przez pracodawc\u00f3w (p\u0142atne sta\u017ce zawodowe do 6 m-cy dla 100% UP oraz dzia\u0142. zwi\u0105zane z zatrudnieniem; 5.Wsparcie trenera kompetencji osobistych i spo\u0142. w trakcie trwania sta\u017cu 100%UP; Najwa\u017cniejszym efektem, jaki projekt ma da\u0107 UP jest podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez min. 3 m-ce.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Razem mo\u017cemy wi\u0119cej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1273684.60", "WARTOSC": "1498452.48", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 30.06.2020 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 100 [60K/40M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 50 [30K/20M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 50 [30K/20M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla 60% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 22% i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%, a dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \u201eROMANISZYN\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Integracja w stron\u0119 zatrudnienia 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "718635.39", "WARTOSC": "845453.40", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne", "OPIS": "GD:72 os.(46K,26M)bezr. nieb\u0119d\u0105cych klientami PUP, bezr. zakwalif. do III profilu pomocy i biernych zaw.w wieku 15 lat i wi\u0119cej o niskich kwalif., zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., zamieszka\u0142ych na obsz. charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykl. spo\u0142. powiatu bytowskiego (Byt\u00f3w, Miastko),chojnickiego (Chojnice-wiejska, Chojnice-miejska),cz\u0142uchowskiego(Cz\u0142uch\u00f3w-wiejska, Cz\u0142uch\u00f3w - miejska,Czarne, Kocza\u0142a, Przechlewo, Rzeczenica,Debrzno),malborskiego(Malbork),nowodworskiego (Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski) i starogardzkiego(Osiek, Sk\u00f3rcz, Kaliska, Czarna Woda, Sm\u0119towo Graniczne, Osieczna) podstawie przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego-dot.os.fizycznych.W proj.os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142.to os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.zgodnie z ustaw\u0105 z 12.03.2004 r.o pomocy spo\u0142.lub kwalif. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142.tj.spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art.7 ustawy z 12.03.2004 r.o pomocy spo\u0142. Status: 100% os.o niskich kwalif.:46K,26M 70% os.bezr. niezarej. w PUP:33K,17M 20% os.biernych zaw.:8K,6M 10% os.bezr. o III pr.:5K,3M 60% os.z obsz. wiej.:28K,16M 50% os.niepe\u0142n:23K,13M 10% os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej:5K,3M Cel proj.:Wzrost kompetencji spo\u0142.-zaw. niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 72 os.(46K,26M)bezr. niezarej. w PUP,bezr. o III profilu pomocy i biernych zawodowo,w wieku 15 lat i wi\u0119cej o niskich kwalif.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.,zamieszka\u0142ych na obsz. charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykl. spo\u0142.powiatu cz\u0142uchowskiego, starogardzkiego, bytowskiego, chojnickiego, malborskiego i nowodworskiego poprzez organizacj\u0119 programu aktywnej integracji obejmuj\u0105cym us\u0142ugi o charakterze spo\u0142.i zaw.w okresie 01.10.2018-31.07.2020 r.Dzia\u0142ania w proj.skupione s\u0105 na realizacji zada\u0144 z zakresu aktywnej integracji o charakterze spo\u0142.tj.poradnictwo psychologiczne,prawne i obywatelskie oraz o charakterze zaw.tj.poradnictwo zaw.,kursy i szkolenia zaw.,po\u015br. pracy,sta\u017c zaw.,us\u0142ugi asyst..Realizowany typ proj.1 a) i b)", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne i zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.97}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1763988.00", "WARTOSC": "2075280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Celem g\u0142.niniejszego Projektu (dalej P) jest utw.40 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. Okres realizacji Projektu to 01.06.2020 \u2013 31.05.2022. Projekt jest realizowany wy\u0142.na obszarach Woj.Pom. o niskim poziomie aktywno\u015bci gosp., kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obsz.o wysokiej stopie bezrobocia. Gminy obj\u0119te wsp.wymienione zosta\u0142y w pkt C.5. Obszar realizacji P niniejszego wniosku. Zadania w P: 1. Rekrutacja z weryfikacj\u0105 predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. Ocena wniosk\u00f3w i przyznanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. Us\u0142ugi szkoleniowe grupowe i indywidualne. 4. Wsparcia finansowe w formie bezzwrotnej dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.oraz wsparcie pomostowe. Grupa docelowa P to wy\u0142\u0105cznie: 1.Osoby pozost.bez pr.(z wy\u0142.os.przed uk.30 r.\u017c.): -min.60%U:os.kt\u00f3re znajd.si\u0119 w szczeg.trudnej syt.na r.pr.,tj.:os.w wieku50+,kobiet,ON,os.d\u0142ugotrw.bezrob.,os.o niskich kwalifik.; -maks.20%U:os.kt\u00f3re nie nal.do \u017cadnej kat.ze wsk.pow(bezrob.m\u0119\u017cczy\u017ani 30-49 lat); 2.Os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkotermin.oraz prac.w ramach um.cywilnopr.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekr.120 % wys.min.wynagr.,w odn.do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst.do P, 3.Os.ubogich prac., 4.Os.poch.z rolnictwa i ich rodz., 5.Imigrant\u00f3w(w tym os.polskiego poch.), 6.Reemigrant\u00f3w.Def.z za\u0142.3 do Reg.Konk.Dodatk.wszyscy U musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymag.RPO Woj.Pom.2014-2020 dot.prow.dzia\u0142.gosp,zg.z za\u0142.3 do Reg. Wska\u017anik rezultatu bezpo\u015bredniego: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 Warto\u015b\u0107 docelowa: og\u00f3\u0142em - 40. Wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 15, M - 9, Og\u00f3\u0142em \u2013 24 Oraz Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 4, M - 2, Og\u00f3\u0142em \u2013 6.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106 ODDZIA\u0141 TERENOWY W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Twoja szansa na w\u0142asny biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "349020.88", "WARTOSC": "410612.81", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica", "OPIS": "Zasadniczym celem projektu-P jest: Trwa\u0142e wej\u015bcie na rynek pracy 30 os\u00f3b, w tym 15 kobiet i 15 m\u0119\u017cczyzn, do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego poprzez zastosowanie wysokiej jako\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji spo\u0142eczno-zawodowej w okr 01.06.2018-31.5.2019. Grup\u0119 docelow\u0105 - GD stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem, wykluczeniem spo\u0142ecznym. Osoby, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie b\u0119d\u0105 to w 100% mieszka\u0144cy woj.pomorskiego, powiaty chojniki i cz\u0142uchowski, teren\u00f3w o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142ecznego. W projekcie przewidziano 50% miejsc (15 miejsc) dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Wszyscy Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ciu aktywnymi formami pomocy. W pierwszej kolejno\u015bci b\u0119d\u0105 to instrumenty aktywizacji spo\u0142ecznej (diagnoza prowadz\u0105ca m.in. do opracowania \u015bcie\u017cki reintegracji dla ka\u017cdego Uczestnika prjektu, poradnictwo psychologiczne oraz poradnictwo prawne i obywatelskie). Nast\u0119pnie ka\u017cdy z Uczestnik\u00f3w skorzysta po\u015brednictwa pracy prowadz\u0105cego przy \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi pracodawcami, poradnictwa zawodowego i oferty szkole\u0144, oraz w przypadku 50% Uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 organizowane r\u00f3wnie\u017c 3-miesi\u0119czne p\u0142atne sta\u017ce zawodowe W projekcie przewidziano realizacj\u0119 4 zada\u0144. W projekcie przewidziano m.in. osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w wymiarze spo\u0142ecznym oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLE\u0143 MARCIN CZAJKOWSKI", "TYTUL": "Nowa Szansa Dobra Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "881819.53", "WARTOSC": "1037434.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KSZTA\u0141CENIA EUROPEJSKIEGO KRZYSZTOF KURY\u0141OWICZ", "TYTUL": "NOWY, DOBRY POCZ\u0104TEK 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "848025.10", "WARTOSC": "997676.59", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 72 [44K/28M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do 31.03.2020 r. kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie nie maj\u0105 szans na rozwi\u0105zanie lub/i zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim (WP) na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 36 [22K/14M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 36 [22K/14M]os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych w ramach dzia\u0142a\u0144: 1. Stworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, 2. przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP),grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, 4. warsztaty terapeutyczne kszta\u0142tuj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci osobiste, 5. szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla 80% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 22% i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%, a dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%", "BENEFICJENT": "CHOJNICKA SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Z integracj\u0105 i aktywizacj\u0105 na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 ROZMARYNOWSKI ARTCOM", "TYTUL": "Wbrew wykluczeniu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31 .03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 1 8 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/1 5M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/1 5M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "\"LUX CANDELE\" SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Razem ku aktywno\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "524078.80", "WARTOSC": "776705.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt ukierunkowany na realizacj\u0119 Strategii Unii Europejskiej dla Regionu Morza Ba\u0142tyckiego (SUERMB) oraz wynikaj\u0105cej z niej plan\u00f3w dzia\u0142a\u0144 Action Plan for the Baltic Sea Region Strategy oraz Baltadapt Strategy and Action Plan for Adaptation to Climate Change in the Baltic Sea Region (Baltadapt)oraz wpisuj\u0105 si\u0119 w zakres interwencji okre\u015blony przez RPO WP 20142020 dzia\u0142anie 11.4. Projekt ma na celu podniesienia stanu \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej 3.095 os\u00f3b, indywidualnych u\u017cytkownik\u00f3w korzystaj\u0105cych z zasob\u00f3w \u015brodowiska i wsparcie dla 31 obszar\u00f3w chronionych o powierzchni 10.400 ha oraz wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego w zakresie: Priorytet I SUERMB \u2013Ochrona morza, cele szczeg\u00f3\u0142owe takie jak czysta woda w morzu, bogata i zdrowa przyroda oraz lepsza wsp\u00f3\u0142praca. Priorytet ten przewiduje dzia\u0142ania mi\u0119dzy innymi na rzecz: zmniejszenia ilo\u015bci \u015brodk\u00f3w od\u017cywczych w morzu do dopuszczalnych poziom\u00f3w, ograniczenie stosowania i oddzia\u0142ywania substancji niebezpiecznych, wspierania zr\u00f3wnowa\u017conego rolnictwa, le\u015bnictwa i rybo\u0142\u00f3wstwa, \u0142agodzenia skutk\u00f3w zmian klimatu i adaptacja do nich. W projekcie zaplanowano wsparcie obszar\u00f3w chronionych oraz 6 kampanii informacyjno \u2013edukacyjnych na wszystkich poziomach administracyjnych: dwie konferencje wojew\u00f3dzkie, 16 seminari\u00f3w powiatowych, 80 szkole\u0144 gminnych, 12 ewent\u00f3w plenerowych, indywidualne doradztwo dla rolnik\u00f3w w celu utworzenia sieci gospodarstw wzorcowych na obszarach chronionych prezentuj\u0105cych dobre praktyki i aktywizuj\u0105cych lokalne spo\u0142eczno\u015bci, w zakresie przeciwdzia\u0142ania eutrofizacji i zanieczyszczeniom w\u00f3d, w tym w\u00f3d Ba\u0142tyku (tematy: zarz\u0105dzania obiegiem substancji od\u017cywczych i nawoz\u00f3w w gospodarstwie, plan\u00f3w nawo\u017cenia, analizy mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania naturalnych system\u00f3w filtracyjnych, zarz\u0105dzaniem substancjami szkodliwymi w gospodarstwie. Zaplanowane dzia\u0142ania wynikaj\u0105 wprost z rekomendacji w zakresie zdiagnozowanych problem\u00f3w wymienionych w przytoczonych powy\u017cej Planach Dzia\u0142a\u0144.", "BENEFICJENT": "POMORSKI O\u015aRODEK DORADZTWA ROLNICZEGO W LUBANIU", "TYTUL": "BIOBALT - edukacja ekologiczna na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego regionu Morza Ba\u0142tyckiego na terenie wojew\u00f3dztwa pomorskiego ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem obszar\u00f3w chronionych i strefy przybrze\u017cnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}], "grupyRozdzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7574005.980000001}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 3009812.0400000005}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2994153.3500000006}, {"name": "Gimnazja", "value": 933280.7800000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 920163.34}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 850268.11}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 743721.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 469146.05999999994}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 426737.93000000005}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 379427.89999999997}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 372228.28}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 258002.43}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 160427.48}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 134658.19999999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 120311.97}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 92904.91}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 85148.98}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 79396.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 66834.76}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 48000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 35186.43}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 33075.77}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 23944.09}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 7892.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5793.28}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5724.87}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 5492.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1340.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 416.4}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2053040.3299999998}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1354715.05}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1257751.0699999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1098572.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 804572.1599999998}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 734779.78}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 595884.0900000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 564272.76}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 499313.56999999995}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 445626.42}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 414899.17}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 329390.35}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 283577.18}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 264279.98}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 169129.53}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 148591.5}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 130578.59}, {"name": "Gimnazja", "value": 124437.72}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 118374.58}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 103753.05999999998}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 103094.68}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 74477.36}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 67993.02}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 55408.6}, {"name": "Cmentarze", "value": 52185.369999999995}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 50438.19}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 49752.0}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 40000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 39616.869999999995}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 37922.7}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 33026.439999999995}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 30527.79}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 29308.61}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 26660.93}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 24753.78}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 17812.63}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14850.02}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 14206.67}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 13915.47}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8770.74}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8006.719999999999}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 5804.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 5097.87}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 4543.83}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4042.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 3563.0}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 3000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2137.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1000.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 974.91}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 739.2}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 677.28}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 93.82}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 19.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 9.33}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3422835.23}, {"name": "Przedszkola", "value": 1272490.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 802517.98}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 579394.18}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 489569.54}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 431693.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 294551.27}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 265369.08}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 83749.17}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 20338.05}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 16543.6}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11420.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 7861.9}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 468300.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 306330.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 84544.52}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 10000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 3000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10085469.6}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6886180.76}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 575436.53}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 438126.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 394951.72}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 358729.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 248550.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 163212.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 127760.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 127428.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 110432.88}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 90543.36}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 43029.9}, {"name": "Przedszkola", "value": 38058.33}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 27428.71}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 23450.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 23100.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 21658.45}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 12201.52}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8011.97}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4239.72}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 4093.58}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 4043.83}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 266.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 330000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 302000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 65010.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 29808.39}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 19828.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12000.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 10000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 466237.51}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 132322.0}], "Wynagrodzenia dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2159.5}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52757.030000000006}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 222732.86}], "Wydatki dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2499.99}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 106556.77}]}, "grupyDzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11681600.850000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3144741.4600000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3116409.7600000007}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1229696.0100000002}, {"name": "Rodzina", "value": 460835.3900000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 85148.98}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 57019.86}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 45031.88}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11518.150000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5492.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3932554.1}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3498796.009999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1863521.5699999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 783149.1200000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 513229.0399999999}, {"name": "Rodzina", "value": 408979.43}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 380897.51999999996}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 283577.18}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 205055.95}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 169129.53}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 113397.97}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 104746.96999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 44019.869999999995}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19914.46}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 3000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4695325.23}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1292087.52}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 844763.26}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 431693.15}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 216007.3}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 158455.74}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 31758.05}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30381.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 7861.9}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 468300.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 306330.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 84544.52}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 10000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 17409776.36}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1196205.13}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 596889.67}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 252439.97}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 248550.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 53789.9}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 46550.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12201.52}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 330000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 302000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 65010.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 39808.39}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 19828.38}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 466237.51}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 132322.0}], "Wynagrodzenia dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2159.5}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 52757.030000000006}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 222732.86}], "Wydatki dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2499.99}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 106556.77}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20472611.760000005, "v": "20,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.85, "v_pc": "1865,22 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "5.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12649544.000000002, "v": "12,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.78}, {"name": "Przedszkola", "value": 3035283.83, "v": "3,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.82}, {"name": "Gimnazja", "value": 1168151.38, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.7}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 940594.62, "v": "940,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.59}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 793473.0, "v": "793,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.87}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 575592.65, "v": "575,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.81}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 534497.47, "v": "534,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.61}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 473150.1600000001, "v": "473,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 136123.0, "v": "136,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 80396.0, "v": "80,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 67993.02, "v": "67,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 17812.63, "v": "17,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Rodzina", "value": 18344601.179999996, "v": "18,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.43, "v_pc": "1671,34 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "28.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10234977.819999998, "v": "10,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.79}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7170844.119999999, "v": "7,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.08}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 769240.7400000001, "v": "769,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.19}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 103094.68, "v": "103,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.56}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 65010.0, "v": "65,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 306.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1433.82, "v": "1,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 431.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7336497.339999999, "v": "7,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.77, "v_pc": "668,41 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "24.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 3756793.340000001, "v": "3,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.2}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1530900.74, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.86}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1191476.91, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 452641.9, "v": "452,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.16}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 345933.94999999995, "v": "345,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.71}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 14206.67, "v": "14,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 4543.83, "v": "4,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4183756.900000001, "v": "4,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.71, "v_pc": "381,17 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "34.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3609469.410000001, "v": "3,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 338916.38, "v": "338,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.1}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 152863.91999999998, "v": "152,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.65}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 51563.0, "v": "51,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.23}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 30944.190000000002, "v": "30,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3022805.96, "v": "3,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.85, "v_pc": "275,40 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "28.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 972882.4099999999, "v": "972,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.18}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 576175.73, "v": "576,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.06}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 416498.17000000004, "v": "416,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.77}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 358729.0, "v": "358,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 241006.3, "v": "241,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.97}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 163889.97, "v": "163,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.42}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 148591.5, "v": "148,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.91}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 90552.69, "v": "90,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.99}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 50438.19, "v": "50,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.66}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4042.0, "v": "4,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 204.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2763316.71, "v": "2,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.43, "v_pc": "251,76 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "137.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1398431.99, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.6}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 756181.93, "v": "756,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.36}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 579394.18, "v": "579,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.96}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 29308.61, "v": "29,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2273616.56, "v": "2,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 135.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.64, "v_pc": "207,14 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "81.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1301831.5499999998, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 171.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.25}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 489569.54, "v": "489,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.53}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 468300.0, "v": "468,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 368.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.59}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 13915.47, "v": "13,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.61}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 995768.96, "v": "995,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.59, "v_pc": "90,72 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "41.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 586215.8300000001, "v": "586,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 208.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.87}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 409553.13, "v": "409,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.12}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 538856.53, "v": "538,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.86, "v_pc": "49,09 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "35.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "378.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 519028.15, "v": "519,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.32}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 19828.38, "v": "19,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.67}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 507621.53, "v": "507,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81, "v_pc": "46,25 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "81.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 330000.0, "v": "330,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 174621.53, "v": "174,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.39}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.59}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 498247.87, "v": "498,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 131.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79, "v_pc": "45,39 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "64.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 340471.0, "v": "340,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 363.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.33}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 146782.96, "v": "146,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.45}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 974.91, "v": "0,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 19.0, "v": "0,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 469237.51, "v": "469,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75, "v_pc": "42,75 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "21.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 469237.51, "v": "469,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 291439.08, "v": "291,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46, "v_pc": "26,55 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "87.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 291439.08, "v": "291,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 288358.39, "v": "288,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46, "v_pc": "26,27 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "83.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 258550.0, "v": "258,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.66}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 29808.39, "v": "29,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.33}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 134168.84999999998, "v": "134,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "12,22 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "89.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 124765.84999999999, "v": "124,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6403.0, "v": "6,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 1410.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.77}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.23}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 113397.97, "v": "113,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "10,33 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "78.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 55408.6, "v": "55,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.86}, {"name": "Cmentarze", "value": 52185.369999999995, "v": "52,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.01}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 5804.0, "v": "5,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.11}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 77982.61, "v": "77,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "7,10 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "5.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 37595.61, "v": "37,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.21}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 37250.0, "v": "37,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.76}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2137.0, "v": "2,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.74}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.28}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}