{"gmina": "Cz\u0142uch\u00f3w", "typ_gminy": "gmina miejska Cz\u0142uch\u00f3w", "kod_gus": "042217203000", "kod_gus_podregionu": "042217200000", "podregion_eurostat": "PL637", "ludnosc": "13'946", "budzet": {"dochody": "65,35 mln z\u0142", "wydatki": "67,85 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 52214687.81, "dane1": 49554674.750000015, "dane2": 49554674.750000015, "dane3": 2660013.0599999875}, {"label": "2017", "dane0": 55222879.18000001, "dane1": 52725968.77000004, "dane2": 52725968.77000004, "dane3": 2496910.4099999666}, {"label": "2018", "dane0": 63072530.179999985, "dane1": 62639857.809999995, "dane2": 62639857.809999995, "dane3": 432672.36999998987}, {"label": "2019", "dane0": 65352689.46999998, "dane1": 67853420.94000003, "dane2": 65352689.46999998, "dane4": 2500731.470000051}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,84 mln z\u0142", "wydatki": "2,80 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.6600130599999874}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.6600130599999874}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.4969104099999666}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.4969104099999666}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.43267236999998987}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.43267236999998987}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.500731470000051}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.500731470000051}], "dochod_ue": "4,92 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "106,13 mln z\u0142", "gmina_pc": "7610.2 z\u0142", "powiat": "12,65 mln z\u0142", "powiat_pc": "907.1 z\u0142", "wojewodztwo": "19,44 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "134,79 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,13 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,37 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-02-02", "DOFINANSOWANIE": "46017550.35", "WARTOSC": "57580104.91", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno", "OPIS": "Projekt ma na celu rozbudow\u0119 drogi wojew\u00f3dzkiej nr 188 na odcinku Cz\u0142uch\u00f3w - Debrzno d\u0142ugo\u015bci ok.18,3km. Planuje si\u0119 w\u0142\u0105cznie odcinka w miejscowo\u015bci Cz\u0142uch\u00f3w od ronda z DK nr 25 w stron\u0119 miejscowo\u015bci Debrzno. W ramach projektu zostanie poszerzona jezdnia drogi 188, a jej konstrukcja zostanie wzmocniona do 115kN/o\u015b. Skorygowane zostan\u0105 \u0142uki pionowe i poziome. Przebudowane zostan\u0105 skrzy\u017cowania, na odcinku zostanie wybudowane ci\u0105gi obs\u0142uguj\u0105ce ruch pieszy i rowerowy. Realizacja projektu spowoduje popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ilo\u015bci kolizji i wypadk\u00f3w, usprawni ruch, poprawi komfort podr\u00f3\u017cowania drog\u0105 miedzy wojew\u00f3dztwami Pomorskim, Wielkopolskim oraz Kujawsko-Pomorskim. Powi\u0105zanie drogi wojew\u00f3dzkiej nr 188 z drog\u0105 krajow\u0105 nr 25 oraz drog\u0105 krajow\u0105 nr 22 przyczyni si\u0119 do skr\u00f3cenia czasu podr\u00f3\u017cy do o\u015brodk\u00f3w turystycznych w obr\u0119bie Parku Narodowego w Borach Tucholskich oraz innych zabytk\u00f3w kulturowych w Regionach.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO POMORSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 188 na odcinku Cz\u0142uch\u00f3w - Debrzno.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1990.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "13708583.24", "WARTOSC": "26324451.85", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w", "OPIS": "Modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w obejmuje zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci pracy oczyszczalni z 18.904 RLM do 26.130 RLM.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNALNE SP\u00d3\u0141KA Z O. O. CZ\u0141UCH\u00d3W", "TYTUL": "Modernizacja i rozbudowa Miejskiej Oczyszczalni \u015aciek\u00f3w w Cz\u0142uchowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 982.97}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-11-15", "DOFINANSOWANIE": "51459320.92", "WARTOSC": "87228465.03", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotowy projekt obejmuje budow\u0119 i przebudow\u0119 system\u00f3w odbioru, odprowadzania i oczyszczania w\u00f3d opadowych i roztopowych oraz zbiornik\u00f3w retencyjnych na terenie miast Chojnice i Cz\u0142uch\u00f3w. Celem projektu jest wzmocnienie odporno\u015bci Chojnicko-Cz\u0142uchowskiego Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego na powodzie i susze. Realizacja projektu wp\u0142ynie korzystnie na adaptacj\u0119 obszar\u00f3w obu zlewni do zmian klimatu wywo\u0142uj\u0105cych ekstremalne zjawiska typu powodzie i susze, poprzez zwi\u0119kszenie retencji powierzchniowej, wyr\u00f3wnanie przep\u0142yw\u00f3w w ciekach oraz usprawnienie system\u00f3w odprowadzania i oczyszczania w\u00f3d opadowych i roztopowych. Efektem realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie te\u017c znaczna redukcja zanieczyszcze\u0144 trafiaj\u0105cych do odbiornik\u00f3w wraz z wodami opadowymi i roztopowymi a tym samym poprawa stanu ekologicznego w\u00f3d powierzchniowych i podziemnych oraz licznych obszar\u00f3w chronionych. Ponadto poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w i zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci turystycznej, osiedle\u0144czej i gospodarczej regionu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA CHOJNICE", "TYTUL": "Poprawa gospodarki wodami opadowymi i roztopowymi na terenie MOF Chojnice - Cz\u0142uch\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 953.83}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "47735873.26", "WARTOSC": "62982079.97", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje utworzenie dw\u00f3ch integracyjnych w\u0119z\u0142\u00f3w transportowych w Chojnicach i Cz\u0142uchowie, zakup niskopod\u0142ogowego proekologicznego taboru autobusowego, rozw\u00f3j systemu \u015bcie\u017cek rowerowych i wdro\u017cenie systemu roweru miejskiego. Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zintegrowanie element\u00f3w infrastruktury transportu zbiorowego, a tak\u017ce poprawa sprawno\u015bci ich funkcjonowania. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy dost\u0119pno\u015bci u\u017cytkownik\u00f3w do w\u0119z\u0142owej infrastruktury transportu zbiorowego i rowerowego oraz wp\u0142ynie na jako\u015b\u0107 i zakres oferowanych us\u0142ug. W efekcie przy wykorzystaniu istniej\u0105cej infrastruktury dworcowej powstanie kompleks odpowiadaj\u0105cy obecnym potrzebom podr\u00f3\u017cnych, przystaj\u0105cy do dzisiejszych reali\u00f3w, potrzeb i trend\u00f3w w rozwoju transportu publicznego, a tak\u017ce do mody i obserwowanego globalnego wzrostu ruchu rowerowego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA CHOJNICE", "TYTUL": "Utworzenie transportowych w\u0119z\u0142\u00f3w integruj\u0105cych wraz ze \u015bcie\u017ckami pieszo-rowerowymi i rozwojem sieci publicznego transportu zbiorowego na terenie Chojnicko-Cz\u0142uchowskiego Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 884.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "9450000.00", "WARTOSC": "19043601.83", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu nast\u0105pi wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R oraz uruchomieniu produkcji elastycznego zbiornika do przechowywania wody wykonywanego z tkanin powlekanych PVC. W tym celu konieczne jest poniesienie wydatk\u00f3w z budowa nowego zak\u0142adu wraz z wyposa\u017ceniem technologicznym. Firma PARTNER SYSTEMS jako pierwsza na \u015bwiecie wprowadzi na rynek elastyczny zbiornik do przechowywania wody, kt\u00f3ry wyr\u00f3\u017cnia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie barierowo\u015bci\u0105 dzi\u0119ki zastosowaniu unikatowej pow\u0142oki o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach antybakter., ograniczy kontakt wody z tworzywem sztucznym wewn. zbiornika, b\u0119dzie hamowa\u0142 rozw\u00f3j mikroorganiz., kt\u00f3re mog\u0142y by skazi\u0107 przechowywan\u0105 wod\u0119. Kolejn\u0105 jego przewaga b\u0119dzie lekko\u015b\u0107 przy zachowaniu wysokich parametr\u00f3w wytrzyma\u0142o\u015bciowych. Innowacyjny produkt obj\u0119ty zostanie gwarancj\u0105 do 25 lat u\u017cytkowania, co \u015bwiadczy o wysokiej jako\u015bci i trwa\u0142o\u015bci produktu. Ponad 20 letnia dzia\u0142alno\u015b\u0107 i produkcja szerokiego asortymentu oraz analiza tendencji, szans i zagro\u017ce\u0144 skupia si\u0119 obecnie na segmencie rozwi\u0105za\u0144 do magazynowania i oczyszczania wody. Firma PARTNER SYSTEMS z uwagi na brak konkurencji w Polsce koncentruje si\u0119 na konkurowaniu z mi\u0119dzynarod. producentami co wymusza ci\u0105g\u0142e doskonalenie produkt\u00f3w, kt\u00f3re musz\u0105 charakteryzowa\u0107 si\u0119 wysokim stopniem innowacyjno\u015bci. Efekty ekonom. projektu, wynikaj\u0105ce z wdro\u017cenia i specyfiki firmy, otwartej na rynek mi\u0119dzynarod., zosta\u0142y przyj\u0119te z uwzgl\u0119dnieniem r\u00f3wnie\u017c aktualnych warunk\u00f3w rynkowych oraz ekonom. na \u015bwiecie. Do\u015bwiadczenie firmy Partner Systems w dzia\u0142alno\u015bci eksport. dowodzi realno\u015bci przyj\u0119tych za\u0142o\u017ce\u0144 \u2013 w pierwszym roku przychody ze sprzeda\u017cy oszacowano na poziomie ponad 6 mln. Wskazano wielko\u015b\u0107 rynku, g\u0142\u00f3wnych aktor\u00f3w oraz wykonano analiz\u0119 koniunktury. Planowany rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej nowego produktu, na poziomie 40% -50% umacnia przyj\u0119te za\u0142o\u017cenia efekt\u00f3w ekonomicznych i osi\u0105gni\u0119cia wysokich wska\u017anik\u00f3w op\u0142acalno\u015bci projektu (IRR w okresie 3 lat: 13,02%; IRR w okresie 5 lat: 32,13%). SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "PARTNER SYSTEMS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Realizacja dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych umo\u017cliwiaj\u0105cych wdro\u017cenie wynik\u00f3w B+R i rozpocz\u0119cie produkcji innowacyjnych zbiornik\u00f3w do przechowywania wody.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 677.61}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4442597.25", "WARTOSC": "5723463.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci \u015bwiadcze\u0144 w zakresie diagnostyki i leczenia chor\u00f3b cywilizacyjnych w SP ZOZ im. Jana Parnasa w Cz\u0142uchowie, polegaj\u0105ca na: A. Przebudowie i rozbudowie infrastruktury w celu wydzielenia pracowni endoskopowej z niezb\u0119dnym wyposa\u017ceniem m.in. w endoskopy i sprz\u0119t towarzysz\u0105cy dla bada\u0144 gastroskopii, kolonoskopii i bronchoskopii oraz biopsji, B. Przebudowie i rozbudowie istniej\u0105cej infrastruktury na potrzeby Sali operacyjno-zabiegowej z wyposa\u017ceniem wymaganym przepisami uwzgl\u0119dniaj\u0105cymi realizacj\u0119 wybranych procedur onkologicznych. Beneficjentem projektu jest Powiat Cz\u0142uchowski. Jednostk\u0105 realizuj\u0105c\u0105 b\u0119dzie Starostwo Powiatowe w Cz\u0142uchowie. Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita projektu wynosi 5 123 463,00 z\u0142, z czego wydatki kwalifikowane projektu to 5 123 463,00 z\u0142, a wnioskowana kwota dofinansowania(85% wydatk\u00f3w kwalifikowanych)wynosi 4 354 943,55 z\u0142. Wnioskodawca wniesie \u015brodki w\u0142asne w wysoko\u015bci 768 519,45 z\u0142.", "BENEFICJENT": "POWIAT CZ\u0141UCHOWSKI", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci \u015bwiadcze\u0144 w zakresie diagnostyki i leczenia chor\u00f3b cywilizacyjnych w Szpitalu Powiatowym w Cz\u0142uchowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 318.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3844665.90", "WARTOSC": "9148355.45", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w", "OPIS": "Proj. realizowany b\u0119dzie na terenie miasta rdzeniowego miejskiego obszaru funkcjonalnego Cz\u0142uchowa.Jego celem jest przywr\u00f3cenie funkcji spo\u0142eczno-gospodarczych i poprawa jako\u015bci przestrzeni publicznych na zdegradowanym obszarze \u201e\u015ar\u00f3dmie\u015bcia\u201d.Przedsi\u0119wzi\u0119cie przewiduje realizacj\u0119 zintegrowanych dzia\u0142a\u0144 w obszarze rozwoju us\u0142ug spo\u0142ecznych oraz maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i gospodarczej.Zad.w projekcie-1:Utworzenie\u201eCentrum Rodzin\u201d wraz z zagospodar.terenu wok\u00f3\u0142 budynku MDK w Cz\u0142uchowie 2:Utworzenie przestrzeni publicznej dla mieszka\u0144c\u00f3w \u015ar\u00f3dmie\u015bcia w Cz\u0142uchowie 3:Remonty wybranych element\u00f3w wsp\u00f3lnych w budynkach mieszkalnych wraz z zagospodar.ich bezpo\u015bredniego otoczenia (zaang.Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowe,zad.dot.te\u017c mienia komunaln.) 4:Bezpo\u015brednie zagospodarowanie otoczenia budynk\u00f3w sp\u00f3\u0142dzielni (zaang.Sp\u00f3\u0142dzielni\u0119 Mieszkaniow\u0105),Cross\u2013fin.:W\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne mieszka\u0144c\u00f3w w realiz.zada\u0144 inwestycyjnych wynikaj\u0105cych z GPR. Pow.obszaru obj.rewit.:35 ha,liczba mieszk.:3062.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA CZ\u0141UCH\u00d3W", "TYTUL": "Rewitalizacja \u015ar\u00f3dmie\u015bcia w Cz\u0142uchowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 275.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "3432638.10", "WARTOSC": "8310265.41", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).Celem projektu planowanego do realizacji przez RADPOL SA jest opracowanie i wyprodukowanie prototypu pierwszej polskiej rury termokurczliwej przeznaczonej do nadruku termotransferowego przewy\u017cszaj\u0105cej wyroby dost\u0119pne na rynku g\u0142\u00f3wnie ze wzgl\u0119du na: - dopuszczaln\u0105 temp. pracy ci\u0105g\u0142ej, kt\u00f3ra dla rezultatu projektu b\u0119dzie wynosi\u0142a 135 stopni C, - wsp\u00f3\u0142czynnik skurczu, 2:1;3:1;4:1, - dowoln\u0105 grubo\u015b\u0107 \u015bcianki - b\u0119dzie to pierwsza rura do nadruku termotransferowego w wykonaniu pogrubionym, a nie wy\u0142\u0105cznie cienko\u015bciennym dzi\u0119ki czemu b\u0119dzie mog\u0142a zast\u0105pi\u0107 konkurencyjne wyroby w obecnym zastosowaniu oraz dodatkowo znale\u017a\u0107 zastosowanie w nowych aplikacjach (izolowanie i jednoczesne znakowanie kabli energetycznych &ndash; docelowo wyr\u00f3b mo\u017ce wyprze\u0107 tabliczki opisowe w z\u0142\u0105czach kablowych), - bardzo dobr\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107 i mo\u017cliwo\u015b\u0107 produkcji nietypowych rozmiar\u00f3w. Niniejszy produkt odpowiada na aktualne i przysz\u0142e potrzeby podniesienia bezpiecze\u0144stwa w wielu sektorach przemys\u0142u tj: motoryzacja, kolejnictwo, AGD i przemys\u0142 elektromaszynowy i lotniczy. Rezultat projektu znajdzie szerokie zastosowanie ww. sektorach jako izolowanie/oznakowanie/zabezpieczanie wszelkich przewod\u00f3w i element\u00f3w elektrycznych: izolowanie ko\u0144c\u00f3wek kablowych oraz indywidualne oznakowanie ko\u0144c\u00f3w wi\u0105zek kablowych zmniejszaj\u0105c ryzyko przerwania obwodu oraz ograniczaj\u0105c ryzyko po\u017caru. Rezultatem projektu b\u0119dzie innowacyjna polimerowa rura termokurczliwa sieciowana radiacyjnie, wykonana z materia\u0142\u00f3w polimerowych o podwy\u017cszonej odporno\u015bci termicznej, odpornych na procesy starzenia, z bezhalogenowymi op\u00f3\u017aniaczami rozprzestrzeniania p\u0142omienia, niskiej emisji dym\u00f3w oraz wsp\u00f3\u0142czynniku skurczu 2:1;3:1;4:1. Uzyskane wyniki prac", "BENEFICJENT": "RADPOL S.A.", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie technologii wytwarzania innowacyjnych rur termokurczliwych sieciowanych radiacyjnie do nadruku termotransferowego, wykonanych z materia\u0142\u00f3w polimerowych o podwy\u017cszonej odporno\u015bci termicznej na procesy starzenia, z bezhalogenowymi op\u00f3\u017aniaczami rozprzestrzeniania p\u0142omienia, o niskiej emisji dym\u00f3w, krotno\u015bci skurczu 2:1;3:1;4:1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 246.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2016-06-02", "DOFINANSOWANIE": "22897477.43", "WARTOSC": "33320111.15", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna (termomodernizacja) budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, w tym realizacja dzia\u0142a\u0144 stanowi\u0105cych doko\u0144czenie g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji. Projektem obj\u0119te zostan\u0105 33 budynki u\u017cyteczno\u015bci publicznej Chojnicko - Cz\u0142uchowskiego Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego. Celem projektu jest poprawa komfortu cieplnego oraz efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanych w Chojnicko \u2013 Cz\u0142uchowskim Miejskim Obszarze Funkcjonalnym, przy jednoczesnej poprawie jako\u015bci powietrza na skutek ograniczenia emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery.", "BENEFICJENT": "POWIAT CHOJNICKI", "TYTUL": "\"Poprawa efektywno\u015bci energetycznej oraz rozw\u00f3j OZE w Chojnicko - Cz\u0142uchowskim Miejskim Obszarze Funkcjonalnym - termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 210.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2250564.36", "WARTOSC": "3358664.12", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje: - budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej - 4,4 km, - zastosowanie paneli fotowoltaicznych do zasilania o\u015bwietlenia przepompowni.", "BENEFICJENT": "GMINA CZ\u0141UCH\u00d3W", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej na terenie miejscowo\u015bci Sieroczyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 161.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "4324845.25", "WARTOSC": "5088053.24", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w", "OPIS": "W projekcie uczestnicz\u0105: Lider- Powiat Cz\u0142uchowski i Partner-Samodzielna Publiczna Przychodnia Wiejska Gminy Chojnice. Celem jest dostosowanie podmiot\u00f3w do wymog\u00f3w prawa w zakresie elektronicznej dokum. medycznej oraz interoperacyjno\u015bci syst. informatycznych w ochronie zdrowia. W ramach przedsi\u0119w. wdro\u017cony zostanie syst. informatyczny spe\u0142niaj\u0105cy wymogi interoperacyjno\u015bci z regionalnym syst. w ramach przedsi\u0119w. strategicznego \u201ePomorskie e-zdrowie\u201d oraz z krajowym syst. informatycznym w ramach platformy P1 i P2. Zakres przedsi\u0119w. obejmuje: rozbudow\u0119 i modernizacj\u0119 zasob. infrastruktury sieci teleinformatycznej, w tym zakup serwer\u00f3w wraz z dostosowaniem serwerowi; zakup, instalacj\u0119 i wdro\u017cenie syst. HIS, RIS, PACS, LIS, EDM, ERP, syst. gromadzenia i archiwizacji danych, syst. zarz\u0105dzania bezp. informacji, w tym dost\u0119pu do danych oraz infrastruktury teleinformatycznej; zakup sprz\u0119tu komputerowego wraz z niezb\u0119dnym oprogram.; szkolenia z zakresu nowych us\u0142ug e-Zdrowia i bezp. informacji.", "BENEFICJENT": "POWIAT CZ\u0141UCHOWSKI", "TYTUL": "Informatyzacja Samodzielnego Publicznego Zak\u0142adu Opieki Zdrowotnej w Cz\u0142uchowie oraz Samodzielnej Publicznej Przychodni Wiejskiej Gminy Chojnice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 132.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2018-10-30", "DOFINANSOWANIE": "3298809.72", "WARTOSC": "3880952.61", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje zakup i monta\u017c instalacji OZE s\u0142u\u017c. produkcji en. elektr. i ogrzaniu wody na terenie miasta i gminy Cz\u0142uch\u00f3w. Na dachach, gruntach i w budynkach nale\u017c\u0105cych do mieszka\u0144c\u00f3w oraz wybr. obiekt\u00f3w gminnych zost. zamont. 153 instalacje OZE, w tym 33 inst. fotowoltaiczne, 73 solarne, 43 piece na biomas\u0119 i 4 pompy ciep\u0142a. Dodatk. zdolno\u015b\u0107 wytwarzania en. odnawialnej dzi\u0119ki real. projektu wyniesie 1,29 MW. Zestawy fotowoltaiczne zamont. na konstrukcji dachowej lub gruntowej i wsporczej, z inwerterami zmien. pr\u0105d sta\u0142y na zmienny. Kolektory s\u0142oneczne i pompy ciep\u0142a s\u0142u\u017c. do prod. ciep\u0142ej wody. Piece na biomas\u0119 ogrzej\u0105 bud. Projekt obejmuje nadz\u00f3r nad real. z rozliczeniem. Promocja propaguj\u0105ca wykorzyst. OZE do produkcji en. elektr., podgrz. wody i ogrzewania oraz wzrost \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecz. dot. ochrony \u015brod. natural. Projekt spowod. obni\u017cenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 716,37 MgCO2/rok.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE SAMORZ\u0104D\u00d3W ZIEMI CZ\u0141UCHOWSKIEJ", "TYTUL": "OZE dla ka\u017cdego - budowa instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz budynkach mieszka\u0144c\u00f3w m. i gm. Cz\u0142uch\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 132.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2609021.25", "WARTOSC": "3069436.76", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym w proj. jest rozw\u00f3j kom. kluczowych, podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy 90% ucz.:1229ucz.(628dz,601ch) oraz podniesienie kwalif. lub kompe.90% nauczycieli tj.91n-li (70K,21M)z ponad 60% szk\u00f3\u0142 w Powiecie Cz\u0142uchowskim w terminie do 31.10.2018. Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP poprzez przeprowadzon\u0105 w XII-2015r. diagnoz\u0119 i dostosowanie do tego odpowiednich zada\u0144 w projekcie. Cel proj. przyczyni si\u0119,do tego, \u017ce w przysz\u0142o\u015bci grupa doc. nie b\u0119dzie mie\u0107 problem\u00f3w z odnalezieniem si\u0119 na rynku pracy. Grupa docel. to uczniowie i nauczyciele ucz\u0105cy si\u0119, pracuj\u0105cy i mieszkaj\u0105cy na ter. woj.pomorskiego w rozumieniu przepis. KC w powiecie cz\u0142uchowskim. Wsparciem w zakresie rozwijania komp. kluczowych zostanie obj\u0119tych 1364 ucz.(697dz,667ch), a wsparciem w zakresie podnoszenia kompetencji zawod. zostanie obj\u0119tych 100 nauczycieli(77K,23M)ze szk\u00f3\u0142: Zes. Szk\u00f3\u0142 Sportowych w Cz\u0142uchowie, w sk\u0142ad, kt\u00f3rego wchodz\u0105 SP,G,LO; Zasad.Szko\u0142a Zawodowa Cz\u0142uch\u00f3w; Zasad.Szko\u0142a Zawodowa Czarne; Techn.Cz\u0142uch\u00f3w; Tech.Czarne;Liceum Og\u00f3lnokszt.Czarne; Specjalny O\u015br.Szkolno-Wychow.Cz\u0142uch\u00f3w;Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Agrobiznesu Cz\u0142uch\u00f3w; oraz Zesp. Szk\u00f3\u0142 Gimnazj. i Og\u00f3lnokszt.w Cz\u0142uchowie. Zad. w proj. b\u0119d\u0105 realizowane od 01.09.2016 do 31.10.2018. Miejscem realizacji proj. s\u0105 w/w szko\u0142y, w kt\u00f3rych zrekrutowani zostali uczniowie. Zakres wsparcia i forma prowadzonych dzia\u0142a\u0144 zostan\u0105 dostosowane do rozpoznanych umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i potrzeb uczest. proj. Wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t TIK i pom. dyd. jest komplementarne z zaj. dodatk. dla uczni\u00f3w oraz doskonaleniem n-li. Przedsi\u0119wzi\u0119cia finansowane w ramach proj. ze \u015brodk\u00f3w EFS stanowi\u0105 uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142y przed rozpocz\u0119ciem realizacji proj. Nak\u0142ady ponoszone na rzecz powy\u017cszych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 nie zmniejsz\u0105 si\u0119 w stosunku do okr.12 m-cy poprzedzaj\u0105cych realizacj\u0119 proj. Diagnoza zosta\u0142a przyj\u0119ta i zatwierdzona zarz\u0105dzeniem organu prowadz\u0105cego przed dat\u0105 z\u0142o\u017cenia wniosku.", "BENEFICJENT": "POWIAT CZ\u0141UCHOWSKI", "TYTUL": "Dzisiaj tworzymy przysz\u0142o\u015b\u0107 \u2013 program rozwijania kompetencji kluczowych w powiecie cz\u0142uchowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2599503.93", "WARTOSC": "3070255.12", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w ci\u0105gach komunikacyjnych i og\u00f3lnodost\u0119pnych przestrzeniach publicznych na terenie partnerskich gmin:Gminy Miejskiej Cz\u0142uch\u00f3w i Gminy Cz\u0142uch\u00f3w,w celu zmniejszenia zu\u017cycia energii elektrycznej i redukcji emisji CO2, a poprzez to koszt\u00f3w jego utrzymania.Efektem projektu b\u0119dzie tak\u017ce podniesienie standardu partnerskich gmin, wzrost bezpiecze\u0144stwa i zadowolenia spo\u0142ecznego interesariuszy,a tak\u017ce ujednolicenie system\u00f3w o\u015bwietlenia w partnerskich gminach. Zakres przedmiotowy inwestycji zak\u0142ada wymian\u0119 obecnych energoch\u0142onnych i nieefektywnych opraw sodowych na oprawy wykonane w technologii LED (zapewniaj\u0105cej niski pob\u00f3r energii elektrycznej,emituj\u0105ce o\u015bwietlenie bli\u017csze naturalnemu, \u015bwi\u0119c\u0105ce \u015bwiat\u0142em rozproszonym, nieol\u015bniewaj\u0105ce u\u017cytkownik\u00f3w) wraz z zastosowaniem autonomicznej redukcji mocy w oprawach, a tak\u017ce wymian\u0119 przewod\u00f3w zasilaj\u0105cych opraw\u0119,zabezpieczenia wraz z zaciskami na liniach napowietrznych dla opraw o\u015bwietleniowych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA CZ\u0141UCH\u00d3W", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego na energooszcz\u0119dne w ci\u0105gach komunikacyjnych i og\u00f3lnodost\u0119pnych przestrzeniach publicznych w Gminie Miejskiej Cz\u0142uch\u00f3w i Gminie Cz\u0142uch\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1170102.76", "WARTOSC": "1376591.47", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 509BO(233M/276K) wszystkich 4 gminnych SP w Rychnowach, Polnicy, Wierzchowie Dworcu i Sto\u0142cznie a tak\u017ce do 350BO(160M/190K) Gimnazjum w Rychnowach. Celem projektu jest kszta\u0142towanie i rozwijanie u uczni\u00f3w i uczennic kompetencji kluczowych a tak\u017ce wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych oraz zmniejszenie dysproporcji w osi\u0105gni\u0119ciach w nauce poprzez, zgodne z regionalnymi ramami, kompleksowe wsparcie szk\u00f3\u0142 z terenu Gminy Cz\u0142uch\u00f3w w oparciu o zdiagnozowane potrzeby-diagnoza zatwierdzona zarz\u0105dzeniem W\u00f3jta Gminy Cz\u0142uch\u00f3w nr 85a/15 z dnia 30.12.2015. C szczeg\u00f3\u0142: -do ko\u0144ca IX 2018r. zwi\u0119kszenie oferty edukacyjnej oraz doposa\u017cenie bazy dydaktycznej 4SP oraz 1G -do ko\u0144ca IX 2018r. umo\u017cliwienie 160M i 190K G planowania swojej przysz\u0142o\u015bci i poznawania r\u00f3\u017cnorodnych \u015bcie\u017cek kariery -do ko\u0144ca IX 2018r. nabycie kompetencji kluczowych u 386M i 425K -do ko\u0144ca IX 2018r. rozw\u00f3j kreatywno\u015bci i innowacyjno\u015bci m.in poprzez udzia\u0142 w festiwalach nauki oraz wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z zewn\u0119trznym otoczeniem edukacyjnym. Dzia\u0142ania w projekcie obejmuj\u0105 kompleksowe wsparcie 4SP oraz 1G poprzez: -organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 nastawionych na kszta\u0142towanie kompetencji kluczowych -realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 w oparciu o metod\u0119 warsztatow\u0105 i eksperymentu pobudzaj\u0105c\u0105 kreatywno\u015b\u0107 u uczni\u00f3w i uczennic -prowadzenie indywidualnego i grupowego doradztwa edukacyjno-zawodowego (dla uczni\u00f3w G) -organizacj\u0119 wyjazdowych i stacjonarnych laboratori\u00f3w, warsztat\u00f3w, wizyty studyjnych oraz festiwal\u00f3w kreatywno\u015bci i nauki -zakup i doposa\u017cenie 5 plac\u00f3wek o\u015bw. w nowoczesny i niezb\u0119dny sprz\u0119t do realizacji zaj\u0119\u0107 z zakresu kompetencji kluczowych (laboratoria warsztatowe) -zakup pomocy dydaktycznych oraz narz\u0119dzi TIK niezb\u0119dnych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 -uruchomienie innowacyjnej platformy e-learningowej w oparciu o inteligentne mechanizmy przydzielania zada\u0144 i wariant\u00f3w w zadaniach dla uczni\u00f3w, wzgl\u0119dem wynik\u00f3w i post\u0119p\u00f3w ucznia Najwa\u017cniejszy efekt: wzrost o 1 pkt ocen ko\u0144cowych z danego przedmiotu.", "BENEFICJENT": "GMINA CZ\u0141UCH\u00d3W", "TYTUL": "Brawo My ! - kompleksowe wsparcie plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z terenu Gminy Cz\u0142uch\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.9}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1104929.08", "WARTOSC": "1299916.57", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w", "OPIS": "Obszar Rewitalizowany-\u015ar\u00f3dmie\u015bcie (ulice:Garbarska,Jacka i Agatki,Nowaka\u2013Jeziora\u0144skiego,Os.Piastowskie,Os.Waz\u00f3w,Plac Bohater\u00f3w,Sobieskiego,Szczeci\u0144ska,\u015arednia, \u0141\u0105kowa,Traugutta).Jak wynika z danych GPR na terenie \u015ar\u00f3dmie\u015bcia zamieszkuje najwi\u0119cej rodzin obj\u0119tych wsp.asystenta rodziny i os\u00f3b korzystaj\u0105cych z us\u0142ug opieku\u0144czych.W \u015ar\u00f3dmie\u015bciu nie ma o\u015brod.wsparcia dziennego dla dzieci,senior\u00f3w.Przepr.analiza wskazuje konieczno\u015b\u0107 zwi\u0119kszenia oferty us\u0142ug spo\u0142ecznych skierowanych na zaspokojenie potrzeb dzieci i m\u0142odzie\u017cy, rodzin z problemami opieku\u0144czo-spo\u0142ecznymi oraz os\u00f3b starszych.Projekt skierowany do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczonych spo\u0142ecznie w szczeg\u00f3lno\u015bci: rodzin z problemami opieku\u0144czo-wychowawczymi,dzieci i m\u0142odzie\u017cy,senior\u00f3w,os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i chorobami przewlek\u0142ymi,opiekun\u00f3w os\u00f3b zale\u017cnych\u2013mieszka\u0144c\u00f3w obszaru \u015ar\u00f3dmie\u015bcia.Celem szczeg\u00f3\u0142owym projektu jest zwi\u0119kszona liczba trwa\u0142ych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych.Szczeg\u00f3\u0142owe przedsi\u0119wzi\u0119cia: Utworzenie Centrum Rodzin-zapewni dost\u0119p do zintegrowanych us\u0142ug spo\u0142ecznych w zakresie kompleksowego wspierania rodziny poprzez rozw\u00f3j us\u0142ug wspieraj\u0105cych rodzin\u0119 w prawid\u0142owym pe\u0142nieniu jej funkcji\u2013w ka\u017cdej fazie cyklu \u017cycia rodziny.St\u0105d Centrum swoim dzia\u0142aniem obejmowa\u0107 b\u0119dzie: dzieci, m\u0142odzie\u017c, rodzic\u00f3w,senior\u00f3w.W ramach Centrum Rodzin funkcjonowa\u0107 b\u0119d\u0105:1) Wspieranie rodziny-tu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:a) konsultacje i poradnictwo specjalistyczne i rodzinne, terapia i mediacja; b)warsztaty umiej\u0119tno\u015bci rodzicielskich;c) wsparcie \u015brodowiskowe \u2013 zatrudnienie 2 asystent\u00f3w rodziny;d)pomoc prawna;e)organizacja grup wsparcia i grup samopomocowych (dla 20 rodzic\u00f3w);2) Plac\u00f3wka Wsparcia Dziennego-realizowa\u0107 b\u0119dzie(pomoc w opiece i wychowaniu dzieci dla 20 dzieci prowadzonej w formie:opieku\u0144czej- i pracy podw\u00f3rkowej (kolorowe podw\u00f3rka.3)Centrum us\u0142ug opieku\u0144czych-w ramach Centrum funkcjonowa\u0107 b\u0119dzie:Klub Seniora dla 15 os\u00f3b,Punkt Us\u0142ug Opieku\u0144czych zatrud.5 opiekunek \u015brod.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA CZ\u0141UCH\u00d3W", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Rodzin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2016-06-16", "DOFINANSOWANIE": "926098.71", "WARTOSC": "3280056.53", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja przez RADPOL S.A. bada\u0144 przemys\u0142owych i eksperymentalnych prac rozwojowych,w tym utworzenie linii demonstracyjnej, walidacja i uruchomienie pierwszej produkcji innowacyjnego i kompletnego systemu izolacji rur preizolowanych z barier\u0105 antydyfuzyjn\u0105. W drodze przeprowadzenia bada\u0144 przemys\u0142owych i eksperymentalnych prac rozwojowych utworzony zostanie komplementarny system izolacji preizolowanych rur ciep\u0142owniczych i gazowych z wykorzystaniem p\u0142aszcza os\u0142onowego z barier\u0105 antydyfuzyjn\u0105 dla ro\u017cnych wariant\u00f3w geometrycznych, na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci rury uwzgl\u0119dniaj\u0105c z\u0142\u0105cza, kolana i zawory.", "BENEFICJENT": "RADPOL S.A.", "TYTUL": "Ekspansja innowacji w RADPOL S.A. w Cz\u0142uchowie - rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci badawczo - rozwojowej umo\u017cliwiaj\u0105cej wdro\u017cenie innowacyjnych na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 technologii i produkt\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "855525.00", "WARTOSC": "1006500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie 2 szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia og\u00f3lnego: Szko\u0142y Podstawowej nr 1 oraz Gimnazjum nr 1 na terenie Gminy Cz\u0142uch\u00f3w w woj. Pomorskim. Zgodnie z przeprowadzonymi w XII.2015r. przez Dyrektor\u00f3w szk\u00f3\u0142: SP nr 1 oraz Gimnazjum nr 1 w Cz\u0142uchowie diagnozami zatwierdzonymi przez Burmistrza Miasta Cz\u0142uch\u00f3w w dniu 20.01.2016r., wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 691 uczni\u00f3w (336K; 355M) oraz 61 nauczycieli (50K;11M): - 497 uczni\u00f3w i 40 nauczycieli z SP nr 1 w Cz\u0142uchowie - 194 uczni\u00f3w i 21 nauczycieli z Gimnazjum nr 1 w Cz\u0142uchowie. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych 691 u. oraz podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego na terenie 2 szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia og\u00f3lnego Gminy Cz\u0142uch\u00f3w, obj\u0119tych wsparciem w projekcie w okresie 01.09.2016 - 30.06.2018r.w wyniku: - rozwoju kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy u 691 uczni\u00f3w w ramach realizacji dodatkowych zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych, - wzmocnienie potencja\u0142u rozwojowego w\u015br\u00f3d 200 uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych w wyniku indywidualizacji pracy z uczniem - doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 61 nauczycieli w wyniku udzia\u0142u w szkoleniach, warsztatach oraz studiach podyplomowych, - wyposa\u017cenie bazy dydaktycznej szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem w sprz\u0119t oraz pomoce dydaktyczne niezb\u0119dne do realizacji program\u00f3w nauczania. W ramach projektu doposa\u017cone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c pracownie przyrodnicze w obu szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem w narz\u0119dzia do nauczania opartego na metodzie eksperymentu. Realizacja zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 w projekcie odpowiada na zdiagnozowane potrzeby oraz przyczyni si\u0119 bezpo\u015brednio do podniesienia jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w SP nr 1 oraz Gimnazjum nr 1 w Cz\u0142uchowie. Projekt skierowany jest do wszystkich szk\u00f3\u0142 podlegaj\u0105cych Beneficjentowi.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA CZ\u0141UCH\u00d3W", "TYTUL": "Edukacja drog\u0105 do sukcesu w Gminie Cz\u0142uch\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.34}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1361700.00", "WARTOSC": "1602000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie jako\u015bci szkolnictwa zawodowego poprzez ukszta\u0142towanie sieci ponadgimnazjalnych szk\u00f3\u0142 zawodowych odpowiadaj\u0105cych lokalnym i regionalnym potrzebom. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnialno\u015bci absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 w Powiecie. Cele szczeg\u00f3\u0142owe realizacji projektu maj\u0105 na celu: 1) zwi\u0119kszenie szans uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych na odniesienie sukcesu na rynku pracy, 2) dostosowanie kompetencji zawodowych nauczycieli do wymog\u00f3w dynamicznie zmieniaj\u0105cego si\u0119 rynku pracy, 3) zwi\u0119kszenie i usystematyzowanie wsp\u00f3\u0142pracy szk\u00f3\u0142 zawodowych z pracodawcami oraz szko\u0142ami wy\u017cszymi, 4) wzmocnienie atrakcyjno\u015bci oferty szk\u00f3\u0142 zawodowych. Grupa docelowa to uczniowie i nauczyciele ucz\u0105cy si\u0119, pracuj\u0105cy i mieszkaj\u0105cy na terenie wojew\u00f3dztwa pomorskiego w rozumieniu przepis\u00f3w kodeksu cywilnego w powiecie cz\u0142uchowskim. Wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji zawodowych zostanie obj\u0119tych 404U(196K,208M)w 3 Zespo\u0142ach Szk\u00f3\u0142 tj.ZSA,ZST,ZSP Czarne w tym: ZSA Cz\u0142uch\u00f3w (104 uczni\u00f3w technikum);ZST Cz\u0142uch\u00f3w (75 uczni\u00f3w szko\u0142y zawodowej i 75 uczni\u00f3w technikum); ZSP Czarne (75 uczni\u00f3w szko\u0142y zawodowej i 75 uczni\u00f3w technikum)natomiast wsparciem w zakresie podnoszenia kwalifikacji zawodowych obj\u0119tych zostanie 6 nauczycieli (3K, 3M)ze szk\u00f3\u0142 ZST Cz\u0142uch\u00f3w, ZSP Czarne, ZSA Cz\u0142uch\u00f3w oraz 2 instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu (2M). Dzia\u0142ania przewidziane do realizacji w projekcie zosta\u0142y zaplanowane w oparciu o diagnoz\u0119 potrzeb zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy w dniu 19 maja 2016 r. (Uchwa\u0142a Zarz\u0105du Powiatu Cz\u0142uchowskiego nr 194/54/2016 ). Projekt jest zintegrowany z projektem z\u0142o\u017conym w ramach dzia\u0142ania 4.1. (Konkurs nr RPPM.04.01.00-IZ.00-22-001/16). Projekt jest zgodny z zakresem przedsi\u0119wzi\u0119cia strategicznego pn. \"Kszta\u0142towanie sieci ponadgimnazjalnych szk\u00f3\u0142 zawodowych uwzgl\u0119dniaj\u0105cej potrzeby subregionalnych i regionalnych rynk\u00f3w pracy (zgodnie z Regulaminem Strategicznym \"Aktywni Pomorzanie\" (Uchwa\u0142a Zarz\u0105du SWP 547/146/16 z dnia 2 czerwca 2016r.).", "BENEFICJENT": "POWIAT CZ\u0141UCHOWSKI", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego na terenie Powiatu Cz\u0142uchowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-28", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "317920.00", "WARTOSC": "488802.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.G\u0142\u00f3wny zakres projektu jest to opracowanie nowatorskiej technologii, kt\u00f3ra b\u0119dzie umo\u017cliwia\u0142a wytworzenie plastizoli (past) PVC do powlekania tkanin poliestrowych przeznaczonych na zbiorniki do paliw ropopochodnych. Tkaniny opr\u00f3cz podstawowych za\u0142o\u017ce\u0144 maj\u0105 wykazywa\u0107 dodatkowe cechy: dzi\u0119ki wprowadzeniu odpowiednio dobranych biocyd\u00f3w b\u0119d\u0105 posiada\u0107 w\u0142a\u015bciwo\u015bci biob\u00f3jcze oraz dzi\u0119ki zastosowaniu min. ta\u0144szych odmian grafenu p\u0142atkowego, produkowanych r\u00f3wnie\u017c w kraju, b\u0119d\u0105 wykazywa\u0107 podniesion\u0105 odporno\u015b\u0107 na przebicie i w\u0142a\u015bciwo\u015bci barierowe. Wprowadzenie biocyd\u00f3w do pow\u0142ok PVC uniemo\u017cliwi rozw\u00f3j mikroorganizm\u00f3w na \u015bciankach zbiornik\u00f3w oraz zabezpieczy przed szkodliwymi w rezultacie zmianami w\u0142a\u015bciwo\u015bci paliwa. Co wi\u0119cej, tkanina powlekana zostanie zabezpieczona przed przedwczesnym starzeniem biologicznym, przez co wyd\u0142u\u017cy si\u0119 czas u\u017cytkowania wyrobu. Tkaniny poliestrowe powlekane PVC do kontaktu z paliwami ropopochodnymi nie s\u0105 w Polsce produkowane, dlatego dzi\u0119ki wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczo - rozwojowych w procesy produkcji nast\u0105pi wzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa PARTNER SYSTEMS zar\u00f3wno na rynku polskim jak i mi\u0119dzynarodowym, poniewa\u017c produkty powsta\u0142e dzi\u0119ki wykorzystanej technologii b\u0119d\u0105 cechowa\u0142y si\u0119 du\u017cym potencja\u0142em eksportowym. Obecnie, tego typu tkaniny, dost\u0119pne s\u0105 wy\u0142\u0105cznie z importu i wyst\u0119puj\u0105 problemy z ich dostawami, natomiast tkaniny o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach uniemo\u017cliwiaj\u0105cych rozw\u00f3j mikroorganizm\u00f3w na \u015bciankach zbiornik\u00f3w nie s\u0105 dost\u0119pne wcale. St\u0105d podj\u0119to decyzj\u0119 o uruchomieniu produkcji tkanin we w\u0142asnym zakresie na swoje potrzeby, ale r\u00f3wnie\u017c do sprzeda\u017cy na zewn\u0105trz.", "BENEFICJENT": "PARTNER SYSTEMS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych i wdro\u017cenie do produkcji technologii innowacyjnych plastizoli PVC do powlekania tkanin poliestrowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "202235.31", "WARTOSC": "202235.31", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWE \"BARBARA\" KURZELEWSCY I NIED\u0179WIED\u0179 SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwo Produkcyjno Us\u0142ugowo Handlowe \"Barbara\" Kurzelewscy i Nied\u017awied\u017a Sp\u00f3\u0142ka Jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1545856.81", "WARTOSC": "1818655.08", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska", "OPIS": "Projekt skierowany do 130os.(70K/60M), zagr. ub\u00f3stwem i/lub wykl. spo\u0142. ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, zam. na obszarach o ponadprzeci\u0119tnym poz. wykluczenia spo\u0142ecznego. Realizowany w okresie od 01.11.2019 do 28.02.2021. Cel g\u0142\u00f3wny: poprawa jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz zwi\u0119kszenia zatrudn. os. dotkni\u0119tych i/lub zagr. ub\u00f3stwem i wyklucz. spo\u0142., poprzez wdra\u017canie kompleksowych program\u00f3w aktywizacji spo\u0142eczno\u2013zawodowej, w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika projektu (UP). Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Aktywizacja zawod. os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia: min. 12% ON w tym os. o znacznym st. niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105, os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi obj\u0119tych wsp. w projekcie oraz min. 22% w przypadku pozosta\u0142ych UP- ON zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. (min.16UP 9K/7M) Aktywizacja zawod. rozumiana w projekcie jako dopr. do zatrudn. os. zagr. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. 2. Aktywizacja spo\u0142. minimum 34% UP (min.45UP 24K/21M) 3. Podniesienie zdolno\u015bci do zatrudn. 100%UP Dzia\u0142ania: 1.Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142.-zawod. poprzez ind. spotkania z psychologiem, doradc\u0105 zawodowym (IPD), po\u015br. pracy, prawnikiem oraz przeprow. warsztat\u00f3w (kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste i spo\u0142.,zdolno\u015b\u0107 radzenia sobie ze stresem oraz aktywnego poszukiwania pracy) wykorzystuj\u0105cych animacj\u0119 spo\u0142., nastawionych na rozw\u00f3j oraz ukierunkowanie zainteresowa\u0144 i aspiracji edukacyjnych 100%UP 2. Org. dzia\u0142a\u0144 wolontariackich dla 100% UP 3. Dzia\u0142. s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifik. zawodowych wymaganych przez pracod. oraz zgodnych z predyspozycjami i preferencjami UP (kursy/szkolenia zawod. dla 110 os 59K/51M 84%UP); 4.Dzia\u0142. s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bw. zawodowego wymaganego przez pracodawc\u00f3w (\u015brednio 4 m-czne p\u0142atne sta\u017ce zawodowe dla 100% UP oraz dzia\u0142. zwi\u0105zane z zatr.; 5. Wsparcie trenera kompetencji osobistych i spo\u0142. w trakcie trwania sta\u017cu 100%UP; Najwa\u017cniejszym efektem, jaki projekt ma da\u0107 UP jest podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez min.3mce", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Aktywni i zaanga\u017cowani!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-06-30", "DOFINANSOWANIE": "841498.79", "WARTOSC": "989998.58", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica", "OPIS": "Projekt skierowany do 66 os.(35K/31M), zagr. ub\u00f3stwem i/lub wykl. spo\u0142. ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, zam. na terenie pow. chojnickiego oraz cz\u0142uchowskiego. Realizowany w okresie 30.06.2018 - 30.04.2020. Cel g\u0142\u00f3wny: poprawa jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz zwi\u0119kszenia zatrudnienia os. dotkni\u0119tych i/lub zagr. ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142., poprzez wdra\u017canie kompleksowych program\u00f3w aktywizacji spo\u0142eczno\u2013zawodowej, w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika projektu (UP). Cele szczeg.: 1.Aktywizacja zawodowa os. pozostaj\u0105cych bez zatr.: min. 12% os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105, os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi obj\u0119tych wsparciem w projekcie oraz min. 22% w przypadku pozosta\u0142ych UP- ON zagr. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.(8K,7M) Aktywizacja zawod. rozumiana w projekcie jako doprowadzenie do zatr. os\u00f3b zagr. ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. 2. Aktywizacja spo\u0142. minimum 34% UP (12K,11M) 3. Podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 100% UP Dzia\u0142ania: 1. Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawod. poprzez ind. spotkania z psychologiem, doradc\u0105 zawodowym (IPD), po\u015brednikiem pracy, prawnikiem oraz przeprowadzenie warsztat\u00f3w (kszt. umiej\u0119tno\u015bci osobiste i spo\u0142.,zdolno\u015b\u0107 radzenia sobie ze stresem oraz aktywnego poszukiwania pracy) wykorzystuj\u0105cych animacj\u0119 spo\u0142., nastawionych na rozw\u00f3j oraz ukierunkowanie zainteresowa\u0144 i aspiracji edukacyjnych 100%UP 2. Org. dzia\u0142a\u0144 wolontariackich dla 100%UP 3. Dzia\u0142. s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifikacji zawod. wymaganych przez pracodawc\u00f3w oraz zgodnych z predyspozycjami i preferencjami UP (kursy/szkolenia zawod. dla 50os. 27K/23M 76% UP); 4.Dzia\u0142. s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bw. zawod. wymaganego przez pracodawc\u00f3w (p\u0142atne sta\u017ce zawodowe do 6 m-cy dla 100% UP oraz dzia\u0142. zwi\u0105zane z zatrudnieniem; 5.Wsparcie trenera kompetencji osobistych i spo\u0142. w trakcie trwania sta\u017cu 100%UP; Najwa\u017cniejszym efektem, jaki projekt ma da\u0107 UP jest podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez min. 3 m-ce.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Razem mo\u017cemy wi\u0119cej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1273684.60", "WARTOSC": "1498452.48", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 30.06.2020 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 100 [60K/40M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 50 [30K/20M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 50 [30K/20M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla 60% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 22% i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%, a dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \u201eROMANISZYN\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Integracja w stron\u0119 zatrudnienia 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "718635.39", "WARTOSC": "845453.40", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne", "OPIS": "GD:72 os.(46K,26M)bezr. nieb\u0119d\u0105cych klientami PUP, bezr. zakwalif. do III profilu pomocy i biernych zaw.w wieku 15 lat i wi\u0119cej o niskich kwalif., zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., zamieszka\u0142ych na obsz. charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykl. spo\u0142. powiatu bytowskiego (Byt\u00f3w, Miastko),chojnickiego (Chojnice-wiejska, Chojnice-miejska),cz\u0142uchowskiego(Cz\u0142uch\u00f3w-wiejska, Cz\u0142uch\u00f3w - miejska,Czarne, Kocza\u0142a, Przechlewo, Rzeczenica,Debrzno),malborskiego(Malbork),nowodworskiego (Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski) i starogardzkiego(Osiek, Sk\u00f3rcz, Kaliska, Czarna Woda, Sm\u0119towo Graniczne, Osieczna) podstawie przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego-dot.os.fizycznych.W proj.os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142.to os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142.zgodnie z ustaw\u0105 z 12.03.2004 r.o pomocy spo\u0142.lub kwalif. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142.tj.spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art.7 ustawy z 12.03.2004 r.o pomocy spo\u0142. Status: 100% os.o niskich kwalif.:46K,26M 70% os.bezr. niezarej. w PUP:33K,17M 20% os.biernych zaw.:8K,6M 10% os.bezr. o III pr.:5K,3M 60% os.z obsz. wiej.:28K,16M 50% os.niepe\u0142n:23K,13M 10% os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej:5K,3M Cel proj.:Wzrost kompetencji spo\u0142.-zaw. niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 72 os.(46K,26M)bezr. niezarej. w PUP,bezr. o III profilu pomocy i biernych zawodowo,w wieku 15 lat i wi\u0119cej o niskich kwalif.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.,zamieszka\u0142ych na obsz. charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykl. spo\u0142.powiatu cz\u0142uchowskiego, starogardzkiego, bytowskiego, chojnickiego, malborskiego i nowodworskiego poprzez organizacj\u0119 programu aktywnej integracji obejmuj\u0105cym us\u0142ugi o charakterze spo\u0142.i zaw.w okresie 01.10.2018-31.07.2020 r.Dzia\u0142ania w proj.skupione s\u0105 na realizacji zada\u0144 z zakresu aktywnej integracji o charakterze spo\u0142.tj.poradnictwo psychologiczne,prawne i obywatelskie oraz o charakterze zaw.tj.poradnictwo zaw.,kursy i szkolenia zaw.,po\u015br. pracy,sta\u017c zaw.,us\u0142ugi asyst..Realizowany typ proj.1 a) i b)", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne i zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "349020.88", "WARTOSC": "410612.81", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica", "OPIS": "Zasadniczym celem projektu-P jest: Trwa\u0142e wej\u015bcie na rynek pracy 30 os\u00f3b, w tym 15 kobiet i 15 m\u0119\u017cczyzn, do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego poprzez zastosowanie wysokiej jako\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji spo\u0142eczno-zawodowej w okr 01.06.2018-31.5.2019. Grup\u0119 docelow\u0105 - GD stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem, wykluczeniem spo\u0142ecznym. Osoby, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 wsparcie b\u0119d\u0105 to w 100% mieszka\u0144cy woj.pomorskiego, powiaty chojniki i cz\u0142uchowski, teren\u00f3w o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142ecznego. W projekcie przewidziano 50% miejsc (15 miejsc) dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Wszyscy Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ciu aktywnymi formami pomocy. W pierwszej kolejno\u015bci b\u0119d\u0105 to instrumenty aktywizacji spo\u0142ecznej (diagnoza prowadz\u0105ca m.in. do opracowania \u015bcie\u017cki reintegracji dla ka\u017cdego Uczestnika prjektu, poradnictwo psychologiczne oraz poradnictwo prawne i obywatelskie). Nast\u0119pnie ka\u017cdy z Uczestnik\u00f3w skorzysta po\u015brednictwa pracy prowadz\u0105cego przy \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi pracodawcami, poradnictwa zawodowego i oferty szkole\u0144, oraz w przypadku 50% Uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 organizowane r\u00f3wnie\u017c 3-miesi\u0119czne p\u0142atne sta\u017ce zawodowe W projekcie przewidziano realizacj\u0119 4 zada\u0144. W projekcie przewidziano m.in. osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w wymiarze spo\u0142ecznym oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLE\u0143 MARCIN CZAJKOWSKI", "TYTUL": "Nowa Szansa Dobra Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "881819.53", "WARTOSC": "1037434.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KSZTA\u0141CENIA EUROPEJSKIEGO KRZYSZTOF KURY\u0141OWICZ", "TYTUL": "NOWY, DOBRY POCZ\u0104TEK 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "848025.10", "WARTOSC": "997676.59", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 72 [44K/28M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do 31.03.2020 r. kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie nie maj\u0105 szans na rozwi\u0105zanie lub/i zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim (WP) na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 36 [22K/14M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 36 [22K/14M]os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych w ramach dzia\u0142a\u0144: 1. Stworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, 2. przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP),grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, 4. warsztaty terapeutyczne kszta\u0142tuj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci osobiste, 5. szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla 80% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 22% i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%, a dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%", "BENEFICJENT": "CHOJNICKA SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Z integracj\u0105 i aktywizacj\u0105 na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 ROZMARYNOWSKI ARTCOM", "TYTUL": "Wbrew wykluczeniu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31 .03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 1 8 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/1 5M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/1 5M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "\"LUX CANDELE\" SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Razem ku aktywno\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2691225.19}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1102959.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 744421.57}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 713310.9199999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 675007.0900000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 560038.53}, {"name": "Przedszkola", "value": 515611.15}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 478984.3}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 433401.99}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 281397.45}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 278094.11}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 232267.29000000004}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 231795.14}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 182088.5}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 175639.53}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 168627.22}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 136852.22}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 126947.01}, {"name": "Cmentarze", "value": 121137.99}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 118904.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 108467.93999999999}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 80705.61}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 68571.68}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 65099.09}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 59526.700000000004}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 54000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 52865.119999999995}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 49886.71}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 47992.4}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 46834.84}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 43551.9}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 42818.35}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 31847.22}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 28285.67}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 25373.65}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 23040.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 22203.37}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 12941.42}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9812.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8375.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 7200.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 5024.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4530.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4090.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2833.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 2621.16}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1857.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1724.14}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 651.81}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 467.27}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 358300.0}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 129026.64}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3020.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 39005.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33820.399999999994}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 14532.150000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19163.07}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 16716.6}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4193.59}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6064759.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 516594.14}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 314495.98}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 311267.09}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 114999.99}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 104252.48}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 53940.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 40000.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 17511.24}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 4243.5}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1721225.11}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1311118.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 891295.96}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1338547.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1283523.96}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 562461.58}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 210759.99}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6778623.670000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2641327.46}, {"name": "Przedszkola", "value": 1391778.2399999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1161929.6300000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 802193.13}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 706122.49}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 551339.37}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 510713.82}, {"name": "Gimnazja", "value": 495011.11}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 285912.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 171582.1}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 164777.01}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 127108.76}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 108237.40000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 108077.35}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 105644.23000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31341.230000000003}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 12200.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 9900.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7600.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5115.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 5096.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1940.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1757.8899999999999}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9281491.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6096626.82}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 545697.04}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 488687.07}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 415791.2}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 323516.3}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 284244.86}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 202728.76}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 150176.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31182.84}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 28400.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 28400.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 26750.9}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 19996.93}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11449.45}, {"name": "Przedszkola", "value": 4000.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3998.14}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3655.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3300.1}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3000.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47427.45}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8056.240000000001}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1867150.52}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1000000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 803500.0}, {"name": "Muzea", "value": 700000.0}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 696500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 570981.56}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 543870.28}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 291420.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 273000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 72846.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52754.88}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 39315.2}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 37711.63}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 10930.7}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 328853.03}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4669678.91}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1775087.7200000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1105239.47}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 850163.14}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 777146.1000000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 736062.85}, {"name": "Rodzina", "value": 279742.7}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 250660.18}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 186237.08000000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 118904.0}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 54000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 33942.84}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22877.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7787.14}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 7200.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4530.2}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 2621.16}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 27.22}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 358300.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 129026.64}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3020.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 39005.52}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 21421.46}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 14532.150000000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 12398.939999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 16716.6}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 15524.33}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4193.59}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3638.74}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6064759.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 543554.42}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 336250.72}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 237350.08}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 154999.99}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 104252.48}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 53940.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 46956.73}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1721225.11}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1311118.18}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 891295.96}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1338547.97}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1283523.96}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 562461.58}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 210759.99}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9632383.16}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2947589.1599999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2380245.9399999995}, {"name": "Rodzina", "value": 766818.8400000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 171582.1}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 141312.76}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 118137.43000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19440.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5096.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2722.5}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 15793909.219999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1670626.35}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 217178.21000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 150176.26}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 60455.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 33996.93}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 26750.9}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 47427.45}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 8056.240000000001}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3103491.5300000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2542254.88}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 969500.0}, {"name": "Rodzina", "value": 291420.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 40315.2}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 328853.03}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 17131890.759999998, "v": "17,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.24, "v_pc": "1228,44 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "5.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9411771.92, "v": "9,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.93}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6697852.9, "v": "6,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.09}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 648382.44, "v": "648,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.78}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 291420.0, "v": "291,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.7}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 80705.61, "v": "80,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.47}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1757.8899999999999, "v": "1,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 447.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14699959.33, "v": "14,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.66, "v_pc": "1054,06 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "46.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8587561.410000002, "v": "8,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.41}, {"name": "Przedszkola", "value": 3818539.910000001, "v": "3,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.97}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 898079.97, "v": "898,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.1}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 543870.28, "v": "543,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.69}, {"name": "Gimnazja", "value": 495011.11, "v": "495,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.36}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 208328.91, "v": "208,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.41}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 58923.1, "v": "58,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 37711.63, "v": "37,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 28285.67, "v": "28,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18623.34, "v": "18,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 5024.0, "v": "5,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 161.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10351720.96, "v": "10,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.25, "v_pc": "742,27 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "33.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 9856568.74, "v": "9,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.21}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 358300.0, "v": "358,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.46}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 136852.22, "v": "136,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7059388.939999998, "v": "7,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.4, "v_pc": "506,19 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "5.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2799462.59, "v": "2,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.65}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2412425.08, "v": "2,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.17}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 560038.53, "v": "560,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.93}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 483227.8, "v": "483,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.84}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 433401.99, "v": "433,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.13}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 175639.53, "v": "175,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 99996.61, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.41}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 52378.46000000001, "v": "52,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 42818.35, "v": "42,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4881958.39, "v": "4,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.19, "v_pc": "350,06 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "9.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1273697.67, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.08}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 796921.1100000002, "v": "796,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.32}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 735494.28, "v": "735,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.06}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 547421.18, "v": "547,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.21}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 489154.34, "v": "489,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.01}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 323516.3, "v": "323,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.62}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 284244.86, "v": "284,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.82}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 278094.11, "v": "278,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.69}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 59526.700000000004, "v": "59,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.21}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 46834.84, "v": "46,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42963.0, "v": "42,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4090.0, "v": "4,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4454803.21, "v": "4,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.56, "v_pc": "319,43 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "45.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3432036.48, "v": "3,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.04}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 285912.0, "v": "285,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 281274.41000000003, "v": "281,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.31}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 239910.14, "v": "239,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.38}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 215670.18000000002, "v": "215,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.84}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3693120.45, "v": "3,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 243.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.44, "v_pc": "264,82 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "27.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "173.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3047590.79, "v": "3,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 837.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.52}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 364132.21, "v": "364,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.85}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 281397.45, "v": "281,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.61}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2666254.88, "v": "2,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.92, "v_pc": "191,18 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "23.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1000000.0, "v": "1 000,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.5}, {"name": "Biblioteki", "value": 803500.0, "v": "803,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.13}, {"name": "Muzea", "value": 700000.0, "v": "700,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.25}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 124000.0, "v": "124,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 159.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38754.88, "v": "38,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.45}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1369819.5600000003, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.01, "v_pc": "98,22 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "37.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 825526.64, "v": "825,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.26}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 273000.0, "v": "273,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 271292.92, "v": "271,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 108.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.8}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 505995.7699999999, "v": "506,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74, "v_pc": "36,28 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "69.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 375263.36, "v": "375,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.16}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 80771.68, "v": "80,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49960.73, "v": "49,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 4946.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.87}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 382853.03, "v": "382,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56, "v_pc": "27,45 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "49.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 382853.03, "v": "382,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 328958.36, "v": "328,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48, "v_pc": "23,59 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "85.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 178782.1, "v": "178,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.34}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 150176.26, "v": "150,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.65}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 186237.08000000002, "v": "186,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 240.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27, "v_pc": "13,35 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "72.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 121137.99, "v": "121,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 65.04}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 65099.09, "v": "65,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.95}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 102772.0, "v": "102,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,37 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "1.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 46675.0, "v": "46,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.41}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 45812.0, "v": "45,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.57}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 7452.0, "v": "7,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.25}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2833.0, "v": "2,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.75}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 24530.2, "v": "24,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,76 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "98.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 40.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.76}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4530.2, "v": "4,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.46}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7787.14, "v": "7,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,56 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7135.33, "v": "7,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.62}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 651.81, "v": "0,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.37}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2749.72, "v": "2,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,20 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2749.72, "v": "2,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 2621.16, "v": "2,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 232.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,19 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 2621.16, "v": "2,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 232.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}