{"gmina": "Pruszcz Gda\u0144ski", "typ_gminy": "gmina wiejska Pruszcz Gda\u0144ski", "kod_gus": "042214004000", "kod_gus_podregionu": "042214000000", "podregion_eurostat": "PL634", "ludnosc": "28'001", "budzet": {"dochody": "193,21 mln z\u0142", "wydatki": "187,84 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 25.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 121016323.58, "dane1": 115309136.31000005, "dane2": 115309136.31000005, "dane3": 5707187.269999951}, {"label": "2017", "dane0": 141104051.72000003, "dane1": 135872181.3599999, "dane2": 135872181.3599999, "dane3": 5231870.3600001335}, {"label": "2018", "dane0": 153806043.9200001, "dane1": 172197868.77999994, "dane2": 153806043.9200001, "dane4": 18391824.859999835}, {"label": "2019", "dane0": 193205299.57000008, "dane1": 187836238.41000003, "dane2": 187836238.41000003, "dane3": 5369061.160000056}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 26317524.700000003, "dane1": 49190447.560000025}, {"label": "2017", "dane0": 30253252.31, "dane1": 51383702.37}, {"label": "2018", "dane0": 32369688.400000002, "dane1": 56927813.210000016}, {"label": "2019", "dane0": 34354538.900000006, "dane1": 63701637.23000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,91 mln z\u0142", "wydatki": "5,32 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 36.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 5.7071872699999515}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 5.7071872699999515}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 5.2318703600001335}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 5.2318703600001335}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -18.391824859999836}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -18.391824859999836}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 5.369061160000056}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 5.369061160000056}], "dochod_ue": "11,75 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "44,60 mln z\u0142", "gmina_pc": "1592.8 z\u0142", "powiat": "23,82 mln z\u0142", "powiat_pc": "850.7 z\u0142", "wojewodztwo": "39,03 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "24,25 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,66 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 34354538.900000006, "wydatki": 63701637.23000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "25716419.42", "WARTOSC": "49037583.74", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada budow\u0119 3 w\u0119z\u0142\u00f3w transportowych na terenie powiatu gda\u0144skiego, w pe\u0142nym zakresie \u2013 obejmuj\u0105cym budow\u0119 i przebudow\u0105 infrastruktury drogowej (dr\u00f3g, chodnik\u00f3w, \u015bcie\u017cek rowerowych, miejsc parkingowych). Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zintegrowanie element\u00f3w infrastruktury transportu zbiorowego, a tak\u017ce poprawa sprawno\u015bci ich funkcjonowania. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy dost\u0119pno\u015bci u\u017cytkownik\u00f3w do w\u0119z\u0142owej infrastruktury transportu zbiorowego i rowerowego oraz wp\u0142ynie na jako\u015b\u0107 i zakres oferowanych us\u0142ug. W efekcie przy wykorzystaniu istniej\u0105cej infrastruktury dworcowej powstanie kompleks odpowiadaj\u0105cy obecnym potrzebom podr\u00f3\u017cnych, przystaj\u0105cy do dzisiejszych reali\u00f3w, potrzeb i trend\u00f3w w rozwoju transportu publicznego, a tak\u017ce do mody i obserwowanego globalnego wzrostu ruchu rowerowego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA PRUSZCZ GDA\u0143SKI", "TYTUL": "Budowa w\u0119z\u0142\u00f3w integracyjnych Pruszcz Gda\u0144ski, Cieplewo i Pszcz\u00f3\u0142ki wraz z trasami dojazdowymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 328.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "92322059.21", "WARTOSC": "119250597.71", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt ma na celu rozbudow\u0119 DW222 na odcinku od granicy m. Gda\u0144ska \u2013 do pocz\u0105tku m. Starogard Gda\u0144ski. Inwestycja obejmuje 6 odcink\u00f3w o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 27,7km. W ramach projektu zostanie poszerzona jezdnia drogi 222, a jej konstrukcja zostanie wzmocniona. Skorygowane zostan\u0105 \u0142uki pionowe i poziome. Przebudowane zostan\u0105 skrzy\u017cowania, miejscowo zostan\u0105 wybudowane ci\u0105gi pieszo-rowerowe lub \u015bcie\u017cki rowerowe. Realizacja projektu spowoduje popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ilo\u015bci kolizji i wypadk\u00f3w, usprawni ruch, poprawi komfort podr\u00f3\u017cowania drog\u0105 i u\u0142atwi powi\u0105zanie Starogardu Gda\u0144skiego z Tr\u00f3jmiastem. Droga wojew\u00f3dzka nr 222 stanie si\u0119 alternatyw\u0105 drog\u0105 dla teren\u00f3w przyleg\u0142ych do autostrady A1 po jej zachodniej stronie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do skr\u00f3cenia czasu podr\u00f3\u017cy oraz do zwi\u0119kszenia mobilno\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO POMORSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 222 na odcinku Gda\u0144sk-Starogard Gda\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 173.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "3638749.33", "WARTOSC": "5443297.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa zbiornika retencyjnego B-1 na Potoku Borkowskim, w miejscowo\u015bci Borkowo w Gminie Pruszcz Gda\u0144ski. Ca\u0142kowita pojemno\u015b\u0107 zbiornika wyniesie 46,5 tys. m3. Celem g\u0142\u00f3wnym realizacji projektu jest poprawa bezpiecze\u0144stwa powodziowego poprzez zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci retencyjnych w wy\u017cynnej cz\u0119\u015bci Gminy Puszcz Gda\u0144ski znajduj\u0105cej si\u0119 w zlewni Kana\u0142u Raduni. Realizacja zadania zminimalizuje dop\u0142ywy maksymalne do Kana\u0142u, zmniejszy pr\u0119dko\u015b\u0107 wody w potoku Borkowskim i \u015aw. Wojciech oraz ograniczy zmniejszanie ich przekroju. Zasadniczo poprawi to bezpiecze\u0144stwo powodziowe w zlewni Kana\u0142u Raduni, kt\u00f3ra na skutek warunk\u00f3w hydrologicznych, silnej presji antropogenicznej oraz wyst\u0119powania ekstremalnych zjawisk pogodowych nara\u017cona jest na wysokie ryzyko powodziowe. Bezpo\u015bredni\u0105 korzy\u015b\u0107 z projektu odnios\u0105 mieszka\u0144cy obszar\u00f3w nara\u017conych na powodzie z teren\u00f3w Gminy Pruszcz Gda\u0144ski oraz Gda\u0144ska.", "BENEFICJENT": "GMINA PRUSZCZ GDA\u0143SKI", "TYTUL": "Budowa zbiornika retencyjnego B-1 w Gminie Pruszcz Gda\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 129.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "7302034.58", "WARTOSC": "13915309.59", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa tras rowerowych na terenie Gminy Pruszcz Gda\u0144ski, Gminy Cedry Wielkie i Gminy Miejskiej Pruszcz Gda\u0144ski, b\u0119d\u0105cych elementem przedsi\u0119wzi\u0119cia strategicznego \u201ePomorskie Trasy Rowerowe o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym R-10 i WTR (R-9)\". W ramach projektu powstan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce odcinki tras rowerowych: -w Gminie Pruszcz Gda\u0144ski: w miejscowo\u015bci Przejazdowo i na trasie Przejazdowo-Bogatka-Wi\u015blinka -w Gminie Cedry Wielkie: przy przystani B\u0142otnik i na wa\u0142ach przeciwpowodziowych w miejscowo\u015bciach Kiezmark, Leszkowy, Giemlice oraz przez Cedry Wielkie i Cedry Ma\u0142e do Kana\u0142u \u015aledziowego (fragment przez Steblewo w gm. Suchy D\u0105b), -w mie\u015bcie Pruszcz Gda\u0144ski \u2013 fragment wzd\u0142u\u017c ul. Przemys\u0142owej do w\u0142\u0105czenia si\u0119 do ul. Podmiejskiej. Efektem projektu b\u0119dzie powstanie szlak\u00f3w rowerowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 30,28 km. Trasy zostan\u0105 oznakowane i uzupe\u0142nione o miejsca postojowe. Przeprowadzona zostanie r\u00f3wnie\u017c promocja projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA PRUSZCZ GDA\u0143SKI", "TYTUL": "Pomorskie trasy rowerowe o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym R-10 i Wi\u015blana Trasa Rowerowa R-9 \u2013 Partnerstwo Gminy Pruszcz Gda\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2583652.52", "WARTOSC": "3806553.81", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy kanalizacji sanitarnej na terenie Gminy Pruszcz Gda\u0144ski o d\u0142ugo\u015bci 5,01 km, likwidacji kontenerowej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w (i przekierowania \u015bciek\u00f3w do oczyszczalni Gda\u0144sk Wsch\u00f3d) oraz poprawy systemu zaopatrzenia w wod\u0119 poprzez budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej \u201espinaj\u0105cej\u201d m. Rotmanka-Juszkowo (poprawa wydajno\u015bci i ci\u015bnienia w sieci) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 0,9 km. W wyniku realizacji projektu zostanie pod\u0142\u0105czonych 316 nowych u\u017cytkownik\u00f3w sieci kanalizacyjnej.", "BENEFICJENT": "EKSPLOATATOR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Porz\u0105dkowanie gospodarki wodno-\u015bciekowej w gminie Pruszcz Gda\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "2282781.87", "WARTOSC": "2685625.73", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt polega na zwi\u0119kszeniu o 280 liczby miejsc przedszkolnych w Gminie Pruszcz Gda\u0144ski poprzez utworzenie 2 nowych, publicznych OWP: w Straszynie (180 miejsc) oraz Borkowie (100 miejsc). Dodatkowo projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c kompleksowe wsparcie obu jednostek poprzez realizacj\u0119 programu podniesienia jako\u015bci edukacji przedszkolnej. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 280 osobowa liczba dzieci w wieku przedszkolnym oraz 19 nauczycieli wychowania przedszkolnego z OWP obj\u0119tych projektem. Celem projektu jest wi\u0119ksze upowszechnienie i poprawa dost\u0119pno\u015bci do publicznej edukacji przedszkolnej oraz podniesienie jako\u015bci edukacji w szczeg\u00f3lno\u015bci w kontek\u015bcie kszta\u0142towania kompetencji kluczowych oraz wyr\u00f3wnywania szans edukacyjnych. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z instytucj\u0105 edukacyjn\u0105 - Stowarzyszeniem Dobra Edukacja. Zakres projektu zosta\u0142 okre\u015blony na podstawie opracowanej \"Diagnozy zapotrzebowania na us\u0142ugi edukacji przedszkolnej w Gminie Pruszcz Gda\u0144ski na lata 2016-2019\" przyj\u0119tej Zarz\u0105dzeniem W\u00f3jta Gminy Nr 29 z dnia 31.03.2016. W ramach utworzenia trwa\u0142ych miejsc wychowania przedszkolnego przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia do nowo powsta\u0142ych oddzia\u0142\u00f3w w OWP. 2. Zakup pomocy dydaktycznych i specjalistycznego sprz\u0119tu . 3. Utrzymanie funkcjonowania nowych OWP przez okres 12 miesi\u0119cy. W ramach kompleksowego wspomagania OWP zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne dzieci. 2. Realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych ukierunkowanych na kszta\u0142towanie kompetencji kluczowych. 3. Doskonalenie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych nauczycieli OWP. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 05.2016 do 06.2018. Organ prowadz\u0105cy - Gmina Pruszcz Gda\u0144ski zamierza zapewni\u0107 instytucjonaln\u0105 gotowo\u015b\u0107 nowych OWP do \u015bwiadczenia us\u0142ug przedszkolnych w ramach utworzonych w projekcie miejsc wychowania przedszkolnego co najmniej 2 pe\u0142ne lata po zako\u0144czeniu finansowania dzia\u0142a\u0144.", "BENEFICJENT": "GMINA PRUSZCZ GDA\u0143SKI", "TYTUL": "\"Utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego w Gminie Pruszcz Gda\u0144ski wraz z ich kompleksowym wsparciem w obszarze jako\u015bci nauczania\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "4579728.00", "WARTOSC": "12398775.15", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowej termomodernizacji 5 obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Powiatu Gda\u0144skiego.B\u0119d\u0105 to: Budynek Szko\u0142y Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ogrodniczych i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w Pruszczu Gda\u0144skim; Budynek Internatu Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ogrodniczych i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w Pruszczu Gda\u0144skim; Budynek Warsztat\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Rolniczych Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego w Rusocinie; Budynek Internatu Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Rolniczych Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego w Rusocinie; Budynek Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w Zaskoczynie. Realizacja zadania ma na celu popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz redukcj\u0119 zanieczyszcze\u0144 do powietrza. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez zmniejszenie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z ogrzewaniem budynk\u00f3w, zmniejszeniem u\u017cycia energii.", "BENEFICJENT": "POWIAT GDA\u0143SKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej nale\u017c\u0105cych do Powiatu Gda\u0144skiego - termomodernizacja Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w Zaskoczynie oraz termomodernizacja budynk\u00f3w o\u015bwiatowych Powiatu Gda\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3715732.68", "WARTOSC": "4417378.22", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt polega na rozbudowie, przebudowie obiekt\u00f3w i wyposa\u017ceniu pracowni Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ogrodniczych i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w Pruszczu Gda\u0144skim oraz Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Rolniczych CKP w Rusocinie w celu poprawy bazy materialnej dla realizacji praktycznej nauki zawodu oraz zapewnienia mo\u017cliwo\u015bci poszerzania oferty dydaktycznej. Projekt ma charakter zintegrowany z projektem w ramach Poddz.3.3.1. Podniesienie jako\u015bci szkolnictwa zawodowego w Powiecie Gda\u0144skim, tj. obejmuje swoim zakresem szereg dzia\u0142a\u0144 w kilku sferach, kt\u00f3rych ostatecznym celem jest podniesienie poziomu o\u015bwiaty zawodowej w powiecie gda\u0144skim. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez polepszenie oferty nauki w bran\u017cy BPO/SSC\u2013t. ekonomista w ZSOiO i powstanie nowych kierunk\u00f3w w bran\u017cach: Transport,logistyka i motoryzacja \u2013 t. logistyk w ZSOiO i ICT i elektronika\u2013t. mechatronik w ZSR CKP. Poprawa oferty edukacyjnej - podniesienie jako\u015bci szkolnictwa zawodowego, jest \u015bci\u015ble zwi\u0105zana z popraw\u0105 infrastruktury szk\u00f3\u0142 i ich dodatkowym wyposa\u017ceniem.", "BENEFICJENT": "POWIAT GDA\u0143SKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j infrastruktury szk\u00f3\u0142 zawodowych w Powiecie Gda\u0144skim poprzez modernizacj\u0119 i wyposa\u017cenie pracowni kszta\u0142cenia zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1597184.37", "WARTOSC": "1879040.44", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy 831 uczni\u00f3w (418K, 413M) z 11 szk\u00f3\u0142 (7 szk\u00f3\u0142 podstawowych i 4 gimnazj\u00f3w) oraz 70 nauczycieli (64K i 6M) Gminy Pruszcz Gda\u0144ski. Warto\u015b\u0107 zadania wynosi 1 996 860,60 z\u0142. Celem projektu jest podniesienie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych, kt\u00f3re u\u0142atwi\u0105 im start w \u017cycie zawodowe b\u0105d\u017a kontynuacj\u0119 nauki. Z ww. celem zwi\u0105zane s\u0105 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania podnosz\u0105ce kompetencje nauczycieli w sferze efektywnego i dostosowanego do wsp\u00f3\u0142czesnych wymaga\u0144 przekazywania wiedzy. Celem d\u0142ugoterminowym jest utrwalenie wprowadzonych w ramach projektu zmian jako\u015bciowych w nauczaniu w szko\u0142ach Gminy Pruszcz Gda\u0144ski poprzez realizacj\u0119 programu wspomagania szk\u00f3\u0142 z wykorzystaniem sieci wsp\u00f3\u0142pracy. W projekcie przewidziano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Zaj\u0119cia dodatkowe w szko\u0142ach kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje kluczowe w zakresie matematyki, informatyki, nauk przyrodniczych, j\u0119zyk\u00f3w obcych oraz kompetencji spo\u0142ecznych i emocjonalnych, skierowane zar\u00f3wno do uczni\u00f3w uzyskuj\u0105cych ni\u017csze wyniki w nauczaniu jak i do uczni\u00f3w nie znajduj\u0105cych oferty edukacyjnej odpowiadaj\u0105cej ich zainteresowaniom i zdolno\u015bciom. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 prowadzone metod\u0105 badawcz\u0105, projektow\u0105, warsztatow\u0105. Formy i zakres zaj\u0119\u0107 maj\u0105 pom\u00f3c uczniom w praktycznym wykorzystaniu zdobytej na lekcjach wiedzy. Ponadto dla uczni\u00f3w gimnazj\u00f3w zaplanowano zaj\u0119cia zwi\u0105zane z doradztwem zawodowym. 2. Doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych projektem w pomoce dydaktyczne, narz\u0119dzia TIK oraz wyposa\u017cenie pracowni przedmiotowych w materia\u0142y i \u015brodki potrzebne do realizacji zaj\u0119\u0107. 3. Zaj\u0119cia pozaszkolne - wsp\u00f3\u0142praca z instytucjami i organizacjami o charakterze edukacyjnym i kulturalnym w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie kszta\u0142cenia przyrodniczego, matematycznego i j\u0119zykowego. 4. Doskonalenie zawodowe nauczycieli poprzez realizacj\u0119 programu wspomagania szk\u00f3\u0142 Gminy na bazie sieci wsp\u00f3\u0142pracy nauczycieli przedmiot\u00f3w kszta\u0142tuj\u0105cych kompetencje kluczowe oraz indywidualne szkolenia zawodowe. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od IX.2016- VI.2018.", "BENEFICJENT": "GMINA PRUSZCZ GDA\u0143SKI", "TYTUL": "Wsparcie procesu kszta\u0142towania kompetencji kluczowych u uczni\u00f3w poprzez wdro\u017cenie kreatywnych i innowacyjnych form i metod nauczania w szko\u0142ach Gminy Pruszcz Gda\u0144ski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1462908.58", "WARTOSC": "3615126.53", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt rozbudowy stanicy wodnej w Wi\u015blince, w Gminie Pruszcz Gda\u0144ski jest jednym z element\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia strategicznego \u201eRozw\u00f3j oferty turystyki wodnej w obszarze P\u0119tli \u017bu\u0142awskiej i Zatoki Gda\u0144skiej\" zdefiniowanego w RPS w zakresie atrakcyjno\u015bci kulturalnej i turystycznej \"Pomorska Podr\u00f3\u017c\". W ramach projektu wykonany zostanie kana\u0142 dop\u0142ywowy do obiektu, nabrze\u017ce skarpowe (narzutowe) i pomost do cumowania 32 jednostek p\u0142ywaj\u0105cych wraz z jego wyposa\u017ceniem. Przeprowadzone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c prace podczyszczeniowe w akwenie stanicy oraz przy wej\u015bciu do kana\u0142u. Inwestycja obejmie swoim zakresem tak\u017ce przebudow\u0119 uk\u0142adu drogowego wraz z wykonaniem muru oporowego, parkingu, ogrodzenia, kanalizacji deszczowej i o\u015bwietlenia obiektu. Projekt ma na celu szersze udost\u0119pnienie odwiedzaj\u0105cym (mieszka\u0144com i turystom) dziedzictwa kulturowego i naturalnego delty Wis\u0142y oraz wzrost potencja\u0142u turystycznego Gminy Pruszcz Gda\u0144ski.", "BENEFICJENT": "GMINA PRUSZCZ GDA\u0143SKI", "TYTUL": "Rozbudowa stanicy wodnej w Wi\u015blince", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1252749.38", "WARTOSC": "1697601.31", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rewaloryzacja Zespo\u0142u Przyrodniczo-Krajobrazowego w Wojanowie obejmuj\u0105ca zabiegi ochronne ro\u015blin, budow\u0119 \u015bcie\u017cek i tras widokowych wraz z ich o\u015bwietleniem, rekultywacj\u0119 zbiornik\u00f3w wodnych (koszt niekwalifikowany) oraz przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjno-informacyjnych. Skutkiem projektu b\u0119dzie wsparcie obszaru chronionego przyrody oraz powstanie szlaku turystycznego o d\u0142ugo\u015bci 2,08 km. W efekcie obszar Zespo\u0142u Przyrodniczo-Krajobrazowego w Wojanowie uzyska lepszy status ochrony siedlisk i bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci oraz zostanie zabezpieczony kontrolowanym ruchem turystycznym. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest utrzymanie i zabezpieczenie zasob\u00f3w i walor\u00f3w przyrodniczo-krajobrazowych obszaru chronionego parku le\u015bnego w Wojanowie oraz wykorzystanie jego potencja\u0142u turystycznego, rekreacyjnego i edukacyjnego.", "BENEFICJENT": "GMINA PRUSZCZ GDA\u0143SKI", "TYTUL": "\u201eRewaloryzacja Zespo\u0142u Przyrodniczo-Krajobrazowego w Wojanowie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "56236255.72", "WARTOSC": "97902720.84", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 105 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 14 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 22 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 23 009 gospodarstwom domowym oraz 292 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze gda\u0144skim i tr\u00f3jmiejskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gda\u0144ski i Tr\u00f3jmiejski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-02-11", "DOFINANSOWANIE": "6474695.82", "WARTOSC": "8034229.30", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest poprawa atrakcyjno\u015bci turystycznej miejsc o szczeg\u00f3lnych walorach przyrodniczych zwi\u0105zanych z turystyk\u0105 kajakow\u0105 w obr\u0119bie szlaku kajakowego K\u00f3\u0142ka Radu\u0144skiego oraz rzeki Raduni. Przedmiotem projektu jest zagospodarowanie szlak\u00f3w turystyki kajakowej na K\u00f3\u0142ku Radu\u0144skim i rzece Raduni, kt\u00f3re obejmie trzy grupy zada\u0144: a.zagospodarowanie szlak\u00f3w w infrastruktur\u0119 wodn\u0105 poprzez stworzenie 25 szt. obiekt\u00f3w publicznej infrastruktury turystycznej, b.kompleksowe oznakowanie szlak\u00f3w w znaki wodni oraz l\u0105dowe, c. kompleksow\u0105 promocj\u0119 tworzonego produktu turystycznego. Inwestycja zostanie zrealizowana na terenie 7 gmin: St\u0119\u017cyca, Somonino, Kartuzy, \u017bukowo, Chmielno, Pruszcz Gda\u0144ski (gmina) oraz Pruszcz Gda\u0144ski (miasto) - liderem projektu jest gmina St\u0119\u017cyca. Projekt stanowi jeden z projekt\u00f3w partnerskich sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na przedsi\u0119wzi\u0119cie strategiczne \"Pomorskie Szlaki Kajakowe\".", "BENEFICJENT": "GMINA ST\u0118\u017bYCA", "TYTUL": "Pomorskie Szlaki Kajakowe - Szlakiem Raduni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1052823.44", "WARTOSC": "1564716.26", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt polega na termomodernizacji czterech mieszkalnych budynk\u00f3w komunalnych, b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 Gminy Pruszcz Gda\u0144ski, znajduj\u0105cych si\u0119 w Straszynie przy ulicy: Spacerowej 5, Spacerowej 7, Spacerowej 24 oraz Starogardzkiej 30. Zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce rodzaje dzia\u0142a\u0144: \u2022 docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, piwnicznych i fundamentowych, \u2022 docieplenie strop\u00f3w, stropodach\u00f3w, dach\u00f3w, \u2022 wymiana okien, \u2022 wymiana drzwi zewn\u0119trznych, \u2022 modernizacja instalacji c.o. i c.w.u.wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a. Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej komunalnych budynk\u00f3w mieszkaniowych w Gminie Pruszcz Gda\u0144ski. Efektem zadania b\u0119dzie redukcja zu\u017cycia energii finalnej, zmniejszenie lokalnej emisji substancji szkodliwych do atmosfery oraz wysokie oszcz\u0119dno\u015bci w eksploatacji obiekt\u00f3w. Realizacja zadania umo\u017cliwi obni\u017cenie zapotrzebowania na ciep\u0142o na potrzeby grzewcze budynk\u00f3w (c.o.) oraz zapotrzebowania na energi\u0119 na potrzeby przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej o ok. 78%.", "BENEFICJENT": "GMINA PRUSZCZ GDA\u0143SKI", "TYTUL": "\u201eKompleksowa termomodernizacja komunalnych budynk\u00f3w mieszkalnych w Gminie Pruszcz Gda\u0144ski\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-10", "DOFINANSOWANIE": "840220.00", "WARTOSC": "1991434.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest: Poprawa potencja\u0142u konkurencyjnego Trend Projekt Sp. z o.o. na rynku mi\u0119dzynarodowym poprzez zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do \u015bwiadczenia nowoczesnych us\u0142ug w zakresie mocowania, za\u0142adunku/roz\u0142adunku portowego wielkogabarytowych, ci\u0119\u017ckich konstrukcji. Cel szczeg\u00f3\u0142owy: Poszerzenie mi\u0119dzynarodowych rynk\u00f3w zbytu poprzez: 1/ wprowadzenie 2 nowych us\u0142ug na rynku mi\u0119dzynarodowym: 2/ znacz\u0105cej poprawie jako\u015bci oferowanych us\u0142ug - skr\u00f3cenie czasu realizacji us\u0142ug, pozbycie si\u0119 sezonowo\u015bci, 3/ zwi\u0119kszeniu ilo\u015bci realizowanych zlece\u0144. Przedmiot projekt: Budowa hali magazynowo- monta\u017cowej i wyposa\u017cenie jej w 2 suwnice. Termin realizacji projektu: 10.03.2017 do 31.12.2017 r. Projekt \u015bci\u015ble wpisuje si\u0119 w Pierwszy Obszar ISP, (\u00a75 Porozumienia) w zakres przedmiotowy 1d) \"Urz\u0105dzenia do prze\u0142adunku wielkogabarytowych morskich konstrukcji wsporczych\", a tak\u017ce w zakresy 1a, 1c, 1e, 1g (wszystkie wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z transportem wielkogabarytowych konstrukcji morskich).", "BENEFICJENT": "TREND PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201eBudowa hali magazynowo-monta\u017cowej z 2 suwnicami do przygotowania us\u0142ug wspomagaj\u0105cych transport morski\u201d.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3013273.03", "WARTOSC": "3624608.21", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest dostawa 257 sztuk specjalistycznego sprz\u0119tu ratownictwa dla 12 jednostek ratownictwa dzia\u0142aj\u0105cych w Krajowym Systemie Ratowniczo-Ga\u015bniczym oraz rozbudow\u0119 i unowocze\u015bnienie systemu powiadamiania i alarmowania na \u017bu\u0142awach Wi\u015blanych, kt\u00f3rym obj\u0119tych zostanie 145 124 os\u00f3b. Doposa\u017cenie jednostek ratownictwa, jak r\u00f3wnie\u017c rozbudowa systemu powiadamiania i alarmowania wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie celu nadrz\u0119dnego projektu jakim jest wzmocnienie odporno\u015bci \u017bu\u0142aw Wi\u015blanych na zagro\u017cenia naturalne, przede wszystkim powodzie, kt\u00f3rych wyst\u0105pienie na niemal ca\u0142ym obszarze realizacji projektu jest wysokie.", "BENEFICJENT": "POWIAT GDA\u0143SKI", "TYTUL": "Bezpieczne \u017bu\u0142awy \u2013 podniesienie poziomu bezpiecze\u0144stwa powodziowego \u017bu\u0142aw poprzez rozbudow\u0119 systemu alarmowania i powiadamiania oraz dostaw\u0119 specjalistycznego wyposa\u017cenia ratowniczego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2254640.90", "WARTOSC": "2652518.70", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy 231 os\u00f3b (158K i 73M), w tym 41 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (24K i 17M) z powiatu gda\u0144skiego pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Zmniejszenie ub\u00f3stwa i w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne poprzez wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 231 (158K/73M) os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie oraz ich otoczenia . Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: \u2022 Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie, w tym w podmiotach ekonomii spo\u0142ecznej (przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych), 231 (158K/73M) w tym 41 (24K i 17M) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami , os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczaniem spo\u0142ecznym, poprzez realizacj\u0119 instrument\u00f3w aktywnej integracji. \u2022 Poprawa skuteczno\u015bci i efektywno\u015bci dzia\u0142a\u0144 z zakresu integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez realizacj\u0119 kompleksowego projektu wykorzystuj\u0105cego potencja\u0142 partner\u00f3w z sektora administracji publicznej, przedsi\u0119biorstw oraz organizacji pozarz\u0105dowych. Dzia\u0142ania: \u2022Indywidualna diagnoza uczestniczek projektu - Przygotowanie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracyjnej, \u2022Przygotowanie oraz przeprowadzenie szkole\u0144 z zakresu kompetencji zawodowych i kszta\u0142towanie postaw wzmacniaj\u0105cych motywacj\u0119 i wiedz\u0119 uczestnik\u00f3w projektu; \u2022Przeprowadzenie przedsta\u017cowych spotka\u0144 grupowych i indywidualnych; \u2022Dzia\u0142ania zwi\u0105zane ze sta\u017cami zawodowy i praktykami. Dzia\u0142ania wolontariackie g\u0142\u00f3wnie w podmiotach ekonomii spo\u0142ecznej.Doradztwo specjalistyczne w tym leczenie uzale\u017cnie\u0144. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 r\u00f3wnie\u017c os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (co najmniej 15%) w liczbie 41 os\u00f3b (24K i 17 M)zamieszkuj\u0105cych teren powiatu gda\u0144skiego. S\u0105 to osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym zgodnie z art. 7 ustawy z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142. \u015acie\u017cka reintegracyjna i wsparcie dla uczestnik\u00f3w nie b\u0119d\u0105 sie powiela\u0142y w ramach innych projekt\u00f3w Osi Priorytetowej 6.Dla os\u00f3b z I i II profilu b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0142o wy\u0142\u0105cznie wsparcie spo\u0142eczne.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PODAJ R\u0118K\u0118\"", "TYTUL": "\u201eAktywni \u2013 Samodzielni \u2013 Kreatywni w powiecie gda\u0144skim\u201d - Aktywna Integracja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2487102.80", "WARTOSC": "2951000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 15 JST na terenie ich dzia\u0142alno\u015bci oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.09.2016-28.02.2018 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 4 \u00a0 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy 15 JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wpoprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 15 JSTrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 15 JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowej wspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3wwzrost wiedzy i umieje?tnos\u00b4ci pracowniko\u00b4w gmin w zakr.s\u00b4wiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji \u00a0 3. Grupa docelowa projektu - 15 JST oraz ich pracownicy 300 os (210K,90M) \u00a0 4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3wWdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami Wsparcie administracji samorza?dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze", "BENEFICJENT": "CERTES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Pomorscy Partnerzy e-Rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-14", "DATA_START": "2019-06-18", "DOFINANSOWANIE": "420325.00", "WARTOSC": "494500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska", "OPIS": "SA 42799(2015/X) G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozw\u00f3j internacjonalizacji firmy ES Brands Polska Sylwia Ziemann, zajmuj\u0105cej si\u0119 produkcj\u0105 ubra\u0144 dla dzieci i bielizny dla niemowl\u0105t. Cel ten zostanie zrealizowany w wyniku wdro\u017cenia bran\u017cowego programu promocji Moda Polska w zakresie umi\u0119dzynarodowienia dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Projekt zak\u0142ada: - wej\u015bcie na 7 nowych rynk\u00f3w eksportowych: Francja, Niemcy, USA, W\u0142ochy, Wielka Brytania, Szwecja, Chiny i ZEA (rynki perspektywiczne), - rozwini\u0119cie eksportu na dotychczasowym rynku: Szwecja. Dla realizacji projektu zosta\u0142y wytypowane dzia\u0142ania w oparciu o ww. program bran\u017cowy. Podstawowym dzia\u0142aniem jest udzia\u0142 w nast\u0119puj\u0105cych targach: -Pitti Bimbo \u2013 W\u0142ochy (20-22.06.2019), -Playtime Paris \u2013 Francja (29.06-1.07.2019), -Playtime New York \u2013 USA (24-26.07.2019), -Kind + Jugend \u2013 Niemcy (19-22.09.2019), -underBARA BARN \u2013 Szwecja (11-13.10.2019), -Dot to Dot London \u2013 Wielka Brytania (1-2.02.2020), -Bubble London \u2013 Wielka Brytania (10-12.02.2020), -underBARA BARN \u2013 Szwecja (23-24.03.2020), -International Fashion Week Dubai \u2013 ZEA (11-13.04.2020), -underBARA BARN \u2013 Szwecja (27-28.04.2020), -Playtime Paris \u2013 Francja (29.06-1.07.2020), -CBME China \u2013 Chiny (24-26.07.2020), -Kind + Jugend \u2013 Niemcy (19-22.09.2020), -underBARA BARN \u2013 Szwecja (11-13.10.2020). Dodatkowo firma zakupi: - 1 sztuk\u0119 us\u0142ugi doradczej zwi\u0105zanej z umi\u0119dzynarodowieniem przedsi\u0119biorcy (na rynek Chiny). G\u0142\u00f3wnymi przewagami produkt\u00f3w firmy Hey Popinjay! na rynkach eksportowych s\u0105: - wysoka jako\u015b\u0107 materia\u0142\u00f3w u\u017cywanych do produkcji, - bogate i unikatowe wzornictwo (w\u0142asne kolekcje), - niestandardowe kolekcje (wsp\u00f3\u0142praca z artystami). - ceny, kt\u00f3re s\u0105 \u015brednio ni\u017csze o 8% od konkurencji, Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w programu PO IR 2014- 2020 oraz dzia\u0142ania samego programu GO TO BRAND. Projekt zostanie sfinansowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych pochodz\u0105cych z bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci firmy oraz programu GO TO BRAND.", "BENEFICJENT": "ES BRANDS POLSKA SYLWIA ZIEMANN", "TYTUL": "Internacjonalizacja marki Hey Popinjay! poprzez wzrost eksportu produkt\u00f3w w wyniku realizacji bran\u017cowego programu promocji Mody Polskiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "414704.80", "WARTOSC": "487888.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska", "OPIS": "SA 42799(2015/X) W celu najlepszego wykorzystania programu, Arsen Amber zamierza wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w 8 wydarzeniach targowych w charakterze wystawcy: 6 na terenie Chin, 2 we Francji, na kt\u00f3rych zaprezentuje swoj\u0105 now\u0105 kolekcj\u0119 bi\u017cuterii bursztynowej klasy Premium. Potencjalni klienci b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 zobaczy\u0107 ekskluzywn\u0105 kolekcj\u0119 \u0142\u0105cz\u0105ca europejski styl, polski kamie\u0144 szlachetny oraz najnowsze trendy w bran\u017cy jubilerskiej. Realizacja projektu b\u0119dzie zgodna ze strategi\u0105 ekspansji firmy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w 6 wydarzeniach targowych w charakterze wystawcy na rynku perspektywicznym jakim s\u0105 Chiny (pa\u0144stwo BRIC), kt\u00f3ry jest kluczowym i najbardziej sprzyjaj\u0105cym rynkiem w dzia\u0142alno\u015bci firmy. Z kolei udzia\u0142 w targach europejskich we Francji jest niezb\u0119dny z uwagi na presti\u017c targ\u00f3w i ich skal\u0119 oraz z uwagi na utrzymanie kontakt\u00f3w zagranicznych z dotychczasowymi partnerami biznesowymi jak i szans\u0119 na zdobycie nowych kontrahent\u00f3w.. W ramach projektu Wnioskodawca planuje r\u00f3wnie\u017c zrealizowa\u0107 indywidualn\u0105 gospodarcz\u0105 misj\u0119 wyjazdow\u0105 do Kijowa w celu nawi\u0105zania nowych kontakt\u00f3w biznesowych.Ponadto w ramach projektu Arsen Amber zrealizuje szereg dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych zwi\u0105zanych z udzia\u0142em w targach zagranicznych. Do dzia\u0142a\u0144 tych zalicza\u0107 si\u0119 b\u0119dzie zakup element\u00f3w dekoracyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki (panelu promocyjnego MPG). Zaplanowano r\u00f3wnie\u017c nabycie oraz dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w drukowanych w postaci katalogu firmowego oraz modernizacj\u0119 strony internetowej www w zakresie wprowadzenia j\u0119zyka francuskiego i w\u0142oskiego oraz kana\u0142\u00f3w social media.Ponadto Wnioskodawca zakupi us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105 dotycz\u0105c\u0105 strategii wej\u015bcia na rynek chi\u0144ski ze swoimi wyrobami marki Arsen Amber. Projekt b\u0119dzie finansowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych wnioskodawcy (wk\u0142ad w\u0142asny) oraz dotacji (o kt\u00f3r\u0105 wyst\u0119puje w ramach przedmiotowego wniosku).", "BENEFICJENT": "ARSEN AMBER S.C. ANNA ARENDARSKA, SZYMON ARENDARSKI", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Arsen Amber S.C poprzez udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach bran\u017cy jubilerskiej w latach 2019-2020.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "394313.49", "WARTOSC": "394313.49", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "LKW POLAND SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla LKW Poland Sp. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.08}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "7236900.00", "WARTOSC": "9877959.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot", "OPIS": "Istniej\u0105ce systemy monitorowania w\u00f3d podziemnych wymagaj\u0105 modernizacji i dalszego rozwoju, zw\u0142aszcza na obszarach perspektywicznych oraz w miejscach, gdzie wody podziemne s\u0105 zagro\u017cone. W projekcie planowane jest przeprowadzenie prac badawczych zwi\u0105zanych z monitoringiem ilo\u015bci i jako\u015bci w\u00f3d podziemnych na obszarze Gda\u0144ska, Sopotu i gminy Pruszcz Gda\u0144ski. Planowana jest r\u00f3wnie\u017c cz\u0119\u015b\u0107 inwestycyjna projektu zwi\u0105zana z uzupe\u0142nieniem istniej\u0105cej siatki piezometr\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych przeprowadzenie tych bada\u0144. Celem strategicznym projektu jest osi\u0105gni\u0119cie stanu, w kt\u00f3rym b\u0119dzie mo\u017cliwa kontrola nad zidentyfikowanymi zanieczyszczeniami w\u00f3d podziemnych wraz z monitoringiem zachodz\u0105cych zmian w \u015brodowisku gruntowo-wodnym. Pozyskana wiedza pos\u0142u\u017cy decyzjom w zakresie modyfikacji pracy uj\u0119\u0107 zagro\u017conych, tak aby nie dopu\u015bci\u0107 do dalszej degradacji w\u00f3d. Planowanie i rozbudowa uj\u0119\u0107 perspektywicznych b\u0119dzie realizowana w oparciu o pe\u0142ne rozpoznanie stanu zasob\u00f3w i stanu chemicznego w\u00f3d podziemnych.", "BENEFICJENT": "GDA\u0143SKA INFRASTRUKTURA WODOCI\u0104GOWO-KANALIZACYJNA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j systemu monitoringu w\u00f3d podziemnych na obszarze Gda\u0144ska, Sopotu i gminy Pruszcz Gda\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "326475.00", "WARTOSC": "435300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem niniejszego projektu jest promocja oferty produktowej firmy Mode S.A. (dalej: Mode) na rynku mi\u0119dzynarodowym, zgodnie z za\u0142o\u017ceniami bran\u017cowego programu promocji dedykowanego bran\u017cy IT/ICT. Podejmowane w ramach projektu dzia\u0142ania promocyjne maj\u0105 na celu wzrost rozpoznawalno\u015bci na rynkach zagranicznych marki Mode oraz oferowanych przez ni\u0105 produkt\u00f3w: Photo Composer, Jumbo (\u015bwiatowa premiera Jumbo360 v3), Twister oraz Twister Mini \u2013 innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych do automatycznego generowania fotografii produkt\u00f3w i ich prezentacji 360\u00b0. W wyniku realizacji kompleksowych dzia\u0142a\u0144 promocyjnych przewiduje si\u0119 przede wszystkim umocnienie pozycji konkurencyjnej firmy Mode w\u015br\u00f3d zagranicznych konkurent\u00f3w, wzrost liczby podpisanych kontrakt\u00f3w/um\u00f3w z zagranicznymi odbiorcami, a w konsekwencji wzrost wolumenu sprzeda\u017cy wymienionych produkt\u00f3w na arenie mi\u0119dzynarodowej. Zakres projektu: 1. Udzia\u0142 w charakterze wystawcy w 4 imprezach wystawienniczych w okresie 2 lat, na terenie Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich, Niemiec i Portugalii. 2. Zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie wyszukania i weryfikacji potencjalnych kontrahent\u00f3w na wybranym rynku perspektywicznym \u2013 Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich. 3. Zakup us\u0142ugi szkoleniowej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorstwa. 4. Zakup materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 promocyjnych niezb\u0119dnych w celu utrwalenia wizerunku marki produktowej firmy Mode, a tak\u017ce Marki Polskiej Gospodarki (dalej: MPG). Promocja innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 do automatycznego generowania fotografii produkt\u00f3w i ich prezentacji 360\u00b0 na nowych, perspektywicznych rynkach zagranicznych wp\u0142ynie tak\u017ce na umocnienie wizerunku MPG na \u015bwiecie. Aktywny udzia\u0142 w promowaniu MPG polega\u0107 b\u0119dzie na umieszczeniu jej logo na panelu zabudowy stoiska wystawienniczego. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1.08.2018 do 31.07.2019. 25% wk\u0142ad w\u0142asny sfinansowany zostanie z pryw", "BENEFICJENT": "MODE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Promocja produkt\u00f3w firmy Mode S.A. poprzez udzia\u0142 w programie promocji bran\u017cy IT/ICT.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "325257.59", "WARTOSC": "385925.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska", "OPIS": "RealizatoremprojektujestGminaPruszcz Gda\u0144ski/GOPSw Pruszczu Gda\u0144skim.Realizowanyb\u0119dziewokresieod01.04.2020 r-30.09.2021 r. WGOPSwPruszczu Gda\u0144skim nast\u0105pizmianasystemuorganizacyjnegojednostki,rozumianajakozmianaorganizacjipracypracownik\u00f3w,przyjednoczesnym po\u0142o\u017ceniunaciskunawykonywaniepracysocjalnejorazus\u0142ugsocjalnych. Zmianaorganizacjipracyb\u0119dziepolega\u0142anarozdzieleniuzada\u0144administracyjnych OPSodpracysocjalnejius\u0142ugsocjalnych,coprzyczynisi\u0119dopoprawyobs\u0142ugios\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cychsi\u0119doOPS (wzakresieumo\u017cliwienia imprzezwyci\u0119\u017cania trudnejsytuacji,wkt\u00f3rejsi\u0119znalaz\u0142y).Wprowadzonewwynikudzia\u0142a\u0144projektuzmianywykorzystuj\u0105kwalifikacjiikompetencjizatrudnionychpracownik\u00f3w socjalnych, zw\u0142aszczakwalifikacjispecjalistycznych iwp\u0142yn\u0105nazwi\u0119kszenieudzia\u0142uwdzia\u0142aniachOPSpracysocjalnejorazzwi\u0119kszeniepoziomurealizacji r\u00f3\u017cnegorodzajuus\u0142ugniezb\u0119dnych dlaos\u00f3bzg\u0142aszaj\u0105cychsi\u0119do pomocyspo\u0142ecznej,zgodniezwst\u0119pnymrozpoznaniem tychpotrzeb.Opieraj\u0105csi\u0119na obowi\u0105zuj\u0105cychprzepisachustawyopomocyspo\u0142ecznej,szczeg\u00f3lnieart.110a,zmianastrukturyorganizacyjnejzaplanowanaw projekciepolegana wyodr\u0119bnieniuZespo\u0142\u00f3wiprzypisaniuim ramowychzada\u0144 okre\u015blonychwustawie opomocyspo\u0142ecznejprzyr\u00f3wnoczesnymuwzgl\u0119dnieniuspecyfikiGminy Pruszcz Gda\u0144ski. Wdro\u017cenieusprawnie\u0144organizacyjnychwGOPS nast\u0105pipoprzez: 1) dostosowanie do nowych zmian organizacyjnych 10 stanowisk pracy w komputery, 3 drukarki i ksero 2)wprowadzonyzostanieZarz\u0105dzeniemKierownikaGOPSnowyRegulaminOrganizacyjny. 3)Wyodr\u0119bnionezostan\u0105 4 zespo\u0142y: -Zesp\u00f3\u0142nr1ds.pierwszegokontaktu -Zesp\u00f3\u0142nr2ds.pracysocjalnej, - Zesp\u00f3\u0142 nr 3 ds.us\u0142ugsocjalnych -Zesp\u00f3\u0142nr 4 ds.\u015bwiadcze\u0144przyznawanychdecyzj\u0105 4)zmienionezostanie 16 zakres\u00f3wczynno\u015bcii nowe zakresy nowo zatrudnionych 2 pracownik\u00f3w socjalnych. 5)szkoleniawewn\u0119trzne 6) szkolenia dla koordynator\u00f3w7)superwizjeindywidualne8) superwizje grupowe.", "BENEFICJENT": "GMINA PRUSZCZ GDA\u0143SKI/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W PRUSZCZU GDA\u0143SKIM", "TYTUL": "SKUTECZNA POMOC SPO\u0141ECZNA W PRUSZCZU GDA\u0143SKIM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "884322.35", "WARTOSC": "1040379.24", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 80 os\u00f3b (42K i 38M) w tym 24 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (12K i 12M) z powiatu gda\u0144skiego. Celem g\u0142\u00f3wnym jest u\u0142atwienie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych realizowanych lokalnie, w tym opieki zdrowotnej i us\u0142ug dla os\u00f3b zagro\u017conych lub wykluczonych spo\u0142ecznie oraz ich otoczenia. Proces wsparcia os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym odb\u0119dzie si\u0119 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby, rodziny, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb, w celu wsparcia danej osoby/rodziny. Cel szczeg\u00f3\u0142owy: \u2022 Poprawa skuteczno\u015bci i efektywno\u015bci dzia\u0142a\u0144 z zakresu us\u0142ug spo\u0142ecznych dla os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez realizacj\u0119 kompleksowego projektu wykorzystuj\u0105cego potencja\u0142 partner\u00f3w z sektora administracji publicznej oraz organizacji pozarz\u0105dowych \u2022 Umo\u017cliwienie pozostania os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i os\u00f3b niesamodzielnych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Dzia\u0142ania: wzmocnienie/stworzenie 8 lokalnych punkt\u00f3w us\u0142ug spo\u0142ecznych oparte o \u015bwietlice wiejskie oraz \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych opieku\u0144czych (osoby niesamodzielne), us\u0142ug asystenckich (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) oraz us\u0142ugi wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej. Projekt odpowiada na zdiagnozowane problemy i potrzeby w zakresie \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, uwzgl\u0119dniaj\u0105c trendy demograficzne, stan zdrowia, poziom ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego, a tak\u017ce poziom dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug w powiecie gda\u0144skim. Proces wsparcia os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym odbywa si\u0119 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby, rodziny, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb, kt\u00f3ra musi by\u0107 opracowana przez wszystkie podmioty zaanga\u017cowane w proces wsparcia danej osoby/rodziny.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PODAJ R\u0118K\u0118\"", "TYTUL": "\u201eAktywni \u2013 Samodzielni \u2013 Kreatywni w powiecie gda\u0144skim\u201d- Us\u0142ugi Spo\u0142eczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "282037.44", "WARTOSC": "331808.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 68 dzieci (32dz+36ch\u0142) w wieku 2 lata 8 mies - 6 lat oraz ich rodzic\u00f3w. Cele projektu: - zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci edukacji przedszkolnej dla dzieci niepe\u0142nosprawnych, tak\u017ce ruchowo, - podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej, realizowane poprzez: * rozszerzenie oferty przedszkola o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, * realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 ukierunkowanych na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy, * zwi\u0119kszenie wsp\u00f3\u0142pracy nauczycieli z opiekunami prawnymi. Dzia\u0142ania: - Adaptacja przedszkola pozwalaj\u0105ca na zwi\u0119kszenie ilo\u015bci miejsc przedszkolnych dla dzieci niepe\u0142nosprawnych, - Zaj\u0119cia kszta\u0142c\u0105ce kompetencje kluczowe, - Zaj\u0119cia wspomagaj\u0105ce rozw\u00f3j dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, - Wsp\u00f3\u0142praca z rodzicami. Najwa\u017cniejszym efektem jest umo\u017cliwienie dzieciom niepe\u0142nosprawnym ruchowo korzystanie z edukacji przedszkolnej w przedszkolu \"Weso\u0142a Nutka\" poprzez mechanizm racjonalnych usprawnie\u0144, rozwini\u0119cie u dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola kompetencji cyfrowych i kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy, jak kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107 i umiej\u0119tno\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142pracy poprzez wprowadzenie nowej jako\u015bci, nowoczesnych form zaj\u0119\u0107, a tak\u017ce wspomaganie rozwoju dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi poprzez wprowadzenie do przedszkola zaj\u0119\u0107 specjalistycznych.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE \"WESO\u0141A NUTKA\"", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie liczby miejsc dla dzieci niepe\u0142nosprawnych i podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej w przedszkolu \"Weso\u0142a Nutka\" w Rotmance.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "269109.48", "WARTOSC": "269109.48", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "JAN KULCZYK", "TYTUL": "Dofinansowanie na kapita\u0142 obrotowy dla Jana Kulczyka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "850440.08", "WARTOSC": "2134778.16", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt firmy VOLTA COMMUNICATIONS Sp. z o.o. ma na celu uruchomienie nowej us\u0142ugi dost\u0119pu do szerokopasmowego sygna\u0142u internetowego drog\u0105 radiow\u0105 w ramach nowej technologii transmisji radiowej SRS \u2013 Spectrum Reuse Synchronisation. Inwestycja zagwarantuje dost\u0119p do szerokopasmowego internetu o przesyle danych do 150 Mb/s nowym klientom na obszarze 15-stu miejscowo\u015bci woj. pomorskiego, kt\u00f3re stanowi\u0105 dotychczas bia\u0142e plamy w dost\u0119pie do szerokopasmowych us\u0142ug internetowych. Dzi\u0119ki inwestycji w sprz\u0119t i oprogramowanie, stanowi\u0105ce przedmiot projektu, Wnioskodawca wdro\u017cy technologi\u0119 polegaj\u0105c\u0105 na precyzyjnym zsynchronizowaniu danych nadawanych i odbieranych pomi\u0119dzy punktami dost\u0119powymi a klienckimi, dzi\u0119ki czemu dane pasmo cz\u0119stotliwo\u015bci radiowych mo\u017ce by\u0107 u\u017cyte wielokrotnie na tym samym obszarze. Projekt wpisuje si\u0119 w kierunek badawczy zidentyfikowany dla Inteligentnej Specjalizacji Pomorza - Technologie interaktywne w \u015brodowisku nasyconym informacyjnie.", "BENEFICJENT": "VOLTA COMMUNICATIONS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie nowej technologii transmisji radiowej SRS wraz z kompleksowym podniesieniem jako\u015bci obs\u0142ugi klienta, bezpiecze\u0144stwa przesy\u0142u danych oraz stabilno\u015bci sieci w powiatach ko\u015bcierskim, gda\u0144skim, kartuskim i tczewskim (gminy wiejskie) przez Volta Communications sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "217763.34", "WARTOSC": "217763.34", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MENEGON SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 DZIA\u0141ALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Menegon Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3599428.42", "WARTOSC": "4380959.21", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b", "OPIS": "W ramach projektu zostanie wybudowanych 14 przystani kajakowych na szlaku Mot\u0142awy i Martwej Wis\u0142y: w Gda\u0144sku przy ul. \u017babi Kruk w Gda\u0144sku przy Op\u0142ywie Mot\u0142awy \u2013 Kamienna Grodza (z przenosk\u0105) w Gda\u0144sku przy Op\u0142ywie Mot\u0142awy \u2013 Na Sza\u0144cach w Gda\u0144sku przy ul. Wiosny Lud\u00f3w w Gda\u0144sku Sobieszewie \u2013 Kana\u0142 M\u0142yn\u00f3wka w G\u00f3rkach Zachodnich w Gda\u0144sku Stogach przy ul. Tamka w Trzci\u0144sku (Gm. Cedry Wielkie) w B\u0142otniku (Gm. Cedry Wielkie) w L\u0119dowie (Gm. Pruszcz Gda\u0144ski) w Wi\u015blinie (Gm. Pruszcz Gda\u0144ski) w Dziewi\u0119ciu W\u0142\u00f3kach (Gm. Pruszcz Gda\u0144ski) w Kr\u0119pcu (Gm. Pruszcz Gda\u0144ski) oraz we Wr\u00f3blewie (Gm. Suchy D\u0105b). Projekt jest przedsi\u0119wzi\u0119ciem partnerskim Lider - Miasto Gda\u0144sk, Partnerzy Gminy: Cedry Wielkie, Pruszcz Gda\u0144ski i Suchy D\u0105b realizowanym w ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia strategicznego \u201ePomorskie Szlaki Kajakowe\". W ramach projektu przewidziana jest tak\u017ce Promocja Produktu Turystycznego, kt\u00f3rego to Gmina Miasta Gda\u0144ska jest Liderem.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDA\u0143SKA", "TYTUL": "\u201ePomorskie Szlaki Kajakowe - Szlak Mot\u0142awy i Martwej Wis\u0142y\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "193800.00", "WARTOSC": "258400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem niniejszego projektu jest promocja oferty produktowej firmy MODE S.A. na rynku mi\u0119dzynarodowym, zgodnie z za\u0142o\u017ceniami bran\u017cowego programu promocji dedykowanego bran\u017cy IT/ICT. Podejmowane w ramach projektu dzia\u0142ania promocyjne maj\u0105 na celu wzrost rozpoznawalno\u015bci na rynkach zagranicznych marki MODE oraz oferowanych przez ni\u0105 produkt\u00f3w: Photo Composer, Jumbo360, Twister oraz Twister Mini \u2013 innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych do automatycznego generowania fotografii produkt\u00f3w i ich prezentacji 360\u00b0. W wyniku realizacji kompleksowych dzia\u0142a\u0144 promocyjnych przewiduje si\u0119 przede wszystkim umocnienie pozycji konkurencyjnej firmy MODE w\u015br\u00f3d zagranicznych konkurent\u00f3w, wzrost liczby podpisanych kontrakt\u00f3w/um\u00f3w z zagranicznymi odbiorcami, a w konsekwencji wzrost wolumenu sprzeda\u017cy wymienionych produkt\u00f3w na arenie mi\u0119dzynarodowej. Zakres projektu: 1. Udzia\u0142 w charakterze wystawcy w 3 imprezach wystawienniczych, na terenie Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich i Niemiec. 2. Zakup materia\u0142\u00f3w informacyjno \u2013 promocyjnych niezb\u0119dnych w celu utrwalenia wizerunku marki produktowej firmy Mode, a tak\u017ce Marki Polskiej Gospodarki (dalej: MPG). Promocja innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 do automatycznego generowania fotografii produkt\u00f3w i ich prezentacji 360\u00b0 na nowych, perspektywicznych rynkach zagranicznych wp\u0142ynie tak\u017ce na umocnienie wizerunku MPG na \u015bwiecie. Aktywny udzia\u0142 w promowaniu MPG polega\u0107 b\u0119dzie na umieszczeniu jej logo na panelu zabudowy stoiska wystawienniczego. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1.01.2020 do 31.12.2020. Wk\u0142ad w\u0142asny sfinansowany zostanie z prywatnych \u015brodk\u00f3w Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "MODE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Promocja oraz internacjonalizacja produkt\u00f3w firmy MODE S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5892485.26", "WARTOSC": "7129604.28", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt MEW@ to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. pomorskiego w wieku 65+; 2320 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycje szkole\u0144 i animacji UP (232 grupy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "MEW@ (Media Education with Activity). Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2017-11-02", "DOFINANSOWANIE": "145728.00", "WARTOSC": "477376.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie oprogramowania ERP do zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem wraz z niezb\u0119dnymi urz\u0105dzeniami. Nowy system ERP powinien w znacznym stopniu usprawni\u0107 zarz\u0105dzanie przedsi\u0119biorstwem, skr\u00f3ci\u0107 czas tworzenia ofert handlowych, w jak najwi\u0119kszym stopniu wyeliminowa\u0107 b\u0142\u0119dy ludzkie. Du\u017ce znaczenie ma r\u00f3wnie\u017c usprawnienie zarz\u0105dzania magazynem, stanami magazynowymi czy realizacj\u0105 wysy\u0142ek towar\u00f3w. Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu nowego oprogramowania w przedsi\u0119biorstwie powinna poprawi\u0107 si\u0119 komunikacja mi\u0119dzy dzia\u0142ami. Do systemu zostan\u0105 zakupione 3 czytniki kod\u00f3w, pracuj\u0105cych w magazynie, 2 przemys\u0142owe komputery do obs\u0142ugi magazynu oraz 2 monitory, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wy\u015bwietla\u0142y kolejno\u015b\u0107 realizowanych zada\u0144 oraz komunikaty od innych u\u017cytkownik\u00f3w systemu. Projekt pozwoli na popraw\u0119 jako\u015bci obs\u0142ugi klienta, skr\u00f3ci czas oczekiwania na ofert\u0119 z 4 dni do przedstawienia oferty na pierwszym spotkaniu, usprawni prac\u0119 magazynu, technologa i wyeliminuj\u0119 b\u0142\u0119dy ludzkie, pomo\u017ce efektywnie zarz\u0105dza\u0107 projektami.", "BENEFICJENT": "HODOWCA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zakup i wdro\u017cenie specjalistycznego oprogramowania ERP zawieraj\u0105cego innowacyjne rozwi\u0105zania modu\u0142owe wraz z niezb\u0119dnymi urz\u0105dzeniami wspomagaj\u0105cymi w firmie Hodowca Sp. z o.o. ze Straszyna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.2}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "127426.77", "WARTOSC": "149913.85", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do grupy 12 os\u00f3b (8 kobiet i 4 m\u0119\u017cczyzn), w tym 5 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z lekkim, umiarkowanym lub znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci z Gminy Pruszcz Gda\u0144ski. S\u0105 to osoby niepracuj\u0105ce, d\u0142ugotrwale korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej, dotkni\u0119te ub\u00f3stwem, zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym i marginalizacj\u0105 oraz przejawiaj\u0105ce syndrom wyuczonej bezradno\u015bci. Do projektu zostan\u0105 zakwalifikowane osoby, co do kt\u00f3rych istnieje du\u017ce prawdopodobie\u0144stwo, \u017ce bez wsparcia dodatkowego, zapewniaj\u0105cego zmian\u0119 w ich \u017cyciu nie zostan\u0105 zniwelowane ich problemy. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz wzmocnienie samodzielno\u015bci \u017cyciowej i samostanowienia o w\u0142asnym losie. Cele szczeg\u00f3\u0142owe przedsi\u0119wzi\u0119cia: \u2022 Aktywizacja spo\u0142eczna co najmniej 80% uczestnik\u00f3w projektu \u2022 Nabycie lub wzmocnienie kompetencji spo\u0142ecznych, zaradno\u015bci, samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci spo\u0142ecznej. \u2022 Aktywizacja zawodowa co najmniej 30% uczestnik\u00f3w projektu \u2022 Podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia uczestnik\u00f3w projektu W ramach projektu zostan\u0105 podj\u0119te nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: \u2022 diagnoza uczestnik\u00f3w projektu \u2022 poradnictwo psychologiczne, psychospo\u0142eczne \u2022 warsztaty kszta\u0142tuj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczne, osobiste \u2022 wsparcie \u015brodowiskowe-asystent rodziny \u2022 poradnictwo zawodowe \u2022 po\u015brednictwo pracy \u2022 kursy, szkolenia \u2022 sta\u017ce Najwa\u017cniejszym efektem dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie podj\u0119cie i utrzymanie przez uczestnik\u00f3w pracy oraz wzmocnienie samodzielno\u015bci \u017cyciowej i spo\u0142ecznej rozumiane jako zwi\u0119kszenie pewno\u015bci siebie, poprawa umiej\u0119tno\u015bci rozwi\u0105zywania pojawiaj\u0105cych si\u0119 problem\u00f3w w \u017cyciu osobistym i zawodowym, wyr\u00f3wnanie szans zawodowych kobiet w szczeg\u00f3lno\u015bci opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi. Proces wsparcia w ramach projektu oparty b\u0119dzie o zindywidualizowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji. W ramach realizacji projektu zostan\u0105 wykorzystane narz\u0119dzie kontraktu socjalnego.", "BENEFICJENT": "GMINA PRUSZCZ GDA\u0143SKI", "TYTUL": "\"Nowa szansa - program reintegracji spo\u0142ecznej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z Gminy Pruszcz Gda\u0144ski\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "832156.60", "WARTOSC": "987371.38", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do spe\u0142nienia cel\u00f3w PO WER, w szczeg\u00f3lno\u015bci wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Osi I: \"Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017cy NEET)\".Projekt zak\u0142ada aktywizacj\u0119 oraz nabycie nowych kwalifikacjios\u00f3bnale\u017c\u0105cych do opisanej grupy docelowejpoprzez organizacj\u0119 i wdro\u017cenie us\u0142ug rynku pracy realizowanych w ramach programu zawodowo-edukacyjnego obejmuj\u0105cego: identyfikacj\u0119 potrzeb os.m\u0142odych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego IPD, poradnictwo zawodowego, coaching, wysokiej jako\u015bci szkolenia,po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zawodowe w terminie 01.11.2019-31.03.2021 r.Dodatkowo uczestnicy otrzymaj\u0105 zwroty koszt\u00f3w dojazdu, stypendia szkoleniowe, stypendia sta\u017cowe, catering, opiek\u0119 nad osobami zale\u017cnymi, badania i NNW na sta\u017cach.Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem: 85 Liczba os\u00f3b obj\u0119tych doradztwem:85.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re wzi\u0119\u0142y udzia\u0142 w szkoleniach i podnios\u0142y swoje kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci:85.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y sta\u017c: 30", "BENEFICJENT": "EUR CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j + Praca = Przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "228055.00", "WARTOSC": "268300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 10 os\u00f3b z gminy miejskiej i wiejskiej Pruszcz Gda\u0144ski sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 i ukierunkowany na zwi\u0119kszenie ich zatrudnienia. Okres trwania projektu:15 miesi\u0119cy. Celem jest zwi\u0119kszone zatrudnienie os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3,a wsparcie w zakresie tworzenia nowych miejsc gwarantuje zwi\u0119kszenie liczby miejsc opieki w istniej\u0105cym \u017c\u0142obku T\u0119czowy Domek w Pruszczu Gd. przy ul. B. Malinowskiego 2. Cele szczeg\u00f3\u0142owe:stworzenie rodzicom dzieci w wieku do lat 3 dogodnych warunk\u00f3w wej\u015bcia,powrotu na rynek pracy lub utrzymania zatrudnienia min. w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu.Projekt gwarantuje zwi\u0119kszenie liczby miejsc opieki w istniej\u0105cym \u017c\u0142obku i jest odpowiedzi\u0105 na problem niewystarczaj\u0105cej liczby miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na terenie gminy miejskiej i wiejskiej Pruszcz Gda\u0144ski przyczyniaj\u0105cy si\u0119 do utrudnionego powrotu do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka, trudno\u015bci w utrzymaniu pracy i godzeniu \u017cycia zawodowego i rodzinnego. Problem dotyczy w wi\u0119kszo\u015bci kobiet, gdy\u017c g\u0142\u00f3wnie na nich spoczywa ci\u0119\u017car opieki nad dzieckiem, co potwierdzaj\u0105 statystyki PUP Gda\u0144sk, GUS/BDL. Jedn\u0105 z przyczyn bierno\u015bci zawodowej w pomorskim s\u0105 obowi\u0105zki rodzinne i zwi\u0105zane z prowadzeniem domu:15,3% zarejestrowanych bezrobotnych kobiet. Projekt zak\u0142ada analiz\u0119 zapotrzebowania, rekrutacj\u0119 uczestnik\u00f3w, promocj\u0119 projektu, likwidowanie barier r\u00f3wno\u015bciowych, adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144, zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia, pomocy edukacyjnych i szkolenie. Rezultaty projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 poprzez utworzenie 10 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 i zapewnienie ich bie\u017c\u0105cego funkcjonowania w okresie 12 mies. Najwa\u017cniejszym efektem b\u0119dzie utrzymanie lub powr\u00f3t do pracy 10 rodzic\u00f3w i zwi\u0119kszenie r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn na rynku pracy. Bud\u017cet projektu: 268 300 z\u0142. Wnioskodawca zapewnia wk\u0142ad w\u0142asny na poziomie 15% warto\u015bci projektu. Cel projektu jest zgodny z RPS w zakresie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej Aktywni Pomorzanie.", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 \u017b\u0141OBK\u00d3W T\u0118CZOWY DOMEK ANNA DWOJAK", "TYTUL": "Utworzenie 10 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3- Szcz\u0119\u015bliwe dzieci pracuj\u0105cych Rodzic\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1774800.00", "WARTOSC": "2088000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierow. do 110 os. nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej wsk. w pkt C.4. z zachow. proporcji grup okre\u015blonych w SzOOP. Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost zatr. 90 os. pozost. bez pracy oraz poprawa sytuacji zawodowej 20 os. pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na r. pracy poprzez wdro\u017cenie kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie aktywizacji zawodowej. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - doprowadzenie do trwa\u0142ego, tj. nieprzerwanego, trwaj\u0105cego co najmniej 3 mies. zatrudnienia (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) os. dotychczas niepracuj\u0105cych, - doprowadzenie do poprawy sytuacji zawodowej (np. zmiana pracy lub warunk\u00f3w umowy na bardziej korzystn\u0105) w\u015br\u00f3d os. pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na r. pracy. Dzia\u0142ania: - indywidualna diagnoza ucz. (badanie preferencji zaw. i okre\u015blenie \u015bcie\u017cki rozwoju zaw.), - wsparcie psych.-doradcze, - wsparcie motywacyjne, - nauka technik aktywnego poszukiwania pracy, - realizacja kurs\u00f3w i szkole\u0144 prow. do podniesienia, uzup. lub zmiany kwalif. zawod. oraz nabycia kompetencji niezb\u0119dnych na rynku pracy, - realizacja sta\u017cy zaw. dla ucz. projektu, - po\u015brednictwo pracy, - wsparcie trenera pracy w zakresie potrzeb os. z niepe\u0142nospr. - dzia\u0142ania zw. z zatrudnieniem subsydiowanym. Najwa\u017cniejszym efektem jaki projekt ma da\u0107 jego ucz. jest podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez co najmniej 3 miesi\u0105ce (os. niepracuj\u0105ce) lub poprawa sytuacji zawodowej (os. pracuj\u0105ce) oraz nabycie przez ucz. kompetencji prowadz\u0105cych do wzmocnienia ich potencja\u0142u zawod. tak\u017ce po zako\u0144czeniu ich udzia\u0142u w projekcie. Projekt stanowi\u0107 b\u0119dzie kontynuacj\u0119 projektu \u201eCa\u0142a Naprz\u00f3d I\u201d. Na podstawie zdiagnozowanych potrzeb rozszerzony zosta\u0142 obszar realizacji projektu (m. Gdynia, m. Sopot, pow. gda\u0144ski, pow. tczewski). Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie co u\u0142atwi rekrutacj\u0119 ucz. oraz przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w projektu w wi\u0119kszym wymiarze.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDA\u0143SKA", "TYTUL": "Ca\u0142a Naprz\u00f3d II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "118989.37", "WARTOSC": "139987.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie", "OPIS": "Projekt skierowany jest do grupy 12 os\u00f3b \u2013 kobiet, w tym 2 kobiet niepe\u0142nosprawnych w wieku 18-40 lat pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia z pow. gda\u0144skiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa 12 kobiet nieaktywnych zawodowo. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -zdobycie przez 12 kobiet kompetencji zawodowych w zawodzie asystenta ksi\u0119gowej czy ksi\u0119gowego -wsparcie rozwoju osobistego i spo\u0142ecznego kobiet podnosz\u0105cych zdolno\u015bci do samodzielnego poruszania si\u0119 po rynku pracy i w efekcie zatrudnienia -aktywizacja zawodowa co najmniej 22% uczestniczek projektu, trwaj\u0105ca co najmniej 3 m-ce. Dzia\u0142ania: \u2022Indywidualna diagnoza uczestniczek projektu; \u2022Przygotowanie oraz przeprowadzenie szkole\u0144 z zakresu kompetencji zawodowych i kszta\u0142towanie postaw wzmacniaj\u0105cych motywacj\u0119 i wiedz\u0119 uczestniczek projektu; \u2022Przeprowadzenie przedsta\u017cowych spotka\u0144 grupowych i indywidualnych; \u2022Dzia\u0142ania zwi\u0105zane ze sta\u017cami zawodowy i praktykami. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na sytuacj\u0119 problemow\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z nasilaj\u0105c\u0105 si\u0119 skal\u0105 nieaktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142. w\u015br\u00f3d kobiet z teren\u00f3w wiejskich i ma\u0142ych miejscowo\u015bci, zw\u0142aszcza matek wychowuj\u0105cych dzieci i K niepe\u0142nosprawnych. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 co najmniej 15% K niepe\u0142nosprawne i w 100% K w wieku 18-40 lat zamieszkuj\u0105ce powiat gda\u0144ski. S\u0105 to kobiety zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z potrzeby ochrony macierzy\u0144stwa lub bezradno\u015bci w sprawach opieku\u0144czo wychowawczych i prowadzenia gospodarstwa domowego, zw\u0142aszcza w rodzinach niepe\u0142nych lub wielodzietnych oraz ub\u00f3stwa zgodnie z art. 7 ustawy z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142. Ca\u0142o\u015bciowy charakter oddzia\u0142ywania projektu na kobiety w wieku 18-40 lat to bez w\u0105tpienia du\u017cy potencja\u0142 edukacyjny, spo\u0142eczny i zawodowy. Realizacja projektu daje szanse K nabycia kwalifikacji z podstaw rachunkowo\u015bci i finans\u00f3w, co mo\u017ce prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na elastyczne zatrudnienie przez regionalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w kt\u00f3rzy poszukuj\u0105 do pracy os\u00f3b z takimi kwalifikacjami.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PODAJ R\u0118K\u0118\"", "TYTUL": "Ksi\u0119gowo\u015b\u0107 i ja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "735151.64", "WARTOSC": "864884.28", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie", "OPIS": "Projekt skierowany b\u0119dzie do \u0142\u0105cznie 125 dzieci w wieku przedszkolnym (3-6 lat). Dodatkowo grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 nauczyciele w liczbie 10 os\u00f3b. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest upowszechnianie oraz poprawa jako\u015bci edukacji poprzez utworzenie nowych miejsc oraz wprowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatkowych i rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe dzieci z powiatu Gda\u0144skiego i M. Gda\u0144ska. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: 1. Utworzenie nowych, trwa\u0142ych miejsc wychowania przedszkolnego. 2. Wzrost kompetencji kluczowych na rynku pracy u dzieci. 3. Wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych dzieci ze zdiagnozowanymi dysfunkcjami, w tym niepe\u0142nosprawno\u015bciami. 4. Wzrost umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli z zakresu kompetencji kluczowych. Wszelkie dzia\u0142ania projektu maj\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 do realizacji cel\u00f3w, kt\u00f3re to zosta\u0142y opracowane na podstawie diagnozy sytuacji z uwzgl\u0119dnieniem potrzeb spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz gminy. Do g\u0142\u00f3wnych dzia\u0142a\u0144 proj. nale\u017c\u0105: - utworzenie 40 miejsc przedszkolnych poprzez prace remont-wyko\u0144cz, zakup wyposa\u017c, sprz\u0119tu, mater. eduk. i zabawek oraz ich bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie w tym zatrudnienie nauczycieli oraz wy\u017cywienie - rozw\u00f3j kompetencji kluczowych dzieci poprzez: realizacj\u0119 codziennych zaj\u0119\u0107 j.ang w ka\u017cdej grupie, wprowadzenie zaj\u0119\u0107 z robo-informatyki oraz nauki gry w szachy - prowadzenie gimnastyki korekcyjnej - prowadzenie logopedii indywidualnej - adaptacja i wyposa\u017cenie sali sensorycznej - prowadzenie zaj\u0119\u0107 terapii integracji sensorycznej - szkolenia z j.ang dla nauczycieli - warsztaty informatyczne dla nauczycieli. Nowe, dodatkowe miejsca, atrakcyjny program edukacyjny oraz kwalifikacje nauczycieli przyczyni\u0105 si\u0119 do ci\u0105g\u0142ego zainteresowania ofert\u0105 przedszkola. Fakt ten wzmocni przekwalifikowanie przedszkola od IX br. w plac\u00f3wk\u0119 publiczn\u0105, dla kt\u00f3rej organ prowadz\u0105cy pozostanie bez zmian, co przyczyni si\u0119 do upowszechniania edukacji przedszkolnej przy jednoczesnym wype\u0142nieniu obowi\u0105zku gminy zwi\u0105zanym z zapewnieniem miejsc w przedszkolach publicznych.", "BENEFICJENT": "DANIEL RYDZEWSKI", "TYTUL": "Publiczne przedszkole Tik Tak w Straszynie - r\u00f3wny dost\u0119p, r\u00f3wne szanse. Upowszechnianie oraz poprawa jako\u015bci edukacji poprzez utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz wprowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatkowych i rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe dzieci w wieku przedszkolnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "524078.80", "WARTOSC": "776705.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt ukierunkowany na realizacj\u0119 Strategii Unii Europejskiej dla Regionu Morza Ba\u0142tyckiego (SUERMB) oraz wynikaj\u0105cej z niej plan\u00f3w dzia\u0142a\u0144 Action Plan for the Baltic Sea Region Strategy oraz Baltadapt Strategy and Action Plan for Adaptation to Climate Change in the Baltic Sea Region (Baltadapt)oraz wpisuj\u0105 si\u0119 w zakres interwencji okre\u015blony przez RPO WP 20142020 dzia\u0142anie 11.4. Projekt ma na celu podniesienia stanu \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej 3.095 os\u00f3b, indywidualnych u\u017cytkownik\u00f3w korzystaj\u0105cych z zasob\u00f3w \u015brodowiska i wsparcie dla 31 obszar\u00f3w chronionych o powierzchni 10.400 ha oraz wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego w zakresie: Priorytet I SUERMB \u2013Ochrona morza, cele szczeg\u00f3\u0142owe takie jak czysta woda w morzu, bogata i zdrowa przyroda oraz lepsza wsp\u00f3\u0142praca. Priorytet ten przewiduje dzia\u0142ania mi\u0119dzy innymi na rzecz: zmniejszenia ilo\u015bci \u015brodk\u00f3w od\u017cywczych w morzu do dopuszczalnych poziom\u00f3w, ograniczenie stosowania i oddzia\u0142ywania substancji niebezpiecznych, wspierania zr\u00f3wnowa\u017conego rolnictwa, le\u015bnictwa i rybo\u0142\u00f3wstwa, \u0142agodzenia skutk\u00f3w zmian klimatu i adaptacja do nich. W projekcie zaplanowano wsparcie obszar\u00f3w chronionych oraz 6 kampanii informacyjno \u2013edukacyjnych na wszystkich poziomach administracyjnych: dwie konferencje wojew\u00f3dzkie, 16 seminari\u00f3w powiatowych, 80 szkole\u0144 gminnych, 12 ewent\u00f3w plenerowych, indywidualne doradztwo dla rolnik\u00f3w w celu utworzenia sieci gospodarstw wzorcowych na obszarach chronionych prezentuj\u0105cych dobre praktyki i aktywizuj\u0105cych lokalne spo\u0142eczno\u015bci, w zakresie przeciwdzia\u0142ania eutrofizacji i zanieczyszczeniom w\u00f3d, w tym w\u00f3d Ba\u0142tyku (tematy: zarz\u0105dzania obiegiem substancji od\u017cywczych i nawoz\u00f3w w gospodarstwie, plan\u00f3w nawo\u017cenia, analizy mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania naturalnych system\u00f3w filtracyjnych, zarz\u0105dzaniem substancjami szkodliwymi w gospodarstwie. Zaplanowane dzia\u0142ania wynikaj\u0105 wprost z rekomendacji w zakresie zdiagnozowanych problem\u00f3w wymienionych w przytoczonych powy\u017cej Planach Dzia\u0142a\u0144.", "BENEFICJENT": "POMORSKI O\u015aRODEK DORADZTWA ROLNICZEGO W LUBANIU", "TYTUL": "BIOBALT - edukacja ekologiczna na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego regionu Morza Ba\u0142tyckiego na terenie wojew\u00f3dztwa pomorskiego ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem obszar\u00f3w chronionych i strefy przybrze\u017cnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1392545.00", "WARTOSC": "2055610.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Rzetelna wiedza jest podstawowym i niezast\u0119powalnym narz\u0119dziem w ochronie przyrody. Projekt ma zadanie wyposa\u017cy\u0107 u\u017cytkownik\u00f3w \u015brodowiska przyrodniczego w najnowsze dane, jakie s\u0105 w dyspozycji nauki, przekona\u0107 ich do proprzyrodniczych zachowa\u0144, u\u015bwiadamia\u0107 zwi\u0105zek jako\u015bci \u017cycia i perspektyw cywilizacyjnego rozwoju cz\u0142owieka z jako\u015bci\u0105 otaczaj\u0105cej przyrody - w\u0142a\u015bciw\u0105 struktur\u0105 gatunkow\u0105 i siedliskow\u0105, trwa\u0142o\u015bci\u0105 obfito\u015bci eksploatowanych zasob\u00f3w, przewidywalno\u015bci\u0105 klimatyczn\u0105 i urod\u0105 krajobrazu. Ma te\u017c u\u015bwiadomi\u0107, \u017ce naturalna przyroda, wykazanie si\u0119 dba\u0142o\u015bci\u0105 o jej stan i jej stan faktyczny jest najlepszym pro-przyrodniczym produktem dla wielu us\u0142ug turystycznych i rekreacyjnych, z kt\u00f3rych obecnie \u017cyje du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 grup spo\u0142ecze\u0144stwa szczeg\u00f3lnie ma\u0142ych nadmorskich wiosek i miejscowo\u015bci Pomorza. Zadanie polega na stworzeniu i prowadzeniu skutecznej kampanii informacyjno\u2013edukacyjnej poprzez upowszechnianie najnowszej dost\u0119pnej wiedzy na temat ba\u0142tyckiej przyrody i oddzia\u0142ywania cz\u0142owieka na jej struktur\u0119 gatunkow\u0105 i siedliskow\u0105, wielko\u015b\u0107 zasob\u00f3w, nadmorski krajobraz. Zaplanowano r\u00f3\u017cne, zaadaptowane do percepcji odbiorc\u00f3w i sytuacji formy dzia\u0142a\u0144 o charakterze informacyjnym i edukacyjnym. Zr\u00f3\u017cnicowane b\u0119d\u0105 metody i technologia przekazu zar\u00f3wno informacji jak i dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych. Projekt przewiduje podj\u0119cie 3 grup dzia\u0142a\u0144. B\u0119d\u0105 to: (1) upowszechnianie wiedzy drog\u0105 kontaktu bezpo\u015bredniego pomi\u0119dzy informatorem/edukatorem a odbiorcami, (2) upowszechnianie wiedzy przy zastosowaniu narz\u0119dzi cyfrowych, g\u0142\u00f3wnie internetowych, (3) upowszechnianie wiedzy przy zastosowaniu materialnych no\u015bnik\u00f3w informacji (ekspozycji planszowych, plakat\u00f3w, ulotek, art. prasowych). Porozumienie partnerskie realizator\u00f3w projektu (o du\u017cym do\u015bwiadczeniu merytorycznym i organizacyjnym, posiadaj\u0105cych bardzo wysoko wykwalifikowane kadry) jest gwarancj\u0105 w\u0142a\u015bciwego wykonanie projektu w zakresie przekazywanych tre\u015bci jak i stylu, efektywno\u015bci dydaktycznej oraz rzetelno\u015bci faktograficznej.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU UNIWERSYTETU GDA\u0143SKIEGO", "TYTUL": "Przyjaciele Ba\u0142tyckiej Przyrody \u2013 kampania informacyjno-edukacyjna na rzecz zachowania i zr\u00f3wnowa\u017conego u\u017cytkowania przyrodniczych walor\u00f3w Pomorza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3835134.3500000006}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3808299.3200000003}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3532010.34}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2344181.43}, {"name": "Przedszkola", "value": 2194975.33}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1703054.1999999997}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1510207.1700000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1398298.5799999998}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1332056.81}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1239383.18}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 712532.6}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 486747.68000000005}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 330202.74}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 329006.81}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 245008.41000000003}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 243276.96}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 239782.18}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 220548.84000000003}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 172590.89}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 160694.64}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 148876.61000000002}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 143241.58000000002}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 140000.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 137320.44999999998}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 132763.31}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 131630.73}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 127711.93000000001}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 101614.69999999998}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 84339.01000000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 78350.40000000001}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 65691.84}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 60602.39}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 58174.63}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 55950.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 47261.62}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 38630.549999999996}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 33214.47}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 32020.26}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 27360.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 25953.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 23923.95}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 22536.06}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 21813.530000000002}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 21630.989999999998}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 19198.39}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 18546.489999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 14593.54}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 13399.11}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 12515.759999999998}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12281.09}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 9711.17}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 7000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6851.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 6000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 5958.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 5408.92}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 4164.8}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3371.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2796.5}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 2500.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 2341.1}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1016.82}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 742.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 581.75}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 159.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 15780170.17}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5262518.5}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 2662456.04}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1632520.95}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 898023.9199999999}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 837058.05}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 556785.05}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 300000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 237361.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 129394.89}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 37840.54}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 27400.17}, {"name": "Przedszkola", "value": 24277.89}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12000.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 10304.8}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 514841.19}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 232321.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Melioracje wodne", "value": 722974.17}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 105352.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4644.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 12051329.84}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3160600.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1822956.7699999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1599475.95}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 799899.76}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 232553.4}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 220000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 163560.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 133056.33}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 120240.01}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 55000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 26650.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20711.4}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 8040.75}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3555000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 23906458.41}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5991515.130000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 3209453.68}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1523727.4100000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1482919.1099999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1438753.7199999997}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1389135.1700000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 1238727.49}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1234569.99}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 908042.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 412240.7100000001}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 399748.19}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 378731.80000000005}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 352916.75}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 282290.5}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 223986.19}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 187937.41000000003}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 168613.23}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 147765.95}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 134075.44999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 116124.59}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 110801.51}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 34092.62}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 32542.8}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 19093.210000000003}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 17771.11}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 15724.5}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 12188.340000000002}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 11914.37}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 8336.58}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6250.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 5320.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 2706.31}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2148.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 550.79}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4110604.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 359581.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 106598.56}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 17255.98}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 4802.5}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 896.16}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 3604.82}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 847.5}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 326.1}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 3917280.06}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 35508687.8}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 10209556.06}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1492650.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1107744.92}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 942102.24}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 489302.08}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 374392.09}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 251241.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 169645.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 158471.9}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 113656.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 94886.2}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 94588.03}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 76120.08}, {"name": "Gimnazja", "value": 63589.73}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 61577.66}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 57643.93}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 52500.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 46550.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 28973.85}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23215.03}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 15482.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 9925.04}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7279.5}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 6311.4}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 5794.78}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5587.32}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 5386.1}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 5071.5}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 632.55}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 65.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 25.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 521260.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1292.08}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9079758.450000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6163185.3}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5514692.379999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1671641.95}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1239383.18}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1068206.3}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 901666.7}, {"name": "Rodzina", "value": 789297.62}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 518700.68000000005}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 288343.6}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 263128.26}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 200253.89}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 88227.9}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 80691.50000000001}, {"name": "Turystyka", "value": 38630.549999999996}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22734.260000000002}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 19198.39}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 18442626.21}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5262518.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1750915.8399999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 960142.35}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 847362.8500000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 556785.05}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 300000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 237361.94}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 27400.17}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 23000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 514841.19}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 232321.83}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 722974.17}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 105352.69}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4644.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14794426.380000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3407250.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1654475.95}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 232553.4}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 163560.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 133056.33}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20711.4}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8040.75}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3555000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 33271826.91}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6360156.380000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1806017.9100000001}, {"name": "Rodzina", "value": 1457535.9300000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1450668.0899999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 449181.22}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 432290.99}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 112368.51}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 42184.32000000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 9806.29}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8336.58}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6250.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 550.79}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4110604.03}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 359581.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 106598.56}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17255.98}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4802.5}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 896.16}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3604.82}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 847.5}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 326.1}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 3917280.06}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 47210893.86}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1923599.47}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1484879.1099999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 428165.5}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 237516.05}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 99050.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 68510.21}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 15482.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10557.59}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 521260.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1292.08}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 63701637.23000002, "v": "63,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.91, "v_pc": "2274,98 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "15.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "45.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 34657865.39, "v": "34,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.4}, {"name": "Przedszkola", "value": 17638508.64, "v": "17,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.68}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1988825.8, "v": "1,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.12}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1819243.7899999998, "v": "1,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.85}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1702280.7699999998, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.67}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1652910.6500000001, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.59}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1354322.2799999998, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.12}, {"name": "Gimnazja", "value": 1349578.84, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 864700.7600000001, "v": "864,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 128.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.35}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 282440.38999999996, "v": "282,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 245983.27, "v": "245,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 132763.31, "v": "132,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 12213.340000000002, "v": "12,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rodzina", "value": 49457727.410000004, "v": "49,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.33, "v_pc": "1766,28 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "35.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "41.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 36024740.050000004, "v": "36,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.83}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11266475.570000002, "v": "11,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.78}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1674662.3399999999, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.38}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 329006.81, "v": "329,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 160694.64, "v": "160,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.32}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2148.0, "v": "2,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 135.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 24877192.33, "v": "24,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.24, "v_pc": "888,44 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "20.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "79.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 19589691.75, "v": "19,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.74}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 2662456.04, "v": "2,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 1082.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.7}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2507741.43, "v": "2,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.08}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 112556.56, "v": "112,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 4164.8, "v": "4,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 581.75, "v": "0,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 13722482.330000002, "v": "13,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.3, "v_pc": "490,07 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "16.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "26.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 12659611.71, "v": "12,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.25}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 358325.67, "v": "358,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.61}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 272871.99, "v": "272,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.98}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 260732.91000000003, "v": "260,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 170940.05, "v": "170,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.24}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9172409.15, "v": "9,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.88, "v_pc": "327,57 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "39.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "41.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 5320056.25, "v": "5,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1888841.86, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.59}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 991431.3200000001, "v": "991,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 512666.5, "v": "512,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.58}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 365541.96, "v": "365,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.98}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 55000.0, "v": "55,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 32020.26, "v": "32,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.34}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6851.0, "v": "6,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6277172.59, "v": "6,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.34, "v_pc": "224,18 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "111.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "537.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4395429.05, "v": "4,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.02}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 1021550.8, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 618335.1299999999, "v": "618,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.85}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 148040.75, "v": "148,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.35}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 60602.39, "v": "60,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 33214.47, "v": "33,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5030377.080000001, "v": "5,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.67, "v_pc": "179,65 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "53.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "34.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1786724.6199999999, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.51}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 943119.0599999999, "v": "943,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.74}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 712532.6, "v": "712,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.16}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 514843.9, "v": "514,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.23}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 489302.08, "v": "489,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.72}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 374392.09, "v": "374,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.44}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 94588.03, "v": "94,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.88}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 84339.01000000001, "v": "84,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15942.15, "v": "15,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 14593.54, "v": "14,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3961687.43, "v": "3,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.1, "v_pc": "141,48 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "43.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3166600.0, "v": "3,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.93}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 549134.43, "v": "549,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.86}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 220000.0, "v": "220,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.55}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 25953.0, "v": "25,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 196.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65}]}, {"name": "Turystyka", "value": 3955910.61, "v": "3,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.1, "v_pc": "141,28 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "678.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "740.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 3955910.61, "v": "3,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2060385.44, "v": "2,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09, "v_pc": "73,58 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "52.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "62.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1632679.95, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 187.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 387299.54000000004, "v": "387,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.79}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 40405.95, "v": "40,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.96}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1901931.9700000002, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.01, "v_pc": "67,92 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "57.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "16.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1611990.3199999998, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.75}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 144970.69999999998, "v": "144,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.62}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 113656.0, "v": "113,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.97}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 28973.85, "v": "28,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.52}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 2341.1, "v": "2,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1477295.91, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78, "v_pc": "52,76 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "74.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "69.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1477295.91, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 828501.66, "v": "828,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44, "v_pc": "29,59 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "77.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "41.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 507157.67000000004, "v": "507,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.21}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 250610.06, "v": "250,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.24}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 39407.29, "v": "39,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13958.64, "v": "13,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.68}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 7868.0, "v": "7,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 161.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.94}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 7000.0, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.84}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.3}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 612622.3999999999, "v": "612,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32, "v_pc": "21,88 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "81.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "37.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 583392.3999999999, "v": "583,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.22}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 27360.0, "v": "27,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1870.0, "v": "1,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 194.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 521260.0, "v": "521,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27, "v_pc": "18,62 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "65.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "46.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 521260.0, "v": "521,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 163968.57999999996, "v": "163,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "5,86 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "21.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 81304.38, "v": "81,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.58}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 76602.2, "v": "76,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.71}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 5320.0, "v": "5,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.24}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 742.0, "v": "0,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 94477.9, "v": "94,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "3,37 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "92.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "77.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 71941.84, "v": "71,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.14}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 22536.06, "v": "22,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.85}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 19198.39, "v": "19,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,69 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "96.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 19198.39, "v": "19,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}