{"gmina": "Suchy D\u0105b", "typ_gminy": "gmina wiejska Suchy D\u0105b", "kod_gus": "042214004072", "kod_gus_podregionu": "042214000000", "eurostat": "PL634", "ludnosc": 4208, "budzet": {"dochody": "27,10 mln z\u0142", "wydatki": "24,96 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.3, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 3.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 17212448.85, "dane1": 17152227.76, "dane2": 17152227.76, "dane3": 60221.08999999985}, {"label": "2017", "dane0": 20883502.910000004, "dane1": 20378481.62, "dane2": 20378481.62, "dane3": 505021.29000000283}, {"label": "2018", "dane0": 31699197.44, "dane1": 33687062.499999985, "dane2": 31699197.44, "dane4": 1987865.0599999838}, {"label": "2019", "dane0": 26157226.889999993, "dane1": 28825005.50999999, "dane2": 26157226.889999993, "dane4": 2667778.6199999973}, {"label": "2020", "dane0": 27099453.549999993, "dane1": 24962495.259999998, "dane2": 24962495.259999998, "dane3": 2136958.2899999954}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3490348.88, "dane1": 5998818.38}, {"label": "2017", "dane0": 3615545.3, "dane1": 6558902.200000002}, {"label": "2018", "dane0": 3743344.6999999997, "dane1": 7461017.320000002}, {"label": "2019", "dane0": 3817775.6899999995, "dane1": 7796261.32}, {"label": "2020", "dane0": 4235760.46, "dane1": 7867956.580000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "755,57 tys z\u0142", "wydatki": "800,23 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 49.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 4.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.06022108999999985}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.06022108999999985}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5050212900000028}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5050212900000028}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.9878650599999839}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.9878650599999839}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.6677786199999973}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.6677786199999973}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.1369582899999955}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.1369582899999955}], "dochod_ue": "994,49 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "10,76 mln z\u0142", "gmina_pc": "2557.2 z\u0142", "powiat": "3,57 mln z\u0142", "powiat_pc": "849.5 z\u0142", "wojewodztwo": "5,86 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "893,64 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "148,72 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,97 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4235760.46, "wydatki": 7867956.580000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "9740204.94", "WARTOSC": "18862865.47", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b", "OPIS": "Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na: -wykonaniu sieci kanalizacyjnej sanitarnej w miejscowo\u015bci Grabiny-Zameczek wraz z przepompowniami \u015bciek\u00f3w oraz budowie kanalizacji t\u0142ocznej pomi\u0119dzy miejscowo\u015bci\u0105 Grabiny-Zameczek a miejscowo\u015bci\u0105 Suchy D\u0105b i w\u0142\u0105czeniu jej do istniej\u0105cego systemu kanalizacyjnego w Suchym D\u0119bie (\u0142\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 oko\u0142o 11,1km sieci) -wykonaniu sieci kan. sanitarnej w miejscowo\u015bci Krzywe Ko\u0142o wraz z przepompowniami \u015bciek\u00f3w oraz budowie kanalizacji t\u0142ocznej pomi\u0119dzy miejscowo\u015bci\u0105 Krzywe Ko\u0142o a miejscowo\u015bci\u0105 Suchy D\u0105b i w\u0142\u0105czeniu jej do istniej\u0105cego systemu kanalizacyjnego w Suchym D\u0119bie (\u0142\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 oko\u0142o 7,45 km sieci) - rozbudowie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Suchym D\u0119bie dla zapewnienia przyj\u0119cia i oczyszczenia \u015bciek\u00f3w z ca\u0142ej Aglomeracji Suchy D\u0105b obejmuj\u0105cej miejscowo\u015bci: Suchy D\u0105b, Osice, Grabiny-Zameczek, Krzywe Ko\u0142o, przyj\u0119cia \u015bciek\u00f3w dowo\u017conych z terenu Gminy, a tak\u017ce ewentualnego przysz\u0142o\u015bciowego w\u0142\u0105czenia miejscowo\u015bci Wr\u00f3blewo i Ostrowite, nienale\u017c\u0105cych do aglomeracji", "BENEFICJENT": "GMINA SUCHY D\u0104B", "TYTUL": "\"Kompleksowe uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej w aglomeracji Suchy D\u0105b poprzez budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bciach Grabiny - Zameczek i Krzywe Ko\u0142o wraz z rozbudow\u0105 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Suchy D\u0105b, gmina Suchy D\u0105b\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2314.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "7302034.58", "WARTOSC": "13915309.59", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa tras rowerowych na terenie Gminy Pruszcz Gda\u0144ski, Gminy Cedry Wielkie i Gminy Miejskiej Pruszcz Gda\u0144ski, b\u0119d\u0105cych elementem przedsi\u0119wzi\u0119cia strategicznego \u201ePomorskie Trasy Rowerowe o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym R-10 i WTR (R-9)\". W ramach projektu powstan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce odcinki tras rowerowych: -w Gminie Pruszcz Gda\u0144ski: w miejscowo\u015bci Przejazdowo i na trasie Przejazdowo-Bogatka-Wi\u015blinka -w Gminie Cedry Wielkie: przy przystani B\u0142otnik i na wa\u0142ach przeciwpowodziowych w miejscowo\u015bciach Kiezmark, Leszkowy, Giemlice oraz przez Cedry Wielkie i Cedry Ma\u0142e do Kana\u0142u \u015aledziowego (fragment przez Steblewo w gm. Suchy D\u0105b), -w mie\u015bcie Pruszcz Gda\u0144ski \u2013 fragment wzd\u0142u\u017c ul. Przemys\u0142owej do w\u0142\u0105czenia si\u0119 do ul. Podmiejskiej. Efektem projektu b\u0119dzie powstanie szlak\u00f3w rowerowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 30,28 km. Trasy zostan\u0105 oznakowane i uzupe\u0142nione o miejsca postojowe. Przeprowadzona zostanie r\u00f3wnie\u017c promocja projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA PRUSZCZ GDA\u0143SKI", "TYTUL": "Pomorskie trasy rowerowe o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym R-10 i Wi\u015blana Trasa Rowerowa R-9 \u2013 Partnerstwo Gminy Pruszcz Gda\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "56236255.72", "WARTOSC": "97902720.84", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 105 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 14 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 22 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 23 009 gospodarstwom domowym oraz 292 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze gda\u0144skim i tr\u00f3jmiejskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gda\u0144ski i Tr\u00f3jmiejski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3013273.03", "WARTOSC": "3624608.21", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest dostawa 257 sztuk specjalistycznego sprz\u0119tu ratownictwa dla 12 jednostek ratownictwa dzia\u0142aj\u0105cych w Krajowym Systemie Ratowniczo-Ga\u015bniczym oraz rozbudow\u0119 i unowocze\u015bnienie systemu powiadamiania i alarmowania na \u017bu\u0142awach Wi\u015blanych, kt\u00f3rym obj\u0119tych zostanie 145 124 os\u00f3b. Doposa\u017cenie jednostek ratownictwa, jak r\u00f3wnie\u017c rozbudowa systemu powiadamiania i alarmowania wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie celu nadrz\u0119dnego projektu jakim jest wzmocnienie odporno\u015bci \u017bu\u0142aw Wi\u015blanych na zagro\u017cenia naturalne, przede wszystkim powodzie, kt\u00f3rych wyst\u0105pienie na niemal ca\u0142ym obszarze realizacji projektu jest wysokie.", "BENEFICJENT": "POWIAT GDA\u0143SKI", "TYTUL": "Bezpieczne \u017bu\u0142awy \u2013 podniesienie poziomu bezpiecze\u0144stwa powodziowego \u017bu\u0142aw poprzez rozbudow\u0119 systemu alarmowania i powiadamiania oraz dostaw\u0119 specjalistycznego wyposa\u017cenia ratowniczego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2254640.90", "WARTOSC": "2652518.70", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy 231 os\u00f3b (158K i 73M), w tym 41 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (24K i 17M) z powiatu gda\u0144skiego pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Zmniejszenie ub\u00f3stwa i w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne poprzez wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 231 (158K/73M) os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie oraz ich otoczenia . Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: \u2022 Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie, w tym w podmiotach ekonomii spo\u0142ecznej (przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych), 231 (158K/73M) w tym 41 (24K i 17M) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami , os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczaniem spo\u0142ecznym, poprzez realizacj\u0119 instrument\u00f3w aktywnej integracji. \u2022 Poprawa skuteczno\u015bci i efektywno\u015bci dzia\u0142a\u0144 z zakresu integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez realizacj\u0119 kompleksowego projektu wykorzystuj\u0105cego potencja\u0142 partner\u00f3w z sektora administracji publicznej, przedsi\u0119biorstw oraz organizacji pozarz\u0105dowych. Dzia\u0142ania: \u2022Indywidualna diagnoza uczestniczek projektu - Przygotowanie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracyjnej, \u2022Przygotowanie oraz przeprowadzenie szkole\u0144 z zakresu kompetencji zawodowych i kszta\u0142towanie postaw wzmacniaj\u0105cych motywacj\u0119 i wiedz\u0119 uczestnik\u00f3w projektu; \u2022Przeprowadzenie przedsta\u017cowych spotka\u0144 grupowych i indywidualnych; \u2022Dzia\u0142ania zwi\u0105zane ze sta\u017cami zawodowy i praktykami. Dzia\u0142ania wolontariackie g\u0142\u00f3wnie w podmiotach ekonomii spo\u0142ecznej.Doradztwo specjalistyczne w tym leczenie uzale\u017cnie\u0144. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 r\u00f3wnie\u017c os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (co najmniej 15%) w liczbie 41 os\u00f3b (24K i 17 M)zamieszkuj\u0105cych teren powiatu gda\u0144skiego. S\u0105 to osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym zgodnie z art. 7 ustawy z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142. \u015acie\u017cka reintegracyjna i wsparcie dla uczestnik\u00f3w nie b\u0119d\u0105 sie powiela\u0142y w ramach innych projekt\u00f3w Osi Priorytetowej 6.Dla os\u00f3b z I i II profilu b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0142o wy\u0142\u0105cznie wsparcie spo\u0142eczne.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PODAJ R\u0118K\u0118\"", "TYTUL": "\u201eAktywni \u2013 Samodzielni \u2013 Kreatywni w powiecie gda\u0144skim\u201d - Aktywna Integracja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "884322.35", "WARTOSC": "1040379.24", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 80 os\u00f3b (42K i 38M) w tym 24 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (12K i 12M) z powiatu gda\u0144skiego. Celem g\u0142\u00f3wnym jest u\u0142atwienie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych realizowanych lokalnie, w tym opieki zdrowotnej i us\u0142ug dla os\u00f3b zagro\u017conych lub wykluczonych spo\u0142ecznie oraz ich otoczenia. Proces wsparcia os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym odb\u0119dzie si\u0119 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby, rodziny, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb, w celu wsparcia danej osoby/rodziny. Cel szczeg\u00f3\u0142owy: \u2022 Poprawa skuteczno\u015bci i efektywno\u015bci dzia\u0142a\u0144 z zakresu us\u0142ug spo\u0142ecznych dla os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez realizacj\u0119 kompleksowego projektu wykorzystuj\u0105cego potencja\u0142 partner\u00f3w z sektora administracji publicznej oraz organizacji pozarz\u0105dowych \u2022 Umo\u017cliwienie pozostania os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i os\u00f3b niesamodzielnych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Dzia\u0142ania: wzmocnienie/stworzenie 8 lokalnych punkt\u00f3w us\u0142ug spo\u0142ecznych oparte o \u015bwietlice wiejskie oraz \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych opieku\u0144czych (osoby niesamodzielne), us\u0142ug asystenckich (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) oraz us\u0142ugi wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej. Projekt odpowiada na zdiagnozowane problemy i potrzeby w zakresie \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, uwzgl\u0119dniaj\u0105c trendy demograficzne, stan zdrowia, poziom ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego, a tak\u017ce poziom dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug w powiecie gda\u0144skim. Proces wsparcia os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym odbywa si\u0119 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby, rodziny, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb, kt\u00f3ra musi by\u0107 opracowana przez wszystkie podmioty zaanga\u017cowane w proces wsparcia danej osoby/rodziny.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PODAJ R\u0118K\u0118\"", "TYTUL": "\u201eAktywni \u2013 Samodzielni \u2013 Kreatywni w powiecie gda\u0144skim\u201d- Us\u0142ugi Spo\u0142eczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "850440.08", "WARTOSC": "2134778.16", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt firmy VOLTA COMMUNICATIONS Sp. z o.o. ma na celu uruchomienie nowej us\u0142ugi dost\u0119pu do szerokopasmowego sygna\u0142u internetowego drog\u0105 radiow\u0105 w ramach nowej technologii transmisji radiowej SRS \u2013 Spectrum Reuse Synchronisation. Inwestycja zagwarantuje dost\u0119p do szerokopasmowego internetu o przesyle danych do 150 Mb/s nowym klientom na obszarze 15-stu miejscowo\u015bci woj. pomorskiego, kt\u00f3re stanowi\u0105 dotychczas bia\u0142e plamy w dost\u0119pie do szerokopasmowych us\u0142ug internetowych. Dzi\u0119ki inwestycji w sprz\u0119t i oprogramowanie, stanowi\u0105ce przedmiot projektu, Wnioskodawca wdro\u017cy technologi\u0119 polegaj\u0105c\u0105 na precyzyjnym zsynchronizowaniu danych nadawanych i odbieranych pomi\u0119dzy punktami dost\u0119powymi a klienckimi, dzi\u0119ki czemu dane pasmo cz\u0119stotliwo\u015bci radiowych mo\u017ce by\u0107 u\u017cyte wielokrotnie na tym samym obszarze. Projekt wpisuje si\u0119 w kierunek badawczy zidentyfikowany dla Inteligentnej Specjalizacji Pomorza - Technologie interaktywne w \u015brodowisku nasyconym informacyjnie.", "BENEFICJENT": "VOLTA COMMUNICATIONS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie nowej technologii transmisji radiowej SRS wraz z kompleksowym podniesieniem jako\u015bci obs\u0142ugi klienta, bezpiecze\u0144stwa przesy\u0142u danych oraz stabilno\u015bci sieci w powiatach ko\u015bcierskim, gda\u0144skim, kartuskim i tczewskim (gminy wiejskie) przez Volta Communications sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3599428.42", "WARTOSC": "4380959.21", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b", "OPIS": "W ramach projektu zostanie wybudowanych 14 przystani kajakowych na szlaku Mot\u0142awy i Martwej Wis\u0142y: w Gda\u0144sku przy ul. \u017babi Kruk w Gda\u0144sku przy Op\u0142ywie Mot\u0142awy \u2013 Kamienna Grodza (z przenosk\u0105) w Gda\u0144sku przy Op\u0142ywie Mot\u0142awy \u2013 Na Sza\u0144cach w Gda\u0144sku przy ul. Wiosny Lud\u00f3w w Gda\u0144sku Sobieszewie \u2013 Kana\u0142 M\u0142yn\u00f3wka w G\u00f3rkach Zachodnich w Gda\u0144sku Stogach przy ul. Tamka w Trzci\u0144sku (Gm. Cedry Wielkie) w B\u0142otniku (Gm. Cedry Wielkie) w L\u0119dowie (Gm. Pruszcz Gda\u0144ski) w Wi\u015blinie (Gm. Pruszcz Gda\u0144ski) w Dziewi\u0119ciu W\u0142\u00f3kach (Gm. Pruszcz Gda\u0144ski) w Kr\u0119pcu (Gm. Pruszcz Gda\u0144ski) oraz we Wr\u00f3blewie (Gm. Suchy D\u0105b). Projekt jest przedsi\u0119wzi\u0119ciem partnerskim Lider - Miasto Gda\u0144sk, Partnerzy Gminy: Cedry Wielkie, Pruszcz Gda\u0144ski i Suchy D\u0105b realizowanym w ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia strategicznego \u201ePomorskie Szlaki Kajakowe\". W ramach projektu przewidziana jest tak\u017ce Promocja Produktu Turystycznego, kt\u00f3rego to Gmina Miasta Gda\u0144ska jest Liderem.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDA\u0143SKA", "TYTUL": "\u201ePomorskie Szlaki Kajakowe - Szlak Mot\u0142awy i Martwej Wis\u0142y\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5892485.26", "WARTOSC": "7129604.28", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt MEW@ to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. pomorskiego w wieku 65+; 2320 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycje szkole\u0144 i animacji UP (232 grupy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "MEW@ (Media Education with Activity). Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "881875.00", "WARTOSC": "1037500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 55 os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (z wy\u0142\u0105czeniem os. przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest u\u0142atwienie wej\u015bcia/powrotu na rynek pracy uczestnikom projektu. Wsparcie realizowane b\u0119dzie w postaci kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie aktywizacji zawodowej, w oparciu o pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Ka\u017cdy z ucz. otrzyma pe\u0142n\u0105 ofert\u0119 wsparcia, obejmuj\u0105c\u0105 wszystkie formy pomocy, kt\u00f3rych potrzeba zastosowania zostanie zidentyfikowana u niego w trakcie dokonywania indywidualnej diagnozy, jako niezb\u0119dnych w celu poprawy jego sytuacji na rynku pracy. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - aktywizacja zawodowa 55 uczestnik\u00f3w projektu (celem doprowadzenia do trwa\u0142ego, tj. trwaj\u0105cego co najmniej 3 miesi\u0105ce zatrudnienia dotychczasowych bezrobotnych, \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek), - podniesienie zdolno\u015bci zatrudnienia beneficjent\u00f3w. Dzia\u0142ania: - indywidualna diagnoza uczestnik\u00f3w, - wsparcie psychologiczno-doradcze, - przygotowanie i przeprowadzenie szkole\u0144 w zakresie technik aktywnego poszukiwania pracy oraz nabywania kompetencji kluczowych, - przygotowanie i przeprowadzenie kurs\u00f3w i szkole\u0144 prowadz\u0105cych do podniesienia, uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych, - dzia\u0142ania zwi\u0105zane ze sta\u017cami zawodowymi uczestnik\u00f3w projektu, - indywidualne i grupowe poradnictwo zawodowe, - po\u015brednictwo pracy, - dzia\u0142ania zwi\u0105zane z zatrudnieniem wspomaganym w zakresie potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - dzia\u0142ania zwi\u0105zane z zatrudnieniem uczestnik\u00f3w projektu. Najwa\u017cniejszym efektem jaki projekt ma da\u0107 jego uczestnikom jest podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez co najmniej 3 miesi\u0105ce oraz nabycie kompetencji prowadz\u0105cych do wzmocnienia ich potencja\u0142u zawodowego tak\u017ce po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w projektu w wi\u0119kszym wymiarze.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDA\u0143SKA", "TYTUL": "Ca\u0142a Naprz\u00f3d I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1774800.00", "WARTOSC": "2088000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierow. do 110 os. nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej wsk. w pkt C.4. z zachow. proporcji grup okre\u015blonych w SzOOP. Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost zatr. 90 os. pozost. bez pracy oraz poprawa sytuacji zawodowej 20 os. pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na r. pracy poprzez wdro\u017cenie kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie aktywizacji zawodowej. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - doprowadzenie do trwa\u0142ego, tj. nieprzerwanego, trwaj\u0105cego co najmniej 3 mies. zatrudnienia (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) os. dotychczas niepracuj\u0105cych, - doprowadzenie do poprawy sytuacji zawodowej (np. zmiana pracy lub warunk\u00f3w umowy na bardziej korzystn\u0105) w\u015br\u00f3d os. pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na r. pracy. Dzia\u0142ania: - indywidualna diagnoza ucz. (badanie preferencji zaw. i okre\u015blenie \u015bcie\u017cki rozwoju zaw.), - wsparcie psych.-doradcze, - wsparcie motywacyjne, - nauka technik aktywnego poszukiwania pracy, - realizacja kurs\u00f3w i szkole\u0144 prow. do podniesienia, uzup. lub zmiany kwalif. zawod. oraz nabycia kompetencji niezb\u0119dnych na rynku pracy, - realizacja sta\u017cy zaw. dla ucz. projektu, - po\u015brednictwo pracy, - wsparcie trenera pracy w zakresie potrzeb os. z niepe\u0142nospr. - dzia\u0142ania zw. z zatrudnieniem subsydiowanym. Najwa\u017cniejszym efektem jaki projekt ma da\u0107 jego ucz. jest podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez co najmniej 3 miesi\u0105ce (os. niepracuj\u0105ce) lub poprawa sytuacji zawodowej (os. pracuj\u0105ce) oraz nabycie przez ucz. kompetencji prowadz\u0105cych do wzmocnienia ich potencja\u0142u zawod. tak\u017ce po zako\u0144czeniu ich udzia\u0142u w projekcie. Projekt stanowi\u0107 b\u0119dzie kontynuacj\u0119 projektu \u201eCa\u0142a Naprz\u00f3d I\u201d. Na podstawie zdiagnozowanych potrzeb rozszerzony zosta\u0142 obszar realizacji projektu (m. Gdynia, m. Sopot, pow. gda\u0144ski, pow. tczewski). Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie co u\u0142atwi rekrutacj\u0119 ucz. oraz przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w projektu w wi\u0119kszym wymiarze.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDA\u0143SKA", "TYTUL": "Ca\u0142a Naprz\u00f3d II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "118989.37", "WARTOSC": "139987.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie", "OPIS": "Projekt skierowany jest do grupy 12 os\u00f3b \u2013 kobiet, w tym 2 kobiet niepe\u0142nosprawnych w wieku 18-40 lat pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia z pow. gda\u0144skiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa 12 kobiet nieaktywnych zawodowo. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -zdobycie przez 12 kobiet kompetencji zawodowych w zawodzie asystenta ksi\u0119gowej czy ksi\u0119gowego -wsparcie rozwoju osobistego i spo\u0142ecznego kobiet podnosz\u0105cych zdolno\u015bci do samodzielnego poruszania si\u0119 po rynku pracy i w efekcie zatrudnienia -aktywizacja zawodowa co najmniej 22% uczestniczek projektu, trwaj\u0105ca co najmniej 3 m-ce. Dzia\u0142ania: \u2022Indywidualna diagnoza uczestniczek projektu; \u2022Przygotowanie oraz przeprowadzenie szkole\u0144 z zakresu kompetencji zawodowych i kszta\u0142towanie postaw wzmacniaj\u0105cych motywacj\u0119 i wiedz\u0119 uczestniczek projektu; \u2022Przeprowadzenie przedsta\u017cowych spotka\u0144 grupowych i indywidualnych; \u2022Dzia\u0142ania zwi\u0105zane ze sta\u017cami zawodowy i praktykami. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na sytuacj\u0119 problemow\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z nasilaj\u0105c\u0105 si\u0119 skal\u0105 nieaktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142. w\u015br\u00f3d kobiet z teren\u00f3w wiejskich i ma\u0142ych miejscowo\u015bci, zw\u0142aszcza matek wychowuj\u0105cych dzieci i K niepe\u0142nosprawnych. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 co najmniej 15% K niepe\u0142nosprawne i w 100% K w wieku 18-40 lat zamieszkuj\u0105ce powiat gda\u0144ski. S\u0105 to kobiety zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z potrzeby ochrony macierzy\u0144stwa lub bezradno\u015bci w sprawach opieku\u0144czo wychowawczych i prowadzenia gospodarstwa domowego, zw\u0142aszcza w rodzinach niepe\u0142nych lub wielodzietnych oraz ub\u00f3stwa zgodnie z art. 7 ustawy z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142. Ca\u0142o\u015bciowy charakter oddzia\u0142ywania projektu na kobiety w wieku 18-40 lat to bez w\u0105tpienia du\u017cy potencja\u0142 edukacyjny, spo\u0142eczny i zawodowy. Realizacja projektu daje szanse K nabycia kwalifikacji z podstaw rachunkowo\u015bci i finans\u00f3w, co mo\u017ce prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na elastyczne zatrudnienie przez regionalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w kt\u00f3rzy poszukuj\u0105 do pracy os\u00f3b z takimi kwalifikacjami.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PODAJ R\u0118K\u0118\"", "TYTUL": "Ksi\u0119gowo\u015b\u0107 i ja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 782233.5399999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 756573.54}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 571966.3}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 543354.7400000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 492169.97000000003}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 391184.58}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 328214.11}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 164351.1}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 124912.82}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 76839.93}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 56580.24}, {"name": "Przedszkola", "value": 56298.84}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 52275.149999999994}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 47886.43}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 47724.38}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 40267.78}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 38483.67}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 28760.59}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 28021.02}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 22844.87}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 21409.81}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 20981.88}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 20266.149999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 18637.170000000002}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 14611.95}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 10640.779999999999}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 10100.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7323.82}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 7218.74}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 6630.83}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6203.12}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5548.12}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 4125.08}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 4025.99}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 2411.48}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1128.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 900.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 899.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 587.26}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 520.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 109.4}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 108.07}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 0.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 824843.94}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 614957.05}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 69946.72}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 36309.6}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 10455.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 35.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3493758.81}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1858834.16}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1159332.44}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 701882.7200000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 376332.5}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 344657.32}, {"name": "Przedszkola", "value": 319051.12999999995}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 154778.77000000002}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 70538.20999999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 59726.13}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 42306.619999999995}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38258.33}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 37799.18}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 23239.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19323.05}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 18000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 13407.54}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 12003.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 8627.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 1639.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 804.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 270.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 148715.58}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20704.16}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4909091.42}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1818448.79}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 238046.18}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 188700.33}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 169200.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 135295.06}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 119983.98}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 57500.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 48352.34}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 43620.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 35981.77}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 31831.37}, {"name": "Przedszkola", "value": 20088.05}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 19050.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 16823.79}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 8700.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7285.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2792.16}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2550.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2485.88}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2158.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1900.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1000.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 200.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 381583.93}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 349100.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 88500.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 57737.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 481482.57999999996}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 412154.72}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1218289.84}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1211518.78}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 673461.57}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 571966.3}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 519781.51}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 263861.71}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 89169.78}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 81111.02999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 58362.69}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 43895.149999999994}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 29180.78}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 20889.579999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18902.54}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 10100.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5824.990000000001}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 789280.98}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 646322.05}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 69946.72}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 36309.6}, {"name": "Turystyka", "value": 11000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3652.96}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 35.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6089220.630000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1897005.8699999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 444105.67}, {"name": "Rodzina", "value": 234884.57}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 23828.57}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19323.05}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13407.54}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 12003.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 11089.01}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8897.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 804.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 148715.58}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 20704.16}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6896740.21}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 432553.94999999995}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 296150.13}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 147153.63999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 79601.76999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7285.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 381583.93}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 349100.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 88500.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 57737.12}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 14000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 477222.64999999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4259.93}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 209069.99}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 203084.73}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7867956.580000002, "v": "7,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.51, "v_pc": "1869,76 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "10.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "26.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4225813.880000001, "v": "4,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.7}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1226321.9500000002, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.58}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 781438.47, "v": "781,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.93}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 472362.29999999993, "v": "472,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 453175.13999999996, "v": "453,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.75}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 328214.11, "v": "328,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 256698.08, "v": "256,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 546.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.26}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 73024.09, "v": "73,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.92}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 40267.78, "v": "40,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 10640.779999999999, "v": "10,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Rodzina", "value": 7189987.470000001, "v": "7,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.8, "v_pc": "1708,65 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "8.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "13.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4958721.860000001, "v": "4,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.96}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1978775.6800000002, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.52}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 208127.18, "v": "208,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.89}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 22844.87, "v": "22,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 21409.81, "v": "21,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 108.07, "v": "0,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2563941.0199999996, "v": "2,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.27, "v_pc": "609,30 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "2.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2353162.71, "v": "2,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.77}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 135295.06, "v": "135,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29591.050000000003, "v": "29,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.15}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 27364.08, "v": "27,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.06}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 11325.000000000002, "v": "11,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.44}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7203.12, "v": "7,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1489621.3299999998, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.96, "v_pc": "354,00 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "13.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "28.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 453372.43000000005, "v": "453,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.43}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 349100.0, "v": "349,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.43}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 238046.18, "v": "238,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.98}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 164351.1, "v": "164,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.03}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 119983.98, "v": "119,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.05}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 59726.13, "v": "59,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 57500.0, "v": "57,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.86}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 20981.88, "v": "20,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 17411.05, "v": "17,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9039.18, "v": "9,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 109.4, "v": "0,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1256153.4100000001, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.03, "v_pc": "298,52 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "49.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "48.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 800233.5399999999, "v": "800,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.7}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 391219.58, "v": "391,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36679.270000000004, "v": "36,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.91}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 28021.02, "v": "28,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 334.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.23}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 830464.76, "v": "830,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 1002.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.32, "v_pc": "197,35 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "32.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "318.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 786763.98, "v": "786,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 6592.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.73}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 25066.95, "v": "25,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.01}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 18633.83, "v": "18,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.24}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 754497.2999999999, "v": "754,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.02, "v_pc": "179,30 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "80.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "30.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 598689.75, "v": "598,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.34}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 126526.95999999999, "v": "126,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.76}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 28760.59, "v": "28,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.81}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 520.0, "v": "0,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 680307.38, "v": "680,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.72, "v_pc": "161,67 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "79.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1242.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 680307.38, "v": "680,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 667211.6300000001, "v": "667,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 845.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.67, "v_pc": "158,56 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "85.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "57.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 635223.2000000001, "v": "635,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 1067.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31988.43, "v": "31,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 113.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.79}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 571966.3, "v": "571,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.29, "v_pc": "135,92 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "627.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "153.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 571966.3, "v": "571,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 391683.93, "v": "391,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.56, "v_pc": "93,08 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "113.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "301.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 391683.93, "v": "391,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 180419.74, "v": "180,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.72, "v_pc": "42,88 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "145.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "107.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 180419.74, "v": "180,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 174067.98999999996, "v": "174,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69, "v_pc": "41,37 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "82.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "73.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 88500.0, "v": "88,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.84}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 53079.149999999994, "v": "53,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32488.840000000004, "v": "32,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.66}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 89169.78, "v": "89,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35, "v_pc": "21,19 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "89.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "76.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 47886.43, "v": "47,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41283.35, "v": "41,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.29}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 79601.76999999999, "v": "79,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31, "v_pc": "18,92 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "88.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "46.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 43620.0, "v": "43,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 54.79}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 35981.77, "v": "35,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.2}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 64587.689999999995, "v": "64,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "15,35 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "89.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 59176.21, "v": "59,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.64}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 2411.48, "v": "2,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.73}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 38225.59, "v": "38,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "9,08 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "93.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "51.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 26541.789999999997, "v": "26,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11683.8, "v": "11,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 126.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.56}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 36321.990000000005, "v": "36,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "8,63 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "23.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "17.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 31702.990000000005, "v": "31,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 87.28}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3719.000000000001, "v": "3,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.23}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 900.0, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.47}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 36309.6, "v": "36,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "8,63 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "83.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "28.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 36309.6, "v": "36,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}