{"gmina": "gmina wiejska Pszcz\u00f3\u0142ki", "kod_gus": "042214004000", "kod_gus_podregionu": "042214000000", "podregion_eurostat": "PL634", "ludnosc": 9235, "budzet": {"dochody": "55,63 mln z\u0142", "wydatki": "49,44 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,58 mln z\u0142", "wydatki": "1,79 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 29.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 55.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.7410469900000543}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.7410469900000543}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.4714473499999716}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.4714473499999716}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 2.347984969999999}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 2.347984969999999}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 6.18581732000003}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 6.18581732000003}], "dochod_ue": "1,27 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "11,03 mln z\u0142", "gmina_pc": "1194.0 z\u0142", "powiat": "7,86 mln z\u0142", "powiat_pc": "850.7 z\u0142", "wojewodztwo": "12,87 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "7,52 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,77 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "925,10 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "25716419.42", "WARTOSC": "49037583.74", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada budow\u0119 3 w\u0119z\u0142\u00f3w transportowych na terenie powiatu gda\u0144skiego, w pe\u0142nym zakresie \u2013 obejmuj\u0105cym budow\u0119 i przebudow\u0105 infrastruktury drogowej (dr\u00f3g, chodnik\u00f3w, \u015bcie\u017cek rowerowych, miejsc parkingowych). Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zintegrowanie element\u00f3w infrastruktury transportu zbiorowego, a tak\u017ce poprawa sprawno\u015bci ich funkcjonowania. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy dost\u0119pno\u015bci u\u017cytkownik\u00f3w do w\u0119z\u0142owej infrastruktury transportu zbiorowego i rowerowego oraz wp\u0142ynie na jako\u015b\u0107 i zakres oferowanych us\u0142ug. W efekcie przy wykorzystaniu istniej\u0105cej infrastruktury dworcowej powstanie kompleks odpowiadaj\u0105cy obecnym potrzebom podr\u00f3\u017cnych, przystaj\u0105cy do dzisiejszych reali\u00f3w, potrzeb i trend\u00f3w w rozwoju transportu publicznego, a tak\u017ce do mody i obserwowanego globalnego wzrostu ruchu rowerowego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA PRUSZCZ GDA\u0143SKI", "TYTUL": "Budowa w\u0119z\u0142\u00f3w integracyjnych Pruszcz Gda\u0144ski, Cieplewo i Pszcz\u00f3\u0142ki wraz z trasami dojazdowymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 328.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1307502.06", "WARTOSC": "2038423.87", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki", "OPIS": "Zakres projektu dotyczy modernizacji oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Pszcz\u00f3\u0142kach, w zakresie starej cz\u0119\u015bci obiektu. Inwestycja b\u0119dzie obejmowa\u0107 przede wszystkim wykonanie remontu i wymian\u0119 wyposa\u017cenia reaktor\u00f3w biologicznych, doposa\u017cenie stacji dmuchaw, wymian\u0119 urz\u0105dze\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych do napowietrzania i mieszania osadu nadmiernego, modernizacja prasy do odwadniania osadu, wymian\u0119 i automatyzacj\u0119 zasuw dop\u0142ywu i spustu \u015bciek\u00f3w, pod\u0142\u0105czenie nowych urz\u0105dze\u0144 do systemu sterowania i monitoringu, wykonanie remontu budynk\u00f3w dyspozytorni i technicznego, wymiana zu\u017cytych element\u00f3w wyposa\u017cenia i urz\u0105dze\u0144. Celami projektu s\u0105: - poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego na terenie aglomeracji Pszcz\u00f3\u0142ki, w tym OChK \u017bu\u0142aw Gda\u0144skich, - poprawa jako\u015bci \u015bciek\u00f3w oczyszczonych w oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Pszcz\u00f3\u0142kach, - zwi\u0119kszenie sprawno\u015bci i bezawaryjno\u015bci oraz u\u0142atwienia obs\u0142ugi oczyszczalni \u015bciek\u00f3w poprzez wprowadzenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych.", "BENEFICJENT": "GMINA PSZCZ\u00d3\u0141KI", "TYTUL": "Modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Pszcz\u00f3\u0142kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 141.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1253160.17", "WARTOSC": "1474306.09", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki", "OPIS": "M\u0104DRE PSZCZ\u00d3\u0141KI = PYSZNY MI\u00d3D - program kompleksowego wsparcia edukacji na terenie gminy Pszcz\u00f3\u0142ki\" jest projektem realizowanym przez Gmin\u0119 Pszcz\u00f3\u0142ki (obszar wiejski) w okresie IX.2016\u2013VIII.2018r., kt\u00f3ry za cel stawia zmniejszenie dysproporcji w osi\u0105gni\u0119ciach edukacyjnych uczni\u00f3w 3 Szk\u00f3\u0142 Podstawowych: w Pszcz\u00f3\u0142kach, R\u00f3\u017cynach i Skowarczu i 1 Gimnazjum w Pszcz\u00f3\u0142kach oraz zasadnicze podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych. Postawiony CEL G\u0141\u00d3WNY zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez: a) ROZW\u00d3J KOMPETENCJI KLUCZOWYCH i w\u0142a\u015bciwych postaw na rynku pracy u 459 UCZNI\u00d3W poprzez obj\u0119cie ich dodatkowymi zaj\u0119ciami pozalekcyjnymi wysokiej jako\u015bci w okresie szkolnym i wakacyjnym; b) UZUPE\u0141NIENIE OFERTY SZK\u00d3\u0141 o indywidualne zaj\u0119cia z zakresu doradztwa edukacyjno - zawodowego oraz (uczni\u00f3w) oraz indywidualizacj\u0119 pracy z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych ; c) WSPARCIE KOMPETENCJI 45 NAUCZYCIELI z zakresu prowadzenia zaj\u0119\u0107 metod\u0105 eksperymentu oraz nowoczesnych metod i form pracy nastawionych przede wszystkim na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w i pracy zespo\u0142owej i wykorzystania metody do\u015bwiadcze\u0144 w pracy z uczniem, d) DOPOSA\u017bENIE w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne pracowni szkolnych TIK/przyrodniczych/matematycznych wszystkich szk\u00f3\u0142. O TRWA\u0141O\u015aCI proj.b\u0119d\u0105 decydowa\u0142y: -zakupione \u015brodki trwa\u0142e i poczynione prace adaptacyjno-modernizacyjne, dzi\u0119ki kt\u00f3rym wyposa\u017cone pracownie szk\u00f3\u0142 po zako\u0144czeniu projektu b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y kszta\u0142ceniu kolejnych rocznik\u00f3w po 2018r.; -wiedza/umiej\u0119tno\u015bci kadr nauczycielskich (szczeg\u00f3lnie w kontek\u015bcie kompetencji cyfrowych i wykorzystania TIK w procesach dydaktycznych), jakie pozostan\u0105 w szkole po zako\u0144czeniu realizacji projektu i b\u0119d\u0105 w dalszym ci\u0105gu wykorzystywane w procesach dydaktycznych; Ca\u0142y zakres wsparcia zaplanowany na rzecz grupy docelowej przyczyni si\u0119 wymiernie do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych RPO WP i rezultat\u00f3w d\u0142ugoterminowych (pkt.E.3.4).", "BENEFICJENT": "GMINA PSZCZ\u00d3\u0141KI", "TYTUL": "M\u0104DRE PSZCZ\u00d3\u0141KI = PYSZNY MI\u00d3D - program kompleksowego wsparcia edukacji na terenie gminy Pszcz\u00f3\u0142ki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 135.69}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-04-04", "DOFINANSOWANIE": "1162553.90", "WARTOSC": "1750433.80", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wykonania proekologicznej \u015bcie\u017cki edukacyjnej oraz wprowadzenia czynnej ochrony gatunk\u00f3w parasolowych (ohar i pszczo\u0142owate)na terenie Obszaru Chronionego \u017bu\u0142aw Gda\u0144skich w Skowarczu. Projekt obejmuje wykonanie ok. 960 mb \u015bcie\u017cki \u017cwirowej wraz z o\u015bwietleniem, wykonanie 5 pomost\u00f3w i platformy ornitologicznej, miejsc postojowych, monta\u017c obiekt\u00f3w ma\u0142ej architektury, 50 tablic edukacyjnych i 10 gier plenerowych(pszczelarstwo i pszczo\u0142owate, gatunkowe: flora i fauna \u017bu\u0142aw Gda\u0144skich, itp.), nasadzenie 6000 ro\u015blin na szuwary, 200 m2 halofit\u00f3w, 2000 drzew, 4000 krzew\u00f3w charakterystycznych dla \u017bu\u0142aw Gda\u0144skich, a tak\u017ce utworzenie ok. 1,5 ha \u0142\u0105k kwietnych, 3 ha \u0142\u0105k trawiastych, 0,3 ha \u0142\u0105k na pag\u00f3rkach. Czynna ochrona gatunk\u00f3w obejmuje wykonanie ptasiej wyspy o pow. ok. 30 m2, 2 nor l\u0119gowych dla ohara, 2 hoteli dla dzikich zapylaczy, zarybienie zbiornika. W ramach projektu planowane jest zorganizowanie dla ok. 200 przedstawicieli spo\u0142eczno\u015bci lokalnej kampanii informacyjno-edukacyjnej dot. OChK \u017bu\u0142awy Gda\u0144skie i wyst\u0119puj\u0105cych tu gatunk\u00f3w ro\u015blin i zwierz\u0105t. Celami projektu s\u0105: - zwi\u0119kszenie statusu ochrony siedlisk zlokalizowanych na dzia\u0142ce 364/4 w Skowarczu oraz ich zabezpieczenie poprzez zwi\u0119kszenie lokalnej bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci i ukierunkowanie wykorzystania przez turyst\u00f3w, - zbudowanie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej spo\u0142eczno\u015bci lokalnej dot. walor\u00f3w przyrodniczych OChK \u017bu\u0142aw Gda\u0144skich i roli cz\u0142owieka w ochronie gatunkowej.", "BENEFICJENT": "GMINA PSZCZ\u00d3\u0141KI", "TYTUL": "\u015acie\u017cka edukacyjna na terenie Obszaru Chronionego Krajobrazu \u017bu\u0142aw Gda\u0144skich w Skowarczu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "794114.38", "WARTOSC": "934252.21", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki", "OPIS": "Projekt zosta\u0142 opracowany w oparciu o diagnoz\u0119 w zakresie zapotrzebowania na dodatkowe miejsca edukacji przedszkolnej w Gminie Pszcz\u00f3\u0142ki i potrzeb realizacji zaj\u0119\u0107 ukierunkowanych na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy, postaw i umiej\u0119tno\u015bci oraz zaj\u0119\u0107 specjalistycznych. Diagnoza zosta\u0142a przyj\u0119ta o\u015bwiadczeniem W\u00f3jta Gminy Pszcz\u00f3\u0142ki z dnia 29.03.2016r. Celem projektu jest: zapewnienie wysokiej jako\u015bci dodatkowych miejsc edukacji przedszkolnej; kszta\u0142towanie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy i umiej\u0119tno\u015bci tj. kreatywno\u015b\u0107 i inicjatywno\u015b\u0107 oraz niwelowanie wad postawy i mowy u dzieci przedszkolnych; podnoszenie kwalifikacji nauczycieli w zakresie prowadzenia zaj\u0119\u0107 z wykorzystaniem TIK oraz kszta\u0142towania umiej\u0119tno\u015bci kluczowych oraz kszta\u0142towania umiej\u0119tno\u015bci kluczowych i pobudz kreatywno\u015bci.W ramach projektu zostanie utworzone i b\u0119dzie prowadzone przez okres 12 m-cy 50 nowych miejsc edukacji przedszkolnej w Przedszkolu Gminnym w Pszcz\u00f3\u0142kach (obecnie s\u0105 104 miejsca). \u0141\u0105cznie 154 miejsca przedszkolne b\u0119d\u0105 prowadzone przez okres co najmniej 2 lat od zako\u0144czenia realizacji projektu. W ramach projektu b\u0119d\u0105 prowadzone zaj\u0119cia: kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje kluczowe, umiej\u0119tno\u015bci i zaj. specjalistyczne a) dla wszystkich 154 dzieci: wykorzystania nowoczesnych technologii, Klub Ma\u0142ych Przyrodnik\u00f3w, Praktyczny Konstruktor, Mali Odkrywcy, Przedsi\u0119biorczy Przedszkolak, M\u0142odzi Projektanci w wymiarze po 120 godz. ka\u017cde, b) jako rozszerzenie dotychczasowych zaj\u0119\u0107: j\u0119zyka angielskiego (103 dzieci; 80 godz.), taneczne z elementami baletu (103 dzieci; 80 godz.), rytmika (50 dzieci; 53 godz.), logopedyczne (78 dzieci; 400 godz.), gimnastyka korekcyjna (82 dzieci; 160 godz.) - ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych op\u0142acone zostan\u0105 zaj\u0119cia realizowane w dotychczasowym wymiarze, Nauczyciele (9 os\u00f3b) skorzystaj\u0105 z zaj\u0119\u0107 komputerowych zako\u0144czonych egzaminem ECDL oraz z cyklu szkole\u0144 (10 os.)", "BENEFICJENT": "GMINA PSZCZ\u00d3\u0141KI", "TYTUL": "\"Bo jakie pocz\u0105tki, takie b\u0119dzie wszystko\" - rozw\u00f3j edukacji przedszkolnej w Gminie Pszcz\u00f3\u0142ki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-08-15", "DOFINANSOWANIE": "773685.00", "WARTOSC": "1406700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki", "OPIS": "Projekt koncentruje si\u0119 na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w w\u0142asnych prac B+R, kt\u00f3re dotycz\u0105 innowacyjnej technologii produkcji zespolonych bezpiecznych p\u0142yt dekoracyjnych. W tym celu konieczne jest poniesienie wydatk\u00f3w na zaplecze produkcyjne. Firma E-Stone jako pierwsza na \u015bwiecie wprowadzi innowacyjne dekoracyjne p\u0142yty warstwowe z przeznaczeniem jako blaty kuchenne i ok\u0142adziny \u015bcienne o unikalnych cechach, parametrach i funkcjonalno\u015bciach u\u017cytkowych. Uzasadnieniem realizacji projektu przez Wnioskodawc\u0119 jest globalna potrzeba odbiorc\u00f3w w zakresie zapewnienia wysokiego bezpiecze\u0144stwa stosowanych wyrob\u00f3w, w tym ich trwa\u0142o\u015bci i wytrzyma\u0142o\u015bci wyrob\u00f3w z kamienia naturalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu firmy E-Stone jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci na rynku \u015bwiatowym i wzrost innowacyjno\u015bci przez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R nad opracowaniem innowacyjnej technologii produkcji zespolonych bezpiecznych p\u0142yt dekoracyjnych. Komercjalizacja wynik\u00f3w i uruchomienie produkcji innowacyjnego produktu stawia firm\u0119 E-Stone w pozycji niekwestionowanego \u015bwiatowego lidera w bran\u017cy budownictwa w segmencie kamienia naturalnego, bowiem jako pierwszy wprowadzi na rynek docelowy produkt z kamienia naturalnego w postaci zespolonych bezpiecznych p\u0142yt dekoracyjnych. Efekty ekonomiczne projektu, wynikaj\u0105ce z wdro\u017cenia i specyfiki firmy, otwartej od samego pocz\u0105tku swojej dzia\u0142alno\u015bci na rynek mi\u0119dzynarodowy, zosta\u0142y przyj\u0119te z uwzgl\u0119dnieniem r\u00f3wnie\u017c aktualnych warunk\u00f3w rynkowych oraz ekonomicznych na \u015bwiecie. Do\u015bwiadczenie firmy E-Stone w dzia\u0142alno\u015bci eksportowej skierowanej do bran\u017cy budowlanej oraz kamienia naturalnego dowodzi realno\u015bci przyj\u0119tych za\u0142o\u017ce\u0144 w analizach finansowych. Wskazano wielko\u015b\u0107 rynku oraz wykonano analiz\u0119 koniunktury. Planowany rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej innowacyjnego produktu, na poziomie 30% umacnia przyj\u0119te za\u0142o\u017cenia efekt\u00f3w ekonomicznych i osi\u0105gni\u0119cie wysokich wska\u017anik\u00f3w op\u0142acalno\u015bci projektu (IRR 15,11%).", "BENEFICJENT": "E-STONE KAMIE\u0143 BUDOWLANY KAROL TWARDOWSKI", "TYTUL": "Spos\u00f3b wdro\u017cenia innowacyjnej technologii produkcji zespolonych bezpiecznych p\u0142yt dekoracyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.77}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "521482.02", "WARTOSC": "613508.26", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki", "OPIS": "Projekt skierowany do 75 dzieci w wieku przedszkolnym i 5 nauczycieli (5 kobiet) wych.przedszkolnego z plac\u00f3wki przedszkolnej DZIECIOLANDIA w Kolniku. CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci edukacji przedszkolnej na terenie gminy Pszcz\u00f3\u0142ki poprzez utworzenie 25 nowych miejsc przedszkolnych, doposa\u017cenie w niezb\u0119dny sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne, wzrost kompetencji 5 nauczycieli oraz organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107: dodatkowych kszta\u0142tuj\u0105cych kompetencje kluczowe (przy wykorzystaniu TIK) i specjalistycznych w przedszkolu DZIECIOLANDIA we wsi Kolnik do VIII.2017r. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE: -stworzenie warunk\u00f3w do przyj\u0119cia 25 kolejnych dzieci i finansowanie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci OWP przez okres 12 m-cy w ramach nowego oddzia\u0142u (1 rok szkol.); -podniesienie kompetencji kluczowych 75 dzieci (g\u0142. nauk-techniczne, informatyczne) i 5 nauczycieli poprzez efektywne wykorzystanie nowoczesnych program\u00f3w kszta\u0142cenia w procesach dydaktycznych przy jednoczesnym wykorzystaniu narz\u0119dzi TIK; -wzrost efektywno\u015bci dzia\u0142a\u0144 rewalidacyjnych (g\u0142. terapeutycznych) dedykowanych dziecku niepe\u0142nosprawnemu i dzieciom ze stwierdzonymi deficytami (logopedia) DZIA\u0141ANIA: a)Prace adaptacyjne/modernizacyjne w budynku OWP; b)Prowadzenie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci OWP (1 gr.) przez 12m-cy; c)Organizacja zaj\u0119\u0107 kszta\u0142tuj\u0105cych komp. kluczowe/postawy i umiej\u0119tno\u015bci (kreatywno\u015b\u0107,innowacyjno\u015b\u0107 oraz praca zespo\u0142owa)podnosz\u0105ce szanse edukacyjne dzieci, m.in. zajecia naukowo-przyrodnicze z robotyk\u0105, j. ang., mi\u0119dzypokoleniowe warsztaty artystyczne z niepe\u0142nosprawnymi d)Udost\u0119pnienie dy\u017cur\u00f3w logopedy, organizacja terapii zaj\u0119ciowej i dogoterapii dla dziecka niepe\u0142nospr. e)Szkolenia dla nauczycieli z zakresu wykorzystania TIK i prowadzenia zaj\u0119\u0107 kszta\u0142tuj\u0105cych kompetencje kluczowe przy wykorzystaniu metody eksperymentu i programu edukacyjnego skierowanego na kk. Trwa\u0142o\u015b\u0107: utworzone w ramach proj. miejsca przedszkolne b\u0119d\u0105 utrzymywane przez Wnioskodawce co najmniej 2 lata od zako\u0144czenia projektu (szczeg\u00f3\u0142y w pkt. I.3).", "BENEFICJENT": "TWOJA NIANIA KAMILA CHABOWSKA", "TYTUL": "DZIECIOLANDIA DLA WSZYSTKICH - utworzenie nowych miejsc przedszkolnych w Przedszkolu Dzieciolandia w Kolniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-17", "DOFINANSOWANIE": "503009.89", "WARTOSC": "1821984.24", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy modernizacji energetycznej 3 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej: - budynek g\u0142\u00f3wny Urz\u0119du Gminy w Pszcz\u00f3\u0142kach - planowany zakres b\u0119dzie doko\u0144czeniem termomodernizacji obiektu i obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, - budynek w podw\u00f3rzu Urz\u0119du Gminy w Pszcz\u00f3\u0142kach - planowane prace b\u0119d\u0105 doko\u0144czeniem termomodernizacji obiektu i obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, dachu i wymian\u0119 pozosta\u0142ej stolarki okiennej. - budynek Publicznego Gimnazjum w Pszcz\u00f3\u0142kach - planowane jest ocieplenie \u015bcian, stropodachu, wymiana drzwi i okien, cz\u0119\u015bciowa modernizacja instalacji CO i CWU. Ca\u0142y zakres wynika z zalece\u0144 audyt\u00f3w energetycznych i zostanie w pe\u0142ni zrealizowany. Celami projektu s\u0105: poprawa stanu powietrza na terenie Gminy Pszcz\u00f3\u0142ki, ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych z budynk\u00f3w publicznych w miejscowo\u015bci Pszcz\u00f3\u0142ki, a tak\u017ce oszcz\u0119dne i ekologiczne funkcjonowanie budynk\u00f3w urz\u0119du gminy (g\u0142\u00f3wny i w podw\u00f3rzu) i gimnazjum w Pszcz\u00f3\u0142kach.", "BENEFICJENT": "GMINA PSZCZ\u00d3\u0141KI", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna budynk\u00f3w stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy Pszcz\u00f3\u0142ki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "56236255.72", "WARTOSC": "97902720.84", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 105 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 14 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 22 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 23 009 gospodarstwom domowym oraz 292 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze gda\u0144skim i tr\u00f3jmiejskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gda\u0144ski i Tr\u00f3jmiejski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.55}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "288995.07", "WARTOSC": "911445.99", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest zakup Plotera do ci\u0105g\u0142ego ci\u0119cia automatycznego sk\u00f3r i materia\u0142\u00f3w SIGMA 300 3H MX16 lub innego o to\u017csamych parametrach.Ploter jest urz\u0105dzeniem innowacyjnym posiadaj\u0105cym liczne rozwi\u0105zania technologiczne chronione patentami, kt\u00f3re s\u0142u\u017c\u0105 redukcji m.in. surowco-, materia\u0142o- i energoch\u0142onno\u015bci proces\u00f3w produkcyjnych. Ploter, dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu oszcz\u0119dno\u015bci materia\u0142u pozwoli na zwi\u0119kszenie produkcji. Cel projektu wpisuje si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy podzia\u0142ania 2.2.1:Zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 M\u015aP do rozwijania produkt\u00f3w i us\u0142ug, w tym poprzez zastosowanie innowacji, poprzez cele specyficzne projektu: poprawienie ekoefektywno\u015bci firmy poprzez generowanie oszcz\u0119dno\u015bci w energii, surowcach; pokonanie bariery rozwojowej poprzez modernizacj\u0119 parku maszynowego, a tak\u017ce ekspansj\u0119 nowych produkt\u00f3w w postaci m.in. obuwia roboczego oraz obuwia strzeleckiego na rynki zagraniczne; jak r\u00f3wnie\u017c wykorzystanie dost\u0119pnych na rynku innowacyjnych technologii cyfrowych.", "BENEFICJENT": "GREGOR SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "\u201eWzmocnienie ekoefektywno\u015bci firmy GREGOR S.A. oraz jej zdolno\u015bci do rozwijania nowych produkt\u00f3w na rynkach zagranicznych poprzez wdro\u017cenie innowacyjnego procesu produkcyjnego\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2254640.90", "WARTOSC": "2652518.70", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy 231 os\u00f3b (158K i 73M), w tym 41 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (24K i 17M) z powiatu gda\u0144skiego pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Zmniejszenie ub\u00f3stwa i w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne poprzez wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 231 (158K/73M) os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie oraz ich otoczenia . Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: \u2022 Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie, w tym w podmiotach ekonomii spo\u0142ecznej (przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych), 231 (158K/73M) w tym 41 (24K i 17M) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami , os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczaniem spo\u0142ecznym, poprzez realizacj\u0119 instrument\u00f3w aktywnej integracji. \u2022 Poprawa skuteczno\u015bci i efektywno\u015bci dzia\u0142a\u0144 z zakresu integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez realizacj\u0119 kompleksowego projektu wykorzystuj\u0105cego potencja\u0142 partner\u00f3w z sektora administracji publicznej, przedsi\u0119biorstw oraz organizacji pozarz\u0105dowych. Dzia\u0142ania: \u2022Indywidualna diagnoza uczestniczek projektu - Przygotowanie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracyjnej, \u2022Przygotowanie oraz przeprowadzenie szkole\u0144 z zakresu kompetencji zawodowych i kszta\u0142towanie postaw wzmacniaj\u0105cych motywacj\u0119 i wiedz\u0119 uczestnik\u00f3w projektu; \u2022Przeprowadzenie przedsta\u017cowych spotka\u0144 grupowych i indywidualnych; \u2022Dzia\u0142ania zwi\u0105zane ze sta\u017cami zawodowy i praktykami. Dzia\u0142ania wolontariackie g\u0142\u00f3wnie w podmiotach ekonomii spo\u0142ecznej.Doradztwo specjalistyczne w tym leczenie uzale\u017cnie\u0144. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 r\u00f3wnie\u017c os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (co najmniej 15%) w liczbie 41 os\u00f3b (24K i 17 M)zamieszkuj\u0105cych teren powiatu gda\u0144skiego. S\u0105 to osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym zgodnie z art. 7 ustawy z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142. \u015acie\u017cka reintegracyjna i wsparcie dla uczestnik\u00f3w nie b\u0119d\u0105 sie powiela\u0142y w ramach innych projekt\u00f3w Osi Priorytetowej 6.Dla os\u00f3b z I i II profilu b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0142o wy\u0142\u0105cznie wsparcie spo\u0142eczne.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PODAJ R\u0118K\u0118\"", "TYTUL": "\u201eAktywni \u2013 Samodzielni \u2013 Kreatywni w powiecie gda\u0144skim\u201d - Aktywna Integracja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "250643.10", "WARTOSC": "250643.10", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "GREGOR SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Dotacje na kapita\u0142 obrotowy dla Gregor S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2487102.80", "WARTOSC": "2951000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 15 JST na terenie ich dzia\u0142alno\u015bci oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.09.2016-28.02.2018 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 4 \u00a0 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy 15 JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wpoprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 15 JSTrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 15 JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowej wspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3wwzrost wiedzy i umieje?tnos\u00b4ci pracowniko\u00b4w gmin w zakr.s\u00b4wiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji \u00a0 3. Grupa docelowa projektu - 15 JST oraz ich pracownicy 300 os (210K,90M) \u00a0 4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3wWdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami Wsparcie administracji samorza?dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze", "BENEFICJENT": "CERTES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Pomorscy Partnerzy e-Rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-19", "DATA_START": "2015-06-19", "DOFINANSOWANIE": "8815874.34", "WARTOSC": "10419774.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski, GM.: Dzia\u0142dowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: M\u0142ynary | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Olecko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski, GM.: Ruciane-Nida | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: Budry | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: Pozezdrze | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: W\u0119gorzewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa", "OPIS": "Celem projektu jest zbudowanie w 68 gminach lokalnych partnerstw skupionych na wzmacnianiu kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w gmin w oparciu o lokalnych lider\u00f3w, instytucje i organizacje a tak\u017ce budowa i rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych 8338 mieszka\u0144c\u00f3w gmin poprzez procesy wsparcia lokalnych partnerstw. Projekt skierowany jest do r\u00f3\u017cnych grup odbiorc\u00f3w, w stosunku do kt\u00f3rych przygotowane zosta\u0142y dedykowane narz\u0119dzia wsparcia: osoby w r\u00f3\u017cnym wieku, statusie na rynku pracy, reprezentuj\u0105cych r\u00f3\u017cne grupy zawodowe. Dedykowano dla nich szeroki wachlarz narz\u0119dzi wsparcia i rozwoju kompetencji cyfrowych dostosowanych do ich potrzeb, oczekiwa\u0144 i ogranicze\u0144 w tym dot. e-us\u0142ug publ. (krajowych i lokalnych): 1.SZKOLENIA TRADYCYJNE, kt\u00f3rych celem jest nabycie i doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci informatycznych w zakresie obs\u0142ugi komputera oraz wykorzystania komputera w realizacji dowolnych zada\u0144 w \u017cyciu codziennym i zawodowym uzupe\u0142nionych indywidualnymi zaj\u0119ciami skierowanymi do grup o specyficznych potrzebach (os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) oraz os\u00f3b po 65 r.\u017c. oraz do wszystkich uczestnik\u00f3w szkole\u0144 wymagaj\u0105cych dodatkowego kontaktu z trenerem. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119 szkole\u0144 dedykowanych poszczeg\u00f3lnym grupom wiekowym, statusom, grupom zawodowym obejmuj\u0105c\u0105 9 rodzaj\u00f3w szkole\u0144.2. SZKOL. ELEKTRONICZNE, kt\u00f3rych celem jest uzupe\u0142nienie lub rozwini\u0119cie umiej\u0119tno\u015bci w poszczeg\u00f3lnych obszarach \u017cycia codziennego. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119 szkole\u0144 dedykowanych poszczeg\u00f3lnym grupom wiekowym, statusom, grupom zawodowym zgodnie z poziomem zaawansowania kompetencji obejmuj\u0105c\u0105 25 rodzaj\u00f3w szkole\u0144. 3.SZKOLENIA W TECHNOLOGII BLENDED LEARNING dedykowane r\u00f3\u017cnym grupom zawodowym, statusom, grupom wiekowym, ON. Celem szkole\u0144 jest nabycie i doskonalenie konkretnych umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119: 8 szkole\u0144 stacjonarnych oraz 8 elektronicznych.\u0141\u0105cznie powstanie zatem 50 szkole\u0144 (9 tradycyjnych, 25 elektronicznych, 16 blended).", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "E-OBYWATEL NOWE UMIEJ\u0118TNO\u015aCI CYFROWE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "884322.35", "WARTOSC": "1040379.24", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 80 os\u00f3b (42K i 38M) w tym 24 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (12K i 12M) z powiatu gda\u0144skiego. Celem g\u0142\u00f3wnym jest u\u0142atwienie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych realizowanych lokalnie, w tym opieki zdrowotnej i us\u0142ug dla os\u00f3b zagro\u017conych lub wykluczonych spo\u0142ecznie oraz ich otoczenia. Proces wsparcia os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym odb\u0119dzie si\u0119 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby, rodziny, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb, w celu wsparcia danej osoby/rodziny. Cel szczeg\u00f3\u0142owy: \u2022 Poprawa skuteczno\u015bci i efektywno\u015bci dzia\u0142a\u0144 z zakresu us\u0142ug spo\u0142ecznych dla os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez realizacj\u0119 kompleksowego projektu wykorzystuj\u0105cego potencja\u0142 partner\u00f3w z sektora administracji publicznej oraz organizacji pozarz\u0105dowych \u2022 Umo\u017cliwienie pozostania os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i os\u00f3b niesamodzielnych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Dzia\u0142ania: wzmocnienie/stworzenie 8 lokalnych punkt\u00f3w us\u0142ug spo\u0142ecznych oparte o \u015bwietlice wiejskie oraz \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych opieku\u0144czych (osoby niesamodzielne), us\u0142ug asystenckich (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) oraz us\u0142ugi wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej. Projekt odpowiada na zdiagnozowane problemy i potrzeby w zakresie \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, uwzgl\u0119dniaj\u0105c trendy demograficzne, stan zdrowia, poziom ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego, a tak\u017ce poziom dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug w powiecie gda\u0144skim. Proces wsparcia os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym odbywa si\u0119 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby, rodziny, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb, kt\u00f3ra musi by\u0107 opracowana przez wszystkie podmioty zaanga\u017cowane w proces wsparcia danej osoby/rodziny.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PODAJ R\u0118K\u0118\"", "TYTUL": "\u201eAktywni \u2013 Samodzielni \u2013 Kreatywni w powiecie gda\u0144skim\u201d- Us\u0142ugi Spo\u0142eczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5892485.26", "WARTOSC": "7129604.28", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt MEW@ to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. pomorskiego w wieku 65+; 2320 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycje szkole\u0144 i animacji UP (232 grupy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "MEW@ (Media Education with Activity). Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "881875.00", "WARTOSC": "1037500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 55 os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (z wy\u0142\u0105czeniem os. przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest u\u0142atwienie wej\u015bcia/powrotu na rynek pracy uczestnikom projektu. Wsparcie realizowane b\u0119dzie w postaci kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie aktywizacji zawodowej, w oparciu o pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Ka\u017cdy z ucz. otrzyma pe\u0142n\u0105 ofert\u0119 wsparcia, obejmuj\u0105c\u0105 wszystkie formy pomocy, kt\u00f3rych potrzeba zastosowania zostanie zidentyfikowana u niego w trakcie dokonywania indywidualnej diagnozy, jako niezb\u0119dnych w celu poprawy jego sytuacji na rynku pracy. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - aktywizacja zawodowa 55 uczestnik\u00f3w projektu (celem doprowadzenia do trwa\u0142ego, tj. trwaj\u0105cego co najmniej 3 miesi\u0105ce zatrudnienia dotychczasowych bezrobotnych, \u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek), - podniesienie zdolno\u015bci zatrudnienia beneficjent\u00f3w. Dzia\u0142ania: - indywidualna diagnoza uczestnik\u00f3w, - wsparcie psychologiczno-doradcze, - przygotowanie i przeprowadzenie szkole\u0144 w zakresie technik aktywnego poszukiwania pracy oraz nabywania kompetencji kluczowych, - przygotowanie i przeprowadzenie kurs\u00f3w i szkole\u0144 prowadz\u0105cych do podniesienia, uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych, - dzia\u0142ania zwi\u0105zane ze sta\u017cami zawodowymi uczestnik\u00f3w projektu, - indywidualne i grupowe poradnictwo zawodowe, - po\u015brednictwo pracy, - dzia\u0142ania zwi\u0105zane z zatrudnieniem wspomaganym w zakresie potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - dzia\u0142ania zwi\u0105zane z zatrudnieniem uczestnik\u00f3w projektu. Najwa\u017cniejszym efektem jaki projekt ma da\u0107 jego uczestnikom jest podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez co najmniej 3 miesi\u0105ce oraz nabycie kompetencji prowadz\u0105cych do wzmocnienia ich potencja\u0142u zawodowego tak\u017ce po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w projektu w wi\u0119kszym wymiarze.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDA\u0143SKA", "TYTUL": "Ca\u0142a Naprz\u00f3d I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1774800.00", "WARTOSC": "2088000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierow. do 110 os. nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej wsk. w pkt C.4. z zachow. proporcji grup okre\u015blonych w SzOOP. Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost zatr. 90 os. pozost. bez pracy oraz poprawa sytuacji zawodowej 20 os. pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na r. pracy poprzez wdro\u017cenie kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie aktywizacji zawodowej. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - doprowadzenie do trwa\u0142ego, tj. nieprzerwanego, trwaj\u0105cego co najmniej 3 mies. zatrudnienia (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) os. dotychczas niepracuj\u0105cych, - doprowadzenie do poprawy sytuacji zawodowej (np. zmiana pracy lub warunk\u00f3w umowy na bardziej korzystn\u0105) w\u015br\u00f3d os. pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na r. pracy. Dzia\u0142ania: - indywidualna diagnoza ucz. (badanie preferencji zaw. i okre\u015blenie \u015bcie\u017cki rozwoju zaw.), - wsparcie psych.-doradcze, - wsparcie motywacyjne, - nauka technik aktywnego poszukiwania pracy, - realizacja kurs\u00f3w i szkole\u0144 prow. do podniesienia, uzup. lub zmiany kwalif. zawod. oraz nabycia kompetencji niezb\u0119dnych na rynku pracy, - realizacja sta\u017cy zaw. dla ucz. projektu, - po\u015brednictwo pracy, - wsparcie trenera pracy w zakresie potrzeb os. z niepe\u0142nospr. - dzia\u0142ania zw. z zatrudnieniem subsydiowanym. Najwa\u017cniejszym efektem jaki projekt ma da\u0107 jego ucz. jest podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez co najmniej 3 miesi\u0105ce (os. niepracuj\u0105ce) lub poprawa sytuacji zawodowej (os. pracuj\u0105ce) oraz nabycie przez ucz. kompetencji prowadz\u0105cych do wzmocnienia ich potencja\u0142u zawod. tak\u017ce po zako\u0144czeniu ich udzia\u0142u w projekcie. Projekt stanowi\u0107 b\u0119dzie kontynuacj\u0119 projektu \u201eCa\u0142a Naprz\u00f3d I\u201d. Na podstawie zdiagnozowanych potrzeb rozszerzony zosta\u0142 obszar realizacji projektu (m. Gdynia, m. Sopot, pow. gda\u0144ski, pow. tczewski). Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie co u\u0142atwi rekrutacj\u0119 ucz. oraz przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w projektu w wi\u0119kszym wymiarze.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDA\u0143SKA", "TYTUL": "Ca\u0142a Naprz\u00f3d II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "118989.37", "WARTOSC": "139987.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie", "OPIS": "Projekt skierowany jest do grupy 12 os\u00f3b \u2013 kobiet, w tym 2 kobiet niepe\u0142nosprawnych w wieku 18-40 lat pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia z pow. gda\u0144skiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa 12 kobiet nieaktywnych zawodowo. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -zdobycie przez 12 kobiet kompetencji zawodowych w zawodzie asystenta ksi\u0119gowej czy ksi\u0119gowego -wsparcie rozwoju osobistego i spo\u0142ecznego kobiet podnosz\u0105cych zdolno\u015bci do samodzielnego poruszania si\u0119 po rynku pracy i w efekcie zatrudnienia -aktywizacja zawodowa co najmniej 22% uczestniczek projektu, trwaj\u0105ca co najmniej 3 m-ce. Dzia\u0142ania: \u2022Indywidualna diagnoza uczestniczek projektu; \u2022Przygotowanie oraz przeprowadzenie szkole\u0144 z zakresu kompetencji zawodowych i kszta\u0142towanie postaw wzmacniaj\u0105cych motywacj\u0119 i wiedz\u0119 uczestniczek projektu; \u2022Przeprowadzenie przedsta\u017cowych spotka\u0144 grupowych i indywidualnych; \u2022Dzia\u0142ania zwi\u0105zane ze sta\u017cami zawodowy i praktykami. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na sytuacj\u0119 problemow\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z nasilaj\u0105c\u0105 si\u0119 skal\u0105 nieaktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142. w\u015br\u00f3d kobiet z teren\u00f3w wiejskich i ma\u0142ych miejscowo\u015bci, zw\u0142aszcza matek wychowuj\u0105cych dzieci i K niepe\u0142nosprawnych. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 co najmniej 15% K niepe\u0142nosprawne i w 100% K w wieku 18-40 lat zamieszkuj\u0105ce powiat gda\u0144ski. S\u0105 to kobiety zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z potrzeby ochrony macierzy\u0144stwa lub bezradno\u015bci w sprawach opieku\u0144czo wychowawczych i prowadzenia gospodarstwa domowego, zw\u0142aszcza w rodzinach niepe\u0142nych lub wielodzietnych oraz ub\u00f3stwa zgodnie z art. 7 ustawy z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142. Ca\u0142o\u015bciowy charakter oddzia\u0142ywania projektu na kobiety w wieku 18-40 lat to bez w\u0105tpienia du\u017cy potencja\u0142 edukacyjny, spo\u0142eczny i zawodowy. Realizacja projektu daje szanse K nabycia kwalifikacji z podstaw rachunkowo\u015bci i finans\u00f3w, co mo\u017ce prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na elastyczne zatrudnienie przez regionalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w kt\u00f3rzy poszukuj\u0105 do pracy os\u00f3b z takimi kwalifikacjami.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PODAJ R\u0118K\u0118\"", "TYTUL": "Ksi\u0119gowo\u015b\u0107 i ja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}], "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1572.0813470492692, "v": "14,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.36, "v_pc": "1572,08 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "20.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1086.7832192744993, "v": "10,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.13}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 422.78949431510546, "v": "3,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.89}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 54.57529615592854, "v": "504,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.47}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 5.295073091499729, "v": "48,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.524125609095831, "v": "23,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.11413860314022739, "v": "1,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 156.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1356.1316112615043, "v": "12,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.33, "v_pc": "1356,13 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "31.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 695.9079556036816, "v": "6,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.31}, {"name": "Przedszkola", "value": 307.5455766107201, "v": "2,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.67}, {"name": "Gimnazja", "value": 89.87406388738495, "v": "829,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.62}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 62.5628164591229, "v": "577,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.61}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 58.72520086626964, "v": "542,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.33}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 57.80178234975636, "v": "533,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.26}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 54.9942165674066, "v": "507,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.05}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 10.848162425554953, "v": "100,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 7.196925825663238, "v": "66,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.0061645912290205, "v": "64,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.7296448294531674, "v": "25,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.5145381700054142, "v": "4,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 177.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.4245630752571738, "v": "3,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 542.8106128857605, "v": "5,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 78.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.13, "v_pc": "542,81 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "51.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 439.21340119112074, "v": "4,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.91}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 100.76217325392528, "v": "930,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 805.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.8350384407146723, "v": "26,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 118.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 535.8530590146183, "v": "4,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.0, "v_pc": "535,85 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "8.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 502.0427157552788, "v": "4,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.69}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 12.228238224147265, "v": "112,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.28}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9.63813210611803, "v": "89,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.109765024363832, "v": "65,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4.8342079047103415, "v": "44,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 446.3871250676773, "v": "4,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.33, "v_pc": "446,39 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "321.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "150.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 321.15246345425015, "v": "2,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.94}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 101.73645370871684, "v": "939,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 13640.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22.760953979426098, "v": "210,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.09}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.7372539252842447, "v": "6,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 353.14246561992434, "v": "3,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.59, "v_pc": "353,14 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "34.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 193.921179209529, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.91}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 129.03915971846237, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.54}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 15.599823497563616, "v": "144,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.039446670276122, "v": "92,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.84}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 3.189903627504061, "v": "29,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.7191683811586357, "v": "6,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.6337845154304277, "v": "5,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 242.535214943151, "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.53, "v_pc": "242,54 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "37.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 81.75609962100704, "v": "755,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.7}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 72.3976426637791, "v": "668,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31.27168489442339, "v": "288,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.89}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 24.96862587980509, "v": "230,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.29}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 12.908394152680023, "v": "119,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.32}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 9.317515971846236, "v": "86,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.84}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 6.89063345966432, "v": "63,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.84}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.089957769355712, "v": "19,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.86}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.707264753654575, "v": "6,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.2273957769355712, "v": "2,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 293.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 92.79611261505144, "v": "856,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.73, "v_pc": "92,80 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "63.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 44.93773687060097, "v": "415,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27.377772604223065, "v": "252,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.5}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 20.480603140227394, "v": "189,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.07}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 76.98422523010288, "v": "710,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.43, "v_pc": "76,98 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "51.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 69.42513264753656, "v": "641,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.18}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 5.39236491608013, "v": "49,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 2.057390362750406, "v": "19,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.67}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.10933730373578776, "v": "1,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 67.45426962642122, "v": "622,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.25, "v_pc": "67,45 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "56.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 67.45426962642122, "v": "622,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 18.6745933946941, "v": "172,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34, "v_pc": "18,67 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "91.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 18.6745933946941, "v": "172,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14.891089334055224, "v": "137,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "14,89 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "88.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12.906303194369247, "v": "119,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.4769897130481862, "v": "13,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.91}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.29122902003248513, "v": "2,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.95}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.2165674066053059, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.45}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12.942303194369247, "v": "119,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "12,94 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "88.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12.240120194910665, "v": "113,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.57}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.6225944775311315, "v": "5,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.07958852192744992, "v": "0,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8.668604223064428, "v": "80,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,67 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "15.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.9138527341635085, "v": "36,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.14}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.649707634001083, "v": "33,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 42.1}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.9102165674066054, "v": "8,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.5}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19482728749323228, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.24}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 8.485063345966433, "v": "78,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "8,49 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "84.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 8.485063345966433, "v": "78,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2.1509583107742283, "v": "19,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,15 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "95.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1.9511748781808336, "v": "18,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.71}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.1997834325933947, "v": "1,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.28}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.8253221440173254, "v": "7,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,83 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "98.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.8253221440173254, "v": "7,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.6155441256090959, "v": "5,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 742.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,62 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "96.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.6155441256090959, "v": "5,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 742.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.3573362208987547, "v": "3,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,36 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "98.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.3573362208987547, "v": "3,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}