{"gmina": "gmina wiejska Kolbudy", "ludnosc": 16359, "budzet": {"dochody": "139,18 mln z\u0142", "wydatki": "123,26 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 19.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,58 mln z\u0142", "wydatki": "3,77 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 7.1, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7173562500000596}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7173562500000596}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -11.929099670000047}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -11.929099670000047}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -16.95138127000007}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -16.95138127000007}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 15.921616950000002}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 15.921616950000002}], "dochod_ue": "867,68 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "16,97 mln z\u0142", "gmina_pc": "1037.5 z\u0142", "powiat": "13,92 mln z\u0142", "powiat_pc": "850.7 z\u0142", "wojewodztwo": "22,80 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "325,31 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "969,78 tys z\u0142"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3804546.21", "WARTOSC": "6293218.01", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy", "OPIS": "SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt realizowany przez firm\u0119 TES sp. z o.o. polega\u0107 b\u0119dzie na przeprowadzeniu bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych, prowadz\u0105cych do pozyskania wiedzy odno\u015bnie konstrukcji innowacyjnej, liniowej maszyny rozdmuchowej 8-gniazdowej, przeznaczonej do wytwarzania opakowa\u0144 PET typu puszka i s\u0142oik z preform o du\u017cej \u015brednicy. Wnioskodawca planuje stworzenie innowacyjnej maszyny rozdmuchowej wyposa\u017conej w szereg rozwi\u0105za\u0144 konstrukcyjno-technologicznych umo\u017cliwiaj\u0105cych zmniejszenie koszt\u00f3w wytwarzania maszyn przeznaczonych do produkcji opakowa\u0144 PET typu puszka i s\u0142oik, w szczeg\u00f3lno\u015bci: zmniejszenie zu\u017cycia spr\u0119\u017conego powietrza, opracowanie nowego rozwi\u0105zania dotycz\u0105cego przenoszenia si\u0142y osiowej i systemu uszczelnienia preform o du\u017cej \u015brednicy gwintu podczas procesu rozdmuchu, opracowanie systemu transportu preform wewn\u0105trz maszyny rozdmuchowej o du\u017cej \u015brednicy i ma\u0142ej wysoko\u015bci gwintu wraz z systemem podawania preform do maszyny rozdmuchowej, opracowanie innowacyjnego systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego automatyczn\u0105 regulacj\u0119 parametr\u00f3w procesu technologicznego na podstawie pomiar\u00f3w puszek/butelek PET. Rozwi\u0105zania te spowoduj\u0105 stworzenie linowej maszyny rozdmuchowej kt\u00f3ra z powodzeniem b\u0119dzie mog\u0142a konkurowa\u0107 z obecnymi na rynku maszynami liniowymi, a w przypadku wytwarzania puszek PET b\u0119dzie jedyn\u0105 dost\u0119pn\u0105 na \u015bwiecie maszyn\u0105 rozdmuchow\u0105 wytwarzaj\u0105c\u0105 tego typu opakowania w procesie dwustopniowym (preforma + rozdmuch).Rezultatem przeprowadzonych prac B+R b\u0119dzie opracowanie prototypu liniowej maszyny rozdmuchowej umo\u017cliwiaj\u0105cej wytwarzanie opakowa\u0144 PET typu puszka PET i s\u0142oik PET. Prototyp umo\u017cliwi demonstracj\u0119 planowanych do zastosowania innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 oraz demonstracj\u0119 dzia\u0142ania nowego rodzaju maszyny.", "BENEFICJENT": "\"TES\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych w celu opracowania innowacyjnej, liniowej maszyny rozdmuchowej przeznaczonej do wytwarzania opakowa\u0144 PET o du\u017cych \u015brednicach preform", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 232.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2016-12-29", "DOFINANSOWANIE": "2518000.00", "WARTOSC": "12164901.22", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wybudowanie sieci i przy\u0142\u0105cze\u0144 ciep\u0142owniczych na ww. wymienionych terenach rozwojowych w celu przy\u0142\u0105czenia nowej mocy cieplnej nie zwi\u0105zanej z zast\u0119powaniem istniej\u0105cych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. Udzia\u0142 nowego rynku w projekcie wynosi 65,10%. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia nast\u0105pi pod\u0142\u0105czenie do m.s.c. nowych odbiorc\u00f3w ciep\u0142a z wysokosprawnej kogeneracji z terenu Kowali i zmniejszenie zu\u017cycia energii pierwotnej wzgl\u0119dem innych ni\u017c sie\u0107 ciep\u0142ownicza \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a.", "BENEFICJENT": "GDA\u0143SKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przystosowanie sieci GPEC oraz jej rozbudowa od strony Gda\u0144ska, w celu zapewnienia bezpiecze\u0144stwa energetycznego teren\u00f3w rozwojowych w Gminie Kolbudy - Kowale", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 153.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-09-30", "DOFINANSOWANIE": "2159793.87", "WARTOSC": "2540933.97", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 1019 uczni\u00f3w(513K,506M) i XX nauczycieli(XXK,XXM)publicznych szk\u00f3\u0142 z Gminy Kolbudy:SP w Pr\u0119gowie,SP w Kolbudach,ZKiW w Bielk\u00f3wku,ZKiW w Lublewie Gd.,Gim.w Kolbudach.Badania wykazuj\u0105 tak\u017ce,\u017ce nauczyciele pomimo doskonalenia zawodowego,wci\u0105\u017c nie posiadaj\u0105 wystarczaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci np.motywowania czy zastosowania nowych technologii.Problem ten wymaga pilnej interwencji w celu poprawienia jako\u015bci kszta\u0142cenia.W odpowiedzi na problemy wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowano odpowied\u017a w postaci projektu,kt\u00f3rego g\u0142\u00f3wnym celem jest poprawienie jako\u015bci edukacji og\u00f3lnej w Gminie Kolbudy w zakresie kompetencji kluczowych po\u017c\u0105danych na rynku pracy,kt\u00f3ry zostanie zrealizowany w okresie dw\u00f3ch lat. Projekt zrealizowany zostanie poprzez cele szczeg\u00f3\u0142owe:wzrost wiedzy,umiej\u0119tn. w zakresie kompetencji mat-przyr. nauk technicznych,j.obcych z wykorzystaniem innowacyjnych form i metod nauczania i nowoczesnego sprz\u0119tu ICT,nabycie kompetencji-spo\u0142.niezb\u0119dnych na rynku pracy,wsparcie w zakresie edukacji zawodowej,zwi\u0119kszenie szans rozwojowych uczni\u00f3w z SPE,wsparcie doskonalenia zaw. nauczycieli w zakresie TIK.Zakres wsparcia:organizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 podnosz\u0105cych kompetencje mat-przyr. j\u0119zykowe(angielski,niemiecki),kompetencje spo\u0142eczne,realizacja pozaszkolnych form rozwijania kompetencji kluczowych,wycieczki edukacyjne,obozy naukowe.Warto\u015bci\u0105 dodan\u0105 projektu jest wzrost wiedzy,umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w \u015br.o 20% w okresie 2 lat realizacji projektu.Trwa\u0142ym efektem b\u0119dzie zakupiony sprz\u0119t na wyposa\u017cenie pracowni szkolnych,pomoce dydaktyczne,kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane przez nauczycieli po zako\u0144czeniu projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA KOLBUDY", "TYTUL": "Cztery razy K-Kompetencje Kluczowe Kluczem do Kariery uczni\u00f3w ze szk\u00f3\u0142 z terenu Gminy Kolbudy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 132.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1758739.98", "WARTOSC": "2829822.30", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt realizowany przez firm\u0119 TES sp. z o.o., polega\u0107 b\u0119dzie na przeprowadzeniu bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych, prowadz\u0105cych do pozyskania wiedzy odno\u015bnie konstrukcji innowacyjnej, liniowej maszyny rozdmuchowej 6-gniazdowej, przeznaczonej do wytwarzania opakowa\u0144 PET do gor\u0105cego rozlewu napoj\u00f3w w temperaturze do 88 stopni C. Wnioskodawca planuje stworzenie innowacyjnej maszyny rozdmuchowej wyposa\u017conej w szereg rozwi\u0105za\u0144 konstrukcyjno-technologicznych umo\u017cliwiaj\u0105cych zmniejszenie koszt\u00f3w wytwarzania maszyn przeznaczonych do wytwarzania opakowa\u0144 PET do gor\u0105cego rozlewu, jak r\u00f3wnie\u017c optymalizacje parametr\u00f3w maszyny, tj.: zmniejszenie zu\u017cycia spr\u0119\u017conego powietrza, zmniejszenie zu\u017cycia energii elektrycznej, zapewnienie r\u00f3wnego rozk\u0142adu temperatury na powierzchni formy rozdmuchowej, wyd\u0142u\u017cenie czasu eksploatacji maszyny rozdmuchowej poprzez monitorowanie pracy poszczeg\u00f3lnych podzespo\u0142\u00f3w maszyny rozdmuchowej. Rozwi\u0105zania te spowoduj\u0105 stworzenie liniowej maszyny rozdmuchowej kt\u00f3ra z powodzeniem b\u0119dzie mog\u0142a konkurowa\u0107 z obecnymi na rynku obrotowymi maszynami do produkcji butelek PET przeznaczonych do gor\u0105cego rozlewu. Rezultatem przeprowadzonych prac B+R b\u0119dzie opracowanie prototypu liniowej maszyny rozdmuchowej umo\u017cliwiaj\u0105cej wytwarzanie opakowa\u0144 PET przeznaczonych do gor\u0105cego rozlewu. Prototyp umo\u017cliwi demonstracj\u0119 planowanych do zastosowania innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 oraz demonstracj\u0119 dzia\u0142ania nowego rodzaju maszyny, dzi\u0119ki czemu mo\u017cliwe b\u0119dzie zaplanowanie wdro\u017cenia wspomnianych maszyn do produkcji, co da w efekcie wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, pozyskanie nowych klient\u00f3w oraz zwielokrotnienie przychod\u00f3w z tytu\u0142u sprzeda\u017cy wytwarzanego asortymentu.", "BENEFICJENT": "\"TES\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych w celu opracowania innowacyjnej, liniowej maszyny rozdmuchowej przeznaczonej do wytwarzania opakowa\u0144 PET do gor\u0105cego rozlewu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1723731.18", "WARTOSC": "2027919.04", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy", "OPIS": "W wyniku przeprowadzonej diagnozy potrzeb edukacyjnych stwierdzono znaczne braki w liczbie miejsc w przedszkolach w gminie Kolbudy oraz w jako\u015bci kszta\u0142cenia, cz\u0119sto w spos\u00f3b prymitywny. Sugeruj\u0105c si\u0119 wynikami diagnozy przeprowadzonymi we wszystkich publicznych przedszkolach i dbaj\u0105c o podwy\u017cszenie jako\u015bci kszta\u0142cenia najm\u0142odszych mieszka\u0144c\u00f3w gminy przygotowano projekt, kt\u00f3ry zak\u0142ada dzia\u0142ania rozwijaj\u0105ce kluczowe umiej\u0119tno\u015bci jak: kreatywno\u015b\u0107, logiczne my\u015blenie, wsp\u00f3\u0142praca w zespole,zdolno\u015bci uczenia si\u0119 ju\u017c od najm\u0142odszych lat. Projekt skierowany jest do grupy 435 dzieci w wieku 3-6 lat(200dz/235ch) oraz 14 nauczycieli(14K/0M)z 9 gmin. plac\u00f3wek przedszkolnych tj.4 Oddz. Wychowania Przedszkolnego (OWP) i 5 Oddz. Przedszkolnych(OP)w: Kowalach, Kolbudach, Buszkowach, Bielk\u00f3wku, Pr\u0119gowie i Lublewie Gd. Obejmuje:1.Utworz. 50 nowych trwa\u0142ych miejsc wychowania przedszkolnego w Kowalach(kt\u00f3re b\u0119d\u0105 funkcjon. min. 2 lata po zako\u0144cz. projektu) wraz z adaptacj\u0105 w wyposa\u017cen. 2.Podniesienie jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadcz. w 9 o\u015brod. przedszk. poprzez wprowadzenie r\u00f3\u017cnych form dzia\u0142al. edukacyj. w okresie od 01.09.2018 r. \u2013 31.07.2019 r. W ramach podniesienia jako\u015bci edukacji w ka\u017cdej plac\u00f3wce, poza zaj\u0119ciami dotychczas realizowanymi, prowadz. b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe tj.: z j. ang.,z robotyki i nowocz.technologii, z przyrody i matematyki; zaj\u0119cia kompensacyjno \u2013 wyr\u00f3wnawcze:logoped., psychospo\u0142eczne,rewalidacyjne i gim. korekcyjna; dla nauczycieli: warsztaty z zakresu wykorzystania nowoczesn. technologii oraz podniesienia kwalif.z innowacyjnych metod nauczania i kszta\u0142.w\u0142.postaw i umiej\u0119tno\u015bci w tym komp. kluczowych. Plac\u00f3wki te zostan\u0105 doposa\u017cone w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne niezb\u0119dne do realizacji niniejszych lekcji. Cel szczeg\u00f3\u0142.:Rozszerzen.oferty o dodat. zaj\u0119cia ukierunk. na rozw\u00f3j komp. kluczowych oraz umiejet. na rynku pracy. Cel g\u0142.:wzrost udzia\u0142u dzieci w wieku 3-6lat w edukacji przedszkolnej.Projekt zapewnia komplementar. dzia\u0142a\u0144.", "BENEFICJENT": "GMINA KOLBUDY", "TYTUL": "Jajko czy kura... - przedszkolaki z Gminy Kolbudy rozwijaj\u0105 swoje kompetencje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "982305.00", "WARTOSC": "2863686.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Celem g\u0142\u00f3wnym zaplanowanej do realizacji inwestycji jest wzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci firmy TES. Zamierzenie to zostanie zrealizowane poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R przeprowadzonych samodzielnie przez Wnioskodawc\u0119, kt\u00f3re obejmowa\u0142y opracowanie sposobu wytwarzania form rozdmuchowych. W ramach projektu zostanie wdro\u017cony nowy spos\u00f3b wytwarzania form rozdmuchowych, oparty o zg\u0142oszenie patentowe P.420937 (nadany patent PAT.232366). Planowane do wdro\u017cenia rozwi\u0105zania stanowi\u0105 w\u0142asno\u015b\u0107 Wnioskodawcy i s\u0105 innowacyjne w skali \u015bwiatowej. W wyniku wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R, firma TES zaoferuje na rynku nowy produkt w postaci formy rozdmuchowej przeznaczonej do wytwarzania opakowa\u0144 PET w technologii HOT FILL w liniowych maszynach rozdmuchowych, o cechach niewyst\u0119puj\u0105cych do tej pory na rynku \u015bwiatowym.", "BENEFICJENT": "\"TES\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych form rozdmuchowych do produkcji opakowa\u0144 PET w technologii HOT FILL", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.04}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-03-16", "DOFINANSOWANIE": "980000.00", "WARTOSC": "2460000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym inwestycji jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa poprzez wprowadzenie nowej us\u0142ugi, wpisuj\u0105cej si\u0119 w zakres przedmiotowy inteligentnej specjalizacji (ISP): Technologie off-shore i portowo-logistyczne. W ramach projektu zostanie wdro\u017cona jedna nowa us\u0142uga czyszczenia instalacji przemys\u0142owych w ramach ISP nr 1.Zostan\u0105 zakupione przemys\u0142owe urz\u0105dzenia czyszcz\u0105ce, w tym maszyna do czyszczenia ruroci\u0105g\u00f3w, robot czyszcz\u0105cy zewn\u0119trzne elementy wymiennik\u00f3w ciep\u0142a, robot czyszcz\u0105cy wewn\u0119trzne wymienniki ciep\u0142a, pompo-agregat. Inwestycja w istotny spos\u00f3b spowoduje wzmocnienie potencja\u0142u konkurencyjnego firmy Damar Sp. j. poprzez mo\u017cliwo\u015b\u0107 znacz\u0105cego zwi\u0119kszenia przychod\u00f3w w zwi\u0105zku z wej\u015bciem na nowy dla przedsi\u0119biorstwa rynek, dywersyfikacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci, pozyskanie nowych odbiorc\u00f3w, wej\u015bcie na rynki eksportowe oraz zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UG SPECJALISTYCZNYCH DAMAR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Inwestycja w zakup urz\u0105dze\u0144 do realizacji nowej proekologicznej us\u0142ugi czyszcz\u0105cej instalacje przemys\u0142owe w B\u0105kowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "56236255.72", "WARTOSC": "97902720.84", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 105 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 14 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 22 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 23 009 gospodarstwom domowym oraz 292 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze gda\u0144skim i tr\u00f3jmiejskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gda\u0144ski i Tr\u00f3jmiejski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2254640.90", "WARTOSC": "2652518.70", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy 231 os\u00f3b (158K i 73M), w tym 41 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (24K i 17M) z powiatu gda\u0144skiego pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Zmniejszenie ub\u00f3stwa i w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne poprzez wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 231 (158K/73M) os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie oraz ich otoczenia . Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: \u2022 Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie, w tym w podmiotach ekonomii spo\u0142ecznej (przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych), 231 (158K/73M) w tym 41 (24K i 17M) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami , os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczaniem spo\u0142ecznym, poprzez realizacj\u0119 instrument\u00f3w aktywnej integracji. \u2022 Poprawa skuteczno\u015bci i efektywno\u015bci dzia\u0142a\u0144 z zakresu integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez realizacj\u0119 kompleksowego projektu wykorzystuj\u0105cego potencja\u0142 partner\u00f3w z sektora administracji publicznej, przedsi\u0119biorstw oraz organizacji pozarz\u0105dowych. Dzia\u0142ania: \u2022Indywidualna diagnoza uczestniczek projektu - Przygotowanie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracyjnej, \u2022Przygotowanie oraz przeprowadzenie szkole\u0144 z zakresu kompetencji zawodowych i kszta\u0142towanie postaw wzmacniaj\u0105cych motywacj\u0119 i wiedz\u0119 uczestnik\u00f3w projektu; \u2022Przeprowadzenie przedsta\u017cowych spotka\u0144 grupowych i indywidualnych; \u2022Dzia\u0142ania zwi\u0105zane ze sta\u017cami zawodowy i praktykami. Dzia\u0142ania wolontariackie g\u0142\u00f3wnie w podmiotach ekonomii spo\u0142ecznej.Doradztwo specjalistyczne w tym leczenie uzale\u017cnie\u0144. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 r\u00f3wnie\u017c os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (co najmniej 15%) w liczbie 41 os\u00f3b (24K i 17 M)zamieszkuj\u0105cych teren powiatu gda\u0144skiego. S\u0105 to osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym zgodnie z art. 7 ustawy z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142. \u015acie\u017cka reintegracyjna i wsparcie dla uczestnik\u00f3w nie b\u0119d\u0105 sie powiela\u0142y w ramach innych projekt\u00f3w Osi Priorytetowej 6.Dla os\u00f3b z I i II profilu b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0142o wy\u0142\u0105cznie wsparcie spo\u0142eczne.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PODAJ R\u0118K\u0118\"", "TYTUL": "\u201eAktywni \u2013 Samodzielni \u2013 Kreatywni w powiecie gda\u0144skim\u201d - Aktywna Integracja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2487102.80", "WARTOSC": "2951000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 15 JST na terenie ich dzia\u0142alno\u015bci oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.09.2016-28.02.2018 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 4 \u00a0 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy 15 JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wpoprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 15 JSTrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 15 JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowej wspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3wwzrost wiedzy i umieje?tnos\u00b4ci pracowniko\u00b4w gmin w zakr.s\u00b4wiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji \u00a0 3. Grupa docelowa projektu - 15 JST oraz ich pracownicy 300 os (210K,90M) \u00a0 4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3wWdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami Wsparcie administracji samorza?dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze", "BENEFICJENT": "CERTES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Pomorscy Partnerzy e-Rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "289080.93", "WARTOSC": "289080.93", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "AMAR I MAJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Amar i Maj Sp\u00f3\u0142ka z Ograniczon\u0105 Odpowiedzialno\u015bci\u0105 Sp\u00f3\u0142ka Komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "239723.31", "WARTOSC": "239723.31", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "CUKIERNIA TADEUSZ CZERNIS", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla CUKIERNIA Tadeusz Czernis", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "232394.53", "WARTOSC": "273405.34", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy", "OPIS": "Projekt zak\u0142. kompleks. wsparcie wszyst. 50 uczni\u00f3w (25K,25M w tym 1 M niepe\u0142nosp.)klas I,II(tyle liczy szko\u0142a),wsz. 22 nauczycieli (21K,1M)i 70 rodz./opiek. pr. tych uczni\u00f3w(50K,20M) w Szkole Podst. Montessori w Kowalach, b\u0119d\u0105cej jedyn\u0105 szko\u0142\u0105 prowadz. przez Katolick\u0105 Fundacj\u0119 O\u015bwiatow\u0105. Celem jest popr. jako\u015bci naucz.i rozw\u00f3j u uczn. kompet. kluczowych matemat., przyrod., informat. i spo\u0142. poprzez zaj. dodatkowe: kreatywna matem., zaj. przyrod, informat., lego robotyka, zaj. z ksia\u017ck\u0105, zaj. uwzgl. specjalne potrz. edukac. prowadzone s\u0105 przy u\u017cyciu narz\u0119dzi TIK m.in. met. Montessori-poprzez eksperyment. Do powy\u017cszego przyczyni\u0105 si\u0119 te\u017c wynik. ze zdiagn. potrzeb szkolenia dla nauczycieli, komplementarne z dzia\u0142aniami skier. do uczni\u00f3w, ukierunk. na wsparcie w pracy z uczniem, prowadz\u0105ce do zwi\u0119ksz. jako\u015bci nauczania i rozw. ww komp. klucz. Projekt jest odp. na potrzeby wynik. z przepr.przez szko\u0142\u0119 diagnozy uwzgl. dydakt., wychowawcze i opieku\u0144cze potrzeby rozwoj. uczni\u00f3w i wynik. z tych potrzeb zakres wsparcia nauczycieli i opiekun\u00f3w prawnych (diagnoza zatw. przez Fundacj\u0119 w dniu 18.01.2016 Uchwa\u0142\u0105 Nr 01/01/2016). Przepr. diagnoza wykaza\u0142a m.in. i\u017c uczn. potrzebuj\u0105 zaj\u0119\u0107 dodatk. umo\u017cliw. nauk\u0119 poprzez eksperyment, kt\u00f3re u\u0142atwi\u0105 przyswaj. wiedzy i zwi\u0119ksz\u0105 zaint. nabywaniem komp. kluczowych. Wsparcie skier. jest r\u00f3wnie\u017c do rodz./opiek. pr. uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy w ankietach wskazali na brak wiedzy i wsparcia psycholog-pedagog. w obsz. sposob\u00f3w wspierania dziecka w nauce, zdobywania komp. kluczowych niezb\u0119dnych w przysz\u0142. na rynku pracy oraz wsparcie psycholog. w rozwoju emocjonalnym maj\u0105cym wp\u0142yw na wiele obszar. \u017cycia. Z uwagi na mo\u017cliwo\u015bci finans., szko\u0142a nie ma mo\u017ce zapewni\u0107 koniecznego, efektywnego i kompleks. wsparcia. Projekt jest realiz. przy udziale partnera, kt\u00f3ry z uwagi na wieloletnie do\u015bwiadcz. s\u0142u\u017cy wsparciem merytorycz. m.in w nauczaniu met. Montessori nastawion\u0105 na nauczanie wg ww metod. Najwa\u017cniejszym efektem jest wzmocnienie ww komp. kluczowych 50 uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "KATOLICKA FUNDACJA O\u015aWIATOWA", "TYTUL": "Kompetencje kluczowe XXI wieku w oparciu o pedagogik\u0119 Montessori.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "884322.35", "WARTOSC": "1040379.24", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 80 os\u00f3b (42K i 38M) w tym 24 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (12K i 12M) z powiatu gda\u0144skiego. Celem g\u0142\u00f3wnym jest u\u0142atwienie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych realizowanych lokalnie, w tym opieki zdrowotnej i us\u0142ug dla os\u00f3b zagro\u017conych lub wykluczonych spo\u0142ecznie oraz ich otoczenia. Proces wsparcia os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym odb\u0119dzie si\u0119 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby, rodziny, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb, w celu wsparcia danej osoby/rodziny. Cel szczeg\u00f3\u0142owy: \u2022 Poprawa skuteczno\u015bci i efektywno\u015bci dzia\u0142a\u0144 z zakresu us\u0142ug spo\u0142ecznych dla os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez realizacj\u0119 kompleksowego projektu wykorzystuj\u0105cego potencja\u0142 partner\u00f3w z sektora administracji publicznej oraz organizacji pozarz\u0105dowych \u2022 Umo\u017cliwienie pozostania os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i os\u00f3b niesamodzielnych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Dzia\u0142ania: wzmocnienie/stworzenie 8 lokalnych punkt\u00f3w us\u0142ug spo\u0142ecznych oparte o \u015bwietlice wiejskie oraz \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych opieku\u0144czych (osoby niesamodzielne), us\u0142ug asystenckich (osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) oraz us\u0142ugi wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej. Projekt odpowiada na zdiagnozowane problemy i potrzeby w zakresie \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, uwzgl\u0119dniaj\u0105c trendy demograficzne, stan zdrowia, poziom ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego, a tak\u017ce poziom dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug w powiecie gda\u0144skim. Proces wsparcia os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym odbywa si\u0119 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby, rodziny, z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb, kt\u00f3ra musi by\u0107 opracowana przez wszystkie podmioty zaanga\u017cowane w proces wsparcia danej osoby/rodziny.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PODAJ R\u0118K\u0118\"", "TYTUL": "\u201eAktywni \u2013 Samodzielni \u2013 Kreatywni w powiecie gda\u0144skim\u201d- Us\u0142ugi Spo\u0142eczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "135300.00", "WARTOSC": "180400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotowy projekt realizowany b\u0119dzie w ramach Programu Promocji bran\u017cy maszyn i urz\u0105dze\u0144. Wnioskodawca jako kierunki swoich dzia\u0142a\u0144 wybra\u0142: Niemcy, Turcj\u0119 (rynek perspektywiczny), Rosj\u0119 (rynek perspektywiczny) oraz Polsk\u0119. Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 swoim zakresem nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Udzia\u0142 w targach bran\u017cowych. a) AGROEXPO Izmir (Izmir/Turcja, luty 2019); b) IFFA Frankfurt (Frankfurt/ Niemcy, maj 2019); c) POLAGRA-TECH (Pozna\u0144/Polska, jesie\u0144 2019). 2. Zakup us\u0142ugi doradczej zwi\u0105zanej z umi\u0119dzynarodowieniem, dotycz\u0105cej rynku tureckiego (perspektywicznego). 3. Indywidualna wyjazdowa misja gospodarcza do Rosji w trakcie targ\u00f3w Agroprodmasz w Moskwie, pa\u017adziernik 2018. 3. Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne. a) Nabycie oraz instalacj\u0119 element\u00f3w dekoracyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki, tj. panelu promocyjnego MPG. b) Nabycie oraz wytworzenie oraz dystrybucja materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych. Realizacja projektu sfinansowana zostanie ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "INWESTPOL - CONSULTING POLAND SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Promocja marki produktowej INWESTPOL-CONSULTING POLAND na rynkach mi\u0119dzynarodowych poprzez udzia\u0142 w Programie Promocji bran\u017cy maszyn i urz\u0105dze\u0144.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5892485.26", "WARTOSC": "7129604.28", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt MEW@ to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. pomorskiego w wieku 65+; 2320 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycje szkole\u0144 i animacji UP (232 grupy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "MEW@ (Media Education with Activity). Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "110096.61", "WARTOSC": "110096.61", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"DKS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla DKS sp.z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "86574.82", "WARTOSC": "86574.82", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FITNESS AUTHORITY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA FITNESS AUTHORITY SP. ZO.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "83825.73", "WARTOSC": "83825.73", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BALCAMP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Balcamp Sp. z o.o. Sp\u00f3\u0142ka Komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1774800.00", "WARTOSC": "2088000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierow. do 110 os. nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej wsk. w pkt C.4. z zachow. proporcji grup okre\u015blonych w SzOOP. Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost zatr. 90 os. pozost. bez pracy oraz poprawa sytuacji zawodowej 20 os. pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji na r. pracy poprzez wdro\u017cenie kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie aktywizacji zawodowej. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - doprowadzenie do trwa\u0142ego, tj. nieprzerwanego, trwaj\u0105cego co najmniej 3 mies. zatrudnienia (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) os. dotychczas niepracuj\u0105cych, - doprowadzenie do poprawy sytuacji zawodowej (np. zmiana pracy lub warunk\u00f3w umowy na bardziej korzystn\u0105) w\u015br\u00f3d os. pracuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na r. pracy. Dzia\u0142ania: - indywidualna diagnoza ucz. (badanie preferencji zaw. i okre\u015blenie \u015bcie\u017cki rozwoju zaw.), - wsparcie psych.-doradcze, - wsparcie motywacyjne, - nauka technik aktywnego poszukiwania pracy, - realizacja kurs\u00f3w i szkole\u0144 prow. do podniesienia, uzup. lub zmiany kwalif. zawod. oraz nabycia kompetencji niezb\u0119dnych na rynku pracy, - realizacja sta\u017cy zaw. dla ucz. projektu, - po\u015brednictwo pracy, - wsparcie trenera pracy w zakresie potrzeb os. z niepe\u0142nospr. - dzia\u0142ania zw. z zatrudnieniem subsydiowanym. Najwa\u017cniejszym efektem jaki projekt ma da\u0107 jego ucz. jest podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez co najmniej 3 miesi\u0105ce (os. niepracuj\u0105ce) lub poprawa sytuacji zawodowej (os. pracuj\u0105ce) oraz nabycie przez ucz. kompetencji prowadz\u0105cych do wzmocnienia ich potencja\u0142u zawod. tak\u017ce po zako\u0144czeniu ich udzia\u0142u w projekcie. Projekt stanowi\u0107 b\u0119dzie kontynuacj\u0119 projektu \u201eCa\u0142a Naprz\u00f3d I\u201d. Na podstawie zdiagnozowanych potrzeb rozszerzony zosta\u0142 obszar realizacji projektu (m. Gdynia, m. Sopot, pow. gda\u0144ski, pow. tczewski). Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie co u\u0142atwi rekrutacj\u0119 ucz. oraz przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w projektu w wi\u0119kszym wymiarze.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDA\u0143SKA", "TYTUL": "Ca\u0142a Naprz\u00f3d II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "118989.37", "WARTOSC": "139987.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie", "OPIS": "Projekt skierowany jest do grupy 12 os\u00f3b \u2013 kobiet, w tym 2 kobiet niepe\u0142nosprawnych w wieku 18-40 lat pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia z pow. gda\u0144skiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa 12 kobiet nieaktywnych zawodowo. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -zdobycie przez 12 kobiet kompetencji zawodowych w zawodzie asystenta ksi\u0119gowej czy ksi\u0119gowego -wsparcie rozwoju osobistego i spo\u0142ecznego kobiet podnosz\u0105cych zdolno\u015bci do samodzielnego poruszania si\u0119 po rynku pracy i w efekcie zatrudnienia -aktywizacja zawodowa co najmniej 22% uczestniczek projektu, trwaj\u0105ca co najmniej 3 m-ce. Dzia\u0142ania: \u2022Indywidualna diagnoza uczestniczek projektu; \u2022Przygotowanie oraz przeprowadzenie szkole\u0144 z zakresu kompetencji zawodowych i kszta\u0142towanie postaw wzmacniaj\u0105cych motywacj\u0119 i wiedz\u0119 uczestniczek projektu; \u2022Przeprowadzenie przedsta\u017cowych spotka\u0144 grupowych i indywidualnych; \u2022Dzia\u0142ania zwi\u0105zane ze sta\u017cami zawodowy i praktykami. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na sytuacj\u0119 problemow\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z nasilaj\u0105c\u0105 si\u0119 skal\u0105 nieaktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142. w\u015br\u00f3d kobiet z teren\u00f3w wiejskich i ma\u0142ych miejscowo\u015bci, zw\u0142aszcza matek wychowuj\u0105cych dzieci i K niepe\u0142nosprawnych. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 co najmniej 15% K niepe\u0142nosprawne i w 100% K w wieku 18-40 lat zamieszkuj\u0105ce powiat gda\u0144ski. S\u0105 to kobiety zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z potrzeby ochrony macierzy\u0144stwa lub bezradno\u015bci w sprawach opieku\u0144czo wychowawczych i prowadzenia gospodarstwa domowego, zw\u0142aszcza w rodzinach niepe\u0142nych lub wielodzietnych oraz ub\u00f3stwa zgodnie z art. 7 ustawy z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142. Ca\u0142o\u015bciowy charakter oddzia\u0142ywania projektu na kobiety w wieku 18-40 lat to bez w\u0105tpienia du\u017cy potencja\u0142 edukacyjny, spo\u0142eczny i zawodowy. Realizacja projektu daje szanse K nabycia kwalifikacji z podstaw rachunkowo\u015bci i finans\u00f3w, co mo\u017ce prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na elastyczne zatrudnienie przez regionalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w kt\u00f3rzy poszukuj\u0105 do pracy os\u00f3b z takimi kwalifikacjami.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"PODAJ R\u0118K\u0118\"", "TYTUL": "Ksi\u0119gowo\u015b\u0107 i ja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "735151.64", "WARTOSC": "864884.28", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie", "OPIS": "Projekt skierowany b\u0119dzie do \u0142\u0105cznie 125 dzieci w wieku przedszkolnym (3-6 lat). Dodatkowo grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 nauczyciele w liczbie 10 os\u00f3b. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest upowszechnianie oraz poprawa jako\u015bci edukacji poprzez utworzenie nowych miejsc oraz wprowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatkowych i rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe dzieci z powiatu Gda\u0144skiego i M. Gda\u0144ska. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: 1. Utworzenie nowych, trwa\u0142ych miejsc wychowania przedszkolnego. 2. Wzrost kompetencji kluczowych na rynku pracy u dzieci. 3. Wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych dzieci ze zdiagnozowanymi dysfunkcjami, w tym niepe\u0142nosprawno\u015bciami. 4. Wzrost umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli z zakresu kompetencji kluczowych. Wszelkie dzia\u0142ania projektu maj\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 do realizacji cel\u00f3w, kt\u00f3re to zosta\u0142y opracowane na podstawie diagnozy sytuacji z uwzgl\u0119dnieniem potrzeb spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz gminy. Do g\u0142\u00f3wnych dzia\u0142a\u0144 proj. nale\u017c\u0105: - utworzenie 40 miejsc przedszkolnych poprzez prace remont-wyko\u0144cz, zakup wyposa\u017c, sprz\u0119tu, mater. eduk. i zabawek oraz ich bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie w tym zatrudnienie nauczycieli oraz wy\u017cywienie - rozw\u00f3j kompetencji kluczowych dzieci poprzez: realizacj\u0119 codziennych zaj\u0119\u0107 j.ang w ka\u017cdej grupie, wprowadzenie zaj\u0119\u0107 z robo-informatyki oraz nauki gry w szachy - prowadzenie gimnastyki korekcyjnej - prowadzenie logopedii indywidualnej - adaptacja i wyposa\u017cenie sali sensorycznej - prowadzenie zaj\u0119\u0107 terapii integracji sensorycznej - szkolenia z j.ang dla nauczycieli - warsztaty informatyczne dla nauczycieli. Nowe, dodatkowe miejsca, atrakcyjny program edukacyjny oraz kwalifikacje nauczycieli przyczyni\u0105 si\u0119 do ci\u0105g\u0142ego zainteresowania ofert\u0105 przedszkola. Fakt ten wzmocni przekwalifikowanie przedszkola od IX br. w plac\u00f3wk\u0119 publiczn\u0105, dla kt\u00f3rej organ prowadz\u0105cy pozostanie bez zmian, co przyczyni si\u0119 do upowszechniania edukacji przedszkolnej przy jednoczesnym wype\u0142nieniu obowi\u0105zku gminy zwi\u0105zanym z zapewnieniem miejsc w przedszkolach publicznych.", "BENEFICJENT": "DANIEL RYDZEWSKI", "TYTUL": "Publiczne przedszkole Tik Tak w Straszynie - r\u00f3wny dost\u0119p, r\u00f3wne szanse. Upowszechnianie oraz poprawa jako\u015bci edukacji poprzez utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz wprowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatkowych i rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe dzieci w wieku przedszkolnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "614890.00", "WARTOSC": "723400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie 12.2018 - 12.2020 przede wszystkim na terenie M. Gda\u0144sk skierowany b\u0119dzie do \u0142\u0105cznie 130 dzieci w wieku przedszkolnym (3-6 lat). Dodatkowo grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 nauczyciele w liczbie 13 os\u00f3b. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest upowszechnianie oraz poprawa jako\u015bci edukacji poprzez utworzenie nowych miejsc oraz wprowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatkowych i rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe dzieci. Cel projektu poparty zosta\u0142 analiz\u0105 sytuacji rynkowej na podstawie danych statystycznych, dost\u0119pnych dokument\u00f3w oraz wewn\u0119trznych potrzeb OWP zdiagnozowanych za pomoc\u0105 ankiet, obserwacji oraz konsultacji ze specjalistami. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: 1. Utworzenie nowych, trwa\u0142ych miejsc wychowania przedszkolnego. 2. Wzrost kompetencji kluczowych u dzieci. 3. Wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych dzieci ze zdiagnozowanymi dysfunkcjami, w tym niepe\u0142nosprawno\u015bciami. 4. Wzrost kwalifikacji nauczycieli. Wszelkie dzia\u0142ania projektu maj\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 do realizacji cel\u00f3w, kt\u00f3re to zosta\u0142y opracowane na podstawie diagnozy sytuacji z uwzgl\u0119dnieniem potrzeb spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz gminy. Do g\u0142\u00f3wnych dzia\u0142a\u0144 proj. nale\u017c\u0105: - utworzenie 20 nowych miejsc przedszkolnych poprzez prace remontowo-wyko\u0144czeniowe, zakup wyposa\u017cenia, sprz\u0119tu, materia\u0142\u00f3w edukacyjnych i zabawek oraz ich bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie, w tym zatrudnienie nauczycieli; - rozw\u00f3j kompetencji kluczowych dzieci poprzez: realizacj\u0119 codziennych zaj\u0119\u0107 j. angielskiego w ka\u017cdej grupie, wprowadzenie zaj\u0119\u0107 z robo-informatyki, trening kompetencji spo\u0142ecznych oraz programu otwarto\u015bci mi\u0119dzykulturowej; - prowadzenie gimnastyki korekcyjnej, - prowadzenie integracji sensorycznej; - prowadzenie logopedii indywidualnej; - szkolenia z j. angielskiego dla nauczycieli, - warsztaty informatyczne dla nauczycieli. Nowe, dodatkowe miejsca, atrakcyjny program edukacyjny oraz kwalifikacje nauczycieli przyczyni\u0105 si\u0119 do ci\u0105g\u0142ego zainteresowania ofert\u0105 przedszkola i zapewni\u0105 trwa\u0142o\u015b\u0107 efekt\u00f3w przez min. 2 lata po zako\u0144. projektu.", "BENEFICJENT": "MONDO MAGDALENA RYDZEWSKA", "TYTUL": "\"Wielki Ma\u0142y Cz\u0142owiek\". Utworzenie nowych miejsc przedszkolnych oraz poprawa jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych w przedszkolu Tik Tak w Gda\u0144sku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-11-04", "DOFINANSOWANIE": "289820.00", "WARTOSC": "650916.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu b\u0119dzie opracowanie szczeg\u00f3\u0142owej dokumentacji wzorniczej i wykonawczej znacz\u0105co ulepszonego produktu (kurtyny powietrznej ) oraz wdro\u017cenie go do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej poprzez samodzielne rozpocz\u0119cie produkcji . Realizacja przedmiotu projektu wi\u0105za\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z konieczno\u015bci\u0105 zakupu szeregu us\u0142ug doradczych profesjonalnego procesu projektowego do kt\u00f3rych zaliczy\u0107 nale\u017cy: 1. Przeprowadzenie audytu (wst\u0119pnej diagnozy) \u2013 etap zrealizowany; 2. Syntezy i analizy; w tym analiz\u0119 wzornicz\u0105 rynku, badanie preferencji klient\u00f3w, kategoryzacj\u0119 i ocen\u0119 pozyskanych danych ; 3. Specyfikacja projektowa; 4. Walidacja koncepcji; 5. Wykonanie projektu podstawowego; w tym projektu wst\u0119pnego wzorniczego, projektu wzorniczego zasadniczego, testy modelu badawczego oraz przeprowadzenie ostatecznych test\u00f3w w akredytowanym laboratorium; 6. Wykonanie projektu wykonawczego, w tym opracowanie szczeg\u00f3\u0142owej dokumentacji wzorniczej i wykonawczej. W/w us\u0142ugi s\u0105 niezb\u0119dne celem nadania w/w produktowi innowacyjnego, oczekiwanego przez rynek charakteru, zar\u00f3wno od strony technologicznej jak i wzorniczej. Zakres projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie tak\u017ce realizacj\u0119 inwestycji pocz\u0105tkowej, zak\u0142adaj\u0105cej nabycie nast\u0119puj\u0105cych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: - 1 komplet form profili konstrukcyjnych; - 1 komplet form dyszy wylotowej; - 1 komplet form detali obudowy. Zakup w/w \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych jest niezb\u0119dny poniewa\u017c tylko za pomoc\u0105 metody wtrysku mo\u017cliwe jest uzyskanie element\u00f3w o wymaganym przez projekt kszta\u0142cie i wysokich walorach estetycznych.", "BENEFICJENT": "FLOWAIR G\u0141OGOWSKI I BRZEZI\u0143SKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy FLOWAIR G\u0142ogowski i Brzezi\u0144ski Sp.J. poprzez opracowanie i wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej nowego projektu wzorniczego kurtyny powietrznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-06-07", "DOFINANSOWANIE": "429940.62", "WARTOSC": "505812.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do os\u00f3b, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 nie maj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci szukania pracy b\u0105d\u017a s\u0105 bezrobotne lub bierne zawodowo. G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest udzielenie wsparcia w postaci opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w okresie od 07-06-2016 do 31-08-2018 15 rodzicom - matkom i ojcom , z obszaru gm. Gda\u0144sk, Pruszcz Gda\u0144ski, Kolbudy, kt\u00f3rzy chc\u0105 wr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy po urodzeniu/wychowaniu dziecka lub b\u0119d\u0105 mogli poszukiwa\u0107 pracy. Osoby te s\u0105 zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym ze wzgl\u0119du na d\u0142ugie przebywanie poza rynkiem pracy i gro\u017c\u0105c\u0105 im m.in. dezaktualizacj\u0105 kompetencji. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce uczestnikami projektu b\u0119dzie 15 matek i/lub ojc\u00f3w z gmin Pruszcz Gda\u0144ski, Kolbudy, Gda\u0144sk. Zak\u0142adanym rezultatem projektu jest: - powr\u00f3t na r. pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka przez minimum 45% uczestnik\u00f3w projektu - znalezienie pracy lub poszukiwanie pracy przez minimum 45% os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie. W zw.z tym projekt przyczynia si\u0119 to do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Dzia\u0142. 5.3. Opieka nad dzie\u0107mi do l. 3, jakim jest zwi\u0119kszone zatrudnienie os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do l. 3. Dzia\u0142ania: a. tworzenie i utrzymanie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do l. 3, w tym dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami b. zapewnienie dziecku opieki w warunkach bytowych zbli\u017conych do warunk\u00f3w domowych c. zagwarantowanie dziecku w\u0142a\u015bciwej opieki piel\u0119gnacyjnej oraz edukacyjnej, przez prowadzenie zaj\u0119\u0107 zabawowych z elementami edukacji, z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb dziecka; d. prowadzenie zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czo-wychowawczych i edukacyjnych, uwzgl\u0119dniaj\u0105cych rozw\u00f3jpsychomotoryczny dziecka, w\u0142a\u015bciwych do wieku dziecka. Efektem, jaki projekt ma da\u0107 jego uczestnikom jest powr\u00f3t/utrzymanie i/lub podj\u0119cie pracy w wyniku realizacji projektu, jak r\u00f3wnie\u017c mo\u017cl. jej kontynuacji poprzez gotowo\u015b\u0107 Wnioskodawcy do utrzymania miejsc opieki nad dzie\u0107mi przez minimum 2 lata po zako\u0144czeniu projektu.", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE NIEPUBLICZNE HORYZONCIK SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u017b\u0141OBEK HORYZONCIK - WSPARCIE OS\u00d3B SPRAWUJ\u0104CYCH OPIEK\u0118 NAD DZIE\u0106MI Z GMIN. PRUSZCZ GDA\u0143SKI, GDA\u0143SK, KOLBUDY, POWRACAJ\u0104CYCH NA RYNEK PRACY, POPRZEZ STWORZENIE 15 MIEJSC OPIEKI NAD DZIE\u0106MI W WIEKU DO LAT 3.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1392545.00", "WARTOSC": "2055610.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Rzetelna wiedza jest podstawowym i niezast\u0119powalnym narz\u0119dziem w ochronie przyrody. Projekt ma zadanie wyposa\u017cy\u0107 u\u017cytkownik\u00f3w \u015brodowiska przyrodniczego w najnowsze dane, jakie s\u0105 w dyspozycji nauki, przekona\u0107 ich do proprzyrodniczych zachowa\u0144, u\u015bwiadamia\u0107 zwi\u0105zek jako\u015bci \u017cycia i perspektyw cywilizacyjnego rozwoju cz\u0142owieka z jako\u015bci\u0105 otaczaj\u0105cej przyrody - w\u0142a\u015bciw\u0105 struktur\u0105 gatunkow\u0105 i siedliskow\u0105, trwa\u0142o\u015bci\u0105 obfito\u015bci eksploatowanych zasob\u00f3w, przewidywalno\u015bci\u0105 klimatyczn\u0105 i urod\u0105 krajobrazu. Ma te\u017c u\u015bwiadomi\u0107, \u017ce naturalna przyroda, wykazanie si\u0119 dba\u0142o\u015bci\u0105 o jej stan i jej stan faktyczny jest najlepszym pro-przyrodniczym produktem dla wielu us\u0142ug turystycznych i rekreacyjnych, z kt\u00f3rych obecnie \u017cyje du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 grup spo\u0142ecze\u0144stwa szczeg\u00f3lnie ma\u0142ych nadmorskich wiosek i miejscowo\u015bci Pomorza. Zadanie polega na stworzeniu i prowadzeniu skutecznej kampanii informacyjno\u2013edukacyjnej poprzez upowszechnianie najnowszej dost\u0119pnej wiedzy na temat ba\u0142tyckiej przyrody i oddzia\u0142ywania cz\u0142owieka na jej struktur\u0119 gatunkow\u0105 i siedliskow\u0105, wielko\u015b\u0107 zasob\u00f3w, nadmorski krajobraz. Zaplanowano r\u00f3\u017cne, zaadaptowane do percepcji odbiorc\u00f3w i sytuacji formy dzia\u0142a\u0144 o charakterze informacyjnym i edukacyjnym. Zr\u00f3\u017cnicowane b\u0119d\u0105 metody i technologia przekazu zar\u00f3wno informacji jak i dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych. Projekt przewiduje podj\u0119cie 3 grup dzia\u0142a\u0144. B\u0119d\u0105 to: (1) upowszechnianie wiedzy drog\u0105 kontaktu bezpo\u015bredniego pomi\u0119dzy informatorem/edukatorem a odbiorcami, (2) upowszechnianie wiedzy przy zastosowaniu narz\u0119dzi cyfrowych, g\u0142\u00f3wnie internetowych, (3) upowszechnianie wiedzy przy zastosowaniu materialnych no\u015bnik\u00f3w informacji (ekspozycji planszowych, plakat\u00f3w, ulotek, art. prasowych). Porozumienie partnerskie realizator\u00f3w projektu (o du\u017cym do\u015bwiadczeniu merytorycznym i organizacyjnym, posiadaj\u0105cych bardzo wysoko wykwalifikowane kadry) jest gwarancj\u0105 w\u0142a\u015bciwego wykonanie projektu w zakresie przekazywanych tre\u015bci jak i stylu, efektywno\u015bci dydaktycznej oraz rzetelno\u015bci faktograficznej.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU UNIWERSYTETU GDA\u0143SKIEGO", "TYTUL": "Przyjaciele Ba\u0142tyckiej Przyrody \u2013 kampania informacyjno-edukacyjna na rzecz zachowania i zr\u00f3wnowa\u017conego u\u017cytkowania przyrodniczych walor\u00f3w Pomorza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3254.0485426982086, "v": "53,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142", "v_pc": "3254,05 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "64.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "110.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2182.0017152637693, "v": "35,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 513.9868665566354, "v": "8,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 151.83658230943215, "v": "2,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 87.65868512745278, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 86.79389326975976, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 75.2843951341769, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 73.27547221712818, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 33.44553762454918, "v": "547,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21.55872486093282, "v": "352,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 15.31704260651629, "v": "250,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 4.429172932330827, "v": "72,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 4.313834586466165, "v": "70,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.1466202090592335, "v": "67,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1574.7852698820232, "v": "25,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1574,79 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "21.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1152.261206063941, "v": "18,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 338.15598814108444, "v": "5,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 57.85346231432239, "v": "946,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 11.019603276483894, "v": "180,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6.280819732257473, "v": "102,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 3.42013570511645, "v": "55,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 3.2398068341585673, "v": "53,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.32194938565927, "v": "37,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.23229842899932757, "v": "3,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 226.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 674.0718142918273, "v": "11,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "674,07 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "15.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 614.8646830490861, "v": "10,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 24.47816064551623, "v": "400,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 16.06532734274711, "v": "262,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.104318112354056, "v": "181,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 7.559325142123601, "v": "123,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 576.8623222690873, "v": "9,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "576,86 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "48.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 468.8810789168042, "v": "7,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 72.03078305519898, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20.294894553456817, "v": "332,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 419.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 9.778715080383886, "v": "159,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 788.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 5.8768506632434745, "v": "96,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 470.40609144813243, "v": "7,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "470,41 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "12.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 230.55912036188033, "v": "3,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 73.50125313283208, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 53.01290054404303, "v": "867,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 37.99078977932636, "v": "621,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 35.54272510544654, "v": "581,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22.31101656580476, "v": "364,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 17.44917904517391, "v": "285,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.039106913625527234, "v": "0,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 167.80848890518982, "v": "2,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "167,81 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "56.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 56.073196405648254, "v": "917,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25.761665749740203, "v": "421,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 23.77017910630234, "v": "388,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 20.067699125863438, "v": "328,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 13.418210159545204, "v": "219,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 12.92041017177089, "v": "211,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 7.191423681154105, "v": "117,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 6.5603643254477655, "v": "107,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.9621321596674615, "v": "32,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0832080200501253, "v": "1,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 165.87950608227885, "v": "2,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "165,88 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "20.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 164.72406442936608, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.1554416529127696, "v": "18,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 133.98046396479003, "v": "2,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "133,98 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "14.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 71.03247692401736, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 62.94798704077267, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 103.69687633718442, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "103,70 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "34.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "135.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 84.35225808423498, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 8.248585488110521, "v": "134,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 7.610489638730974, "v": "124,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 3.485543126107953, "v": "57,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 88.29888990769605, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "88,30 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "64.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 55.344450149764654, "v": "905,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 23.21657803044196, "v": "379,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 8.863622470811174, "v": "145,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.8742392566782811, "v": "14,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 87.37812580231065, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "87,38 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "17.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 83.06690690139985, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.729647288954092, "v": "61,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.4161580781221346, "v": "6,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 0.16541353383458646, "v": "2,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 62.69613057032826, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "62,70 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "14.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "334.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 62.69613057032826, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 57.67508588544532, "v": "943,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "57,68 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "6.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 57.67508588544532, "v": "943,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 47.326352466532185, "v": "774,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "47,33 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "63.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 22.554658597713797, "v": "368,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 16.881806956415428, "v": "276,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.256900788556758, "v": "86,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1.6191179167430774, "v": "26,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 231.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.8252338162479369, "v": "13,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.1886343908551867, "v": "3,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 25.104554068097077, "v": "410,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "25,10 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "67.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "145.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25.104554068097077, "v": "410,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 16.645610978666177, "v": "272,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "16,65 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "85.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13.510212726939299, "v": "221,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3.10679014609695, "v": "50,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.02860810562992848, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 120.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 10.967872119322696, "v": "179,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "10,97 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "39.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.845615257656336, "v": "177,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.12225686166636103, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 8.094101106424597, "v": "132,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,09 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "83.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5.277419157650224, "v": "86,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.3276545021089308, "v": "38,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.4890274466654441, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1500.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4.784087658169815, "v": "78,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "4,78 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "36.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2.3106546854942227, "v": "37,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.244955070603338, "v": "36,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19607983373066815, "v": "3,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.03239806834158567, "v": "0,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 4.3130130203557675, "v": "70,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "4,31 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "76.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 4.3130130203557675, "v": "70,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}]}