{"gmina": "\u017bukowo", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska \u017bukowo", "kod_gus": "042214005083", "kod_gus_powiatu": "042214005000", "kod_gus_podregionu": "042214000000", "podregion_eurostat": "PL634", "ludnosc": "35'671", "budzet": {"dochody": "233,26 mln z\u0142", "wydatki": "219,25 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 18.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 154776579.53000003, "dane1": 146704544.16000006, "dane2": 146704544.16000006, "dane3": 8072035.369999975}, {"label": "2017", "dane0": 173179283.57999998, "dane1": 169994053.73000008, "dane2": 169994053.73000008, "dane3": 3185229.8499999046}, {"label": "2018", "dane0": 196743405.49, "dane1": 206763411.41000026, "dane2": 196743405.49, "dane4": 10020005.920000255}, {"label": "2019", "dane0": 233264637.13000003, "dane1": 219247641.8400001, "dane2": 219247641.8400001, "dane3": 14016995.289999932}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 42453493.330000006, "dane1": 51110652.44000001}, {"label": "2017", "dane0": 41562615.42, "dane1": 54668925.84000001}, {"label": "2018", "dane0": 45678482.89999999, "dane1": 65004115.459999986}, {"label": "2019", "dane0": 54933382.0, "dane1": 70272346.95999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "8,11 mln z\u0142", "wydatki": "8,11 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 64.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 41.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 8.072035369999975}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 8.072035369999975}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 3.1852298499999048}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 3.1852298499999048}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -10.020005920000255}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -10.020005920000255}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 14.016995289999931}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 14.016995289999931}], "dochod_ue": "2,02 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "183,36 mln z\u0142", "gmina_pc": "5140.2 z\u0142", "powiat": "73,12 mln z\u0142", "powiat_pc": "2049.9 z\u0142", "wojewodztwo": "49,72 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "531,14 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,51 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 54933382.0, "wydatki": 70272346.95999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "58589663.34", "WARTOSC": "113445635.92", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Gm. \u017bukowo, w Aglomeracji Gda\u0144sk, wyznaczonej uchwa\u0142\u0105 nr 293/XXVII/16 Sejmiku Woj. Pomorskiego z dn. 24.10.2016 r. i o wielko\u015bci 714 990 RLM z oczyszczalni\u0105 \u015bciek\u00f3w \u201eWsch\u00f3d\u201d Gda\u0144sku. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z ulepszonego systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w w Aglomeracji Gda\u0144sk, w miejscowo\u015bciach: \u017bukowo, Borkowo, P\u0119powo, Banino, Tuchom, Chwaszczyno, R\u0119biechowo, Czaple i Le\u017ano, Miszewo, Miszewko, D\u0105browa Projekt dotyczy: - budowy sieci kanalizacji sanitarnej \u2013 102,80 km, - budowy sieci wodoci\u0105gowej \u2013 0,04 km, - przebudowy odcink\u00f3w sieci wodoci\u0105gowej \u2013 2,80 km, - budowy zbiornik\u00f3w podnoszenia ci\u015bnienia \u2013 6 szt., - zakupu specjalistycznego taboru do obs\u0142ugi sieci - 2 szt. - przebudowy odcink\u00f3w kanalizacji sanitarnej - 0,39 km,", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141KA KOMUNALNA \u017bUKOWO SP.Z O.O.", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno-\u015bciekowej na terenie Gminy \u017bukowo - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1642.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "14063400.00", "WARTOSC": "38439960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014 Og\u00f3lnym celem projektu jest wzrost innowacyjno\u015bci firmy Terma Sp. z o.o. poprzez wdro\u017cenie w\u0142asnych wynik\u00f3w prac B+R celem rozpocz\u0119cia produkcji innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 do wdmuchiwania \u015bwiat\u0142owod\u00f3w. Zaplanowany g\u0142\u00f3wny cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacje przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia polegaj\u0105cego na budowie hali produkcyjnej oraz zakupie parku maszynowego. Uruchomienie produkcji nowych produkt\u00f3w umo\u017cliwi Sp\u00f3\u0142ce skuteczn\u0105 rywalizacj\u0119 o zam\u00f3wienia, co przyniesie wymierne efekty w postaci zwi\u0119kszenia przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy. W wyniku projektu Sp\u00f3\u0142ka osi\u0105gnie przewag\u0119 konkurencyjn\u0105 oraz zwi\u0119kszy swoj\u0105 aktywno\u015b\u0107 jako eksporter.", "BENEFICJENT": "TERMA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie w\u0142asnych wynik\u00f3w prac B+R celem rozpocz\u0119cia produkcji oraz wprowadzenia na rynek innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 do wdmuchiwania \u015bwiat\u0142owod\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 394.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "13875750.00", "WARTOSC": "37927050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Og\u00f3lnym celem projektu jest wzrost innowacyjno\u015bci Terma Sp. z o.o. poprzez wdro\u017cenie w\u0142asnych wynik\u00f3w prac B+R celem rozpocz\u0119cia produkcji nowatorskich urz\u0105dze\u0144 rehabilitacyjno-integracyjnych: - integracyjnej hu\u015btawki wagowej, - ko\u0142owrotka integracyjnego, - kolejki integracyjnej. Zaplanowany g\u0142\u00f3wny cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacje przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia polegaj\u0105cego na budowie hali produkcyjnej oraz zakupie parku maszynowego. Uruchomienie produkcji nowych produkt\u00f3w umo\u017cliwi Sp\u00f3\u0142ce skuteczn\u0105 rywalizacj\u0119 o zam\u00f3wienia, co przyniesie wymierne efekty w postaci zwi\u0119kszenia przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy. W wyniku projektu Sp\u00f3\u0142ka osi\u0105gnie przewag\u0119 konkurencyjn\u0105 oraz zwi\u0119kszy swoj\u0105 aktywno\u015b\u0107 jako eksporter. Projekt jest zgodny z polityk\u0105 r\u00f3wnych szans, poniewa\u017c cechy konstrukcyjne, u\u017cytkowe oraz wzornictwo nowych produkt\u00f3w sprawiaj\u0105, \u017ce s\u0105 przyjazne i u\u017cyteczne dla obu grup u\u017cytkownik\u00f3w \u2013 zar\u00f3wno pe\u0142nosprawnych, jak i z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Projekt dotyczy inwestycji w zakresie zbie\u017cnym z tematyk\u0105 KIS \u2013 1. Technologie in\u017cynierii medycznej, w tym biotechnologie medyczne, a w szczeg\u00f3lno\u015bci \u201eRozw\u00f3j i wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 technologicznych umo\u017cliwiaj\u0105cych realizacj\u0119 nowych metod: leczenia, kompensacji ogranicze\u0144 funkcjonalno\u015bci, w tym niepe\u0142nosprawno\u015bci w zakresie mobilno\u015bci i percepcji, rehabilitacji, profilaktyki lub popraw\u0119 skuteczno\u015bci metod istniej\u0105cych w tych dziedzinach.\u201d Nowatorskie urz\u0105dzenia realizuj\u0105 w praktyce poj\u0119cie rehabilitacji spo\u0142ecznej, kt\u00f3ra przyczynia si\u0119 do w\u0142\u0105czenia os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 do \u017cycia spo\u0142ecznego, rozwini\u0119cia poczucia r\u00f3wno\u015bci i samodzielno\u015bci, co w bezpo\u015bredni spos\u00f3b wp\u0142ywa na jako\u015b\u0107 funkcjonowania w spo\u0142ecze\u0144stwie oraz profilaktyk\u0119 w zakresie poczucia wykluczenia i sprawno\u015bci ruchowej. W wyniku realizacji projektu Sp\u00f3\u0142ka Terma stanie si\u0119 bardziej innowacyjna, a to wp\u0142ynie na wzrost innowacyjno\u015bci polskiej gospodarki, co jest zbie\u017cne z g\u0142\u00f3wnym celem PO IR. SA 42799(2015/X), art. 13 rozp. 651/2014.", "BENEFICJENT": "TERMA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie w\u0142asnych wynik\u00f3w prac B+R celem rozpocz\u0119cia produkcji oraz wprowadzenia na rynek nowatorskich urz\u0105dze\u0144 rehabilitacyjno-integracyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 388.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9450000.00", "WARTOSC": "23028600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie do produkcji we w\u0142asnym zak\u0142adzie innowacji produktowej w postaci innowacyjnych napoj\u00f3w funkcjonalnych (nazwanych \u201eBubble Drink\u201d), dostarczanych w opatentowanych butelkach, wytwarzanych w oparciu o autorsk\u0105 technologi\u0119. Wdr.produkt i technologia opiera si\u0119 na autorskim pomy\u015ble i w\u0142asnym know-how, wypracowanym w drodze wewn. prac badawczo-rozwojowych oraz przy wsp\u00f3\u0142pracy z firmami zewn\u0119trznymi, w tym z Akademi\u0105 Morsk\u0105 w Gdyni i Politechnik\u0105 Gda\u0144sk\u0105. Wyniki przeprowadzonych bada\u0144 zosta\u0142y poddane podw\u00f3jnej procedurze patentowej, w rezultacie uzyskano patent na butelk\u0119 i spos\u00f3b wytwarzania butelki z napojem oraz sprawozdanie o stanie techniki wydane przez UPRP z kategori\u0105 A na elementy linii technologicznej do jej produkcji. Spr.o stanie techniki z kategori\u0105 A jest r\u00f3wnie\u017c na opakowanie oraz na spos\u00f3b otrzymywania funkcjonalnych napoj\u00f3w owocowych.Efektem projektu b\u0119dzie uruchomienie produkcji innowacyjnych produkt\u00f3w o cechach i funkcjonalno\u015bciach niedost\u0119pnych obecnie na rynku krajowym i mi\u0119dzynarodowym a tym samym osi\u0105gni\u0119cie przewagi konkurencyjnej, zwi\u0119kszenie sprzeda\u017cy, eksportu i rentowno\u015bci. Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac bad.-roz., wykonanych w sporej cz\u0119\u015bci na zlec.przez sp\u00f3\u0142ki powi\u0105zane i przy wsparciu Akademii Morskiej w Gdyni i Politechniki Gda\u0144skiej, wymaga zakupu i instalacji dedykowanej linii technologicznej, kt\u00f3rej specjalistyczne modu\u0142y r\u00f3wnie\u017c by\u0142y przedmiotem prac rozw. zleconych przez wnioskodawc\u0119. Niezb\u0119dne jest r\u00f3wnie\u017c wybudowanie hali produkcyjnej i magazynowej w celu odpowiedniego posadowienia i instalacji nowej linii techn.i organizacji prod., poniewa\u017c aktualnie przedsi\u0119biorstwo nie dysponuje odpowiedni\u0105 woln\u0105 pow.produkcyjn\u0105. Projekt potrwa ok. 1,5 roku. Rozpocznie si\u0119 od bud. nieruchomo\u015bci na posiadanej ju\u017c dzia\u0142ce, gdzie prowadzona jest aktualna dzia\u0142alno\u015b\u0107 wnioskodawcy. Nast\u0119pnie zostan\u0105 zakupione i skalibrowane wszystkie elementy linii produkcyjnej - SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "LONZA-NATA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "\u201eWdro\u017cenie unikatowej technologii produkcji innowacyjnych napoj\u00f3w funkcjonalnych w opatentowanych opakowaniach\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 264.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "8812800.00", "WARTOSC": "24088320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Og\u00f3lnym celem projektu jest wzrost innowacyjno\u015bci firmy Terma Sp. z o.o. poprzez wdro\u017cenie w\u0142asnych wynik\u00f3w prac B+R celem rozpocz\u0119cia produkcji innowacyjnego produktu jakim jest wiertnica grawitacyjna do wykonywania i renowacji instalacji grawitacyjnych metod\u0105 bezwykopow\u0105, w szczeg\u00f3lno\u015bci na terenach zurbanizowanych. Zaplanowany g\u0142\u00f3wny cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacje przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia polegaj\u0105cego na budowie hali produkcyjnej oraz zakupie parku maszynowego. Uruchomienie produkcji nowego produktu umo\u017cliwi Sp\u00f3\u0142ce skuteczn\u0105 rywalizacj\u0119 o zam\u00f3wienia, co przyniesie wymierne efekty w postaci zwi\u0119kszenia przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy. W wyniku projektu Sp\u00f3\u0142ka umocni pozycj\u0119 na dotychczasowym rynku oraz zwi\u0119kszy swoj\u0105 aktywno\u015b\u0107 jako eksporter. Projekt jest zgodny z polityk\u0105 r\u00f3wnych szans oraz ma pozytywny wp\u0142yw na realizacj\u0119 zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Projekt dotyczy inwestycji w zakresie zbie\u017cnym z tematyk\u0105 Krajowej Inteligentnej Specjalizacji \u2013 Rozw\u00f3j maszyn i urz\u0105dze\u0144, a w szczeg\u00f3lno\u015bci - Maszyny i urz\u0105dzenia obni\u017caj\u0105ce energoch\u0142onno\u015b\u0107 i pracoch\u0142onno\u015b\u0107 procesu budowy oraz zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo pracy, poniewa\u017c nowy produkt zapewnia oszcz\u0119dno\u015bci przy wykonywaniu instalacji grawitacyjnych oraz zmniejsza ryzyko wypadk\u00f3w przy pracy. W wyniku realizacji projektu Sp\u00f3\u0142ka Terma stanie si\u0119 bardziej innowacyjna, a to wp\u0142ynie na wzrost innowacyjno\u015bci polskiej gospodarki, co jest zbie\u017cne z g\u0142\u00f3wnym celem PO Inteligentny Rozw\u00f3j. Numer_referencyjny_progamu pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 13 i 18 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014", "BENEFICJENT": "TERMA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie w\u0142asnych wynik\u00f3w prac B+R celem rozpocz\u0119cia produkcji oraz wprowadzenia na rynek innowacyjnej wiertnicy grawitacyjnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 247.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "8079101.50", "WARTOSC": "18335717.90", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "\"Laboratorium - Centrum Badawczego D\u017awig\u00f3w Osobowych i Towarowych b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0142o z nastepujacych cz\u0119sci inwestycji. 1. Cz\u0119\u015bci wykonawczej o powierzchni 2 000 m2 - produkcja prototyp\u00f3w 2. Dzia\u0142ania kompletacyjne, serwisowe i magazynowe zwi\u0105zane z wykonywanymi przez Wnioskodawc\u0119 prototyp\u00f3w d\u017awig\u00f3w osobowych i towarowych \u2013 pow. 1 000 m2 , 3.Cz\u0119\u015b\u0107 laboratoryjna o powierzchni 3 000 m2 sk\u0142adajace si\u0119 z 5 nast\u0119puj\u0105cych pracowni: 1. Pracowni Technologicznej, 2 Pracowni Konstrukcji D\u017awig\u00f3w Osobowych i Towarowych., 3. Pracowni Konstrukcji D\u017awig\u00f3w dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 4. Pracowni dla D\u017awig\u00f3w dla Stra\u017cy Pozarnej. 5. Pracowni Elektroniki i Automatyki. Warsztatu przygotowuj\u0105cego badania w zainstalowanych w Hali Logistyczno - produkcyjnej dw\u00f3ch szyb\u00f3w badawczych (wie\u017ce pr\u00f3b). Kilku dzia\u0142\u00f3w pomocnuiczych takich jak: Marketing i Promocja, Obs\u0142uga ksiegowa, kadry, obs\u0142uga socjalna, zaopatrzenie i kooperacja. \"", "BENEFICJENT": "TECHWIND JAN RUTKOWSKI", "TYTUL": "Budowa Centrum Logistyczno - Produkcyjnego i Us\u0142ugowego w celu utworzenia Laboratorium - Centrum Badawczo - Rozwojowego D\u017awig\u00f3w Osobowych i Towarowych (urz\u0105dze\u0144 transportu bliskiego - windy)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 226.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "7268364.44", "WARTOSC": "14230625.44", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest: 1. Modernizacja i adaptacja zabytkowego spichlerza wraz z zagospodarowaniem terenu. 2. Zagospodarowanie przestrzeni przy klasztorze pod przestrze\u0144 publiczn\u0105 og\u00f3lnoparkow\u0105 wraz z towarzysz\u0105c\u0105 ma\u0142\u0105 architektur\u0105. 3. Modernizacja ul. 3-go Maja w \u017bukowie wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Realizacja projektu ma na celu utworzenie miejsca, kt\u00f3rym b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone us\u0142ugi spo\u0142eczne, gospodarcze, rekreacyjne, kulturalne i edukacyjne. Kolejnym celem jest udost\u0119pnienie dla mieszka\u0144c\u00f3w na potrzeby rekreacyjne zrewitalizowanych teren\u00f3w zielonych w centrum miasta. Ostatnim celem jest zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa ruchu pieszych i uatrakcyjnienie historycznego centrum \u017bukowa poprzez wyeksponowanie zabytk\u00f3w, co zostanie osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki modernizacj\u0105 infrastruktury oko\u0142odrogowej. W ramach instrumentu elastyczno\u015bci mieszka\u0144cy obszaru zdegradowanego uporz\u0105dkuj\u0105 teren i nasadz\u0105 ro\u015blinno\u015b\u0107. Powierzchnia obszaru zdegradowanego \u2013 87 ha. Liczba mieszka\u0144c\u00f3w obszaru \u2013 890.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bUKOWO", "TYTUL": "Rewitalizacja Starego Centrum \u017bukowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 203.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6059528.14", "WARTOSC": "14811657.32", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa w\u0119z\u0142a integracyjnego dla transportu kolejowego i drogowego w \u017bukowie wraz z towarzysz\u0105c\u0105 infrastruktur\u0105, m.in. o\u015bwietlone parkingi samochodowe i rowerowe, miejsca postojowe, monitoring miejski, ci\u0105gi rowerowe i piesze wraz z elementami ma\u0142ej infrastruktury. Realizacja projektu ma na celu u\u0142atwienie mieszka\u0144com dost\u0119pu do mo\u017cliwo\u015bci jakie daj transport publiczny i pe\u0142ne ich wykorzystanie. B\u0119dzie to mo\u017cliwe poprzez umo\u017cliwienie mieszka\u0144com gminy dogodn\u0105 zamian\u0119 formy transportu z indywidualnego samochodowego na transport indywidualny rowerowy oraz zbiorowy (autobusy, kolej), co by\u0142o do tej pory niemo\u017cliwe ze wzgl\u0119du na brak infrastruktury integruj\u0105cej r\u00f3\u017cne rodzaje transportu. Ponadto zostanie wykonany system informacji miejskiej - informat, wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105. System b\u0119dzie udziela\u0142 pasa\u017cerom informacji dotycz\u0105cych komunikacji.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bUKOWO", "TYTUL": "Budowa w\u0119z\u0142a integracyjnego \u017bukowo wraz z trasami dojazdowymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 169.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6000000.00", "WARTOSC": "14000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Projekt dotyczy wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R wykonanych przez GRAFIX od 01.2017 do 09.2018, kt\u00f3re doprowadzi\u0142y do opracowania innowacyjnego rozwi\u0105zania, jakim s\u0105 etykiety IML. Innowacja firmy GRAFIX zak\u0142ada wdro\u017cenie do praktyki produkcyjnej technologii druku offsetowego z wykorzystaniem nowoczesnego typu cylindra aniloksowego b\u0119d\u0105cego przedmiotem zg\u0142oszenia patentowego nr P.422625 z 23.08.2017r. Ko\u0144cowym produktem realizowanego projektu b\u0119dzie innowacja produktowa polegaj\u0105ca na uzyskaniu nowego produktu w postaci probiotycznej etykiety IML. Planowana do wdro\u017cenia technologia nie jest znana, ani stosowana na \u015bwiecie. Dokumentem systematyzuj\u0105cym powy\u017csze tezy jest za\u0142\u0105czona do Wniosku o dofinansowanie \u201eAnaliza wykonalno\u015bci projektu...\u201d przygotowana przez ekspert\u00f3w naszej firmy. Aby potwierdzi\u0107 cele i ich s\u0142uszno\u015b\u0107 zlecili\u015bmy pa\u0144stwowemu instytutowi naukowemu COBRPP wykonanie prac badawczych. Na podstawie zebranych danych przewidujemy du\u017ce realne zapotrzebowanie na etykiet\u0119 IML z enkapsulowan\u0105 probiotyczn\u0105 struktur\u0105 przewodz\u0105c\u0105. Dodatkowym potwierdzeniem powy\u017cszego jest te\u017c raport Rynek poligraficzny i opakowa\u0144 z nadrukiem w Polsce opublikowany we wrze\u015bniu 2018, przez Polskie Bractwo Kawaler\u00f3w Gutenberga we wsp\u00f3\u0142pracy z KPMG w Polsce oraz UW, w ramach projektu \u201ePartnerstwo dla promocji polskiej poligrafii\u201d, pod honorowym patronatem Jerzego Kwieci\u0144skiego, Ministra Inwestycji i Rozwoju oraz Sekretarz Stanu And\u017celiki Mo\u017cd\u017canowskiej, Pe\u0142nomocnika Rz\u0105du ds. M\u015aP. Raport ten wskazuje kierunki rozwoju w bran\u017cy opakowaniowej, podkre\u015bla znaczenie dla gospodarki oraz potwierdza, i\u017c planowana przez GRAFIX inwestycja technologiczna wpisuje si\u0119 w trend obserwowany na rynku oraz zdefiniowane do roku 2050 oczekiwania wzgl\u0119dem produkt\u00f3w wykonanych na bazie polimer\u00f3w. Przedstawiony w ww. Raporcie wysoki potencja\u0142 rynku, na kt\u00f3rym znajdzie si\u0119 nasz nowy produkt IML w postaci etykiety probiotycznej, daje nam uzasadnion\u0105 nadziej\u0119 na odniesienie naprawd\u0119 spektakularnego sukcesu rynkowego.", "BENEFICJENT": "GRAFIX CENTRUM POLIGRAFII RAFA\u0141 RAUSZ", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wytwarzania poligraficznego etykiet IML z enkapsulowan\u0105 probiotyczn\u0105 struktur\u0105 przewodz\u0105c\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "5161500.00", "WARTOSC": "11470000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Celem projekt jest wdro\u017cenie nowego procesu lakierowania hydrofobowych profili aluminiowych o du\u017cej odporno\u015bci na uszkodzenia mechaniczne. Technologia jest wynikiem realizacji prac B+R, na podstawie kt\u00f3rych wytypowano nanododatek, przeznaczony do uszlachetnienia lakieru proszkowego. Kolejnym aspektem \u015bwiadcz\u0105cym o nowo\u015bci technologii, b\u0119dzie ci\u0105g\u0142y pomiar grubo\u015bci powierzchni lakierniczej realizowanej przed procesem polimeryzacji lakieru. W tym celu wdro\u017cymy lini\u0119 technologiczn\u0105 wed\u0142ug w\u0142asnego projektu, obejmuj\u0105c\u0105 elementy linii lakierniczej oraz urz\u0105dzenie do analizy grubo\u015bci pow\u0142oki lakierniczej. Nowa gama produkt\u00f3w z now\u0105 pow\u0142ok\u0105 lakiernicz\u0105, pozwoli zaoferowa\u0107 naszym klientom niespotykane dot\u0105d rozwi\u0105zanie z szeregiem korzy\u015bci: - Hydrofobowo\u015bci\u0105, - Znakomit\u0105 odporno\u015bci\u0105 na uszkodzenia mechaniczne, - dodatkowo ograniczymy zu\u017cycie lakieru proszkowego oraz zredukujemy mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyst\u0105pienia wad lakierniczych. Wdro\u017cenie nowej technologii i zaoferowanie znacz\u0105co ulepszonych produkt\u00f3w pozwoli zrealizowa\u0107 nasz\u0105 strategi\u0119 marketingowo- sprzeda\u017cow\u0105, kt\u00f3ra zapewni wzrost konkurencyjno\u015bci na rynku producent\u00f3w aluminiowej stolarki okienno- drzwiowej.", "BENEFICJENT": "MORAD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii lakierowania hydrofobowych profili aluminiowych o du\u017cej odporno\u015bci na uszkodzenia mechaniczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 144.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-01", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "6000000.00", "WARTOSC": "11300000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna", "OPIS": "Opracowana technologia wytwarzania wysokiej jako\u015bci beton\u00f3w z przeznaczeniem na konstrukcje hydrotechniczne, drogowe lub te\u017c nomenklatury drogowej opiera si\u0119 na zastosowaniu innowacyjnej domieszki w postani anionowej emulsji bitumicznej, wysokiej jako\u015bci kruszywa \u0142amanego (z w\u0142asnego zak\u0142adu wydobywczo-przetw\u00f3rczego oraz na zastosowaniu do tego celu specjalnie opracowanego ci\u0105gu technologicznego. Celem projektu jest wdro\u017cenie nowoczesnej technologii do dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy, przez co podniesie si\u0119 znacznie konkurencyjno\u015b\u0107 firmy. Cele szczego\u00b4\u0142owe: - wdroz\u02d9enie innowacji produktowej, - wdroz\u02d9enie innowacyjnos\u00b4ci procesowej-technologicznej, niezbe?dnych do produkcji nowych produkto\u00b4w. Rezultaty/korzys\u00b4ci: - zaspokojenie zidentyfikowanych w toku w\u0142asnych badan\u00b4 rynkowych potrzeb w budownictwie, przewyz\u02d9szaja?cych wymagania norm jakos\u00b4ciowych i wytycznych stosowanych w budownictwie, - pozytywny wp\u0142yw na s\u00b4rodowisko i zasade? zro\u00b4wnowaz\u02d9onego rozwoju poprzez minimalizacje prowadzenia recyklingu, - pozyskanie dodatkowego rynku zbytu.", "BENEFICJENT": "IBET SP. Z O.O.", "TYTUL": "Innowacyjna technologia produkcji beton\u00f3w hydrotechnicznych i drogowych na bazie surowc\u00f3w miejscowych i anionowej emulsji bitumicznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-01-30", "DOFINANSOWANIE": "6291343.00", "WARTOSC": "7492840.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie rob\u00f3t budowlanych w zakresie dostosowania i wyposa\u017cenia istniej\u0105cych budynk\u00f3w ZST w Kartuzach na potrzeby nowych pracowni dydaktycznych w Kartuzach. W ramach projektu przewiduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c nadbudow\u0119 ZSZiO w \u017bukowie wraz z dobudow\u0105 zewn\u0119trznej windy osobowej, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie stworzenie warunk\u00f3w dla powstania nowych profili zawodowych takich jak: technik logistyk i technik eksploatacji port\u00f3w i terminali.Cel g\u0142\u00f3wny projektu: podniesienie jako\u015bci szkolnictwa zawodowego poprzez ukszta\u0142towanie sieci ponadgimnazjalnych szk\u00f3\u0142 zawodowych odpowiadaj\u0105cych lokalnym i regionalnym potrzebom rynku pracy. Produkty: -liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego - 3 szt. -potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej -4141 os. Rezultaty: -liczba uczni\u00f3w korzystaj\u0105cych ze wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury jednostek kszta\u0142cenia zawodowego -1600 os./rok", "BENEFICJENT": "POWIAT KARTUSKI", "TYTUL": "Dostosowanie oferty kszta\u0142cenia do potrzeb bran\u017c kluczowych gospodarki poprzez modernizacj\u0119 i wyposa\u017cenie infrastruktury szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych Powiatu Kartuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2951996.28", "WARTOSC": "3472936.80", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 1850 ucz. (875 dz i 975 ch\u0142) szk\u00f3\u0142 podstaw. w Baninie,Borkowie,Chwaszczynie,Glinczu,Le\u017anie,Miszewie,Niest\u0119powie,P\u0119powie,Przyja\u017ani,Skrzeszewie,Tuchomiu,\u017bukowie i gimnazjal. w Baninie,Chwaszczynie,Le\u017anie,Przyja\u017ani,\u017bukowie oraz 150 nauczycieli (115 K i 35 M)z terenu gminy \u017bukowo, kt\u00f3rzy nie maja umiejetn. w zastosowaniu nowych technologii. Projekt realiz. jest w partner. z Fundacj\u0105 EduFun z siedzib\u0105 w Pucku oraz Akademi\u0105 Wychowania Fizycznego i Sportu w Gda\u0144sku. Celem projektu jestpoprawienie jako\u015bci og\u00f3lnej w gminie \u017bukowo w zakresie kompetencji kluczowych niezbed. na rynku pracy u 1850 uczni\u00f3w i 150 nauczycieli. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci BO z zakresu przedmiot\u00f3w matemat.o-przyrod., j\u0119zykowych i informatycznych, naukowo-tech , ICT, innowacyjnych metod nauczania., wsparcie ucz. w zakresie doradztwa zawod., zwi\u0119kszenie szans rozwoju ucz. ze specjalnymi po -kszta\u0142towanie pozytywnych postaw, rozwijanie kreatywno\u015bci, wsp\u00f3\u0142pracy w zespole. -podniesienie kompetencji zawodowych nauczycieli oraz ich jako\u015bci pracy. Dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 poprzez: -zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce z przedmiot\u00f3w matemat.-przyrod.h, j\u0119zykowych, informat., naukowo-tech opartych na zasadzie eksperymentu -zaj\u0119cia kompensacyjno-wyr\u00f3wnawcze -zaj\u0119cia z doradztwa edukacyjno-zawodowego -zaj\u0119cia z uczniami o specjalnych potrzebach edukacyjnych -zaj\u0119cia warsztatowe z \u017ceglarstwa, organizacja obozu letniego dla pocz\u0105tkuj\u0105cych \u017ceglarzy -zaj\u0119cia podwy\u017cszaj\u0105cych kompetencje nauczycieli -organizacja wyjazd\u00f3w edukacyjnych -zakup sprz\u0119tu multimedialnego, doposa\u017cenia bazy dydaktycznej Wszystkie dzia\u0142ania wykorzystuj\u0105 narz\u0119dzia TIK. Przeprowadzono diagnoz\u0119 potrzeb w poszczeg\u00f3lnych szko\u0142ach, projekt ten kompleksowo odpowiada na potrzeby rozwojowe szk\u00f3\u0142. Efektem projektu jest uzyskanie przez uczni\u00f3w gminy \u017bukowo, wy\u017cszych wynik\u00f3w egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych. Trwa\u0142ym efektem b\u0119dzie wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne wykorzystywane po zako\u0144cz. projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bUKOWO", "TYTUL": "Dzieciaki Bystrzaki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-05-16", "DOFINANSOWANIE": "2925400.00", "WARTOSC": "8933125.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu firmy Stanis\u0142aw Cudny FOGE jest realizacja inwestycji technologicznej, maj\u0105cej na celu wdro\u017cenie nowej technologii produkcji samowyr\u00f3wnuj\u0105cej si\u0119 drewnianej listwy przypod\u0142ogowej. Listwa przypod\u0142ogowa, kt\u00f3ra zostanie wdro\u017cona do oferty w wyniku realizacji projektu, zosta\u0142a zg\u0142oszona do ochrony w Urz\u0119dzie Patentowym RP (jako zg\u0142oszenie zastrze\u017cenia wzoru u\u017cytkowego nr W.125201, dla kt\u00f3rego sprawozdanie ze stanu techniki nie podwa\u017ca nowo\u015bci ani poziomu wynalazczego \u2013 kategorie A dla wszystkich wskazanych zastrze\u017ce\u0144).Technologia b\u0119d\u0105ca przedmiotem projektu jest wynikiem prac badawczo-rozwojowych przeprowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 i r\u00f3wnie\u017c zosta\u0142a zg\u0142oszona do ochrony w Urz\u0119dzie Patentowym RP (zg\u0142oszenie wynalazku nr P.417919). Aby wdro\u017cy\u0107 now\u0105 technologi\u0119, stanowi\u0105c\u0105 wynik prac B+R, niezb\u0119dny jest zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, kt\u00f3re wraz z ju\u017c posiadanymi przez Wnioskodawc\u0119 maszynami stworz\u0105 dedykowan\u0105 lini\u0119 technologiczn\u0105. Planowanymi rezultatami wdro\u017cenia projektu b\u0119d\u0105: - wdro\u017cenie wynik\u00f3w w\u0142asnych prac B+R, - wprowadzenie nowego produktu na rynek krajowy oraz mi\u0119dzynarodowy, - wzrost przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy, - wzrost zatrudnienia \u2013 stworzenie 4 nowych miejsc pracy, - wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 proekologicznych.", "BENEFICJENT": "STANIS\u0141AW CUDNY FOGE", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii produkcji samowyr\u00f3wnuj\u0105cej si\u0119 drewnianej listwy przypod\u0142ogowej szans\u0105 na dynamiczny rozw\u00f3j firmy Stanis\u0142aw Cudny FOGE.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-03-31", "DOFINANSOWANIE": "2810831.00", "WARTOSC": "6359483.43", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest kompleksowa modernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy \u017bukowo(powiat kartuski). Projektem zostanie obj\u0119tych 4 budyni dla kt\u00f3rych na bazie przeprowadzonych audyt\u00f3w energetycznych wybrano rozwi\u0105zania wp\u0142ywaj\u0105ce w najbardziej efektywny spos\u00f3b na popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej\u2013w zale\u017cno\u015bci od budynku inwestycja obejmuje kompleksowe dzia\u0142ania zwi\u0105zane z: ociepleniem elewacji zewn\u0119trznych budynk\u00f3w, strop\u00f3w i dachu, wymian\u0119 element\u00f3w stolarki okiennej lub drzwiowej, modernizacj\u0119 instalacji grzewczej poprzez wymian\u0119 grzejnik\u00f3w, g\u0142owic termostatycznych lub wymian\u0119 samego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a czy zastosowaniem OZE. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi znaczne zmniejszenie zu\u017cycia energii oraz znaczny spadek zapotrzebowania na energi\u0119; jednocze\u015bnie projekt zak\u0142ada znacz\u0105cy spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bUKOWO", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna budynk\u00f3w stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy \u017bukowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2662019.02", "WARTOSC": "3536324.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "CEL PROJEKTU Celem projektu jest realizacja prac B+R, w wyniku kt\u00f3rych opracujemy innowacyjny, bezza\u0142ogowy system podwodny do prowadzenia specyficznych wieloaspektowych misji w \u015brodowisku wodnym &ndash; w szczeg\u00f3lno\u015bci w celach procesowych. Unikatowe cechy i funkcjonalno\u015bci urz\u0105dzenia prze\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 na znaczne podwy\u017cszenie efektywno\u015bci prowadzonych prac podwodnych. WYZWANIE TECHNOLOGICZNE Niepewno\u015b\u0107 technologiczna, kt\u00f3r\u0105 pozwol\u0105 rozwi\u0105za\u0107 prace B+R dotyczy przede wszystkim nast\u0119puj\u0105cych aspekt\u00f3w: - Odpowiedniej geometrii oraz efektywnej konfiguracji poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w uk\u0142adu nap\u0119dowego; - Indywidualnej konstrukcji stanowiska badawczego, kt\u00f3re docelowo pozwoli nam zasymulowa\u0107 r\u00f3\u017cne warunki panuj\u0105ce w rzeczywistych akwenach wodnych; - Konstrukcji poszczeg\u00f3lnych modu\u0142\u00f3w (efektor\u00f3w) w kierunku zdefiniowanej dla niego funkcjonalno\u015bci; INNOWACYJNO\u015a\u0106 Bezza\u0142ogowy system podwodny przeznaczony b\u0119dzie do wykonywania wieloaspektowych misji w \u015brodowisku wodnym &ndash; w szczeg\u00f3lno\u015bci w celach procesowych. Przewagi naszego urz\u0105dzenia b\u0119d\u0105 wyra\u017cone w nast\u0119puj\u0105cych aspektach: - Modu\u0142owo\u015bci konstrukcji, kt\u00f3ra umo\u017cliwi wykonanie szeregu r\u00f3\u017cnych operacji podwodnych przez tego samego u\u017cytkownika; - Unikatowych funkcjonalno\u015bciach modu\u0142\u00f3w, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 poszukiwanie, identyfikacj\u0119 oraz wykonanie dokumentacji zdj\u0119ciowo-filmowej miejsca wykrycia dowodu; - Wzrostu efektywno\u015bci realizacji prac podwodnych. WDRO\u017bENIE Jeste\u015bmy firm\u0105, kt\u00f3ra od wielu lat zajmuje si\u0119 opracowywaniem oraz sprzeda\u017c\u0105 r\u00f3\u017cnego rodzaju sprz\u0119tu i urz\u0105dze\u0144 do prac podwodnych. Dlatego te\u017c wyniki prac B+R zostan\u0105 wprowadzone do naszej dzia\u0142alno\u015bci poprzez rozpocz\u0119cie produkcji, a w dalszej kolejno\u015bci sprzeda\u017c innowacyjnych, bezza\u0142ogowych system\u00f3w podwodnych. Dodatkowo, zak\u0142adamy r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 wynajmu nowato", "BENEFICJENT": "OCEAN-TECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie bezza\u0142ogowego systemu podwodnego do prowadzenia wieloaspektowych misji g\u0142\u0119binowych, realizowanych w celach procesowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2120414.51", "WARTOSC": "2494605.30", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Celem projektu \"Niepubliczne Przedszkole Artystyczne Fantazja\" jest przyczynienie si\u0119 do zwi\u0119kszenia liczby trwa\u0142ych miejsc edukacji przedszkolnej oraz do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej dla dzieci w wieku przedszkolnym, w tym dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w okresie 21 miesi\u0119cy trwania projektu. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: 1. utworzenie i utrzymanie 100 nowych miejsc przedszkolnych, w tym 6 miejsc dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w Niepublicznym Przedszkolu Artystycznym Fantazja w P\u0119powie, 2. realizacj\u0119 2400 godzin grupowych zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla \u0142\u0105cznie 100 uczni\u00f3w przedszkola, w tym 6 uczni\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, 3. realizacj\u0119 1850 godzin indywidualnych zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 6 uczni\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 oraz 4. podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 udoskonalaj\u0105cych kompetencje 8 os\u00f3b z kadry przedszkola. Realizacja projektu jest odpowiedzi\u0105 na potwierdzon\u0105 wynikami przeprowadzonej diagnozy (zatwierdzona przez Organ Prowadz\u0105cy dnia 29-03-2016r.) potrzeb\u0119 upowszechnienia i zapewnienia wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej na terenie gm. \u017bukowo. Projekt otrzyma\u0142 pozytywn\u0105 rekomendacj\u0119 Burmistrza Gminy \u017bukowo - p. Wojciecha Kankowskiego. W wyniku realizacji projektu zwi\u0119kszy si\u0119 dost\u0119p do edukacji przedszkolnej na terenie gm. \u017bukowo, w tym tak\u017ce dost\u0119p dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, wzro\u015bnie udzia\u0142 dzieci w wieku przedszkolnym w zaj\u0119ciach edukacyjnych wzmacniaj\u0105cych kompetencje kluczowe, a tak\u017ce zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 kompetencje obj\u0119tej wsparciem kadry przedszkola. Wnioskodawc\u0105 jest \"Fantazja Edyta Romanowska\", kt\u00f3ra jest organem prowadz\u0105cym Niepubliczne Przedszkole Artystyczne \u201eFantazja-Jasie\u0144\u201d w Gda\u0144sku oraz Niepubliczne Przedszkole Artystyczne \u201eFantazja\u201d w Gdyni i dzia\u0142a na rzecz spo\u0142eczno\u015bci lokalnej od 2009 roku. Wnioskodawca zapewnia trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w projektu przez okres co najmniej 2 lat po jego zako\u0144czeniu. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.12.2016 r. do 31.12.2018 r. Bud\u017cet projektu wynosi 2 494 605,30 z\u0142.", "BENEFICJENT": "FANTAZJA EDYTA ROMANOWSKA", "TYTUL": "Niepubliczne Przedszkole Artystyczne Fantazja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.44}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1737723.77", "WARTOSC": "3464435.76", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Tematem projektu jest przeprowadzenie prac B+R dotycz\u0105cych opracowania innowacyjnego w skali polski produktu \u2013 tandemu autonomicznych kosiarek charakteryzuj\u0105cych si\u0119 nowymi rozwi\u0105zaniami w zakresie pracy w tandemie, nap\u0119du hydrostatycznego oraz autonomii komunikacji pomi\u0119dzy pojazdami. Obecnie technologia osi\u0105gn\u0119\u0142a III poziom gotowo\u015bci technologicznej. Wst\u0119pne koncepcje i wnioski zosta\u0142y sformu\u0142owane w wyniku przeprowadzonych bada\u0144 stanu techniki. Ponadto, znane s\u0105 oddzielne elementy technologii i zosta\u0142y one analitycznie zweryfikowane. Koncepcja planowanego projektu B+R pojawi\u0142a si\u0119 podczas analizy obecnie obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w prawa w zakresie piel\u0119gnacji teren\u00f3w zielonych kt\u00f3re w naturalny spos\u00f3b wymagaj\u0105 usprawnienia i zwi\u0119kszania bezpiecze\u0144stwa w tym obszarze. Na ko\u0144cu, po osi\u0105gni\u0119ciu IX poziomu gotowo\u015bci technologicznej, projekt umo\u017cliwi nam wdro\u017cenie na rynek nowatorskiego tandemu autonomicznych kosiarek i osi\u0105gni\u0119cie przewagi konkurencyjnej. Projekt b\u0119dzie przeprowadzony w 4 etapach, z kt\u00f3rych 3 to eksperymentalne prace rozwojowe oraz 1 to prace przedwdro\u017ceniowe. Projekt doprowadzi do opracowania innowacji produktowej \u2013produktu innowacyjnegow skali kraju. Nowy produkt b\u0119dzie ca\u0142kowit\u0105 nowo\u015bci\u0105 w stosunku do istniej\u0105cych rozwi\u0105za\u0144, poprzez hydrostatyczny nap\u0119d, mo\u017cliwo\u015b\u0107 pracy w tandemie. Wdro\u017cenie innowacji produktowej opracowanej w ramach projektu nast\u0105pi w g\u0142\u00f3wnym zak\u0142adzie warsztatowym w Miszewie, gdzie istniej\u0105ca jednostka produkcyjna b\u0119dzie dostosowana do produktu tandemu autonomicznych przemys\u0142owych kosiarek zgodnie z wynikami projektu. Tandem autonomicznych kosiarek (opcja g\u0105sienicowo \u2013 no\u017cowa, ko\u0142owo \u2013 bijakowa) b\u0119dzie oferowany g\u0142\u00f3wnie na rynku krajo", "BENEFICJENT": "HYDROMEGA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Prace B+R w celu opracowania prototypu pojazdu opartego na pracy tandemu autonomicznych kosiarek przemys\u0142owych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "56236255.72", "WARTOSC": "97902720.84", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 105 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 14 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 22 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 23 009 gospodarstwom domowym oraz 292 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze gda\u0144skim i tr\u00f3jmiejskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gda\u0144ski i Tr\u00f3jmiejski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-02-11", "DOFINANSOWANIE": "6474695.82", "WARTOSC": "8034229.30", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest poprawa atrakcyjno\u015bci turystycznej miejsc o szczeg\u00f3lnych walorach przyrodniczych zwi\u0105zanych z turystyk\u0105 kajakow\u0105 w obr\u0119bie szlaku kajakowego K\u00f3\u0142ka Radu\u0144skiego oraz rzeki Raduni. Przedmiotem projektu jest zagospodarowanie szlak\u00f3w turystyki kajakowej na K\u00f3\u0142ku Radu\u0144skim i rzece Raduni, kt\u00f3re obejmie trzy grupy zada\u0144: a.zagospodarowanie szlak\u00f3w w infrastruktur\u0119 wodn\u0105 poprzez stworzenie 25 szt. obiekt\u00f3w publicznej infrastruktury turystycznej, b.kompleksowe oznakowanie szlak\u00f3w w znaki wodni oraz l\u0105dowe, c. kompleksow\u0105 promocj\u0119 tworzonego produktu turystycznego. Inwestycja zostanie zrealizowana na terenie 7 gmin: St\u0119\u017cyca, Somonino, Kartuzy, \u017bukowo, Chmielno, Pruszcz Gda\u0144ski (gmina) oraz Pruszcz Gda\u0144ski (miasto) - liderem projektu jest gmina St\u0119\u017cyca. Projekt stanowi jeden z projekt\u00f3w partnerskich sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na przedsi\u0119wzi\u0119cie strategiczne \"Pomorskie Szlaki Kajakowe\".", "BENEFICJENT": "GMINA ST\u0118\u017bYCA", "TYTUL": "Pomorskie Szlaki Kajakowe - Szlakiem Raduni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.62}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2016-12-29", "DOFINANSOWANIE": "19698000.00", "WARTOSC": "53325514.99", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wybudowanie sieci i przy\u0142\u0105cze\u0144 ciep\u0142owniczych na terenach rozwojowych w celu przy\u0142\u0105czenia nowej mocy cieplnej nie zwi\u0105zanej z zast\u0119powaniem istniej\u0105cych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. Udzia\u0142 nowego rynku w projekcie wynosi 71,02%. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia nast\u0105pi pod\u0142\u0105czenie do m.s.c. nowych odbiorc\u00f3w ciep\u0142a z wysokosprawnej kogeneracji z terenu Dzielnicy Osowa w Gda\u0144sku i zmniejszenie zu\u017cycia energii pierwotnej wzgl\u0119dem innych ni\u017c sie\u0107 ciep\u0142ownicza \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a.", "BENEFICJENT": "GDA\u0143SKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przystosowanie sieci ciep\u0142owniczej oraz jej rozbudowa w celu zapewnienia bezpiecze\u0144stwa energetycznego w Gda\u0144sku, na terenie dzielnicy Osowa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1598787.82", "WARTOSC": "2768600.42", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja kompleksowych dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z budow\u0105 \u015bcie\u017cek dydaktycznych na cennych przyrodniczo i intensywnie eksploatowanych turystycznie terenach gmin \u017bukowo i Chmielno. Inwestycja obejmuje wybudowanie 3 \u015bcie\u017cek dydaktycznych o d\u0142ugo\u015bci 7,70 km wraz oznakowaniem i infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Uzupe\u0142nieniem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie odtworzenie populacji rodzimych gatunk\u00f3w ro\u015blin wodnych i l\u0105dowych. Dope\u0142nieniem projektu b\u0119dzie przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 o charakterze informacyjno \u2013 edukacyjnym. Projekt zostanie zrealizowany przez Gmin\u0119 \u017bukowo jako beneficjenta projektu w partnerstwie z Gmin\u0105 Chmielno. G\u0142\u00f3wnym celem realizacji inwestycji jest zabezpieczenie cennych przyrodniczo obszar\u00f3w chronionych gminy Chmielno oraz obszar\u00f3w zieleni miejskiej atrakcyjnych pod wzgl\u0119dem rekreacyjnym w gminie \u017bukowo przed nadmiern\u0105 i niekontrolowan\u0105 antropopresj\u0105. Inwestycja zostanie zrealizowana w ca\u0142o\u015bci w latach 2017-2018.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bUKOWO", "TYTUL": "Ukierunkowanie ruchu turystycznego w Gminie \u017bukowo i Gminie Chmielno poprzez utworzenie \u015bcie\u017cek dydaktycznych oraz zagospodarowanie teren\u00f3w wa\u017cnych przyrodniczo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "15538079.00", "WARTOSC": "47336272.54", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119/przebudow\u0119 infr. komunikacyjnej s\u0142u\u017c\u0105cej usprawnieniu w\u0119z\u0142\u00f3w R\u0119biechowo i Osowa. Przy w\u0119\u017ale Osowa wybudowano parking na ok. 40 samochod\u00f3w osob., drog\u0119 \u0142\u0105cz\u0105c\u0105 ul. Barniewick\u0105 z ul. Letniskow\u0105 w Gda\u0144sku. Przewidziano przebudow\u0119 p\u0119tli autobusowej z drogami dojazdowymi przy dworcu PKP/PKM Gda\u0144sk Osowa i parkingu rowerowego na ok. 100 miejsc. Przy przystanku PKM R\u0119biechowo b\u0119dzie parking na 387 miejsc, stojaki rowerowe, monitoring. W\u0119ze\u0142 le\u017cy na granicy gmin M. Gda\u0144ska i \u017bukowo. Gmina \u017bukowo, partner projektu, wybuduje drogi dojazdowe dla transportu indywidualnego i zbiorowego zapewniaj\u0105ce bezpo\u015bredni dojazd do w\u0119z\u0142a (ul. Akacjowa ok. 750 m, ul. S\u0142oneczna ok. 2400 m, ul. Bysewska ok. 800 m) oraz drogi rowerowe z Banina, P\u0119powa, Chwaszczyna, Le\u017ana, Lnisk (ok. 26 km). Przeprowadzone zostan\u0105 kampanie informacyjno \u2013 edukacyjne, spotkania z mieszka\u0144cami promuj\u0105ce transport zbiorowy i niezmotoryzowany.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDA\u0143SKA", "TYTUL": "Budowa w\u0119z\u0142\u00f3w integracyjnych Gda\u0144sk R\u0119biechowo oraz Gda\u0144sk Osowa wraz z trasami dojazdowymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "989291.88", "WARTOSC": "1163872.80", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Projekt skier. jest do 341 dzieci w wieku przedszkol.,tj 4-6 lat(150K+127M),przyj\u0119tych do Oddzia\u0142\u00f3w Przedszkolnych w Baninie, Borkowie, Glinczu, Miszewie i Chwaszczynie.Gmina \u017bukowo wyst\u0119puje na li\u015bcie obszar\u00f3w gdzie odsetek dzieci obj\u0119tych wychowaniem przedszkol.jest poni\u017cej \u015bred.wojew\u00f3dzkiej.Przyczyny takiego stanu uwidoczni\u0142a przepr. na potrzeby projektu diagnoza(przyj\u0119ta O\u015bwiadczeniem Z-cy Burm. 13.04.2016r.).Diagnoza wykaz.,\u017ce na ter. gm.\u017bukowo wyst. znaczne braki l. miejsc przedszkol.,potrzeba wyd\u0142u\u017cenia godzin pracy OWP oraz potrzeba poprawy jako\u015bci edukacji przedszkol.Sytuacja ta wymaga interwencji w celu zwi\u0119kszenia liczby miejsc przedszkolnych i poprawy jako\u015bci edukacji przedszkol.W odpowiedzi na powy\u017csze problemy przygotowano projekt,kt.celem g\u0142\u00f3wnym jest wzrost udzia\u0142u dzieci w wieku 4-6 lat w edukacji przedszkol.,w tym utworzenie 42 trwa\u0142ych miejsc wychowania przedszkol.(kt.b\u0119d\u0105 funkcjon.min.2 lata od zako\u0144cz.realiz.projektu)oraz poprawa jako\u015bci edukacji przedszkol.w pi\u0119ciu OWP gm.\u017bukowo w okresie 01.09.2016\u201331.12.2018r. W ramach projektu zost. dostos. dwa OWP do potrzeb dzieci niepe\u0142nospr., r\u00f3wnie\u017c zakupione zostan\u0105 stoliki dla tych dzieci i pomoce dydaktyczne. Cele szczeg\u00f3\u0142owe:wyd\u0142u\u017cenie godzin pracy OWP;rozszerzenie oferty 5 OWP o dodatkowe zaj. wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse dzieci(4-6lat),w tym dzieci z niepe\u0142nospr.(dod.zaj\u0119cia s\u0105 uzupe\u0142nieniem dotychczas.oferty OWP i b\u0119d\u0105 realiz.poza bezp\u0142at.czasem nauki);realizacja zaj\u0119\u0107 ukierunk.na rozw\u00f3j kompet.kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy z wykorzyst.innowacyjnych form nauczania,nowoczesnych pomocy,sprz\u0119tu multimedialnego;.wychowania przedszkol.sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142towaniu w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119t. i kompet. dzieci. Planowane w ramach proj. zaj\u0119cia nie by\u0142y finansowane od co najmniej 12 mcy poprz.termin rozp. real. projektu", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bUKOWO", "TYTUL": "Mali Giganci w Gminie \u017bukowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2174395.65", "WARTOSC": "3006857.84", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie powiatu kartuskiego, po\u0142o\u017conego w wojew\u00f3dztwie pomorskim. Prace termomodernizacyjne realizowane b\u0119d\u0105 w obr\u0119bie czterech obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej z terenu powiatu: PCPR w Kartuzach, SOSW w \u017bukowie, DPS w Kobysewie \u2013 filia Sul\u0119czyno, DPS w Kobysewie (k/ Przodkowa). Audyty energetyczne sporz\u0105dzone dla ka\u017cdego z budynk\u00f3w wykaza\u0142y, \u017ce charakteryzuj\u0105 si\u0119 one nisk\u0105 efektywno\u015bci\u0105 energetyczn\u0105 i wymagaj\u0105 przeprowadzenia pilnych prac termomodernizacyjnych. Prace obejm\u0105 m.in. docieplenie przegr\u00f3d budynk\u00f3w, modernizacj\u0119 instalacji c.o. i c.w.u., wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a oraz monta\u017c odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej system\u00f3w budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Powiatu Kartuskiego. Po realizacji nast\u0105pi redukcja energii pierwotnej w wysoko\u015bci 214 813,61 kWh/rok oraz 23,0 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2.", "BENEFICJENT": "POWIAT KARTUSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Powiatu Kartuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.99}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-03-11", "DOFINANSOWANIE": "904345.56", "WARTOSC": "2374280.64", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega\u0107 b\u0119dzie na budowie hali us\u0142ugowo-monta\u017cowej z laboratorium badawczo-rozwojowym w Baninie oraz wyposa\u017cenie jej w szereg \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych, umo\u017cliwiaj\u0105cych wprowadzenie nowych i udoskonalonych us\u0142ug w zakresie monta\u017cu i programowania zrobotyzowanych linii produkcyjnych. W ramach, przyj\u0119tej do realizacji inwestycji, firma CONTROL SOLUTIONS Patryk Smok zdob\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 znacznego wzmocnienia konkurencyjno\u015bci i dotarcia do nowych bran\u017c i rynk\u00f3w. Cele te zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te, dzi\u0119ki rozszerzeniu oferty \u015bwiadczonych us\u0142ug o mo\u017cliwo\u015b\u0107 samodzielnego monta\u017cu zrobotyzowanych linii na w\u0142asnej hali, wyposa\u017conej w laboratorium oraz wprowadzenie na krajowy i mi\u0119dzynarodowy rynek nowego produktu, w postaci kompletnych, gotowych zrobotyzowanych linii produkcyjnych (ze standardowym i niestandardowym qubem), produkowanych z p\u00f3\u0142produkt\u00f3w zakupionych przez Wnioskodawc\u0119. \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w kwalifikowanych projektu wynosi 1.998.675,00 PLN.", "BENEFICJENT": "CONTROL SOLUTIONS PATRYK SMOK", "TYTUL": "Poprawa konkurencyjno\u015bci firmy Control Solutions Patryk Smok, dzi\u0119ki uruchomieniu innowacyjnego zak\u0142adu us\u0142ugowo-monta\u017cowego zrobotyzowanych linii produkcyjnych w Baninie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2375116.05", "WARTOSC": "2794254.18", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem 187 os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. z terenu Powiatu Kartuskiego, a tak\u017ce os. z ich otoczenia, rodzin. Proj. przewiduje powo\u0142anie Akademii Rozwoju Osobistego (ARO)-tworu objmuj. zacie\u015bnienie i usystematyzowanie wsp\u00f3\u0142pracy inst. rynku pracy, pom. spo\u0142. i partner\u00f3w spo\u0142. Dla os. bior\u0105cych udzia\u0142 w proj. przewidziano Koszyk Wsparcia (KW)- dzia\u0142. zindywidualiz. wg potrzeb danego uczestnika. Za\u0142o\u017cony w proj. KW obejm. b\u0119dzie 5 obszar\u00f3w: spo\u0142, zdrowot., zawod., eduk. oraz wsparcie towarzysz. dla otoczenia. Ilo\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w proj (UP) w rodz. wsparcia proj.: I \u015acie\u017cka Aktywiz.- 60UP, II \u015acie\u017cka Aktywiz. - 65UP, III \u015acie\u017cka Aktywiz. - 60, IV. \u015acie\u017cka Aktywiz. - 2 UP. CEL G\u0141\u00d3WNY: Poprawa funkcjonowania os\u00f3b i rodz. dotkni\u0119tych i zagro\u017c. ub\u00f3stwem i wyklucz. spo\u0142. poprzez zwi\u0119kszenie ich zatrud. przy wykorzystaniu instrument\u00f3w o charakterze spo\u0142., zawod. i eduk. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE: 1. Stworzenie mo\u017cliwo\u015bci podj\u0119cia zatrud. os. dotkni\u0119tych i zagro\u017c. ub\u00f3stwem i wyklucz. spo\u0142. 2. Przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci uzyskania zatrud. os. dotkni\u0119tych i zagro\u017c. ub\u00f3stwem i wyklucz. spo\u0142. 3. Wzbudzenie aktywno\u015bci spo\u0142. u os. dotkni\u0119tych i zagro\u017c. ub\u00f3stwem i wyklucz. spo\u0142. 4. Budowanie i umocnienie samodzielnego funkcjonow. w spo\u0142. os. dotkni\u0119tych i zagro\u017c. ub\u00f3stwem i wyklucz. spo\u0142. 5. Podniesienie wiedzy na temat instrument\u00f3w rynku pracy. 6. Przeciwdzia\u0142anie i zapobieganie procesom ub\u00f3stwa, marginalizacji i wyklucz. spo\u0142. na terenie Powiatu Kartuskiego.", "BENEFICJENT": "POWIAT KARTUSKI", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w Powiatu Kartuskiego dotkni\u0119tych i zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym - edycja II.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-05-06", "DOFINANSOWANIE": "842327.19", "WARTOSC": "1944141.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt dotyczy opracowania 2 ulepszonych produkt\u00f3w, kt\u00f3re zosta\u0142y zarekomendowane jako zasadne do rozwijania na bazie wykonanej przed z\u0142o\u017ceniem diagnozy (preaudytu). Chodzi o uk\u0142adnic\u0119 i odwijak, jako bazy produktowe dla wdro\u017ce\u0144 u klient\u00f3w w r\u00f3\u017cnych bran\u017c. Aby m\u00f3c zrealizowa\u0107 prototypy i osi\u0105gn\u0105\u0107 gotowo\u015b\u0107 wdro\u017ceniow\u0105 nale\u017cy przeprowadzi\u0107 nast\u0119puj\u0105ce prace: 1) Cz\u0119\u015b\u0107 doradcza: a) Us\u0142uga opracowania strategii wzorniczej \u2013 tj. syntezy i analizy, kt\u00f3ra ma sk\u0142ada\u0107 si\u0119 ma m.in. z: -syntezy wniosk\u00f3w z preaudytu, -dog\u0142\u0119bnej analizy proces\u00f3w komunikacji z klientem oraz stosowanych metod marketingowych, celem dobrania docelowych skutecznych dzia\u0142a\u0144 zapewniaj\u0105cych uzyskanie odpowiedniej jako\u015bci briefu projektowego, - wytypowaniu kluczowych bran\u017c uczestnicz\u0105cych w wypracowywaniu briefu projektowego, -opracowania briefu wst\u0119pnego na bazie feedbacku z ankiet od firm zaanga\u017cowanych w proces opracowywania briefu, - przeprowadzenia analiz wariantowych wielokryterialnych celem wypracowania briefu finalnego i wytycznych projektowych. b) Us\u0142ugi opracowania prototypu uk\u0142adnicy: - koncepcja konstrukcji wynikaj\u0105ca z briefu projektowego, - projekty mechaniczne i inne pozwalaj\u0105ce na wykonanie prototypu, - opracowanie element\u00f3w i cz\u0119\u015bci prototypu, - opracowanie prototypu, - przygotowanie stanowiska testowego (cz\u0119\u015bciowo we w\u0142asnym zakresie) - testy prototypu i poprawki (we w\u0142asnym zakresie) c) us\u0142ugi opracowania prototypu zespo\u0142u odwijaka (przewijaka, nawijaka): - koncepcja konstrukcji wynikaj\u0105ca z briefu projektowego, - wykonanie projekt\u00f3w pozwalaj\u0105cych na opracowanie prototypu, - opracowanie element\u00f3w, zespo\u0142\u00f3w i ca\u0142ego prototypu wraz z testowaniem 2) Cz\u0119\u015b\u0107 inwestycyjna: Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych s\u0142u\u017c\u0105cych wykonywaniu uk\u0142adnic i odwijak\u00f3w na podstawie uzyskanych baz prototypowych, wynikaj\u0105cych z wniosk\u00f3w z analiz wielokryterialnych z preaudytu: a) frezarka CNC b) maszyna pomiarowa c) tokarka d) frezarka bramowa e) sto\u0142y spawalnicze.", "BENEFICJENT": "MPL TECHMA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie nowych projekt\u00f3w wzorniczych przez MPL Techma Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.61}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "840220.00", "WARTOSC": "4362088.60", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na zmniejszeniu zu\u017cyciu materia\u0142\u00f3w stosowanych w procesie technologicznym oraz skr\u00f3ceniu procesu produkcji niekt\u00f3rych wyrob\u00f3w o 4-5 proces\u00f3w technologicznych. Planowana do zakupu maszyna umo\u017cliwia produkcj\u0119 tych samych element\u00f3w w jednym procesie technologicznym tzn. bez konieczno\u015bci przygotowywania wst\u0119pnego surowc\u00f3w. Materia\u0142y s\u0105 zak\u0142adane na maszyn\u0119 bezpo\u015brednio z roli bez konieczno\u015bci wykrawania, co zmniejsza tak\u017ce odpadowo\u015b\u0107. Ponadto maszyna skr\u00f3ci czas potrzebny na wytworzenie produkt\u00f3w. Nowy budynek pozwoli na usytuowanie maszyn produkcyjnych w jednym ci\u0105gu produkcyjnym co oszcz\u0119dzi czas i u\u0142atwi sam proces. Dodatkowo stworzony w nim magazyn surowc\u00f3w i produkt\u00f3w gotowych ze sta\u0142\u0105 utrzymywan\u0105 temperatur\u0105 i wilgotno\u015bci\u0105 co zniweluje dotychczas zdarzaj\u0105ce si\u0119 problemy ze zniszczeniem materia\u0142\u00f3w poprzez nieprofesjonalne ich przechowywanie. Zastosowany b\u0119dzie tak\u017ce odzysk ciep\u0142a i rozwi\u0105zania ograniczaj\u0105ce zu\u017cycie ciep\u0142a, wody i energii elektrycznej w budynku.", "BENEFICJENT": "PAKOM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zmniejszenie zu\u017cycia materia\u0142\u00f3w, energii, czasoch\u0142onno\u015bci proces\u00f3w produkcyjnych w firmie Pakom Sp. z o.o. w oparciu o zakup nowej maszyny produkcyjnej oraz zastosowanie energooszcz\u0119dnych rozwi\u0105za\u0144 w nowym budynku produkcyjnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2178671.14", "WARTOSC": "2563142.52", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem 173 os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. z terenu Powiatu Kartuskiego (w tym os. zarejestrow. w PUP-I i II profil pomocy), a tak\u017ce os. z ich otoczenia, rodzin. Projekt przewiduje powo\u0142an. Akademii Rozwoju Osobistego(ARO)-tworu obejmu. zacie\u015bnienie i usystematyzowanie wsp\u00f3\u0142p. instytucji runku pracy, pomocy spo\u0142. i partner\u00f3w spo\u0142. Dla os. bior\u0105cych udzia\u0142 w proj. przewidziano Koszyk Wsparcia- dzia\u0142a\u0144 zindywidualiz. wg potrzeb danego uczest. Za\u0142o\u017cony w proj. Koszyk Wsparcia obejmowa\u0107 b\u0119dzie 5 obszar.: spo\u0142.,zdrowot.,zawod.,edukac. oraz wsparcie towarzysz. dla otocz. Ilo\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w proj.(UP) w rodz. wsparcia proj.:I \u015acie\u017cka Aktywizacji-14 UP, II \u015acie\u017c.Akt.-72 UP, III \u015acie\u017c.Akt.-48 UP, IV \u015acie\u017c.Akt.-39 UP ;RAZEM 173 UP CEL G\u0141\u00d3WNY: Poprawa funkcjonowania os\u00f3b i rodzin dotkni\u0119tych i zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez zwi\u0119kszenie ich zatrudnienia przy wykorzystaniu instrument\u00f3w o charakterze spo\u0142ecznym, zawodowym i edukacyjnym. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE: 1.Zapewnienie efektywn. spo\u0142.\u2013 zatrudnieniow. na poziomie co najmniej 80%; 2.Zapewnienie efektywn. zatrudnieniow. na poziomie co najmniej 30%; 3.Stworzenie mo\u017cliwo\u015bci podj\u0119cia zatrudnienia os. dotkni\u0119tych i zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.; 4.Przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci uzyskania zatrudnienia os. dotkni\u0119tych i zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.; 5.Wzbudzenie aktywno\u015bci spo\u0142. u os. dotkni\u0119tych i zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.; 6.Budowanie i umocnienie samodzielnego funkcjonowania w spo\u0142ecze\u0144stwie os. dotkni\u0119tych i zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.; 7.Podniesienie wiedzy na temat instrument\u00f3w rynku pracy; 8.Przeciwdzia\u0142anie i zapobieganie procesom ub\u00f3stwa, marginalizacji i wykluczenia spo\u0142. na terenie Powiatu Kartus. Dla os.z I i II profilu pomocy w ramach proj. b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0142o wy\u0142\u0105cznie wsparcie spo\u0142. Scie\u017cki Reinteg. i wsparcie UP w ramach proj. nie b\u0119d\u0105 powiela\u0142y si\u0119 ze wsparciem w ramach innych proj. dofin. w ramach Osi Priorytet. 6.", "BENEFICJENT": "POWIAT KARTUSKI", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczno \u2013 zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w Powiatu Kartuskiego dotkni\u0119tych i zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "798000.00", "WARTOSC": "2460230.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki Terma nowego produktu - platformy balansowej poprzez zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 niezb\u0119dnych do jej produkcji. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost potencja\u0142u konkurencyjnego i zdolno\u015bci do rozwijania nowych urz\u0105dze\u0144 rehabilitacyjnych. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 zgodnie z opracowanym harmonogramem projektu. Zauwa\u017calne potrzeby interesariuszy zach\u0119ci\u0142y Sp\u00f3\u0142k\u0119 do podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu wdro\u017cenie innowacyjnego urz\u0105dzenia dla os\u00f3b starszych b\u0119d\u0105cych wynikiem w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci badawczo-rozwojowej, dzi\u0119ki kt\u00f3rym Sp\u00f3\u0142ka w\u0142\u0105czy si\u0119 do walki konkurencyjnej na rynku krajowym i europejskim. Nale\u017cy r\u00f3wnie\u017c podkre\u015bli\u0107 o istotnym pozytywnym wp\u0142ywie wyniku projektu na aspekty spo\u0142eczne poprzez umo\u017cliwienie szerokiemu gronu os\u00f3b starszych na podj\u0119cie skutecznego procesu rehabilitacji, co przyczyni si\u0119 do ich szybszego powrotu do aktywno\u015bci fizycznej, spo\u0142ecznej i zawodowej.", "BENEFICJENT": "TERMA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wprowadzenie do oferty Terma Sp. z o.o. innowacyjnej platformy balansowej celem pozyskania nowych rynk\u00f3w oraz ekspansji eksportowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-03-16", "DOFINANSOWANIE": "798000.00", "WARTOSC": "2460500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki Terma nowych produkt\u00f3w poprzez zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 niezb\u0119dnych do ich produkcji. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost potencja\u0142u konkurencyjnego i zdolno\u015bci do rozwijania nowych urz\u0105dze\u0144 rehabilitacyjnych. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 zgodnie z opracowanym harmonogramem projektu. Zauwa\u017calne potrzeby interesariuszy zach\u0119ci\u0142y Sp\u00f3\u0142k\u0119 do podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu wdro\u017cenie innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 b\u0119d\u0105cych wynikiem w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci badawczo-rozwojowej, dzi\u0119ki kt\u00f3rym Sp\u00f3\u0142ka w\u0142\u0105czy si\u0119 do walki konkurencyjnej na rynku europejskim. Nale\u017cy r\u00f3wnie\u017c podkre\u015bli\u0107 o istotnym pozytywnym wp\u0142ywie wyniku projektu na aspekty spo\u0142eczne poprzez umo\u017cliwienie szerokiemu gronu os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 na podj\u0119cie skutecznego procesu aktywizacji na wczesnym etapie, co przyczyni si\u0119 do ich wi\u0119kszej samodzielno\u015bci oraz aktywno\u015bci edukacyjnej, a p\u00f3\u017aniej zawodowej.", "BENEFICJENT": "TERMA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wprowadzenie do oferty Terma Sp. z o.o. nowych, innowacyjnych produkt\u00f3w dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 celem pozyskania nowych rynk\u00f3w oraz ekspansji eksportowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2017-04-30", "DOFINANSOWANIE": "735242.16", "WARTOSC": "957955.20", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Projekt ma na celu opracowanie rozwi\u0105za\u0144 technologicznych pozwalaj\u0105cych Wnioskodawcy na produkcj\u0119 zi\u0119biarek cieczy, o wydajno\u015bci ch\u0142odniczej 50 - 300 kW, pracuj\u0105cych z perspektywicznym, naturalnym czynnikiem roboczym o zerowym wsp\u00f3\u0142czynniku tworzenia efektu cieplarnianego. W ramach projektu zostan\u0105 opracowane m. in. dwa uk\u0142ady o du\u017cym stopniu innowacyjno\u015bci: - kompaktowy separator kropel; - kompaktowa ch\u0142odnica mi\u0119dzystopniowa; Opracowane w projekcie rozwi\u0105zania, w stosunku do rozwi\u0105za\u0144 klasycznych, pozwol\u0105 na: - zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkowania; - zmniejszenie w znacznym stopniu nape\u0142nienia instalacji amoniakiem; - zmniejszenie gabaryt\u00f3w; - zwi\u0119kszenie niezawodno\u015bci pracy; - zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej; - wykorzystanie energii odpadowej; - zmniejszenie ceny i koszt\u00f3w eksploatacji docelowego produktu. Opracowane technologie pozwol\u0105 Wnioskodawcy na stworzenie nowoczesnych i atrakcyjnych cenowo produkt\u00f3w, spe\u0142niaj\u0105cych ekologiczne wymagania dyrektywy UE 517/2014.", "BENEFICJENT": "REMSTAT P. POCHWATKA, A. SZCZE\u015aNIAK SP. J.", "TYTUL": "Wysokosprawny, kompaktowy chiller amoniakalny przeznaczony do proces\u00f3w zamra\u017calniczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "673307.67", "WARTOSC": "1901272.53", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Projekt dotyczy wdro\u017cenia do w\u0142asnej produkcji nowego produktu (w kilku wariantach funkcjonalnych). W nowym produkcie wykorzystana b\u0119dzie wiedza nabyta podczas przeprowadzonych w\u0142asnych prac B+R, kt\u00f3rej wynik zosta\u0142 zg\u0142oszony do ochrony patentowej. Nowy produkt b\u0119dzie mia\u0142 znamiona innowacji na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105, a w\u0142a\u015bcicielem pomys\u0142u, technologii i know-how jest wy\u0142\u0105cznie wnioskodawca. Wdra\u017cany produkt to Stacja Ochrony Katodowej, czyli urz\u0105dzenie do analizy stopnia ochrony antykorozyjnej r\u00f3\u017cnych obiekt\u00f3w. Stacja b\u0119dzie mia\u0142a wiele cech i funkcjonalno\u015bci, kt\u00f3rych nikt na \u015bwiecie nie oferuje, przez co oferta wnioskodawcy b\u0119dzie bardzo konkurencyjna na rynku \u015bwiatowym. Realizacja projektu polega\u0107 b\u0119dzie na budowie nowego lokalu produkcyjnego oraz zakupie niezb\u0119dnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Nowe produkty b\u0119d\u0105 sprzedawana na rynku krajowym oraz zagranicznym i s\u0105 odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane potrzeby rynku i odbiorc\u00f3w. Przewidziane w projekcie rozwi\u0105zania b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c pro\u015brodowiskowe.", "BENEFICJENT": "ATLAS-SOLLICH ZAK\u0141AD SYSTEM\u00d3W ELEKTRONICZNYCH ANDRZEJ SOLLICH", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa ATLAS-SOLLICH ZSE poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej technologii prowadz\u0105cej do powstania nowego produktu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-01-03", "DOFINANSOWANIE": "646205.00", "WARTOSC": "1592850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Zakres przedmiotowy projektu obejmuje modernizacj\u0119 obiektu produkcyjno-magazynowego oraz zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144, co umo\u017cliwi NORDPRIM Sp. z o.o.: 1.prze\u0142amanie istniej\u0105cych barier rozwojowych 2.poszerzenie palety oferowanych produkt\u00f3w o 2 nowe produkty 3.ekspansj\u0119 na rynki zewn\u0119trzne poprzez zwi\u0119kszenie wielko\u015bci eksportu na rynek niemiecki, co b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki wprowadzeniu do oferty 2 nowych produkt\u00f3w na tamtejszy rynek. Spowoduje to dostosowanie oferty Sp\u00f3\u0142ki do potrzeb i oczekiwa\u0144 klient\u00f3w oraz coraz bardziej restrykcyjnych norm UE dotycz\u0105cych standard\u00f3w termoizolacji stolarki otworowej, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na: zwi\u0119kszenie liczby klient\u00f3w pochodz\u0105cych z Niemiec i podniesienie potencja\u0142u konkurencyjnego w skali mi\u0119dzynarodowej.", "BENEFICJENT": "NORDPRIM SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eTechnologie i materia\u0142y ograniczaj\u0105ce zapotrzebowanie na ciep\u0142o podstaw\u0105 ekspansji rynkowej NORDPRIM Sp. z o.o.\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "590852.25", "WARTOSC": "2435400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu dw\u00f3ch wiertnic horyzontalnych do wykonywania przewiert\u00f3w o ma\u0142ych i du\u017cych \u015brednicach oraz urz\u0105dzenie do recyklingu p\u0142ynu wiertniczego celem poprawy ekologiczno\u015bci i ekonomiczno\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych przez firm\u0119 PIB Suchocki. Projekt realizowany b\u0119dzie w Chwaszczynie, przez zesp\u00f3\u0142 projektowy w okresie pa\u017adziernik 2017 \u2013 marzec 2018. Zakres projektu opiera si\u0119 na zrealizowanych na zlecenie Wnioskodawcy pracach B+R i wyst\u0119puje w nim partnerstwo istotne z punktu widzenia osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w prezentowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia. Efektem jego realizacji b\u0119dzie spadek zu\u017cycia paliwa i zwi\u0105zana z tym redukcja emisji CO2 do otoczenia. Ponadto istotnemu zmniejszeniu ulegnie zu\u017cycie wody, bentonitu i produkcja \u015bciek\u00f3w a tak\u017ce wyeliminowania zostanie konieczno\u015b\u0107 stosowania polimer\u00f3w. Projekt obejmuje tak\u017ce wdro\u017cenie innowacyjnego systemu analizy pracy maszyny, kt\u00f3ry przyczyni si\u0119 do redukcji strat materia\u0142owych i ograniczy uszkodzenia maszyny, wyd\u0142u\u017caj\u0105c jej \u017cywotno\u015b\u0107.", "BENEFICJENT": "SUCHOCKI SP. Z O.O. SP.K.", "TYTUL": "Poprawa ekoefektywno\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych przez firm\u0119 PIB Suchocki, dzi\u0119ki inwestycji w nowoczesne rozwi\u0105zania teletechniczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "745190.74", "WARTOSC": "893785.57", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Przedmiot projektu obejmuje modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego w oparciu o energooszcz\u0119dn\u0105 technologi\u0119 LED w ci\u0105gach komunikacyjnych oraz innych og\u00f3lnodost\u0119pnych przestrzeniach publicznych oraz stworzenie innowacyjnego systemu zarz\u0105dzania energi\u0105, kt\u00f3rym b\u0119dzie nowoczesny system sterowania o\u015bwietleniem. Nadrz\u0119dnym celem proj. jest podniesienie efektywno\u015bci energetycznej infrastruktury o\u015bwietleniowej oraz zminimalizowanie nak\u0142ad\u00f3w finansowych przy jednoczesnej poprawie bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego i og\u00f3lnodost\u0119pnych przestrzeni publicznych. Realizacja wniosku przewidziana jest w formie ukierunkowanego terytorialnie pakietu i obejmuje obszar le\u017c\u0105cy na terenie gmin: \u017bukowo, Somonino i Chmielno. Modernizacja wp\u0142ynie korzystnie na popraw\u0119 parametr\u00f3w infrastruktury o\u015bwietleniowej, przyczyni si\u0119 do redukcji koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z jej funkcjonowaniem, wp\u0142ynie korzystnie na ograniczenie zanieczyszcze\u0144 powietrza (m.in. redukcj\u0119 emisji CO2) i przyczyni si\u0119 do promocji zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bUKOWO", "TYTUL": "\u201eModernizacja systemu o\u015bwietlenia na terenie gmin: Chmielno, Somonino i \u017bukowo w oparciu o zastosowanie energooszcz\u0119dnych opraw ledowych i nowoczesnego systemu sterowania\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "443003.00", "WARTOSC": "521180.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje: Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 i wdro\u017cenie kompleksowego systemu wsparcia dla os\u00f3b potrzebuj\u0105cych poprzez powo\u0142anie i funkcjonowanie Centrum Aktywno\u015bci Rodzin, a w nim klub\u00f3w aktywno\u015bci oraz mobilnych us\u0142ug opieku\u0144czych. Centrum Aktywno\u015bci Rodzin b\u0119dzie o\u015brodkiem dziennej opieki, w kt\u00f3rym b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 zaj\u0119cia grupowe i indywidualne w postaci r\u00f3\u017cnego rodzaju terapii. Dzia\u0142ania w projekcie skierowane b\u0119d\u0105 g\u0142\u00f3wnie do os\u00f3b nieporadnych \u017cyciowo, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, a tak\u017ce os\u00f3b w podesz\u0142ym wieku -osoby starsze oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, poprzez obj\u0119cie ich us\u0142ugami specjalistycznymi, spo\u0142ecznym. Us\u0142ugi skierowane w tym projekcie b\u0119d\u0105 do os\u00f3b starszych, niesamodzielnych i niepe\u0142nosprawnych poprzez rozw\u00f3j us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych. Wsparciem obj\u0119ci zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c opiekunowie faktyczni, jako wsparcie towarzysz\u0105ce. Obecnie na terenie gminy brak jest kom\u00f3rki specjalizuj\u0105cej si\u0119 w us\u0142ugach wsparcia rodziny. Jednocze\u015bnie na terenie miasta i gminy nie posiadamy miejsca, w kt\u00f3rym mog\u0142oby by\u0107 \u015bwiadczone przedmiotowe wsparcie. Centrum b\u0119dzie stworzone dla uczestnik\u00f3w projektu z obszaru zdegradowanego, a w dalszej perspektywie dla mieszka\u0144c\u00f3w ca\u0142ej gminy. Zadania b\u0119d\u0105 realizowane razem z Partnerem - Sp\u00f3\u0142dzielni\u0105 Socjaln\u0105 \u201eBezpieczni Podopieczni\u201d. Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem 40 os\u00f3b z terenu zdegradowanego centrum \u017bukowa. S\u0105 to osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Dzia\u0142ania w projekcie skierowane b\u0119d\u0105 do ca\u0142ej rodziny, poprzez obj\u0119cie wszystkich cz\u0142onk\u00f3w rodzin us\u0142ugami specjalistycznymi i spo\u0142ecznymi. Efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie zakresu, podniesienie jako\u015bci dotychczasowych us\u0142ug spo\u0142ecznych i wprowadzenie nowych us\u0142ug spo\u0142ecznych. Okres realizacji projektu: od 2017-06-01 do 2021-03-31", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bUKOWO", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Aktywno\u015bci Rodzin w \u017bukowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-19", "DATA_START": "2015-06-19", "DOFINANSOWANIE": "8815874.34", "WARTOSC": "10419774.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski, GM.: Dzia\u0142dowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: M\u0142ynary | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Olecko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski, GM.: Ruciane-Nida | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: Budry | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: Pozezdrze | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: W\u0119gorzewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa", "OPIS": "Celem projektu jest zbudowanie w 68 gminach lokalnych partnerstw skupionych na wzmacnianiu kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w gmin w oparciu o lokalnych lider\u00f3w, instytucje i organizacje a tak\u017ce budowa i rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych 8338 mieszka\u0144c\u00f3w gmin poprzez procesy wsparcia lokalnych partnerstw. Projekt skierowany jest do r\u00f3\u017cnych grup odbiorc\u00f3w, w stosunku do kt\u00f3rych przygotowane zosta\u0142y dedykowane narz\u0119dzia wsparcia: osoby w r\u00f3\u017cnym wieku, statusie na rynku pracy, reprezentuj\u0105cych r\u00f3\u017cne grupy zawodowe. Dedykowano dla nich szeroki wachlarz narz\u0119dzi wsparcia i rozwoju kompetencji cyfrowych dostosowanych do ich potrzeb, oczekiwa\u0144 i ogranicze\u0144 w tym dot. e-us\u0142ug publ. (krajowych i lokalnych): 1.SZKOLENIA TRADYCYJNE, kt\u00f3rych celem jest nabycie i doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci informatycznych w zakresie obs\u0142ugi komputera oraz wykorzystania komputera w realizacji dowolnych zada\u0144 w \u017cyciu codziennym i zawodowym uzupe\u0142nionych indywidualnymi zaj\u0119ciami skierowanymi do grup o specyficznych potrzebach (os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) oraz os\u00f3b po 65 r.\u017c. oraz do wszystkich uczestnik\u00f3w szkole\u0144 wymagaj\u0105cych dodatkowego kontaktu z trenerem. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119 szkole\u0144 dedykowanych poszczeg\u00f3lnym grupom wiekowym, statusom, grupom zawodowym obejmuj\u0105c\u0105 9 rodzaj\u00f3w szkole\u0144.2. SZKOL. ELEKTRONICZNE, kt\u00f3rych celem jest uzupe\u0142nienie lub rozwini\u0119cie umiej\u0119tno\u015bci w poszczeg\u00f3lnych obszarach \u017cycia codziennego. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119 szkole\u0144 dedykowanych poszczeg\u00f3lnym grupom wiekowym, statusom, grupom zawodowym zgodnie z poziomem zaawansowania kompetencji obejmuj\u0105c\u0105 25 rodzaj\u00f3w szkole\u0144. 3.SZKOLENIA W TECHNOLOGII BLENDED LEARNING dedykowane r\u00f3\u017cnym grupom zawodowym, statusom, grupom wiekowym, ON. Celem szkole\u0144 jest nabycie i doskonalenie konkretnych umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119: 8 szkole\u0144 stacjonarnych oraz 8 elektronicznych.\u0141\u0105cznie powstanie zatem 50 szkole\u0144 (9 tradycyjnych, 25 elektronicznych, 16 blended).", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "E-OBYWATEL NOWE UMIEJ\u0118TNO\u015aCI CYFROWE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1147867.60", "WARTOSC": "1350432.47", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem 80 os\u00f3b niesamodzielnych z terenu gminy Kartuzy, \u017bukowo, Somonino, Przodkowo i Chmielno wraz z ich opiekunami faktycznymi. Dzia\u0142ania w projekcie skierowane g\u0142ownie b\u0119d\u0105 do os\u00f3b starszych oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, poprzez obj\u0119cie ich us\u0142ugami specjalistycznymi i spo\u0142ecznymi, w tym poprzez \u015bwiadczenie mobilnych us\u0142ug opieku\u0144czych. Ponadto planuje si\u0119 w ramach projektu, wed\u0142ug potrzeb, obj\u0105\u0107 wsparciem towarzysz\u0105cym opiekun\u00f3w faktycznych tych\u017ce os\u00f3b, a tak\u017ce utworzenie Banku Us\u0142ug Spo\u0142ecznych na ter. Powiatu Kartuskiego. Efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie zakresu, podniesienie jako\u015bci dotychczasowych i wprowadzenie nowych us\u0142ug spo\u0142ecznych. Projekt b\u0119dzie realizowany od grudnia 2016 do wrze\u015bnia 2019 r. CEL G\u0141\u00d3WNY: obj\u0119cie wsparciem os\u00f3b niesamodzielnych w powiecie kartuskim. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE: 1. Podniesienie jako\u015bci(standaryzacji)us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiecie. 2. Aktywizacja opiekun\u00f3w faktycznych os\u00f3b niesamodzielnych. 3. Pobudzenie zaanga\u017cowania ca\u0142ej rodziny w procesie opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105. Dzia\u0142ania: - stworzenie Banku Us\u0142ug Spo\u0142ecznych: baza danych instytucji, specjalist\u00f3w, wolontariatu,potrzebuj\u0105cych. Bank ten b\u0119dzie mia\u0142 za zadanie udzielanie informacji oraz koordynowanie procesu udzielania wsparcia w ramach us\u0142ug spo\u0142ecznych poprzez \"kojarzenie\" os\u00f3b potrzebuj\u0105cych z instytucjami udzielaj\u0105cymi wsparcie w ramach i poza projektem; - utworzenie Klubu Aktywno\u015bci na terenie gminy Kartuzy i \u017bukowo: tj. o\u015brodk\u00f3w dziennej opieki w zast\u0119pstwie os\u00f3b na co dzie\u0144 opiekuj\u0105cych si\u0119 osobami niesamodzielnymi. W ramach klubu b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 zaj\u0119cia grupowe w postaci r\u00f3\u017cnego rodzaju terapii, w tym us\u0142ugi rehabilitacyjne; - \u015bwiadczenie us\u0142ug Mobilnych Opieku\u0144czych: wsparcie dodatkowe dla os\u00f3b obj\u0119tych opiek\u0105 OPS i dla os\u00f3b potrzebuj\u0105cych znajduj\u0105cych si\u0119 poza systemem opieki, polegaj\u0105ce opiece i piel\u0119gnacji w domu - wsparcie towarzysz\u0105ce - motywuj\u0105ce i psychologiczne - teleopieka - jako zal\u0105\u017cek systemu powiatowego", "BENEFICJENT": "POWIAT KARTUSKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie Powiatu Kartuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "425000.00", "WARTOSC": "620000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j, 2014-2020 (Dz. U. z 2018 r. poz. 871, z p\u00f3\u017an. zm.), numer referencyjny programu pomocowego SA.42799(2015/X). Firma Wnioskodawcy zajmuje si\u0119 produkcj\u0105 i sprzeda\u017c\u0105 wyrob\u00f3w bran\u017cy outdoorowej, kt\u00f3rych wygl\u0105d i jako\u015b\u0107 nieustannie ulegaj\u0105 zmianom. Zmieniaj\u0105 si\u0119 gusta klient\u00f3w, zmienne s\u0105 tak\u017ce trendy w modzie, designie produkt\u00f3w, technologie. Wnioskodawca w ramach projektu zakupi us\u0142ugi doradcze dotycz\u0105ce przeprowadzenia profesjonalnego procesu projektowego maj\u0105cego na celu opracowanie nowego projektu wzorniczego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu wdro\u017cony zostanie nowy produkt w postaci kolekcji odzie\u017cy tzw. pierwszej warstwy, stosowanej do turystyki rekreacyjnej, kwalifikowanej i sportu w wydaniu amatorskim. Linia wzornicza nowej odzie\u017cy turystycznej uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119dzie potrzeby os\u00f3b o r\u00f3\u017cnej budowie cia\u0142a, w tym nietypowe rozmiary, potrzeby senior\u00f3w czy os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Ponadto Wnioskodawca zamierza skorzysta\u0107 r\u00f3wnie\u017c z us\u0142ug doradczych w zakresie wdro\u017cenia produktu na rynek. Us\u0142ugi, planowane do zakupu, obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 doradztwo w zakresie: - opracowania strategii dzia\u0142a\u0144, w celu opracowania nowego projektu wzorniczego - szczeg\u00f3\u0142owa analiza obszar\u00f3w niezb\u0119dnych do stworzenia wytycznych projektowych i rekomendacje do stworzenia kolekcji, - opracowania projekt\u00f3w - zgodnie w wytycznymi projektowymi oraz normami i wymaganiami technicznymi, - opracowania prototyp\u00f3w - stworzenie prototyp\u00f3w dla opracowanych wzor\u00f3w projektowych, - przeprowadzenia test\u00f3w nowego produktu \u2013 sprawdzenie produktu przed wdro\u017ceniem go do dzia\u0142alno\u015bci firmy, - wsparcia wprowadzenia produktu na rynek \u2013 dzia\u0142ania doradcze dotycz\u0105ce m.in.: strategii komunikacji, strategii sprzeda\u017cy dla prowadzenia efektywnych dzia\u0142a\u0144 sprzeda\u017cowych na r\u00f3\u017cnych \u2026...", "BENEFICJENT": "SZANTI DARIUSZ STANISZEWSKI", "TYTUL": "Stworzenie nowej kolekcji odzie\u017cy turystyczno - sportowej dla marki Fjord Nansen z uwzgl\u0119dnieniem zr\u00f3\u017cnicowanych potrzeb u\u017cytkownik\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "416973.87", "WARTOSC": "490557.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest stworzenie 20 trwa\u0142ych miejsc (10M/10K) wychowania przedszkolnego i zachowanie trwa\u0142o\u015bci minimum 2 lata od zako\u0144czenia projektu w nowoutworonym Punkcie Przedszkolnym Misie Tulisie w Baninie (obszar wiejski w gminie \u017bukowo). Cele szczeg\u00f3\u0142owe : 1. Zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych dzieci w wieku przedszkolnym poprzez zapewnienie im mo\u017cliwo\u015bci rozwoju w oparciu o autorskie metody wychowawcze. 2. Wsparcie rozwoju dzieci o zr\u00f3\u017cnicowanych mo\u017cliwo\u015bciach intelektualnych i fizycznych. 3. Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych u dzieci poprzez wspieranie ich ciekawo\u015bci, aktywno\u015bci i kreatywno\u015bci. 4. Podniesienie kompetencji zawodowych nauczycieli wychowania przedszkolnego. Dzia\u0142ania: 1. Tworzenie trwa\u0142ych miejsc wychowania przedszkolnego. 2. Finansowanie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania punktu przedszkolnego w okresie 12 miesi\u0119cy. 3. Realizacja zaj\u0119\u0107 niweluj\u0105cych stwierdzone deficyty oraz rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe dzieci. 4. Przygotowanie nauczycieli do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym. Projekt realizowany w oparciu o przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0119 (Zarz\u0105dzenie z dnia 05.03.2018 zatwierdzone przez Organ Prowadz\u0105cy: Pegaz.la Sp. z o.o. i przyj\u0119te przez partnera), w partnerstwie z instytucj\u0105 edukacyjn\u0105 Edu Klub Olimpijczyk Sp. z o.o., zapewniaj\u0105cymi kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia (dzieci + nauczyciele). Efektem realizacji proj. b\u0119dzie utworzenie 20 trwa\u0142ych miejsc wychowania przedszkolnego i zachowanie trwa\u0142o\u015bci min. 2 lata od zako\u0144czenia proj. Zaj\u0119cia edukacyjne realizowane w ramach projektu rozwin\u0105 kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy oraz postawy i umiej\u0119tno\u015bci tj. kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107 oraz praca zespo\u0142owa. Proj. zwi\u0119kszy szanse edukacyjne dzieci w wieku przedszkolnym z obszaru gminy \u017bukowo i okolic oraz podniesie kompetencje zawodowe nauczycieli w zakresie realizacji procesu dydaktycznego w oparciu o autorsk\u0105 metod\u0119 Pegaz.la oraz narz\u0119dzia ICT. Bud\u017cet projektu wynosi 490 557,50 z\u0142, okres realizacji : 01.10.2018-31.12.2019r.", "BENEFICJENT": "PEGAZ.LA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Misie Tulisie wkraczaj\u0105 do Banina!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1505276.06", "WARTOSC": "1808053.73", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zakup 51 sztuk specjalistycznego sprz\u0119tu ratownictwa dla 23 jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej i Komendy Powiatowej Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej z obszaru 8 gmin powiatu kartuskiego zamieszka\u0142ego przez ponad 129 tysi\u0119cy os\u00f3b. Doposa\u017cenie jednostek ratownictwa wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie celu nadrz\u0119dnego projektu jakim jest wzmocnienie odporno\u015bci powiatu kartuskiego na zagro\u017cenia naturalne, przede wszystkim susze i powodzie.", "BENEFICJENT": "POWIAT KARTUSKI", "TYTUL": "Wsparcie systemu ratownictwa oraz zarz\u0105dzania kryzysowego na terenie Powiatu Kartuskiego poprzez zakup specjalistycznego sprz\u0119tu na potrzeby jednostek Krajowego Systemu Ratowniczo-Ga\u015bniczego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "373471.65", "WARTOSC": "373471.65", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SIM GDYNIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla SIM GDYNIA Sp. z o.o. SPK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "326864.10", "WARTOSC": "472991.59", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "SA 42799(2015/X) ZAKRES PROJEKTU Zakres projektu dotyczy zakupu us\u0142ugi badawczo- rozwojowej, kt\u00f3ra b\u0119dzie polega\u0107 na opracowaniu nowego typoszeregu pras wysi\u0119gowych o nap\u0119dzie elektrycznym. Projekt zostanie zrealizowany w 6 zaplanowanych etapach, po\u015br\u00f3d kt\u00f3rych nast\u0105pi m.in. element w\u0142\u0105czenia u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych w proces projektowania, a tak\u017ce budowa w pe\u0142ni funkcjonalnego prototypu urz\u0105dzenia. REZULTAT PROJEKTU Rezultatem projektu b\u0119dzie raport B+R zawieraj\u0105cy m.in. dokumentacj\u0119 techniczn\u0105, wykonawcz\u0105 i produkcyjn\u0105 nowego typoszeregu pras, wraz z wynikami test\u00f3w rzeczywistych prototypowego urz\u0105dzenia. Demonstracja pracy pozwoli w skali rzeczywistej zweryfikowa\u0107 planowane do uzyskania cechy i parametry nowej prasy. ISTOTA INNOWACJI Zasadnicza innowacyjno\u015b\u0107 nowego typoszeregu pras, wobec powszechnie stosowanych urz\u0105dze\u0144 hydraulicznych, b\u0119dzie si\u0119 przejawia\u0107 w nast\u0119puj\u0105cych cechach: 1. Wy\u017cszej pr\u0119dko\u015bci suwu, kt\u00f3ra wp\u0142ynie pozytywnie na wzrost efektywno\u015bci prasy, 2. Du\u017cej dok\u0142adno\u015bci wywieranej si\u0142y nacisku, co ma istotne znaczenie przede wszystkim podczas formowania detali z cienkich arkuszy blach, 3. Precyzji kontroli po\u0142o\u017cenia stempla, kt\u00f3ra pozwoli zwi\u0119kszy\u0107 jako\u015b\u0107 wykonywanych detali i wp\u0142ynie na mo\u017cliwo\u015b\u0107 prowadzenia np. formowania etapowego, 4. Ni\u017cszych kosztach eksploatacyjnych wynikaj\u0105cych z mniejszego zu\u017cycia energii elektrycznej oraz eliminacji uk\u0142adu hydraulicznego, w tym oleju. KORZY\u015aCI Korzy\u015bci\u0105 z tytu\u0142u realizacji projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie do oferty naszego przedsi\u0119biorstwa nowego typoszeregu pras o nap\u0119dzie elektrycznym. Oceniamy, \u017ce urz\u0105dzenia charakteryzuj\u0105ce si\u0119 innowacyjno\u015bci\u0105 co najmniej w skali kraju, pozwol\u0105 osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce korzy\u015bci: - poszerzy\u0107 ofert\u0119 produktow\u0105 o rozwi\u0105zania, kt\u00f3re w lepszym stopniu odpowiadaj\u0105 na potrzeby naszych klient\u00f3w, - wej\u015b\u0107 na nowe rynki zbytu przede wszystkim w uj\u0119ciu zagranicznym, - zwi\u0119kszy\u0107 przychody przedsi\u0119biorstwa, - wykreowa\u0107 wizerunek innowacyjnego producenta maszyn do obr\u00f3bki m", "BENEFICJENT": "EUROMETAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie nowego typoszeregu energooszcz\u0119dnych pras sterowanych cyfrowo o zwi\u0119kszonej pr\u0119dko\u015bci suwu, dok\u0142adno\u015bci wywieranej si\u0142y oraz precyzji pozycjonowania stempla", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1302223.00", "WARTOSC": "1545138.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino", "OPIS": "Celem projektu s\u0105 wysokiej jako\u015bci administracyjne us\u0142ugi \u015bwiadczone drog\u0105 elektroniczn\u0105 w 8 JST wojew\u00f3dztwa pomorskiego tj. gminach Wicko, \u017bukowo, Pot\u0119gowo, Bobowo, Luzino, Morzeszczyn, Malbork, Kartuzy w obszarach istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej tj. podatki i op\u0142aty lokalne i zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami i 235 (170K, 65M) pracownik\u00f3w tych JST w zakresie:1.Wdro\u017cenie w 8 JST narz\u0119dzi informatycznych w obszarze P i OPLOK i ZN poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania w/w obszarami \u201ewewn\u0105trz urz\u0119d\u00f3w\u201d2.Elektronizacja us\u0142ug w obszarze P i OPLOK i ZN istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej poprzez-umo\u017cliwienie dost\u0119pu do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy, -do elektronicznych us\u0142ug administracyjnych w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych i zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami-do informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje 3. Wdro\u017cenie narz\u0119dzi badania satysfakcji klienta/przedsi\u0119biorcy.4.Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych, w tym dotycz\u0105cych zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta w zakresie P i OPLOK i ZN, w zwi\u0105zku z wdro\u017ceniem nowych narz\u0119dzi informatycznych i e-us\u0142ug w w/w obszarach.5.Szkolenia w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych, zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, kompetencji cyfrowych, badania satysfakcji klienta.", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "Pomorskie urz\u0119dy przyjazne przedsi\u0119biorcom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "320320.00", "WARTOSC": "895940.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 wdro\u017cenie dw\u00f3ch technologii informacyjno-komunikacyjnych: CAM (ang.Computer Aided Manufacturing)komputerowego wspomagania wytwarzania i PDM (ang.Product Data Management)rozwi\u0105zania do zarz\u0105dzania danymi produktowymi s\u0142u\u017c\u0105cych poprawie efektywno\u015bci dzia\u0142ania Sp\u00f3\u0142ki. Wdro\u017cenie tych rozwi\u0105za\u0144 umo\u017cliwi skr\u00f3cenie czasu wprowadzania nowych produkt\u00f3w na rynek oraz pozwoli na znaczne obni\u017cenie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z tym procesem poprzez: - wyeliminowanie b\u0142\u0119d\u00f3w wyst\u0119puj\u0105cych podczas realizacji procesu produkcyjnego wynikaj\u0105cych z \u201emanualnego\u201d pobierania danych \u017ar\u00f3d\u0142owych; - eliminacje zb\u0119dnych zapas\u00f3w surowc\u00f3w i wyrob\u00f3w gotowych; - wyeliminowanie manualnego programowania obrabiarek CNC przez operator\u00f3w \u2013 zmniejszenie przestoj\u00f3w parku maszynowego; - zmniejszenia ilo\u015bci odpad\u00f3w tzw. wyrob\u00f3w niezgodnych niespe\u0142niaj\u0105cych wymaga\u0144 odbiorcy; - usprawnienie procesu produkcyjnego.", "BENEFICJENT": "TERMA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii informacyjno-komunikacyjnych CAM i PDM zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 dzia\u0142alno\u015bci Terma Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "286222.32", "WARTOSC": "286222.32", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "DRAWEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacje na kapita\u0142 obrotowy dla Drawex Sp. z o.o. Sp. K.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5892485.26", "WARTOSC": "7129604.28", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt MEW@ to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. pomorskiego w wieku 65+; 2320 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycje szkole\u0144 i animacji UP (232 grupy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "MEW@ (Media Education with Activity). Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2019-03-31", "DOFINANSOWANIE": "532949.89", "WARTOSC": "626999.88", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Powiat Kartuski w okresie od III 2019 do III 2023 zrealizuje projekt profilaktyki zachorowa\u0144 cukrzycy typu 2 na terenie gmin Kartuzy,\u017bukowo,Somonino i Przodkowo. Projekt jest zgodny z przedsi\u0119wzi\u0119ciem ZIT oraz przyj\u0119tym \"Regionalnym programem polityki zdrowotnej dotycz\u0105cym prewencji cukrzycy typu 2 \"Celem Programu jest zmniejszenie zachorowalno\u015bci(zapadalno\u015bci)na cukrzyc\u0119 typu 2 mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego w wieku 35-64 w ci\u0105gu 4 lat trwania Programu. Planowane s\u0105 dzia\u0142ania ukierunkowane na wczesn\u0105 identyfikacj\u0119 os\u00f3b zagro\u017conych zachorowalno\u015bci\u0105(zapadalno\u015bci\u0105)na cukrzyc\u0119 typu 2 w wieku aktywno\u015bci zawodowej, przeprowadzenie interwencji zdrowotnej na wskazanym obszarze obj\u0119tym dzia\u0142aniem.Projekt b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142 si\u0119 z powi\u0105zanych ze sob\u0105 \u015bci\u015ble cz\u0119\u015bci medycznej i edukacyjnej. W ramach pierwszej cz\u0119\u015bci przeprowadzona zostanie akcja informuj\u0105co - edukacyjna(wst\u0119pna ocena przy pomocy ankiety FINDRISK- na odwrocie ulotki b\u0119dzie znajdowa\u0107 si\u0119 ankieta, badania OGTT w ramach identyfikacji os\u00f3b z cukrzyc\u0105, stanem przedcukrzycowym oraz kwalifikacj\u0105 do dalszej cz\u0119\u015bci programu zdrowotnego). Druga z\u0142o\u017cona cz\u0119\u015b\u0107 projektu b\u0119dzie edukacyjnym wsparciem szerokiego grona specjalist\u00f3w (lekarzy, piel\u0119gniarek, piel\u0119gniarek diabetologicznych, fizjoterapeut\u00f3w, dietetyk\u00f3w). W ramach projektu przygotowane zostan\u0105 procedury interwencyjno-medyczne, materia\u0142y w postaci elektronicznej,tradycyjnej,do wykorzystania na urz\u0105dzeniach mobilnych oraz dost\u0119p do prowadzonego i dostosowanego do potrzeb uczestnik\u00f3w bloga edukacyjnego. W celu dodatkowej mobilizacji dla grupy uczestnik\u00f3w Projektu ze stwierdzonym stanem przedcukrzycowym, w ramach dodatkowej mobilizacji oraz propagowania zdrowego stylu \u017cycia wykorzystane zostan\u0105 nowoczesne narz\u0119dzia, w postaci elektronicznych opasek monitoruj\u0105cych m.in. puls, ilo\u015b\u0107 krok\u00f3w.Projektem zostanie obj\u0119tych minimum 1390 os kt\u00f3re przejd\u0105 badania wst\u0119pne OGTT z czego minimum 232 osoby wezm\u0105 udzia\u0142 w programie edukacyjnym.", "BENEFICJENT": "POWIAT KARTUSKI", "TYTUL": "Program profilaktyki cukrzycy typu 2 w Powiecie Kartuskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "210660.54", "WARTOSC": "210660.54", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "TERCJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla TERCJA Sp. z o.o. Sp.K", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "198698.94", "WARTOSC": "233763.46", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Cel g\u0142w.:zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci edu.przedszkolnej dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z terenu gminy \u017bukowo w okresie 01.09.2016 - 31.03.2019 poprzez dostosowanie 10 trwa\u0142ych miejsc edukacji przedszkolnej dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: a)dostosowanie 2 sal Przedszkola \"T\u0119czowa Przygoda\" oraz placu zabaw do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz w okresie 01.09.2016-31.08.2017.b)wsparcie rozwoju kompetencji kluczowych 141 dzieci z przedszkola \"T\u0119czowa Przygoda\" w okresie 01.09.2017-31.08.2018 c)podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez rozszerzenie oferty OWP o dodatkowe zaj\u0119cia kompensacyjne dla 79 dzieci o SPE w okresie 01.10.2017-30.06.2018 d)podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 6 nauczycieli przedszkolnych w zakresie pracy z dzie\u0107mi o specjalnych potrzeba edukacyjnych oraz kompetencji j\u0119zykowych (kompetencje kluczowe)w okresie 01.04.2017 - 31.03.2019.Grupa doc. - nauczyciele przedszkola(6 os.) oraz dzieci w wieku przedszkolnym,ucz\u0119szczaj\u0105ce do tej plac\u00f3wki(141 dzieci) w tym 79 dzieci o specjalnych potrzebach edukacyjnych,a w\u015br\u00f3d nich 10 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Zadania: 1. Doposa\u017cenie sali dla dzieci o specjalnych potrzebach edukacyjnych, w tym dzieci z niepe\u0142nosrawno\u015bciami; 2.Wyposa\u017cenie pomieszczenia dla potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - Sala Do\u015bwiadczania \u015awiata; 3.Zaj\u0119cia edukacyjne rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe; 4. Zaj\u0119cia kompensacyjno - wyr\u00f3wnawcze; 5. Szkolenia dla nauczycieli;6. Organizacja integracyjnego placu zabaw.", "BENEFICJENT": "\"T\u0118CZOWA PRZYGODA\" - OPIEKA NAD DZIE\u0106MI ANNA BURZY\u0143SKA", "TYTUL": "Nowe miejsca dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w Przedszkolu Artystyczno-J\u0119zykowym \"T\u0119czowa Przygoda\" w Baninie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "198375.00", "WARTOSC": "264500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt dotyczy uczestnictwa firmy w dzia\u0142aniach promocyjnych przewidzianych w programie promocji bran\u017cy Moda Polska w celu promowania marki FJORD NANSEN, kt\u00f3ra ma szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 rozpoznawalna na rynkach zagranicznych oraz w celu promowania Marki Polskiej Gospodarki. Przedmiot projektu dotyczy rodzaj\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci: -PKD 14.14.Z - Produkcja bielizny. -PKD 14.19.Z - Produkcja pozosta\u0142ej odzie\u017cy i dodatk\u00f3w do odzie\u017cy. -PKD 14.31.Z - Produkcja wyrob\u00f3w po\u0144czoszniczych. Rynki, na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania w projekcie: Niemcy, Ukraina Rynek perspektywiczny projektu: Ukraina. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie: 05.04.2019-31.10.2020. Zakres projektu: -Dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne. -Targi OUTDOOR BY ISPO, Monachium Niemcy czerwiec/lipiec 2019 -Targi ISPO, Monachium Niemcy stycze\u0144 2020 -Misja wyjazdowa, odwiedzenie targ\u00f3w KYIV FASHION, Kij\u00f3w Ukraina, 2020 -Targi OUTDOOR BY ISPO, Monachium Niemcy czerwiec/lipiec 2020. Firma we\u017amie udzia\u0142 w 3 targach w charakterze wystawcy oraz w 1 misji wyjazdowej celem odwiedzenia targ\u00f3w, gdzie przewidziano organizacj\u0119 narodowego stoiska informacyjno-promocyjnego. Jedno dzia\u0142anie odb\u0119dzie si\u0119 na pozaunijnym rynku perspektywicznym \u2013 Ukraina. Ponadto firma zrealizuje dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne. Firma zachowuje p\u0142ynno\u015b\u0107 finansow\u0105, zobowi\u0105zania s\u0105 sp\u0142acane w terminie. Zwi\u0119kszone zapotrzebowanie na sfinansowanie dzia\u0142alno\u015bci w wyniku wzrostu eksportu b\u0119dzie zatem w pe\u0142ni zabezpieczone. Przedsi\u0119biorstwo do czasu uzyskania refundacji b\u0119dzie finansowa\u0142o koszty projektu z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w zgromadzonych na rachunku bankowym oraz ze \u015brodk\u00f3w z bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci.", "BENEFICJENT": "SZANTI DARIUSZ STANISZEWSKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j eksportu SZANTI Dariusz Staniszewski \u2013 wypromowanie marki FJORD NANSEN za granic\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "401627.12", "WARTOSC": "472502.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Projekt zosta\u0142 opracowany w oparciu o diagnoz\u0119 w zakresie zapotrzebowania na nowe miejsca edukacji przedszkolnej w gminie \u017bukowo, Przodkowo i Kartuzy oraz potrzeb dotycz\u0105cych realizacji zaj\u0119\u0107 specjalistycznych i zaj\u0119\u0107 ukierunkowanych na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych. Projekt ukierunkowany jest na utworzenie 30 nowych miejsc w Le\u015bnym przedszkolu Ecoludek, kt\u00f3re powsta\u0142o we wsp\u00f3\u0142pracy z Du\u0144skim klubem ekologicznym SFOF i wysz\u0142o z now\u0105 ofert\u0105 wychowania przedszkolnego. Plac\u00f3wka wzoruje si\u0119 na du\u0144skim stylu wychowania gdzie dzieci ucz\u0105 si\u0119 poprzez najprostsze czynno\u015bci, sp\u0119dzaj\u0105 czas na \u015bwie\u017cym powietrzu ucz\u0105 si\u0119 podczas obcowanie z natur\u0105, przedszkole jest plac\u00f3wka kameraln\u0105 gdzie dzieci mog\u0105 wsp\u00f3lnie z nauczycielami przygotowywa\u0107 proste posi\u0142ki w przedszkolnej kuchni maj\u0105 w salach wiele przestrzeni do zabaw i zaj\u0119\u0107 ruchowych oraz plastycznych. Tereny obj\u0119te projektem nale\u017c\u0105 do obszar\u00f3w o niskim wska\u017aniku upowszechniania przedszkolnego oraz charakteryzuj\u0105 si\u0119 wysokim wska\u017anikiem przyrostu naturalnego co z kolei przek\u0142ada si\u0119 na deficyt liczby miejsc w przedszkolach i punktach przedszkolnych. Na potrzeby utworzenia przeprowadzone zostan\u0105 prace wyko\u0144czeniowe budynku tj. sali zabaw, sali plastycznej, toalety dla dzieci, toalety dla pracownik\u00f3w, kuchni, szatni i klatki schodowej ewakuacyjnej wyposa\u017conej w system oddymiania ppo\u017c.godnie z zapotrzebowaniem na zaj\u0119cia dodatkowe rzez okres realizacji projektu dzieci z plac\u00f3wki b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w zaj\u0119ciach wynikaj\u0105cych z diagnozy potrzeb szkoleniowych zaj\u0119cia edukacyjne rozwijaj\u0105ce kompetencja kluczowe:j. angielskiego i robotyki oraz zaj\u0119cia kompensacyjno-wyr\u00f3wnawcze: wsparcie psychologiczne dla obecnej grupy dzieci.", "BENEFICJENT": "BROMART KATARZYNA BYCZKOWSKA", "TYTUL": "Aktywne dzieci w Ecoludku- nowa jako\u015b\u0107 wychowania przedszkolnego na terenie gminy \u017bukowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "146349.88", "WARTOSC": "400361.93", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Wnioskodawca w ramach inwestycji zamierza dokona\u0107 zakupu narz\u0119dzi i urz\u0105dze\u0144 produkcyjnych, dzi\u0119ki kt\u00f3rym mo\u017cliwe b\u0119dzie stworzenie linii produkcyjnej dla nowego produktu tj. w\u0119z\u0142\u00f3w cieplnych na\u015bciennych. Dotychczas do w\u0119z\u0142\u00f3w wykorzystywane by\u0142y rury stali w\u0119glowej, po realizacji inwestycji Wnioskodawca zmieni technologi\u0119 na mniej uci\u0105\u017cliw\u0105 dla \u015brodowiska i pracownik\u00f3w i wykorzystywa\u0107 b\u0119dzie p\u00f3\u0142fabrykaty wytworzone samodzielnie ze stali nierdzewnej na nowej linii produkcyjnej. Poprzez realizacje inwestycji nast\u0105pi rozw\u00f3j i dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci oraz poszerzanie rynk\u00f3w zbytu i poprawa konkurencyjno\u015bci na rynku lokalnym, regionalnym, krajowym.Nowe w\u0119z\u0142y przeznaczone b\u0119d\u0105 na rynek szwedzki, gdzie dotychczas Wnioskodawca nie sprzedawa\u0142 \u017cadnych swoich produkt\u00f3w, st\u0105d realizacja inwestycji wp\u0142ynie istotnie na popraw\u0119 konkurencyjno\u015bci na rynku mi\u0119dzynarodowym.Realizacja inwestycji przyczyni si\u0119 do zagwarantowania wysokiej jako\u015bci produkt\u00f3w, terminowo\u015bci zlece\u0144 oraz konkurencyjnych cen.", "BENEFICJENT": "GEBWELL SP. Z O.O.", "TYTUL": "\"Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci Przedsi\u0119biorstwa GEBWELL poprzez wdro\u017cenie ekoefektywnego procesu produkcji dla nowych produkt\u00f3w\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "137773.44", "WARTOSC": "137773.44", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SUCHOCKI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla SUCHOCKI sp z o.o. sp.k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "924053.94", "WARTOSC": "1152828.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #40\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przez Fundacj\u0119 Orange oraz Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 130 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS gda\u0144skim, 1973 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3w bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS gda\u0144skiego ). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #40", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "73737.26", "WARTOSC": "201843.31", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Przedmiotem planowanej przez GEBWELL Sp. z o.o. inwestycji jest prze\u0142amanie bariery rozwojowej, jak\u0105 jest brak odpowiednich rozwi\u0105za\u0144 informatycznych na obecnym etapie rozwoju Przedsi\u0119biorstwa, bez kt\u00f3rych dalszy rozw\u00f3j nie jest mo\u017cliwy. Wnioskodawca w ramach inwestycji zamierza dokona\u0107 zakupu programu komputerowego wspomagaj\u0105cego projektowanie system\u00f3w grzewczych, sprz\u0119tu komputerowego i WNiP niezb\u0119dnych do obs\u0142ugi wdro\u017conego w przedsi\u0119biorstwie systemu ERP oraz trzech modu\u0142\u00f3w systemu ERP. Celem Projektu jest umo\u017cliwienie Wnioskodawcy sprzeda\u017cy nowego produktu poprzez jego znaczne udoskonalenie oraz wzrost efektywno\u015bci dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa co przyczyni si\u0119 do wzrostu innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci firmy, a tak\u017ce wzrostu sprzeda\u017cy zar\u00f3wno na rynku krajowym i zagranicznym. Zakup oprogramowania przyczyni si\u0119 tak\u017ce do zagwarantowania kompleksowej obs\u0142ugi klient\u00f3w oraz wysokiej jako\u015bci produkt\u00f3w oraz konkurencyjnych cen.", "BENEFICJENT": "GEBWELL SP. Z O.O.", "TYTUL": "\"Usprawnienie zarz\u0105dzania Przedsi\u0119biorstwem GEBWELL oraz zakup programu wspomagaj\u0105cego sprzeda\u017c nowego produktu\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "70133.64", "WARTOSC": "70133.64", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "CZACHOROWSKI POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA CZACHOROWSKI POLSKA SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "64931.13", "WARTOSC": "64931.13", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "IZOMEGA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Izomega Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "62166.81", "WARTOSC": "62166.81", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "WAKSIM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla WAKSIM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "614890.00", "WARTOSC": "723400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie 12.2018 - 12.2020 przede wszystkim na terenie M. Gda\u0144sk skierowany b\u0119dzie do \u0142\u0105cznie 130 dzieci w wieku przedszkolnym (3-6 lat). Dodatkowo grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 nauczyciele w liczbie 13 os\u00f3b. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest upowszechnianie oraz poprawa jako\u015bci edukacji poprzez utworzenie nowych miejsc oraz wprowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatkowych i rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe dzieci. Cel projektu poparty zosta\u0142 analiz\u0105 sytuacji rynkowej na podstawie danych statystycznych, dost\u0119pnych dokument\u00f3w oraz wewn\u0119trznych potrzeb OWP zdiagnozowanych za pomoc\u0105 ankiet, obserwacji oraz konsultacji ze specjalistami. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: 1. Utworzenie nowych, trwa\u0142ych miejsc wychowania przedszkolnego. 2. Wzrost kompetencji kluczowych u dzieci. 3. Wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych dzieci ze zdiagnozowanymi dysfunkcjami, w tym niepe\u0142nosprawno\u015bciami. 4. Wzrost kwalifikacji nauczycieli. Wszelkie dzia\u0142ania projektu maj\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 do realizacji cel\u00f3w, kt\u00f3re to zosta\u0142y opracowane na podstawie diagnozy sytuacji z uwzgl\u0119dnieniem potrzeb spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz gminy. Do g\u0142\u00f3wnych dzia\u0142a\u0144 proj. nale\u017c\u0105: - utworzenie 20 nowych miejsc przedszkolnych poprzez prace remontowo-wyko\u0144czeniowe, zakup wyposa\u017cenia, sprz\u0119tu, materia\u0142\u00f3w edukacyjnych i zabawek oraz ich bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie, w tym zatrudnienie nauczycieli; - rozw\u00f3j kompetencji kluczowych dzieci poprzez: realizacj\u0119 codziennych zaj\u0119\u0107 j. angielskiego w ka\u017cdej grupie, wprowadzenie zaj\u0119\u0107 z robo-informatyki, trening kompetencji spo\u0142ecznych oraz programu otwarto\u015bci mi\u0119dzykulturowej; - prowadzenie gimnastyki korekcyjnej, - prowadzenie integracji sensorycznej; - prowadzenie logopedii indywidualnej; - szkolenia z j. angielskiego dla nauczycieli, - warsztaty informatyczne dla nauczycieli. Nowe, dodatkowe miejsca, atrakcyjny program edukacyjny oraz kwalifikacje nauczycieli przyczyni\u0105 si\u0119 do ci\u0105g\u0142ego zainteresowania ofert\u0105 przedszkola i zapewni\u0105 trwa\u0142o\u015b\u0107 efekt\u00f3w przez min. 2 lata po zako\u0144. projektu.", "BENEFICJENT": "MONDO MAGDALENA RYDZEWSKA", "TYTUL": "\"Wielki Ma\u0142y Cz\u0142owiek\". Utworzenie nowych miejsc przedszkolnych oraz poprawa jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych w przedszkolu Tik Tak w Gda\u0144sku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "41912.85", "WARTOSC": "41912.85", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SIM GDYNIA HOLDING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Sim Gdynia Holding sp. z o.o. sp.k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 7551769.47}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6164708.39}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4483763.49}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2867689.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2147880.4199999995}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1683295.21}, {"name": "Przedszkola", "value": 1645309.24}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 896615.73}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 872091.74}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 823139.96}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 602120.89}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 570769.95}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 521410.62000000005}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 382116.16}, {"name": "Gimnazja", "value": 369959.43}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 366559.72}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 302914.65}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 278229.16000000003}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 242190.26}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 228340.72999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 212127.29}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 179448.58}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 175368.87}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 168971.66999999998}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 153282.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 148704.90000000002}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 139846.22999999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 121393.20000000001}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 106176.26}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 100318.05}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 90947.59}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 78612.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 73675.55}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 73285.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 67360.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 60200.07}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 51902.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 36947.200000000004}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 32250.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 31790.25}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 23756.65}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16679.29}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 15573.79}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 13787.11}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 13651.26}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 12000.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 11664.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 10819.08}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 10135.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 8751.82}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5407.65}, {"name": "Cmentarze", "value": 4253.07}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3455.09}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3127.19}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1102.84}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 246.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 54.34}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 10095992.82}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 5065699.04}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2308317.55}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1645984.1400000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1404099.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 826427.26}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 626527.59}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 569356.36}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 473300.27}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 355560.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 89790.0}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 19680.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 11685.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 32333108.12}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9670903.21}, {"name": "Gimnazja", "value": 3412931.98}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 3213706.0200000005}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3097024.59}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2023846.3400000003}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1244036.8800000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1213463.5199999998}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 556563.67}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 548910.77}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 350544.69999999995}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 286537.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 273612.65}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 150556.45}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 147344.76}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 90035.44}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 76561.5}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 34996.259999999995}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33302.83}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 33074.4}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 32991.91}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 7031.4}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 6844.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 5670.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 4994.5}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3850.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1150.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 506.92}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 350.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 8176266.38}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2387828.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1829060.65}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1631809.82}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1174004.92}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 867019.58}, {"name": "Biblioteki", "value": 776615.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 460283.98}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 380120.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 356846.89}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 350000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 333626.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 332896.41000000003}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 252619.4}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 192920.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 180000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 54785.6}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 50000.0}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 25000.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 12000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7301.25}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 600000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 327844.21}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 168000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 11992.5}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 10500.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 57291.19}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 86188.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 57603.06}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1907029.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1268204.92}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 94687.19}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1285552.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 854991.87}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 371422.16}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 49387723.24}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 14390906.14}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2090250.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1228256.07}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 679124.66}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 273121.9}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 272968.71}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 260369.59}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 247364.67}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 180305.91999999998}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 131540.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 126302.15}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 125573.91}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 120266.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 89551.52}, {"name": "Gimnazja", "value": 72479.61}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 67500.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 65480.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 62600.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 55345.45}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 40330.020000000004}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 12633.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 12249.54}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1606.24}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1421.06}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 832.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1155393.44}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 430825.23000000004}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2059.57}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1691.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 847.44}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 3963.07}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 2632.91}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3080000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10288403.11}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9084403.779999997}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6416033.17}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3343917.8299999996}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1209546.7100000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1114302.78}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1002913.9}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 872091.74}, {"name": "Rodzina", "value": 638039.68}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 409698.95}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 280999.29}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 197645.24}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 153497.49}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 116075.06999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 67763.59}, {"name": "Turystyka", "value": 23756.65}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 22140.0}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 10135.2}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6582.280000000001}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10207922.82}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5227024.0200000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2308317.55}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1645984.1400000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1404099.1}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1046152.55}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 638212.59}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 569356.36}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 355560.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 89790.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 42798620.460000016}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9970006.21}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2023846.3400000003}, {"name": "Rodzina", "value": 1689611.52}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1219133.5199999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 548910.77}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 273612.65}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 150556.45}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 77520.78}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 74832.17}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7330.95}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 7031.4}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4836.6}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4750.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3850.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11375370.08}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3709133.91}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1829060.65}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1524004.92}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 460283.98}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 380120.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 252619.4}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 149999.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 54785.6}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 50000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 33626.5}, {"name": "Turystyka", "value": 12000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 600000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 327844.21}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 190492.5}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 35431.42}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13566.85}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8292.92}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 86188.16}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 36011.64}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 21591.420000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1907029.78}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1203273.27}, {"name": "Turystyka", "value": 94687.19}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 61525.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3406.65}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1285552.36}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 854991.87}, {"name": "Turystyka", "value": 371422.16}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 65868879.38}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1560040.59}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1295286.7}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 494060.23000000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 398921.28}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 180305.91999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 130100.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 66901.06}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1606.24}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1155393.44}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 386527.28}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 45312.020000000004}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1045.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1691.93}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 662.94}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 184.5}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 37000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3963.07}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2632.91}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3080000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 70272346.95999998, "v": "70,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.05, "v_pc": "1970,01 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "0.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 42764025.419999994, "v": "42,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.85}, {"name": "Przedszkola", "value": 9821575.62, "v": "9,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.97}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 4235895.66, "v": "4,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.02}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3877052.13, "v": "3,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.51}, {"name": "Gimnazja", "value": 3855371.0200000005, "v": "3,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.48}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1830639.97, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.6}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1671123.8699999999, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 628099.5900000001, "v": "628,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 621098.6699999999, "v": "621,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 389924.32999999996, "v": "389,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 349199.94999999995, "v": "349,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 228340.72999999998, "v": "228,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Rodzina", "value": 68196530.58, "v": "68,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.1, "v_pc": "1911,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "46.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "52.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 49859661.14000001, "v": "49,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.11}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 15783647.919999998, "v": "15,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.14}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2194072.55, "v": "2,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.21}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 179448.58, "v": "179,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 100318.05, "v": "100,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 73285.0, "v": "73,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 6097.34, "v": "6,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 163.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 18876120.190000005, "v": "18,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.6, "v_pc": "529,17 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "52.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 16264551.21, "v": "16,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.16}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1998032.3199999998, "v": "2,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.58}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 327844.21, "v": "327,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 266012.45, "v": "266,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 509.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 19680.0, "v": "19,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 16054789.37, "v": "16,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.32, "v_pc": "450,08 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "22.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 14859159.95, "v": "14,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.55}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 366909.72, "v": "366,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.28}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 297316.7899999999, "v": "297,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.85}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 286537.0, "v": "286,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 219865.90999999997, "v": "219,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.36}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.15}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 13698614.619999997, "v": "13,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.24, "v_pc": "384,03 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "28.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "31.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 8112365.24, "v": "8,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 64.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3576934.38, "v": "3,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.11}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 887306.33, "v": "887,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.47}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 570769.95, "v": "570,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.16}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 175368.87, "v": "175,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.28}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 168246.0, "v": "168,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 362.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 106176.26, "v": "106,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 101447.59, "v": "101,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 11234059.950000001, "v": "11,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.12, "v_pc": "314,94 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "25.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "66.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 7453527.04, "v": "7,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 218.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2565807.66, "v": "2,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 76.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.83}, {"name": "Biblioteki", "value": 776615.0, "v": "776,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.91}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 225860.24999999997, "v": "225,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.01}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 212250.0, "v": "212,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.88}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4178796.98, "v": "4,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.9, "v_pc": "117,15 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "69.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "57.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1621812.7000000002, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.81}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 679179.0, "v": "679,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.25}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 613566.48, "v": "613,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.68}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 602120.89, "v": "602,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.4}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 273121.9, "v": "273,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.53}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 247364.67, "v": "247,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.91}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 60200.07, "v": "60,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.44}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 55345.45, "v": "55,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.32}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 14421.82, "v": "14,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 11664.0, "v": "11,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4123624.5400000005, "v": "4,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.88, "v_pc": "115,60 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "25.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "40.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1619744.5999999999, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1264395.0199999996, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.66}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1239484.92, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.05}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2924023.46, "v": "2,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33, "v_pc": "81,97 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "48.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "40.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2253244.0900000003, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.05}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 272968.71, "v": "272,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.33}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 252619.4, "v": "252,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.63}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 131540.0, "v": "131,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.49}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 13651.26, "v": "13,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2792660.9699999997, "v": "2,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.27, "v_pc": "78,29 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "39.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "53.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2612887.0300000003, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 106098.39, "v": "106,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.79}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 73675.55, "v": "73,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.63}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2525107.2800000003, "v": "2,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.15, "v_pc": "70,79 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "65.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "59.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2525107.2800000003, "v": "2,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1340246.31, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 94.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61, "v_pc": "37,57 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "67.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 670415.03, "v": "670,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 602471.28, "v": "602,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 45960.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.95}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 67360.0, "v": "67,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.02}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1155393.44, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52, "v_pc": "32,39 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "40.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1155393.44, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 772589.9, "v": "772,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "21,66 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "79.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "38.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 377531.53, "v": "377,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.86}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 367560.0, "v": "367,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 210.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.57}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16679.29, "v": "16,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.15}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 10819.08, "v": "10,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.4}]}, {"name": "Turystyka", "value": 501866.0, "v": "501,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "14,07 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "22.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "16.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 501866.0, "v": "501,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 236169.97, "v": "236,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "6,62 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "91.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "48.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 186169.97, "v": "186,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.82}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.17}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 211514.45, "v": "211,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09, "v_pc": "5,93 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "20.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 105623.45, "v": "105,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.93}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 99046.99999999999, "v": "99,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.82}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 6844.0, "v": "6,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.23}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 120911.67, "v": "120,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "3,39 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "92.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "77.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 78612.0, "v": "78,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 65.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38046.6, "v": "38,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 255.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.46}, {"name": "Cmentarze", "value": 4253.07, "v": "4,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.51}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 22140.0, "v": "22,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01, "v_pc": "0,62 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "96.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "93.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22140.0, "v": "22,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 10135.2, "v": "10,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,28 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "96.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "58.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 10135.2, "v": "10,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}