{"gmina": "gmina wiejska Ko\u015bcierzyna", "kod_gus": "042217206000", "ludnosc": 15617, "budzet": {"dochody": "91,90 mln z\u0142", "wydatki": "83,13 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.9, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 13.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "9,70 tys z\u0142", "wydatki": "25,60 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.7, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.34199581999997797}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.34199581999997797}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -3.79082776000005}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -3.79082776000005}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.563471629999995}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.563471629999995}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 8.767042880000025}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 8.767042880000025}], "dochod_ue": "836,75 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "44,95 mln z\u0142", "gmina_pc": "2878.2 z\u0142", "powiat": "41,93 mln z\u0142", "powiat_pc": "2684.7 z\u0142", "wojewodztwo": "21,77 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "114,99 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "581,90 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,82 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2016-12-12", "DOFINANSOWANIE": "28610658.04", "WARTOSC": "49909780.60", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa w\u0119z\u0142a integracyjnego (1 szt.) w Ko\u015bcierzynie wraz z rewitalizacj\u0105 i adaptacj\u0105 dworca kolejowego oraz utworzeniem komunikacji zbiorowej. Projekt w zakresie rzeczowym mo\u017cna podzieli\u0107 na cztery etapy: Etap I \u2013 rewitalizacja i adaptacja dworca kolejowego Etap II \u2013 zagospodarowanie terenu w\u0119z\u0142a integracyjnego (m.in. budowa parking\u00f3w P+R - 1 szt., tunelu) Etap III \u2013 budowa linii transportu rowerowego na odcinkach: Ko\u015bcierzyna \u2013 Skorzewo, Ko\u015bcierzyna \u2013 Sarnowy, Ko\u015bcierzyna \u2013 Dobrogoszcz oraz Ko\u015bcierzyna \u2013 Wielki Klincz o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 15,23 km Etap IV \u2013 zakup taboru autobusowego (5 szt.) Projekt spowoduje popraw\u0119 systemu transportowego Ko\u015bcierzyny, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez utworzenie w\u0119z\u0142a komunikacyjnego integruj\u0105cego transport indywidualny (rower, samoch\u00f3d) i zbiorowy (autobus, kolej), co z kolei przyczyni si\u0119 do usprawnienia uk\u0142adu komunikacyjnego i transportowego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA KO\u015aCIERZYNA", "TYTUL": "Budowa w\u0119z\u0142a integracyjnego w Ko\u015bcierzynie po\u0142\u0105czona z rewitalizacj\u0105 i adaptacj\u0105 dworca kolejowego oraz utworzeniem komunikacji zbiorowej w Powiecie Ko\u015bcierskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 724.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "7280924.01", "WARTOSC": "12758155.04", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest znacz\u0105ca poprawa efektywno\u015bci energetycznej na terenie Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Ko\u015bcierzyny (Miasto i Gmina Ko\u015bcierzyna), d\u0142ugookresowo obj\u0119tego Programem Ochrony Powietrza. Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie g\u0142\u0119bokiej modernizacji energetycznej i termomodernizacji 17 obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w tym dw\u00f3ch zespo\u0142\u00f3w budynk\u00f3w na terenie MOF Ko\u015bcierzyna. Zakres prac obejmuje w zale\u017cno\u015bci od budynku m.in. ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i dach\u00f3w, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, modernizacj\u0119 instalacji c.o., monta\u017c instalacji solarnych i fotowoltaicznych, pomp ciep\u0142a oraz wprowadzenie systemu monitoringu i indywidualnego pomiaru zu\u017cycia ciep\u0142a. W efekcie na terenie MOF nast\u0105pi zdecydowana poprawa jako\u015bci powietrza oraz zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii cieplnej i elektrycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej o 832 832,13 kWh/rok oraz redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza o 772,49 CO2/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA KO\u015aCIERZYNA", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Ko\u015bcierzyny.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 466.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "6349043.94", "WARTOSC": "16803893.40", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska", "OPIS": "Dynamiczny rozw\u00f3j rynku vendingowego determinuje wdro\u017cenie ulepszonych automat\u00f3w spo\u017cywczych. Automaty w procesie rozwoju tej bran\u017cy sta\u0142y si\u0119 coraz bardziej r\u00f3\u017cnorodne, pomys\u0142owe i wyrafinowane w swej konstrukcji, mo\u017cliwo\u015bciach i zastosowaniu. Ponadto, projekt jest odpowiedzi\u0105 na nowelizacj\u0119 ustawy hazardowej w Polsce, kt\u00f3ra pozwala pa\u0144stwowemu monopoli\u015bcie na stworzenie sieci, w kt\u00f3rej b\u0119dzie funkcjonowa\u0142o 38 tys. automat\u00f3w do gry. Przy pilota\u017cu wdra\u017cania automat\u00f3w hazardowych Totalizator Sportowy wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z najwi\u0119kszym \u015bwiatowym producentem - niemieck\u0105 grup\u0105 Gauselmann. Jednak\u017ce docelowo zamierza realizowa\u0107 projekt \u201eprzy wykorzystaniu rozwi\u0105za\u0144 wytworzonych w Polsce i przy wsp\u00f3\u0142pracy z polskimi firmami\u201d, by \u201ebudowa\u0107 nowe kompetencje w polskiej gospodarce\u201d. UNIBUD jest najwi\u0119kszym w Polsce dostawc\u0105 obud\u00f3w do automat\u00f3w. Od ponad 25 Lat wsp\u00f3\u0142pracuje w tym zakresie grup\u0105 Guselmann, a w my\u015bl nowej ustawy ma szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 najwa\u017cniejszym i jedynym polskim producentem obud\u00f3w w projekcie Totalizatora Sportowego. Celem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R, kt\u00f3re pozwoli\u0142y nam opracowa\u0107 obudow\u0119 do automat\u00f3w o ulepszonych parametrach u\u017cytkowych i nowych funkcjonalno\u015bciach. Obudowa b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 stosowana do automat\u00f3w vendingowych oraz rozrywkowych, w tym do gier hazardowych. W trakcie projektu nab\u0119dziemy baz\u0119 technologiczn\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 produkcj\u0119 obud\u00f3w. Innowacyjno\u015b\u0107 rozwi\u0105zania polega na zastosowaniu zabezpieczenia przed dzia\u0142aniami pola magnetycznego sta\u0142ego, zmiennego oraz fal radiowych, pe\u0142ni\u0105cego rol\u0119 ochrony pracy uk\u0142adu elektronicznego. Ponadto zastosowana zostanie ulepszona pow\u0142oka lakiernicza pod k\u0105tem cech fizykochemicznych. Projekt wykazuje wysok\u0105 op\u0142acalno\u015b\u0107 o czym \u015bwiadcz\u0105 wska\u017aniki: - zwrot inwestycji nieca\u0142e 4 lata po roku zako\u0144czenia realizacji projektu - wska\u017anik IRR w okresie projekcji finansowej 21,5% - NPV w ostatnim roku projekcji finansowej 14 158,4 tys. z\u0142 SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "KO\u015aCIERSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWE \"UNIBUD\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie na rynek obudowy do automat\u00f3w o nowych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach funkcjonalno-u\u017cytkowych w oparciu o wyniki prac B+R.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 406.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "6056250.00", "WARTOSC": "11681550.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy: w etapie I budowy kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Grzybowo wraz z kolektorem przesy\u0142owym przebiegaj\u0105cych przez Sycow\u0105 Hut\u0119 z w\u0142\u0105czeniem do istniej\u0105cej sieci w miejscowo\u015bci \u0141ubiana, w etapie II budowy kanalizacji sanitarnej zapewniaj\u0105cej odprowadzenia \u015bciek\u00f3w z miejscowo\u015bci Sycowa Huta i pozosta\u0142ej cz\u0119\u015bci wsi Grzybowo. Celami projektu s\u0105: poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego na terenie aglomeracji \u0141ubiana, w tym otuliny Wdzydzkiego Parku Krajobrazowego i Lipuskiego Obszaru Chronionego Krajobrazu oraz spe\u0142nianie przez aglomeracj\u0119 \u0141ubiana zobowi\u0105za\u0144 akcesyjnych dot. oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych.", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u015aCIERZYNA", "TYTUL": "Rozbudowa sieci kanalizacji sanitarnej na obszarze Aglomeracji \u0141ubiana", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 387.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4087645.83", "WARTOSC": "10751121.13", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach projektu firma zrealizuje inwestycj\u0119 w automatyczn\u0105 lakierni\u0119 wraz z budow\u0105 nowej hali przeznaczon\u0105 w ca\u0142o\u015bci pod procesy lakiernicze. Budowa hali lakierniczej i zakup linii do lakierowania oraz linii do polerowania i brylantowania pozwoli wdro\u017cy\u0107 innowacyjn\u0105, opracowana przez przedsi\u0119biorstwo technologi\u0119 pod tytu\u0142em: \u201eSpos\u00f3b nak\u0142adania warstwy ochronnej antybakteryjnej na powierzchnie i kraw\u0119dzie element\u00f3w meblowych\u201d, kt\u00f3ra zosta\u0142a zg\u0142oszona do ochrony patentowej. Dzi\u0119ki realizacji inwestycji i wdro\u017ceniu technologii, firma wdro\u017cy na rynek znacznie udoskonalony produkt: meble kuchenne i \u0142azienkowe o wysokiej czysto\u015bci mikrobiologicznej, odporne na wilgo\u0107 i uszkodzenia. Nak\u0142ady inwestycyjne obejmuj\u0105 \u0142\u0105cznie 10 579 700,00 z\u0142. Sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 na nie nast\u0119puj\u0105ce pozycje: 1. Zakup rob\u00f3t i materia\u0142\u00f3w budowlanych: hala lakiernicza 2. Zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: linia lakiernicza ze spalarni\u0105 zwi\u0105zk\u00f3w lotnych 3. Zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: linia do polerowania i brylantowania Inwestycja obejmuje r\u00f3wnie\u017c rozwi\u0105zanie proekologiczne. Nowa lakiernia zostanie wyposa\u017cona w spalarni\u0119 zwi\u0105zk\u00f3w lotnych (VOC), kt\u00f3re uwalniane s\u0105 do atmosfery w procesach malowania i lakierowania wyrobami rozpuszalnikowymi. Dzi\u0119ki zakupowi spalarni, zwi\u0105zki te b\u0119d\u0105 utylizowane zanim powietrze odpadowe zostanie odprowadzone na zewn\u0105trz. W rezultacie, powstanie produkt odpowiadaj\u0105cy na potrzeby wsp\u00f3\u0142czesnego konsumenta: - jako\u015b\u0107 \u2013 70% wy\u017csza odporno\u015b\u0107 na wilgo\u0107, - funkcjonalno\u015b\u0107 - odporno\u015b\u0107 na \u015brodki chemiczne i uszkodzenia mechaniczne, - trwa\u0142o\u015b\u0107 - wyd\u0142u\u017cona do 5 lat gwarancja, - bezpiecze\u0144stwo \u2013 redukcja 99,9% szkodliwych bakterii, - indywidualizm \u2013 nieograniczone mo\u017cliwo\u015bci zaprojektowania wzornictwa. Cech\u0105 wyr\u00f3\u017cniaj\u0105c\u0105 meble w\u015br\u00f3d konkurencji b\u0119dzie wyko\u0144czenie pozwalaj\u0105ce uzyska\u0107 g\u0142\u0119bi\u0119 lustrzanej pow\u0142oki i efekt wizualny oparty o nowe metody sezonowania, polerowania i brylantowania.", "BENEFICJENT": "KO\u015aCIERSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWE \u201eUNIBUD\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii wytwarzania element\u00f3w meblowych z pow\u0142oka ochronn\u0105 o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach antybakteryjnych i antygrzybicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 261.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-29", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3441968.47", "WARTOSC": "4459280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wykonania instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii obejmuj\u0105cej: 5 instalacji fotowoltaicznych na budynkach komunalnych w gminie i mie\u015bcie Ko\u015bcierzyna, ponadto na prywatnych budynkach mieszkalnych w gminie Ko\u015bcierzyna 100 instalacji fotowoltaicznych, 129 instalacji solarnych i 48 powietrznych pomp ciep\u0142a. Celami projektu s\u0105: - poprawa stanu powietrza na terenie gminy i miasta Ko\u015bcierzyna oraz ograniczenie wp\u0142ywu, jaki maj\u0105 te jednostki na stan powietrza w innych obszarach, poprzez wykorzystanie energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, produkowanej w generacji rozproszonej; - ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych zwi\u0105zanych z funkcjonowaniem prywatnych budynk\u00f3w mieszkalnych i obiekt\u00f3w komunalnych z terenu gminy i miasta Ko\u015bcierzyna.", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u015aCIERZYNA", "TYTUL": "Budowa instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie Gminy Ko\u015bcierzyna i Miasta Ko\u015bcierzyna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1761463.07", "WARTOSC": "2072309.49", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest poprawa atrakcyjno\u015bci turystycznej miejsc zwi\u0105zanych z turystyk\u0105 kajakow\u0105 w obr\u0119bie szlaku kajakowego g\u00f3rnej Wdy oraz jej dop\u0142yw\u00f3w. Przedmiotem projektu jest zagospodarowanie szlak\u00f3w turystyki kajakowej na g\u00f3rnej Wdzie oraz jej dop\u0142ywach, kt\u00f3re obejmie trzy grupy zada\u0144: a.zagospodarowanie szlak\u00f3w w infrastruktur\u0119 wodn\u0105 poprzez stworzenie 16 szt. obiekt\u00f3w publicznej infrastruktury turystycznej, b.kompleksowe oznakowanie szlak\u00f3w w znaki wodne oraz l\u0105dowe, c. kompleksow\u0105 promocj\u0119 tworzonego produktu turystycznego. Inwestycja zostanie zrealizowana na terenie 3 gmin: Lipusz, Ko\u015bcierzyna (gmina wiejska) oraz Studzienice - liderem projektu jest gmina Lipusz. Projekt stanowi jeden z projekt\u00f3w partnerskich sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na przedsi\u0119wzi\u0119cie strategiczne \"Pomorskie Szlaki Kajakowe\".", "BENEFICJENT": "GMINA LIPUSZ", "TYTUL": "Pomorskie Szlaki Kajakowe- G\u00f3rna Wda", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3103760.03", "WARTOSC": "3757486.91", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci turystycznej pogranicza Kaszub i Kociewia poprzez kompleksowe zagospodarowanie i promocj\u0119 produktu tur. aktywnej - szlaku kajakowego g\u00f3rnej Wierzycy i Wietcisy. Realizowany jest przez wskazane w \u201eanalizie wykonalno\u015bci\u201d RPS PSK partnerstwo 4 gmin na 65 km szlaku kajakowego Wierzycy od Ko\u015bcierzyny do Czarnoci\u0144skich Piec\u00f3w i Wietcisy od Skarszew. Lider: Gmina Ko\u015bcierzyna. Realizacja: 01.10.2017-31.12.2020. W ramach proj. zak\u0142ada si\u0119 budow\u0119 w 16 lokalizacjach (14 na Wierzycy i 2 na Wietcisy) przenosek oraz przystani kajakowych, wraz z oznakowaniem i kompleksow\u0105, regionaln\u0105 kampani\u0105 promocyjn\u0105 produktu. Zaplanowane dzia\u0142ania s\u0105 w pe\u0142ni zgodne z kartami zada\u0144 i za\u0142o\u017ceniami RPS PSK pod wzgl\u0119dem zakresu, lokalizacji i technologii, sprzyjaj\u0105c \u015brodowisku. Proj. w pe\u0142ni zaspokaja potrzeby grup docelowych i rozwi\u0105zuje zidentyfikowane problemy. Wpisuje si\u0119 w cele i rezultaty Dzia\u0142ania 8.4. RPO WP 2014-20. Jest wykonalny finans. i efektywny ekonom.", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u015aCIERZYNA", "TYTUL": "Pomorskie Szlaki Kajakowe \u2013 Wierzyc\u0105 przez Kaszuby na Kociewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "732083.58", "WARTOSC": "1077818.02", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 jest firma Us\u0142ugi Turystyczne Zbigniew Gali\u0144ski. To du\u017cy operator tur. kajakowej, prowadz\u0105cy wypo\u017c. kajak\u00f3w oraz stanice kaj. we Wdzydzach i Swornegaciach. Proj. zak\u0142ada popraw\u0119 zagosp. przystani kaj. we Wdzydzach nad j. Go\u0142u\u0144 poprzez wyb. pomost\u00f3w, promenady wzd\u0142. brzegu jez., slipu, suszarek kaj., oznakowania i doposa\u017cenia w sprz\u0119t niezb. do obs\u0142. kajakarzy. Realizacja proj. przewidywana jest na l. 2020-21. W wyniku realizacji proj. osi\u0105gni\u0119ty zostanie jego cel og\u00f3lny (g\u0142\u00f3wny), jakim jest zwi\u0119kszenie atr. turyst. regionu pom. poprzez zagosp. szlaku Wdy dla tur. kaj. (wybudowanie 1 przystani). Nast\u0105pi wzrost liczby u\u017cytk. szlaku o 1000 os. Zapl. dzia\u0142ania s\u0105 w pe\u0142ni zgodne z kart\u0105 zad. inw. oraz za\u0142.i RPS PSK pod wzgl\u0119dem zakresu, lokalizacji i technologii, sprzyjaj\u0105c \u015brodowisku. Projekt w pe\u0142ni zaspokaja potrzeby gr. docelowych i rozwi\u0105zuje zid. problemy. Wpisuje si\u0119 te\u017c w cele i rezult. dz.8.4. RPO WP 2014-20. Jest wykonalny finans. i efektywny ekonom.", "BENEFICJENT": "US\u0141UGI TURYSTYCZNE ZBIGNIEW GALI\u0143SKI", "TYTUL": "Pomorskie Szlaki Kajakowe - Rzeka Wda - Zbigniew Gali\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.87}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1773708.60", "WARTOSC": "2086716.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 60 os\u00f3b (co naj.18K) w proporcjach wskazanych w Standardach realizacji wsparcia SRW (za\u0142.3 Regulaminu konkursu) pkt1a-60%, 1b)-20%, 1c)d)-20%, kt\u00f3re chc\u0105 za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142.gosp. ze wsp.finansowym. Projekt b\u0119dzie realizowany od 06.2020 do 06.2023. Wyb\u00f3r uczestnik\u00f3w do projektu nast\u0105pi w 4 turach, 1x2020, 2x2021 i 1x2022. Zachowuj\u0105c zasad\u0119 r\u00f3wnego dost\u0119pu i niedyskryminacji dopuszcza si\u0119, aby uczestnicy zakwalifikowani do projektu we wcze\u015bniejszych turach, kt\u00f3rzy nie otrzymali dotacji, mogli przyst\u0105pi\u0107 do kolejnych nabor\u00f3w, przechodz\u0105c ponown\u0105 weryfikacj\u0119 w rekrutacji. Powstanie 45 firm z wyp\u0142at\u0105 dotacji - stawki jednostkowej i wsp.pomost., a zakres wsparcia przyczyni si\u0119 wymiernie do zwi\u0119kszenia trwa\u0142o\u015bci nowoutworzonych firm i jest adekwatny do potrzeb oraz zniwelowania barier i problem\u00f3w uczestnik\u00f3w projektu. Przed zarejestrowaniem dzia\u0142alno\u015bci osoby b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 ze szkolenia ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci. Dodatkowo nowe firmy utworz\u0105 co najm.10 dodatkowych miejsc pracy(umowa o prac\u0119).W sumie powstanie 55 nowych miejsc pracy. Rozliczenie stawki jednostkowej nast\u0105pi po 12 miesi\u0105cach prowadzenia dzia\u0142.gosp zgodnie z pkt.3.2.1 ust. 3 SRW. Rozwi\u0105zania w projekcie b\u0119d\u0105 realizowane z zachowaniem r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji oraz spe\u0142nia standard minimum. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie ze SRW oraz stosownymi wytycznymi i przepisami prawa. Projekt realizowany wy\u0142\u0105cznie w gm.wiejskich powiatu ko\u015bcierskiego na obszarze o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie aktywno\u015bci gosp.(wpisane w za\u0142.4i5 Reg.konkursu). Projekt realizowany w partnerstwie z Lokaln\u0105 Grup\u0105 Dzia\u0142ania Stolem(LGD). Projekt jest zidentyfikowany w Lokalnej Strategii Rozwoju LGD Stolem realizowanej w oparciu o oddolne podej\u015bcie, kt\u00f3rej cele i rezultaty wskazuj\u0105 m.in. na wspieranie przedsi\u0119biorczo\u015bci i tworzenie nowych miejsc pracy. Ponadto projekt b\u0119dzie integrowa\u0142 aktywno\u015b\u0107 wielu podmiot\u00f3w", "BENEFICJENT": "POWIAT KO\u015aCIERSKI", "TYTUL": "W\u0142asna firma w Sercu Kaszub", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.01}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1690857.67", "WARTOSC": "1989244.32", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa", "OPIS": "Projekt[PR]jest ukierunkowany na tworzenie i zapewnienie trwa\u0142o\u015bci nowoutworzonych mikroprzedsi\u0119biorstw przez kompleksowe wsparcie w zakresie rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp.[DG]. PR skierowany jest do 50 os.(33kobiety[K],17m\u0119\u017cczyzn[M])bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia,maj\u0105cych miejsce zamieszkania na obszarze gmin wiejskich powiatu ko\u015bcierskiego[PK],tj.Dziemiany,Karsin,Ko\u015bcierzyna,Liniewo,Lipusz,Nowa Karczma,Stara Kiszewa,posiadaj\u0105cych predyspozycje do prowadzenia DG.W PR we\u017amie udzia\u0142 min.w 80%os.bezrobotne[OBR] znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej syt. na rynku pracy i OBR nie b\u0119d\u0105ce w szczeg\u00f3lnie trudnej syt. na rynku pracy,kt\u00f3re b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 max.20%OBR wspartych w PR.Ze wsparcia PR s\u0105 wykluczone os.wskazane w pkt.1 ppkt.2 Standar\u00f3w realizacji wsparcia Dzia\u0142. 5.7RPOWP2014-20 i wykluczone z mo\u017cliwo\u015bci uzyskania pomocy de minimis.PR b\u0119dzie realizowany na obszarach o niskim poziomie aktywno\u015bci gosp. zaliczanych jednocze\u015bnie do obszar\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia w woj.pomorskim[WP].Celem PR jest przez 22m-ce aktywizacja zawodowa bezrobotnych mieszka\u0144c\u00f3w 7gmin wiejskich PK poprzez udzielenie im wsparcia szkoleniowego przygotowuj\u0105cego do prowadzenia DG oraz finansowego umo\u017cliwiaj\u0105cego otwarcie i prowadzenie w\u0142asnej DG.Dzia\u0142ania w PR b\u0119d\u0105 obejmowa\u0107 ocen\u0119 predyspozycji do prowadzenia DG i pomys\u0142u na biznes 50os.,przygotowanie max.34uczestnik\u00f3w PR do samodzielnego prowadzenia DG poprzez ich udzia\u0142 w szkoleniach dot.zak\u0142adania i prowadzenia DG zgodnie z ich potrzebami,udzielenie wsparcia finansowego dla 34os. na otwarcie i prowadzenie DG w formie jednorazowej dotacji inwestycyjnej w wysoko\u015bci 23050 z\u0142 oraz wsparcia pomostowego udzielanego w pocz\u0105tkowym okresie prowadzenia firmy max. do 12m-cy od dnia otwarcia DG.Najwa\u017cniejszymi efektami PR b\u0119dzie otwarcie przez 34bezrobotnych U PR dzia\u0142alno\u015bci gosp. trwale i skutecznie funkcjonuj\u0105cych na rynku co najmniej przez 12m-cy,i utworzenie 44miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG", "BENEFICJENT": "ALICJA MARMO\u0141OWSKA PRYWATNE CENTRUM EDUKACYJNE \"MARMO\u0141OWSKI\" S.C., EWA MARMO\u0141OWSKA PRYWATNE CENTRUM EDUKACYJNE \"MARMO\u0141OWSKI\" S.C.", "TYTUL": "Kierunek w\u0142asny biznes 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "513963.80", "WARTOSC": "604663.29", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska", "OPIS": "Diagnoza potrzeb w zakresie edukacji przedszkolnej Gm.K-na(Zarz\u0105dzenie 15/2016 W\u00f3jta Gminy Ko\u015bcierzyna z dnia 22.03.2016), w perspektywie 3letniej, wykaza\u0142a konieczno\u015b\u0107 podniesienia dost\u0119pno\u015bci do ed. przedszkolnej dla dzieci m.in. z Nowego i Ma\u0142ego Klincza. W ramach projektu utworzone zostanie przedszkole w Nowym Klinczu na 20 miejsc, w zaadoptowanych pomieszczeniach znajduj\u0105cych si\u0119 przy Szkole Podstawowej w Nowym Klinczu, kt\u00f3re s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 Wnioskodawcy. Do przedszkola w roku szkolnym 2017/2018 zostan\u0105 przyj\u0119te dzieci w wieku od 3 do 5 lat, na podst. regulaminu rekrutacji. Zostan\u0105 poniesione koszty na adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144, wyposa\u017cenie przedszkola w meble i niezb\u0119dny sprz\u0119t, r\u00f3wnie\u017c ICT oraz pomoce dydaktyczne, zabawki oraz zewn\u0119trzny plac zabaw. Zostanie zapewniona trwa\u0142o\u015b\u0107 poprzez co najmniej 3-letni\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola, gdzie pierwszy rok b\u0119dzie ono funkcjonowa\u0142o z dof. UE. Diagnoza wykaza\u0142a r\u00f3wnie\u017c konieczno\u015b\u0107 podniesienia jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Gm. K-na. Projekt zak\u0142ada zaj\u0119cia dodatkowe dla 150 dzieci przedszkolnych z Wielkiego Klincza, Nowego Klincza i Skorzewa, wzmacniaj\u0105ce kszta\u0142towanie postaw i rozw\u00f3j kompetencji dzieci. Dodatkowe zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 ponad te realizowane przez OWP w ci\u0105gu ost. 12m-cy. Limit 30% koszt\u00f3w bezpo\u015br. na zaj\u0119cia dodatkowe nie zostanie przekroczony. Zaj\u0119ciami wspomagaj\u0105cymi rozw\u00f3j i edukacj\u0119 zostanie obj\u0119tych 90 dzieci ze specj.potrzeb. edukacyjnymi w ramach zaj\u0119\u0107 logopedycznych oraz zaj. korekcyjno-kompensacyjnych. Partner proj.PPP w K-nie 2 krotnie przeprowadzi logoped.-pedagogiczne badania przesiewowe dzieci 5-6letnich, kt\u00f3re pozwol\u0105 w optymalny spos\u00f3b wy\u0142oni\u0107 dzieci potrzebuj\u0105ce specj.opieki. W ramach zaj.dodat. wykorzystywane b\u0119d\u0105 narz\u0119dzia TIK. Po rozpocz\u0119ciu dzia\u0142. przedszkola r\u00f3wnie\u017c te dzieci zostan\u0105 obj\u0119te dodatkow\u0105 ofert\u0105 wpom.ich rozw\u00f3j i edukacj\u0119.W razie potrzeby zastosowany zostanie mechanizm racjonalnych usprawnie\u0144 dla dzieci niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u015aCIERZYNA", "TYTUL": "Dobre przedszkola w Gminie Ko\u015bcierzyna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1811779.96", "WARTOSC": "2131505.84", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa", "OPIS": "Zaplanowane w ramach P pn. \"Uwierz w siebie - kompleksowe us\u0142ugi spo\u0142eczne wsparcia rodziny na obszarze powiatu ko\u015bcierskiego\u201d zak\u0142ada wspieranie rodziny w jej funkcjonowaniu i w\u0142a\u015bciwym wype\u0142nianiu r\u00f3l opieku\u0144czo-wych. dla dziecka w oparciu o Indywidualny Plan Rozwoju UU. W ramach P deinstytucjonalizowane us\u0142ugi spo\u0142.,\u015bwiadczone w \u015brodowisku lokalnym, tj. najbli\u017cej os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia, obejmuj\u0105 w szczeg.dzia\u0142ania o charakterze profilaktycznym, g\u0142.w ramach pracy podw\u00f3rkowej, zapobiegaj\u0105ce i ograniczaj\u0105ce wyst\u0119powanie dysfunkcji zachowa\u0144 oraz wspieraj\u0105ce ich rodziny (w tym szczeg\u00f3lnie rodziny prze\u017cywaj\u0105ce trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych, zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., wielodzietne i sprawuj\u0105ce piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 czy wychowuj\u0105ce osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami). W P realizowane s\u0105 zadania na rzecz dzieci i m\u0142odzie\u017cy w nowo utworzonej plac\u00f3wki wsparcia dziennego w formie pracy podw\u00f3rkowej, prowadzonej przez Hufiec ZHP Miastko, obejmuj\u0105ce animacj\u0119 \u015brodowisk, socjoterapi\u0119, rozw\u00f3j kompetencji kluczowych. P zak\u0142ada w\u0142\u0105czanie do dzia\u0142a\u0144 doros\u0142ych cz\u0142onk\u00f3w rodzin (g\u0142.rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w prawnych pe\u0142ni\u0105cych rol\u0119 rodzic\u00f3w), a tak\u017ce us\u0142.spo\u0142. wspieraj\u0105ce ich w prawid\u0142owym pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych czy w organizacji czasu wolnego (konsultacje, spotkania okoliczno\u015bciowe, gr.wsparcia). P realizowany jest w partnerstwie NGO/PES - Chor\u0105gwi Gda\u0144skiej ZHP (reprezent. najwi\u0119ksz\u0105 i najstarsz\u0105 NGO o charakterze wych. w Polsce) i Powiatu Ko\u015bcierskiego - Powiatowego Centrum Pomocy Rodzinie. Dzia\u0142ania P zaplanowano w oparciu o analiz\u0119 g\u0142.wniosk\u00f3w z lokalnej diagnozy zapotrzebowania na us\u0142ugi spo\u0142eczne, zw\u0142.na rzecz mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w o ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniu spo\u0142.w pow.ko\u015bciers., uwzgl\u0119dniaj\u0105c partycypacj\u0119 r\u00f3\u017cnorodnych podmiot\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci lokal.i wielosektorowe partnerstwo - formalne i nieformalne, tj.w\u0142\u0105czanie do realizacji proj.JST i JOPS z powiatu, KM i KP Policji, lekarzy POZ, NGO's i in.IIS, przedsi\u0119b.(w ramach CSR).", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW GDA\u0143SKA", "TYTUL": "Uwierz w siebie - kompleksowe us\u0142ugi spo\u0142eczne wsparcia rodziny na obszarze powiatu ko\u015bcierskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1402993.39", "WARTOSC": "1650580.46", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa", "OPIS": "Projekt[PR]ukierunkowany na realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 z zakresu wspierania nowopowsta\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw na terenie realizacji PR.Skierowany jest do 40mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich powiatu ko\u015bcierskiego powy\u017cej 30roku \u017cycia,os. bezrobotnych lub biernych zawodowo,posiadaj\u0105cych motywacj\u0119 i predyspozycj\u0119 do samodzielnego prowadzenia i utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej[DG],znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,tj.wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z wymienionych grup:kobiety,os. o niskich kwalifikacjach,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Ze wsparcia w ramach PR s\u0105 wykluczone os.,kt\u00f3re w okresie12m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do PR prowadzi\u0142y DG zarejestrowan\u0105 w CEIDG,KRS lub na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w.PR realizowany na obszarach o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej zaliczanych jednocze\u015bnie do obszar\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia w woj.pomorskim. Celem PR jest przez 18m-ce aktywizacja zawodowa 40mieszka\u0144c\u00f3w pow. ko\u015bcierskiego pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia poprzez udzielnie im wsparcia szkoleniowo-doradczego i finansowego umo\u017cliwiaj\u0105cego otwarcie i prowadzenie w\u0142asnej DG.Dzia\u0142ania w ramach PR b\u0119d\u0105 obejmowa\u0107 przygotowanie 40uczestnik\u00f3w PR do samodzielnego prowadzenia DG(tj.podstawowe wsparcie szkoleniowo-doradcze obejmuj\u0105ce szkolenia nt. zak\u0142adania i prowadzenia DG-tematyka szkole\u0144 zgodnie z diagnoz\u0105 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w i doradztwa w napisaniu biznesplanu i wniosk\u00f3w o wsparcie finansowe),udzielenie wsparcia finansowego na otwarcie DG(jednorazowa dotacja inwestycyjna w wysoko\u015bci 23398,68z\u0142 na otwarcie jednoosobowej DG dla 34os.)oraz wsparcie udzielane w pocz\u0105tkowym okresie prowadzenia firmy max. do 12m-ca od dnia otwarcia DG(finansowe i niefinansowe podstawowe wsparcie pomostowe oraz finansowe przed\u0142u\u017cone wsparcie pomostowe). Najwa\u017cniejszymi efektami realizacji PR b\u0119dzie otwarcie przez 34uczestnik\u00f3w PR dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych trwale i skutecznie funkcjonuj\u0105cych na rynku co najmniej przez12 m-cy", "BENEFICJENT": "PRYWATNE CENTRUM EDUKACYJNE MARMO\u0141OWSKI S.C. ALICJA MARMO\u0141OWSKA, EWA MARMO\u0141OWSKA", "TYTUL": "Kierunek w\u0142asny biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1487327.10", "WARTOSC": "2198430.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie 6 zastawek na odp\u0142ywach z jezior: D\u0105browskiego,Po\u0142\u0119czy\u0144skiego,Hutowe,Wielkiego D\u0142ugiego,\u017bo\u0142nowo,Czy\u017con. Realizacja projektu zwi\u0105zana jest z konieczno\u015bci\u0105 prowadzenia dzia\u0142a\u0144 retencyjnych na obszarze Pojezierza Kaszubskiego i Bor\u00f3w Tucholskich. Wp\u0142ynie ona na zahamowanie niekorzystnych tendencji polegaj\u0105cych na obni\u017caniu si\u0119 poziomu w\u00f3d, kt\u00f3re mo\u017ce prowadzi\u0107 do powstania zagro\u017ce\u0144 dla \u015brodowiska przyrodniczego przedmiotowego terenu. Obszar obj\u0119ty inwestycj\u0105 stanowi warto\u015bciow\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 wojew\u00f3dztwa pomorskiego, nie tylko ze wzgl\u0119du na walory krajobrazotw\u00f3rcze, ale r\u00f3wnie\u017c przyrodnicze, gospodarcze i turystyczno-rekreacyjne, kt\u00f3rego najcenniejszym komponentem s\u0105 jeziora. Dzi\u0119ki planowanej inwestycji wzrosn\u0105 mo\u017cliwo\u015bci gromadzenia wody na danym obszarze w okresach suszy, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na globalne ocieplenie zmieniaj\u0105ce klimat stanowi\u0105 nieodzown\u0105 potrzeb\u0119. Poprawie ulegnie r\u00f3wnie\u017c bezpiecze\u0144stwo powodziowe w trakcie gwa\u0142townych lub d\u0142ugotrwa\u0142ych opad\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE - ZARZ\u0104D ZLEWNI W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "\"Utrzymanie bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci ekosystem\u00f3w wodnych teren\u00f3w Pojezierza Kaszubskiego oraz Bor\u00f3w Tucholskich poprzez odbudow\u0119 urz\u0105dze\u0144 ma\u0142ej retencji wodnej\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4208992.81", "WARTOSC": "4951756.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 125 kobiet pozostaj\u0105cych bez zatr. pochodz\u0105cych z teren\u00f3w woj. pomorskiego o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej, tj. z gmin: Cewice, Choczewo, Dziemiany, Gniewino, Karsin, Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska, Lichnowy, Linia, Liniewo, Lipusz, Luzino, \u0141\u0119czyce, Malbork \u2013gmina wiejska, Mi\u0142oradz, Nowa Karczma, Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski, Nowy Staw, Puck - gmina wiejska ,Stara Kiszewa, Stare Pole (w rozumieniu KC), w wieku od 30 r.\u017cycia, kt\u00f3re maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych je problem\u00f3w. Z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis CEIDG, KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. W ramach projektu UP zostan\u0105 obj\u0119te identyfikacj\u0105 ind. potrzeb w celu odpowiedniego dopasowania w zaplanowanych form wsparcia szkoleniowo-doradczego. Dla UP zostan\u0105 zorganizowane szkolenia maj\u0105ce na celu przygotowanie do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci. UP b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 z ind. doradztwa w zakresie tworzenia biznesplan\u00f3w (indywid. spotkania pozwol\u0105 UP na konsultacje kwestii \u015bci\u015ble zwi\u0105zanych z specyfik\u0105 planowanej dzia\u0142alno\u015bci co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsze dopracowanie sk\u0142adanych biznesplan\u00f3w i rentowno\u015b\u0107 przysz\u0142ych firm). Dofinansowanie na otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gosp. otrzyma 80% UP w kwocie maksymalnej 24000,00. Osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y \u015brodki inw. mog\u0105 otrzyma\u0107 r\u00f3wnie\u017c 6-mc. finansowe wsparcie pomostowe w kwocie 1500,00 oraz b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 z wsparcia specjalistycznego doradczego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu b\u0119d\u0105 mog\u0142y rozwi\u0105zywa\u0107 bie\u017c\u0105ce problemy wsp\u00f3lnie z specjalistami co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsze funkcjonowanie i trwa\u0142o\u015b\u0107 nowych przedsi\u0119biorstw. Dodatkowo przewidziano 6-miesi\u0119czne przed\u0142u\u017cone wsparcie pomostowe dla 50 os\u00f3b w kwocie 750,00. Realizacja dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do wzrostu liczby trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw (100) oraz generowania w nich nowych miejsc pracy (min. 10).Okres realizacji: 01.10.2016-30.09.2018r", "BENEFICJENT": "PROFESJA CAZ SP. Z O.O", "TYTUL": "AKTYWNA I NIEZALE\u017bNA - program wsparcia przedsi\u0119biorczo\u015bci kobiet", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.12}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "319200.00", "WARTOSC": "490699.89", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020Przedmiotem projektu jest opracowanie przez jednostk\u0119 naukow\u0105 dla mikroprzedsi\u0119biorcy PRZYSTA\u0143 WODNA WYPO\u017bYCZALNIA GRZEGORZ TURZY\u0143SKI nowej us\u0142ugi, polegaj\u0105cej na proekologicznym motorowym transporcie wodnym \u015br\u00f3dl\u0105dowym grupy min. 60 os\u00f3b z wykorzystaniem zeroemisyjnego nap\u0119du, ogniw fotoelektrycznych i zaawansowanych technologii magazynowania energii. W ramach projektu jednostka naukowa opracuje i dostarczy dla Wnioskodawcy prototypowe rozwi\u0105zanie techniczne, umo\u017cliwiaj\u0105ce nap\u0119d zeroemisyjny \u0142odzi o masie ca\u0142kowitej nieprzekraczaj\u0105cej 25 ton, dostosowane do indywidualnych potrzeb Wnioskodawcy, charakteryzuj\u0105ce si\u0119 lepszymi parametrami technicznymi od silnik\u00f3w spalinowych (minimum w zakresie: sprawno\u015bci, si\u0142y ci\u0105gu oraz momentu obrotowego i emisji ha\u0142asu). Jednostka naukowa opracuje r\u00f3wnie\u017c i dostarczy dla Wnioskodawcy prototypowe rozwi\u0105zanie techniczne magazynowania energii, umo\u017cliwiaj\u0105ce realizacj\u0119 do pi\u0119ciu 1-godzinnych rejs\u00f3w \u015br\u00f3dl\u0105dowych, ka\u017cdy o d\u0142ugo\u015bci trasy 10 km. Uk\u0142ad magazynowania energii b\u0119dzie zintegrowany z ogniwami fotoelektrycznymi o mocy zainstalowanej 3-5 kW. W proces opracowania i wdra\u017cania innowacji zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 ko\u0144cowi u\u017cytkownicy, w szczeg\u00f3lno\u015bci w ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane czynno\u015bci w zakresie: identyfikacja potrzeb u\u017cytkownik\u00f3w, testowanie prototypu z uch udzia\u0142em, recenzowanie oraz wnioski i podsumowanie wdro\u017cenia w formie raportu. Najwa\u017cniejszym rezultatem projektu jako ca\u0142o\u015bci b\u0119dzie rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia nowej us\u0142ugi przez przedsi\u0119biorstwo, kt\u00f3ra przyczyni si\u0119 do poszerzenia rynk\u00f3w zbytu i oferty firmy, zwi\u0119kszenie jej przychod\u00f3w, a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015bci realizacji innych innowacyjnych projekt\u00f3w. Innowacja produktowa b\u0119d\u0105ca przedm", "BENEFICJENT": "PRZYSTA\u0143 WODNA WYPO\u017bYCZALNIA GRZEGORZ TURZY\u0143SKI", "TYTUL": "Zeroemisyjny motorowy transport wodny \u015br\u00f3dl\u0105dowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2487102.80", "WARTOSC": "2951000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 15 JST na terenie ich dzia\u0142alno\u015bci oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.09.2016-28.02.2018 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 4 \u00a0 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy 15 JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wpoprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 15 JSTrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 15 JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowej wspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3wwzrost wiedzy i umieje?tnos\u00b4ci pracowniko\u00b4w gmin w zakr.s\u00b4wiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji \u00a0 3. Grupa docelowa projektu - 15 JST oraz ich pracownicy 300 os (210K,90M) \u00a0 4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3wWdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami Wsparcie administracji samorza?dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze", "BENEFICJENT": "CERTES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Pomorscy Partnerzy e-Rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.25}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "267600.00", "WARTOSC": "411312.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Przedmiotem projektu jest opracowanie przez jednostk\u0119 naukow\u0105 dla mikroprzedsi\u0119biorcy PRZYSTA\u0143 WODNA WYPO\u017bYCZALNIA GRZEGORZ TURZY\u0143SKI nowej us\u0142ugi pasa\u017cerskiego transportu wodnego \u015br\u00f3dl\u0105dowego klasy VIP dla grup max. 8 os\u00f3b z wykorzystaniem energii pozyskanej z wiatru oraz rekuperacji hydroenergetycznej. W ramach projektu jednostka naukowa opracuje i dostarczy dla Wnioskodawcy prototypowe rozwi\u0105zanie techniczne, umo\u017cliwiaj\u0105ce rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia us\u0142ugi, obejmuj\u0105ce: 1) prototypowy zintegrowany uk\u0142ad nap\u0119du i zasilania \u0142odzi poprzez rekuperacj\u0119 hydroenergetyczn\u0105, 2) prototypowy uk\u0142ad magazynowania energii umo\u017cliwiaj\u0105cy p\u0142ywanie na nap\u0119dzie zeroemisyjnym przez minimum 4 h bez zawijania do brzegu w sytuacji braku warunk\u00f3w wiatrowych do wykorzystania nap\u0119du \u017caglowego, 3) prototypow\u0105 \u0142\u00f3d\u017a \u017caglow\u0105 klasy VIP, o masie nieprzekraczaj\u0105cej 2000 kg oraz bala\u015bcie 400 kg, integrowaln\u0105 z pozosta\u0142ymi uk\u0142adami dostarczonymi przez Wykonawc\u0119. W proces opracowania i wdra\u017cania innowacji zaanga\u017cowani b\u0119d\u0105 ko\u0144cowi u\u017cytkownicy, w szczeg\u00f3lno\u015bci w ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane czynno\u015bci w zakresie: identyfikacji potrzeb u\u017cytkownik\u00f3w, testowania prototypu z uch udzia\u0142em, recenzowania oraz wnioskowania i podsumowania wdro\u017cenia w formie raportu. Najwa\u017cniejszym rezultatem projektu jako ca\u0142o\u015bci b\u0119dzie rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia nowej us\u0142ugi przez przedsi\u0119biorstwo, kt\u00f3ra przyczyni si\u0119 do poszerzenia rynk\u00f3w zbytu i oferty firmy, zwi\u0119kszenie jej przychod\u00f3w, a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015bci realizacji innych innowacyjnych projekt\u00f3w. Innowacja produktowa b\u0119d\u0105ca przedmiotem projektu polega\u0107 b\u0119dzie rozpocz\u0119ciu \u015bwiadczenia nowej us\u0142ugi (na poziomie przedsi\u0119biorstwa, jak i na poziomie co najmniej polskiego rynku), o", "BENEFICJENT": "PRZYSTA\u0143 WODNA WYPO\u017bYCZALNIA GRZEGORZ TURZY\u0143SKI", "TYTUL": "Pasa\u017cerski transport wodny \u015br\u00f3dl\u0105dowy klasy VIP z wykorzystaniem energii pozyskanej z wiatru oraz rekuperacji hydroenergetycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "239723.31", "WARTOSC": "239723.31", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "WP\u017b ELBUD GDA\u0143SK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla WP\u017b Elbud Gda\u0144sk Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2019-06-04", "DOFINANSOWANIE": "890271.90", "WARTOSC": "1288275.81", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz", "OPIS": "Opracowanie dokumentacji przygotowawczej dla projektu \"Rewitalizacja linii kolejowej nr 211 odcinek Lipusz \u2013 Ko\u015bcierzyna i linii kolejowej nr 212 odcinek Lipusz \u2013 Byt\u00f3w\u201d, w ramach kt\u00f3rej zostanie wykonana szczeg\u00f3\u0142owa inwentaryzacja linii, a nast\u0119pnie studium wykonalno\u015bci zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi w tym zakresie standardami (uwzgl\u0119dniaj\u0105ce zakres i koszty rob\u00f3t),karta informacyjna przedsi\u0119wzi\u0119cia a je\u015bli b\u0119dzie Postanowienie o potrzebie przeprowadzenia oceny oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko r\u00f3wnie\u017c raport OO\u015a oraz przygotowany zostanie program funkcjonalno \u2013 u\u017cytkowy dla zadania pn. \"Rewitalizacja linii kolejowej nr 211 odcinek Lipusz \u2013 Ko\u015bcierzyna i linii kolejowej nr 212 odcinek Lipusz \u2013 Byt\u00f3w\u201d w celu podj\u0119cia decyzji finansowych i rzeczowych w zakresie planowanej rewitalizacji linii kolejowych.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Opracowanie dokumentacji przygotowawczej dla projektu \"Rewitalizacja linii kolejowej nr 211 odcinek Lipusz \u2013 Ko\u015bcierzyna i linii kolejowej nr 212 odcinek Lipusz \u2013 Byt\u00f3w\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "414769.92", "WARTOSC": "487964.61", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany b\u0119dzie do dzieci z GMK (Gminy Miejskiej Ko\u015bcierzyna) oraz tych dzieci z GWK (Gminy Wiejskiej Ko\u015bcierzyna), kt\u00f3rych rodzice ze wzgl\u0119d\u00f3w logistycznych musz\u0105 szuka\u0107 miejsca w przedszkolu na terenie miasta. GWK otacza geograficznie GMK, odr\u0119bn\u0105 JST, stanowi\u0105c\u0105 jednak centrum i miejsce pracy dla wielu mieszka\u0144c\u00f3w GWK. Prognoza GMK wskazuje na nast\u0119puj\u0105c\u0105 liczb\u0119 dzieci w GMK uprawnionych do edu. przedszkolnej: 1010 w 2016/17, 1028 w 2017/18, 1034 w 2018/19r. Wg. prognoz GMK dodatkowo: 126 w 2016/17, 124 w 2017/18 i 124 w 2018/19 dzieci z teren\u00f3w GWK b\u0119dzie potrzebowa\u0142o miejsc w OWP na terenie GMK. Od 2016 GMK przyjmuje w pierwszej kolejno\u015bci dzieci z terenu miasta. Wytyczne takie otrzyma\u0142y plac\u00f3wki publiczne i te niepubliczne, kt\u00f3re wynajmuj\u0105 od GMK obiekty. Od IX.2016 dla dzieci z teren\u00f3w wiejskich (GWK) zabraknie miejsc, gdy\u017c GMK nie zabezpieczy nawet w\u0142asnych potrzeb (\u0142\u0105cznie GMK prognozuje 1006 miejsc OWP w 2016/17, 981 od 2017/18). Na bazie inicjatywy oddolnej kobiet z ter. wiejskich i po konsultacjach z GWK wnioskodawca uzna\u0142, i\u017c warto uruchomi\u0107 nowy OWP na terenie miasta, jednak skierowany te\u017c do dzieci z GWK. Wsparcie skierujemy te\u017c do grupy dzieci z problem zdrowotnymi. Chcemy uruchomi\u0107 nowy OWP, trwa\u0142y, dzia\u0142aj\u0105cy min. 10 lat, o charakterze kameralnym (40 miejsc) z du\u017cym terenem zielonym, \u017cywieniem zindywidualizowanym do potrzeb, du\u017c\u0105 liczb\u0105 zabaw na \u015bwie\u017cym powietrzu i programem edukacyjnym opartym na 3 filarach: angielski, matematyka, kontakt z natur\u0105. Program oparty jest na diagnozie zatwierdzonej przez Organ prowadz\u0105cy w III.2016 i stanowi trzon polityki edukacyjnej organu prowadz\u0105cego. Obecnie do OWP prowadzonego przez wnioskodawc\u0119 ucz\u0119szcza 37 dzieci (brak warunk\u00f3w na przyj\u0119cie wi\u0119kszej liczby), a 44 oczekuje na li\u015bcie rezerwowej. Od X.2016 w nowym OWP oraz obecnie prowadzonym b\u0119dzie \u0142\u0105cznie 77 miejsc. Proj realizowany w oparciu o wyniki przeprowadzonej diagnozy w\u0142asnej oraz prognoz GMK i GWK udost\u0119pnionych na potrzeby projektu.", "BENEFICJENT": "ANNA KOSEDA", "TYTUL": "\"ODKRYWAMY DZIECI\u0118CE PASJE\" - Utworzenie 40 nowych, trwa\u0142ych miejsc edukacji przedszkolnej dla dzieci z teren\u00f3w miasta i gminy Ko\u015bcierzyna w nowym budynku przystosowanym do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, posiadaj\u0105cym bardzo du\u017cy ogr\u00f3d.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1189648.35", "WARTOSC": "1419660.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa", "OPIS": "Projekt obejmuje grupowe szkolenia stacjonarne dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz os\u00f3b doros\u0142ych z wybranych instytucji (mog\u0105cych wspiera\u0107 dzia\u0142ania projektowe) z obszaru kompetencji cyfrowych i medialnych, programowania i nauczania programowania. Nauczyciele w ramach projektu odb\u0119d\u0105 praktyczne zaj\u0119cia ze wsparciem trenera w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w klas 1-3. Odb\u0119d\u0105 si\u0119 jedne zaj\u0119cia wyjazdowe dla uczni\u00f3w oraz seminarium informacyjno-metodyczne dla kadry menad\u017cerskiej szk\u00f3\u0142. Nauczyciel otrzyma: tablet z oprogramowaniem, scenariusze zaj\u0119\u0107 oraz wsparcie i mentoring ekspercki w trakcie realizacji projektu oraz 6 miesi\u0119cy po jego zako\u0144czeniu. Szko\u0142a otrzyma: zestawy tablet\u00f3w wraz z oprogramowaniem. Dodatkowo zostan\u0105 zakupione roboty edukacyjne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane podczas zaj\u0119\u0107 z uczniami. Powstanie specjalna platforma edukacyjno \u2013 spo\u0142eczno\u015bciowa z elementami grywalizacji dla uczni\u00f3w i nauczycieli. Projekt zapewnia badanie kompetencji os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRO CULTURA", "TYTUL": "KoderJunior - Szko\u0142a Mistrz\u00f3w Programowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "360983.23", "WARTOSC": "424686.15", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 24 benef.ostatecznych(BO),w tym 8 os.z gr.docelowej bezrobotni i 16 os.z gr.docelowej opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do l.3 z terenu gm. miejskiej i wiejskiej Ko\u015bcierzyna. Aby przyczyni\u0107 si\u0119 do zwi\u0119kszenia zatrudnienia os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do l.3 zostanie utworzonych 16 nowych trwa\u0142ych miejsc w \u017c\u0142obku w nowej lokalizacji i utrzymanie ich przez co najmn.2 lat po zako\u0144cz.proj. Dzi\u0119ki projektowi co najm.4 os. bezrobotne lub bierne zawodowo pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do l.3, w tym osoby na urlopach wychowawczych oraz co najm.8 os. opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3rym w okresie opieki nad dzieckiem ko\u0144czy si\u0119 umowa o prac\u0119, os\u00f3b zatrudnionych na czas okre\u015blony, pracuj\u0105cych b\u0119d\u0105cych w trakcie przerwy zwi\u0105zanej z urlopem macierzy\u0144skim lub rodzicielskim, powr\u00f3ci na rynek pracy, znajdzie zatrudnienie lub b\u0119dzie go aktywnie poszukiwa\u0107. Finansowanie dzia\u0142alno\u015bci nowych miejsc \u017c\u0142obkowych dotyczy okresu od 1.10.17 do 30.09.19r. Po zako\u0144czeniu finansowania dzia\u0142alno\u015bci z EFS, jego dzia\u0142alno\u015b\u0107 b\u0119dzie opiera\u0142a si\u0119 na dotacji z Gminy Miejskiej Ko\u015bcierzyna i Gminy Ko\u015bcierzyna oraz wp\u0142atach rodzic\u00f3w. Beneficjent jest cz\u0142onkiem Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Stolem od 16.11.2009 i aktywnie anga\u017cuje si\u0119 w jej dzia\u0142alno\u015b\u0107, wpisuj\u0105c swoje dzia\u0142ania w realizacj\u0119 Lokalnej Strategii Rozwoju zar\u00f3wno w okresie 2007-2013 jak i obecnie zatwierdzonej Uch.Nr424/139/16Zarz\u0105du Woj.Pom. Projekt wpisuje si\u0119 cel szcz.nr 2.1 Wspieranie przedsi\u0119biorczo\u015bci na obszarze LSR oraz tworzenia i utrzymania miejsc pracy z wyk. rozwi\u0105za\u0144 innowacyjnych, w tym podejmowanie dzia\u0142alno\u015bci gosp. w oparciu o lokalne zasoby, gdzie preferowane b\u0119d\u0105 osoby defaworyzowane wzgl\u0119dem dost\u0119pu do rynku pracy os.bezrobotne do 30r.\u017cycia oraz kobiety. Projekt 5.3 jest cz\u0119\u015bciowym uzupe\u0142nieniem powy\u017cszego dzia\u0142ania dla os.z gminy Ko\u015bcierzyna, kt\u00f3re podejm\u0105 si\u0119 prow.dzia\u0142.gosp.lub zatrudnienie i b\u0119d\u0105 mogli umie\u015bci\u0107 dzieci do l.3 w \u017c\u0142obku(preferencja rekrutacji).", "BENEFICJENT": "AKADEMIA SUKCESU BEST CHOICE ANNA KOSEDA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Happy Kids II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "850440.08", "WARTOSC": "2134778.16", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt firmy VOLTA COMMUNICATIONS Sp. z o.o. ma na celu uruchomienie nowej us\u0142ugi dost\u0119pu do szerokopasmowego sygna\u0142u internetowego drog\u0105 radiow\u0105 w ramach nowej technologii transmisji radiowej SRS \u2013 Spectrum Reuse Synchronisation. Inwestycja zagwarantuje dost\u0119p do szerokopasmowego internetu o przesyle danych do 150 Mb/s nowym klientom na obszarze 15-stu miejscowo\u015bci woj. pomorskiego, kt\u00f3re stanowi\u0105 dotychczas bia\u0142e plamy w dost\u0119pie do szerokopasmowych us\u0142ug internetowych. Dzi\u0119ki inwestycji w sprz\u0119t i oprogramowanie, stanowi\u0105ce przedmiot projektu, Wnioskodawca wdro\u017cy technologi\u0119 polegaj\u0105c\u0105 na precyzyjnym zsynchronizowaniu danych nadawanych i odbieranych pomi\u0119dzy punktami dost\u0119powymi a klienckimi, dzi\u0119ki czemu dane pasmo cz\u0119stotliwo\u015bci radiowych mo\u017ce by\u0107 u\u017cyte wielokrotnie na tym samym obszarze. Projekt wpisuje si\u0119 w kierunek badawczy zidentyfikowany dla Inteligentnej Specjalizacji Pomorza - Technologie interaktywne w \u015brodowisku nasyconym informacyjnie.", "BENEFICJENT": "VOLTA COMMUNICATIONS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie nowej technologii transmisji radiowej SRS wraz z kompleksowym podniesieniem jako\u015bci obs\u0142ugi klienta, bezpiecze\u0144stwa przesy\u0142u danych oraz stabilno\u015bci sieci w powiatach ko\u015bcierskim, gda\u0144skim, kartuskim i tczewskim (gminy wiejskie) przez Volta Communications sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "245416.27", "WARTOSC": "288725.02", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc przedszkolnych Wnioskodawcy z 105 do 130 i utworzenie 25 nowych miejsc edukacji przedszkolnej (NMEP)oraz realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych, rozwijaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci i rozw\u00f3j psychofizyczny dzieci. Projekt skierowany jest do 10 dzieci z Gminy Miejskiej Ko\u015bcierzyna (GMK) oraz 15 dzieci z Gminy Wiejskiej Ko\u015bcierzyna(GWK). OWP posiada wpis do ew.przedszkoli GMK. Nowe miejsca powstan\u0105 w dobudowanej cz\u0119\u015bci obecnie funkcjonuj\u0105cego budynku OWP, przy ul. Maczka 30. Obecnie Happy Kids na 107 dzieci ma 105 miejsc. Projekt zak\u0142ada zaj\u0119cia dla 25 dzieci(48%K), w tym podniesienie kompetencji 5 nauczycieli. Zaj\u0119ciami logopedycznymi zostanie obj\u0119tych 5 dzieci (40%K),a zaj.w ramach kompetencji klucz.25 dzieci. Uczestnicy skorzystaj\u0105 z kilku form wsparcia. Dodatkowe zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 ponad te realizowane przez OWP w ci\u0105gu ost. 12m-cy. Limit 30% koszt\u00f3w bezpo\u015br. na zaj\u0119cia dodatkowe nie zostanie przekroczony. Partner b\u0119d\u0105cy podmiotem edukacyjnym, w tym o\u015brodkiem kszta\u0142cenia nauczycieli b\u0119dzie odpowiedzialny za przygotowanie i wsparcie merytoryczne innowacyjnego programu wych.przedszkolnego na bazie proj.POKL http://tablit.wa.amu.edu.pl/tutor2.html -\u201e Projekt Tablit\u201d, szkolenie i warsztaty dla nauczycieli, zakup pomocy i przeprowadzenie wyjazdu eduk. Zakupione zostanie wyposa\u017cenie dodatkowego oddzia\u0142u, wyposa\u017cenie kuchni i doposa\u017cenie placu zabaw. W rekrutacji dzieci os\u00f3b bezrobotnych z GWK ubiegaj\u0105cych si\u0119 o dofinansowanie na za\u0142o\u017cenie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gosp. z LGD Stolem b\u0119d\u0105 mia\u0142y pierwsze\u0144stwo przyj\u0119cia na NMEP w ramach wsp\u00f3\u0142pracy i cz\u0142onkostwa firmy w Lokalnej Grupie Dzia\u0142ania Stolem. W ramach ca\u0142ego procesu kszta\u0142cenia kompetencji dzieci i doskonalenia nauczycieli wykorzystywane b\u0119d\u0105 narz\u0119dzia TIK. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 bie\u017c\u0105ca dodatkowo utworzonych miejsc przedszkolnych b\u0119dzie finansowana wy\u0142\u0105cznie z krajowych \u015brodk\u00f3w publicznych w ramach dotacji z Urz\u0119du Gminy oraz wp\u0142at rodzic\u00f3w. Czesne wynosi\u0107 b\u0119dzie nie wi\u0119cej ni\u017c 195z\u0142", "BENEFICJENT": "AKADEMIA SUKCESU BEST CHOICE ANNA KOSEDA", "TYTUL": "Odkrywamy dzieci\u0119ce pasje II - 25 nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla miasta i gminy Ko\u015bcierzyna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3591031.07", "WARTOSC": "4224742.44", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "\"IDEALNY SZEF-TO JA\" to projekt realizowany przez Zachodniopomorsk\u0105 Grup\u0119 Doradcz\u0105 Sp.z o.o. CEL PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej 76os\u00f3b bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (tj: kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b powy\u017cej 50roku \u017cycia,os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych)zamieszkuj\u0105cych jednocze\u015bnie obszary o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie przedsi\u0119biorczo\u015bci w wojew\u00f3dztwie pomorskim w okresie XII 2016\u2013XI 2018, poprzez otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1.Uzupe\u0142nienie wiedzy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci 90os\u00f3b poprzez zapewnienie wsparcia szkoleniowo-doradczego niezb\u0119dnego do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia firmy,a tak\u017ce prawid\u0142owego przygotowania dokumentacji projektowej; 2.Wsparcie indywidualnych inicjatyw zmierzaj\u0105cych do utworzenia 76 przedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych minimum 12 miesi\u0119cy poprzez udzielenie bezzwrotnego wsparcia finansowego; 3.Pokonanie barier finansowych utrudniaj\u0105cych prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w pierwszych 6/12miesiacach poprzez udzielenie podstawowego i/lub przed\u0142u\u017conego wsparcia pomostowego; 4.Nabycie specjalistycznej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w ramach pomostowego wsparcia doradczo-szkoleniowego wspomagaj\u0105cego nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w w funkcjonowaniu na rynku. DZIA\u0141ANIA: 1.Rekrutacja, nab\u00f3r i ocena formularzy rekrutacyjnych 110os\u00f3b(XII'16\u2013III'17 i VIII-X'17); 2.Wsparcie podstawowe szkoleniowo-doradcze dla 90os\u00f3b(IV'17\u2013V'17)\u2013m.in. szkolenia,wsparcie prawnicze,warsztaty,doradztwo; 3.Wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 76os\u00f3b(VIII'17-XI'18); 4.Wsparcie pomostowe finansowe(podstawowe/przed\u0142u\u017cone)w pierwszych 6/12 miesi\u0105cach i realizacja wsparcia pomostowego szkoleniowo-doradczego 76os\u00f3b(VII'17-XI'18). Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie stworzenie 76 nowych przedsi\u0119biorstw(samozatrudnienie) i przynajmniej 86 nowych miejsc pracy do XI'18 r.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKA GRUPA DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "IDEALNY SZEF - TO JA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-12-31", "DOFINANSOWANIE": "3348029.38", "WARTOSC": "3938858.10", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 90os. wy\u0142\u0105cznie bezrobotnych (20K, 16M) lub biernych zawodowo (34K, 20M), zamieszkuj\u0105cych w woj. pomorskim/WP na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i jednocze\u015bnie niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej (patrz pkt. C.5), b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105cych do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby niepe\u0142nosprawne (5K, 4M), d\u0142ugotrwale bezrobotni (12K, 4M), o niskich kwalifikacjach (20K, 25M), w wieku 50+ (2K, 3M) oraz kobiety (15K nienale\u017c\u0105cych do ww. grup), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1. Wy\u0142onienie 90 uczestnik\u00f3w projektu/UP z najlepszym pomys\u0142em na trwa\u0142\u0105 firm\u0119, wykazuj\u0105cych predyspozycje do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej/DzG, 2. Zwi\u0119kszenie kompetencji biznesowych UP poprzez kompleksowe wyposa\u017cenie ich w wiedz\u0119 z zakresu przygotowania biznesplanu oraz zak\u0142adania i efektywnego prowadzenia firmy (90os.), 3. Zapewnienie skutecznej aktywizacji zawodowej poprzez samozatrudnienie co najmniej 80% UP (min. 72 nowe mikroprzedsi\u0119biorstwa), 4. Realizacja wsparcia ukierunkowana na kreowanie postaw zmierzaj\u0105cych do utworzenia dodatkowych miejsc pracy w nowopowsta\u0142ych firmach (min. 10), 5. Wzmocnienie trwa\u0142o\u015bci nowoutworzonych przedsi\u0119biorstw do pierwszych 12 m-cy dzia\u0142alno\u015bci poprzez sprofilowane i specjalistyczne wsparcie finansowe oraz szkoleniowo-doradcze. DZIA\u0141ANIA: 1. Diagnoza predyspozycji grupy docelowej do prowadzenia DzG i jej potrzeb szkoleniowo-doradczych, 2. Wsparcie szkoleniowo-doradcze umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy niezb\u0119dnej do podj\u0119cia i prowadzenia DzG. 3. Wsparcie finansowe na podj\u0119cie DzG w formie bezzwrotnej dotacji 4. Wsparcie pomostowe finansowe i doradczo-szkoleniowe. NAJWA\u017bNIEJSZYM EFEKTEM projektu jest utworzenie 82 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG, a tym samym aktywizacja zawodowa min. 72 UP maj\u0105cych najmniejsze szanse na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych ich problem\u00f3w na pomorskim rynku pracy.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O. O.", "TYTUL": "AKTYWNI \u2013 PRZEDSI\u0118BIORCZY. Program kompleksowego wspierania rozpoczynania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla os\u00f3b od 30 r.\u017c., bez pracy, zamieszkuj\u0105cych na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej w wojew\u00f3dztwie pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-06-30", "DOFINANSOWANIE": "3168429.09", "WARTOSC": "6720389.74", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2016-2018 na terenie wojew\u00f3dztwa pomorskiego w 9 obiektach b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego. Przedsi\u0119wzi\u0119cie ma na celu popraw\u0119 efektywno\u015bci wykorzystania energii oraz ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 termomodernizacyjnych, tzn. wykonanie (tam gdzie to w\u0142a\u015bciwe) docieple\u0144 \u015bcian zewn\u0119trznych, docieple\u0144 dach\u00f3w i stropodach\u00f3w, wymian\u0119 okien, modernizacje instalacji grzewczych i przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz systemu wentylacji i klimatyzacji a tak\u017ce likwidacj\u0119 nisko sprawnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i zast\u0105pienie ich \u017ar\u00f3d\u0142ami wysokosprawnymi wype\u0142nia zadania jakie okre\u015bla Dyrektywa w sprawie efektywno\u015bci energetycznej. Dodatkowo, tam gdzie jest to uzasadnione, planowane jest wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii \u2013 g\u0142\u00f3wnie s\u0142onecznej na cele wytwarzania energii elektrycznej i przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz biomasy na cele grzewcze.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO POMORSKIE", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego - Pakiet nr 2 Kultura", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.22}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "4502450.00", "WARTOSC": "5299460.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem jest opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony dla 7 PK tworz\u0105cych PZPK, stanowi\u0105cych podstawowy instrument ochrony przyrody i krajobrazu w parkach, z uwzgl\u0119dnieniem udzia\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez konsultacje spo\u0142eczne. Projekt przewiduje utworzenie cyfrowej bazy danych przyrodniczych i przestrzennych w postaci internetowego portalu dost\u0119powego. Cel nadrz\u0119dny stanowi ochrona stanu \u015brodowiska przyrodniczego i zachowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej, a cel g\u0142\u00f3wny zabezpieczenie zasob\u00f3w i walor\u00f3w przyrodniczych oraz krajobrazowych. Za\u0142o\u017cone cele, rezultaty i przedmiotowy zakres wpisuj\u0105 si\u0119 w cele, rezultaty i kierunki Osi 11 i stanowi\u0105 odpowied\u017a na wyzwania dot. ograniczenia antropopresji na \u015brodowisko, poprawy \u015brodowiskowych warunk\u00f3w \u017cycia, wzrostu odporno\u015bci regionu na zmiany klimatu oraz ochron\u0119 r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej. Wska\u017aniki: -liczba oprac. dok. planistycznych z zakresu ochrony przyrody-7 -pow. siedlisk wspieranych \u2026 \u2013144000ha -pow. teren\u00f3w obj\u0119tych planem ochrony\u2013165212ha", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO POMORSKIE", "TYTUL": "Opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony park\u00f3w krajobrazowych wchodz\u0105cych w sk\u0142ad PZPK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.69}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1763988.00", "WARTOSC": "2075280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Celem g\u0142.niniejszego Projektu (dalej P) jest utw.40 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. Okres realizacji Projektu to 01.06.2020 \u2013 31.05.2022. Projekt jest realizowany wy\u0142.na obszarach Woj.Pom. o niskim poziomie aktywno\u015bci gosp., kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obsz.o wysokiej stopie bezrobocia. Gminy obj\u0119te wsp.wymienione zosta\u0142y w pkt C.5. Obszar realizacji P niniejszego wniosku. Zadania w P: 1. Rekrutacja z weryfikacj\u0105 predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. Ocena wniosk\u00f3w i przyznanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. Us\u0142ugi szkoleniowe grupowe i indywidualne. 4. Wsparcia finansowe w formie bezzwrotnej dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.oraz wsparcie pomostowe. Grupa docelowa P to wy\u0142\u0105cznie: 1.Osoby pozost.bez pr.(z wy\u0142.os.przed uk.30 r.\u017c.): -min.60%U:os.kt\u00f3re znajd.si\u0119 w szczeg.trudnej syt.na r.pr.,tj.:os.w wieku50+,kobiet,ON,os.d\u0142ugotrw.bezrob.,os.o niskich kwalifik.; -maks.20%U:os.kt\u00f3re nie nal.do \u017cadnej kat.ze wsk.pow(bezrob.m\u0119\u017cczy\u017ani 30-49 lat); 2.Os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkotermin.oraz prac.w ramach um.cywilnopr.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekr.120 % wys.min.wynagr.,w odn.do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst.do P, 3.Os.ubogich prac., 4.Os.poch.z rolnictwa i ich rodz., 5.Imigrant\u00f3w(w tym os.polskiego poch.), 6.Reemigrant\u00f3w.Def.z za\u0142.3 do Reg.Konk.Dodatk.wszyscy U musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymag.RPO Woj.Pom.2014-2020 dot.prow.dzia\u0142.gosp,zg.z za\u0142.3 do Reg. Wska\u017anik rezultatu bezpo\u015bredniego: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 Warto\u015b\u0107 docelowa: og\u00f3\u0142em - 40. Wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 15, M - 9, Og\u00f3\u0142em \u2013 24 Oraz Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 4, M - 2, Og\u00f3\u0142em \u2013 6.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106 ODDZIA\u0141 TERENOWY W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Twoja szansa na w\u0142asny biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "848025.10", "WARTOSC": "997676.59", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 72 [44K/28M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do 31.03.2020 r. kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie nie maj\u0105 szans na rozwi\u0105zanie lub/i zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim (WP) na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 36 [22K/14M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 36 [22K/14M]os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych w ramach dzia\u0142a\u0144: 1. Stworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, 2. przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP),grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, 4. warsztaty terapeutyczne kszta\u0142tuj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci osobiste, 5. szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla 80% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 22% i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%, a dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%", "BENEFICJENT": "CHOJNICKA SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Z integracj\u0105 i aktywizacj\u0105 na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}], "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1753.7518166101045, "v": "27,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1753,75 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "34.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1135.4655830185056, "v": "17,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 549.8744374719856, "v": "8,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 51.03357110840751, "v": "796,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6.0681424089133635, "v": "94,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 5.669501184606519, "v": "88,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 393.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 3.096719600435423, "v": "48,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.543861817250432, "v": "39,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1534.4938099506949, "v": "23,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1534,49 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "22.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1104.92641480438, "v": "17,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 181.90181596977658, "v": "2,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 71.51703848370366, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 56.401269129794464, "v": "880,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 40.60946596657489, "v": "634,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 26.315184094256256, "v": "410,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 12.408231414484217, "v": "193,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 11.700742780303516, "v": "182,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 480.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 8.042848178267272, "v": "125,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.800972658000896, "v": "121,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6.699622206569764, "v": "104,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.170204264583467, "v": "96,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 457.6985470961133, "v": "7,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "457,70 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "21.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 323.8566395594545, "v": "5,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 69.26929307805595, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39.063442402510084, "v": "610,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 13.205985784721777, "v": "206,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6.306702951911379, "v": "98,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 5.996483319459563, "v": "93,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 453.44867772299415, "v": "7,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "453,45 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "59.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 425.53531408080937, "v": "6,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 27.913363642184798, "v": "435,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 275.2465403086381, "v": "4,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "275,25 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "159.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 204.30596849586988, "v": "3,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42.526275212909006, "v": "664,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 28.177171671896012, "v": "440,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.2371249279631171, "v": "3,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 201.51436639559455, "v": "3,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "201,51 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "47.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 77.80279118908881, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29.89961132099635, "v": "466,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 22.546130498815394, "v": "352,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 18.903054363834283, "v": "295,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 17.911250560286867, "v": "279,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 10.991394634052634, "v": "171,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 8.96107639111225, "v": "139,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.7770993148492025, "v": "121,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4.008897995773836, "v": "62,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.7698751360696676, "v": "27,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.7137465582378177, "v": "11,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.22943843247742843, "v": "3,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 126.15054427867067, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "126,15 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "580.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "317.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 126.15054427867067, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 85.64460972017672, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "85,64 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "58.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 81.1457546263687, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 4.49885509380803, "v": "70,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 84.85642120765831, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "84,86 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "45.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 52.31626944995838, "v": "817,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18.475909585707885, "v": "288,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 14.064242171992062, "v": "219,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 83.77447845296794, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "83,77 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "361.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "252.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 49.37423384773004, "v": "771,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34.40024460523788, "v": "537,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 70.7955913427675, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "70,80 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "86.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 50.508634821028366, "v": "788,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 15.115380674905552, "v": "236,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3.532528654671192, "v": "55,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1.639047192162387, "v": "25,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 57.38025485048345, "v": "896,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "57,38 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "55.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 43.58968880066594, "v": "680,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 11.965631683421911, "v": "186,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1.3767048728949223, "v": "21,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 616.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.44822949350067237, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 50.790011525901264, "v": "793,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "50,79 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "79.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33.19475571492604, "v": "518,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 10.640948965870527, "v": "166,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 6.954306845104693, "v": "108,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 25.409367996414165, "v": "396,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "25,41 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "83.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 14.621303067170393, "v": "228,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 7.577127489274509, "v": "118,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3.2016334763398864, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.009303963629378242, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 22.75432285330089, "v": "355,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "22,75 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "52.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 21.62235832746366, "v": "337,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 1.1319645258372286, "v": "17,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 17.680099891144266, "v": "276,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "17,68 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "84.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12.074157648716142, "v": "188,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 5.381699430108215, "v": "84,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.14727540500736377, "v": "2,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.07696740731254402, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 239.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 9.667510405327528, "v": "150,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 566.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,67 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "82.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 9.667510405327528, "v": "150,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 566.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7.987881155151437, "v": "124,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,99 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "6.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.962973682525453, "v": "61,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.8339956457706346, "v": "59,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19091182685534996, "v": "2,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4.31558429916117, "v": "67,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "4,32 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "94.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.31558429916117, "v": "67,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}