{"gmina": "Karsin", "typ_gminy": "gmina wiejska Karsin", "kod_gus": "042217206032", "kod_gus_powiatu": "042217206000", "kod_gus_podregionu": "042217200000", "podregion_eurostat": "PL637", "ludnosc": "6'235", "budzet": {"dochody": "42,40 mln z\u0142", "wydatki": "42,12 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 30403399.18, "dane1": 29377308.249999993, "dane2": 29377308.249999993, "dane3": 1026090.9300000072}, {"label": "2017", "dane0": 37211811.71, "dane1": 41817683.24, "dane2": 37211811.71, "dane4": 4605871.530000001}, {"label": "2018", "dane0": 38006370.769999996, "dane1": 40433454.100000024, "dane2": 38006370.769999996, "dane4": 2427083.330000028}, {"label": "2019", "dane0": 42396021.04999999, "dane1": 42118328.73000003, "dane2": 42118328.73000003, "dane3": 277692.31999996305}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 8041647.31, "dane1": 10071715.870000001}, {"label": "2017", "dane0": 7880623.62, "dane1": 9948625.16}, {"label": "2018", "dane0": 7880767.16, "dane1": 10567800.889999991}, {"label": "2019", "dane0": 8221963.1, "dane1": 11039495.650000006}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,43 mln z\u0142", "wydatki": "1,47 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 9.3, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0260909300000072}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0260909300000072}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -4.605871530000001}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -4.605871530000001}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.427083330000028}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.427083330000028}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.277692319999963}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.277692319999963}], "dochod_ue": "4,32 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "49,50 mln z\u0142", "gmina_pc": "7939.5 z\u0142", "powiat": "16,74 mln z\u0142", "powiat_pc": "2684.7 z\u0142", "wojewodztwo": "8,69 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "187,68 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,55 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,40 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 8221963.1, "wydatki": 11039495.650000006}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-12-28", "DOFINANSOWANIE": "38157489.00", "WARTOSC": "84459584.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin", "OPIS": "Celem projektu jest wybudowanie na terenie zak\u0142adu SYLVA Sp. z o.o. w miejscowo\u015bci Wiele odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii (OZE) tj. kompletnego bloku wysokosprawnej kogeneracji sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z nowego kot\u0142a parowego, opalanego biomas\u0105, o parametrach pary: 18,5t/h; 480st.C, 4 MPa, turbozespo\u0142u o mocy elektrycznej 3,5 MWe i mocy cieplnej 10,865MWt. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia ma na celu zmniejszenie emisyjno\u015bci gospodarki poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci produkcji energii i uzyskanie oszcz\u0119dno\u015bci zu\u017cycia energii pierwotnej w stosunku do rozdzielonego wytwarzania energii elektrycznej i cieplnej.", "BENEFICJENT": "SYLVA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa instalacji wysokosprawnej kogeneracji opalanej biomas\u0105 w firmie SYLVA Sp. z o.o. w Wiele w pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6119.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "2707657.29", "WARTOSC": "4056975.15", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w miejscowo\u015bci Cisewie w gminie Karsin, powiecie ko\u015bcierskim, wojew\u00f3dztwie pomorskim na terenie otuliny Wdzydzkiego Parku Krajobrazowego, tu\u017c przy jego granicy. W ramach rozbudowy oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Cisewie przewiduje si\u0119 rozbudow\u0119 uk\u0142adu oczyszczania mechanicznego oraz budow\u0119 nowego reaktora biologicznego. Przewidziano tak\u017ce modernizacj\u0119 niekt\u00f3rych istniej\u0105cych obiekt\u00f3w, celem odtworzenia ich funkcjonalno\u015bci oraz optymalizacji pracy ca\u0142ego obiektu oczyszczalni. Ustalono wielko\u015b\u0107 oczyszczalni na 9900 RLM, a przepustowo\u015b\u0107 na poziomie Q\u015brd = 1200m3/d, Qmaxd = 1560m3/d, Qmaxh = 130m3/h, Qmaxr = 438 000m3/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA KARSIN", "TYTUL": "\u201eRozbudowa i modernizacja mechaniczno-biologiczno-chemicznej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Cisewie, gmina Karsin\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 434.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2109108.27", "WARTOSC": "2653920.29", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin", "OPIS": "Planowana inwestycja polega na zagospodarowaniu terenu dla budowy wie\u017cy widokowej wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105. Projektuje si\u0119 wie\u017c\u0119 widokow\u0105 o wysoko\u015bci 40 m, budynek obs\u0142ugi ruchu turystycznego i edukacji ekologicznej, parking z dojazdem, ci\u0105g pieszo-rowerowy oraz wyposa\u017cenie w ma\u0142\u0105 architektur\u0119. Przedsi\u0119wzi\u0119cie po\u0142o\u017cone jest w miejscowo\u015bci Przytarnia, na dzia\u0142kach nr 153/1 i 152/1 obr. Przytarnia, gmina Karsin. Wyznaczona lokalizacja stanowi najwi\u0119ksze wzniesienie w najbli\u017cszej okolicy (195,4 m). Obs\u0142uga komunikacyjna zapewniona jest z drogi gminnej. Odleg\u0142o\u015b\u0107 od Karsina wynosi oko\u0142o 8 km. Obiekt zostanie umiejscowiony w przebiegu ucz\u0119szczanego szlaku rowerowego, na odcinku Wiele-Przytarnia o d\u0142ugo\u015bci 2,1km. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest koncentracja ruchu turystycznego, obs\u0142uga potrzeb turyst\u00f3w i edukacja przyrodniczo-ekologiczna dla ograniczenia zagro\u017ce\u0144 wynikaj\u0105cych z nieuporz\u0105dkowanej penetracji przez ludzi teren\u00f3w przyrodniczo cennych we Wdzydzkim Parku Krajobrazowym.", "BENEFICJENT": "GMINA KARSIN", "TYTUL": "\u201eOchrona i popularyzacja warto\u015bci przyrodniczych obszaru Wdzydzkiego Parku Krajobrazowego poprzez budow\u0119 wie\u017cy widokowej i budynku edukacji ekologicznej Przytarni gm. Karsin\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 338.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1700814.85", "WARTOSC": "2537809.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin", "OPIS": "Projekt polega na budowie sieci kanalizacji sanitarnej Zamo\u015b\u0107 - Bia\u0142e B\u0142ota (cz\u0119\u015b\u0107 wsi Osowo)- Osowo . Planowana do wybudowania sie\u0107 obejmie swoim zakresem 300 os\u00f3b. \u0141\u0105cznie wybudowanych zostanie oko\u0142o 3,31 km sieci kanalizacji grawitacyjnej, oko\u0142o 2,52 km sieci kanalizacji t\u0142ocznej oraz 4 przepompownie sieciowe. \u015acieki b\u0119d\u0105 odprowadzone do oczyszczalni w miejscowo\u015bci Cisewo.", "BENEFICJENT": "GMINA KARSIN", "TYTUL": "\"Budowa sieci kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Zamo\u015b\u0107 Gmina Karsin\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 272.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1284553.03", "WARTOSC": "1511238.86", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin", "OPIS": "Projekt pt.:\u201cAkademia mo\u017cliwo\u015bci\u201d jest realizowany w partnerstwie pomi\u0119dzy Gmin\u0105 Karsin, a firm\u0105 Ma\u0142y In\u017cynier w okresie IX.2016\u2013VIII.2018. Warto\u015b\u0107 projektu:1 531 248,00 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny niefinansowy:76 562,40(5%) pochodz\u0105cy ze \u015brodk\u00f3w JST, koszt przypadaj\u0105cy na jednego uczestnika 3 734,75 z\u0142. Za cel stawia rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy uczni\u00f3w gminy Karsin oraz zasadnicze podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w plac\u00f3wkach. Postawiony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez: a) rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw na rynku pracy u 380 uczni\u00f3w (190K) poprzez obj\u0119cie uczni\u00f3w dodatkowymi zaj\u0119ciami pozalekcyjnymi i wycieczkami edukacyjnymi w okresie szkolnym i wakacyjnym; b) rozw\u00f3j kompetencji 30 nauczycieli (28K) poprzez szkolenia z kszta\u0142towania umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, programowania, wykorzystania w pracy z uczniem metody eksperymentu i technik pami\u0119ci. c) doposa\u017cenie w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t TIK pracowni szkolnych d) nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi instytucjami edukacyjnymi wojew\u00f3dztwa pomorskiego.", "BENEFICJENT": "GMINA KARSIN", "TYTUL": "Akademia mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 206.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "9559992.60", "WARTOSC": "12393923.47", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest budowa 651 instal. fotowoltaicznych na budynkach mieszkalnych po\u0142o\u017conych na terenie Gminy Chojnice,Brusy,Czersk,Konarzyny oraz Karsin. Materialnym efektem realizacji proj. b\u0119dzie wprowadzenie technologii umo\u017cliwiaj\u0105cej wykorzystanie energii odnawialnej. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie prod. energii elektr. (typ instalacji on grid), kt\u00f3ra zostanie wykorzystana wy\u0142\u0105cznie na potrzeby w\u0142asne mieszka\u0144c\u00f3w gmin obj\u0119tych proj. Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie wykorzystania en.pochodz\u0105cej z OZE przez G.Chojnice oraz Gminy Partnerskie, przy jednoczesnej poprawie jako\u015bci powietrza w skutek ograniczenia emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Real. powy\u017cszych cel\u00f3w wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 jako\u015bci energet. Proj. wpisuje si\u0119 w typy proj. przewidzianych do realizacji w ramach dz.10.3.1.Proj. realizowa\u0107 b\u0119dzie za\u0142o\u017cone w SZOOP RPO WP 2014-2020 wska\u017aniki.", "BENEFICJENT": "GMINA CHOJNICE", "TYTUL": "S\u0142o\u0144ce \u017ar\u00f3d\u0142em pozyskiwania energii w gminach: Chojnice, Brusy, Czersk, Karsin i Konarzyny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 151.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "493000.00", "WARTOSC": "580000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin", "OPIS": "Termin realizacji projektu: Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie 01.09.2018-31.12.2020r. Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119ksz. dost\u0119pno\u015bci miejsc \u015bwiadcz. us\u0142ug opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz umo\u017cliwienie powrotu na rynek pracy 20 os. z Gm. Karsin (woj.pom.) poprzez utworzenie 20 miejsc w \u017c\u0142obku na terenie Gm. Karsin do 01.01.2019 r. i obj\u0119cie opiek\u0105 20 dz. w wieku do 3 l. w term.od 01.01.2019-31.12.2020 r.(24 m-cy) na ter.Gminy Karsin(woj.pom.) Realiz. wsparcia w zakr. miejsc opieki nad dz. do lat 3 dokonywana jest na podst. indywidualnie zdiagnoz.zapotrz. plac\u00f3wki w tym zakresie. Realizacja pr. przyczyni si\u0119 do osi\u0105gn. celu tematycznego 05. Zatrudnienie poddz.5.3.Zwi\u0119kszone zatrudnienie os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3. Opieka nad dzie\u0107mi do lat 3. B\u0119dzie ona mo\u017cliwa poprzez podj\u0119cie takich dzia\u0142a\u0144 jak: - utworz. pierwszego \u017c\u0142obka w Gm. Karsin - zapewnienie wszystkich warunk\u00f3w niezb. do bezpiecz. pobytu dzieci w \u017c\u0142obku - zakup.wyposa\u017c.oraz pomocy dydak.niezb.dla rozwoju dzieci - adapt.placu zabaw - zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania 20 miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 przez okres 24 m-cy: w term. 01.01.2019 - 31.12.2020 bie\u017c\u0105ce funkcj. nowo utworzonych miejsc opieki nad dz. do l. 3 b\u0119dzie finans. ze \u015brodk\u00f3w z programu, a przez kolejne 2 lata po zako\u0144czeniu realiz.pr. finansowane ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wniosk. - wsparcie 20 os.(20k) opiek.si\u0119 dz.w wieku do l.3 W ramach pr. zostan\u0105 osi\u0105gn. kluczowe wska\u017aniki produktu i rezultatu: - L-ba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3- 20; - L-ba os\u00f3b opiekuj.si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie- 20; - L-ba os\u00f3b pozost. bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszcz.programu - 1; - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu- 9. Obszar real. proj. dot. woj. pomor.Projektod.z\u0142o\u017cy\u0142 jeden wniosek o dofinans. projektu w ramach danego konkursu", "BENEFICJENT": "GMINA KARSIN", "TYTUL": "Jestem rodzicem, wracam do pracy! Gmina Karsin stawia na \u017c\u0142obek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.06}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "11340379.20", "WARTOSC": "19509632.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew", "OPIS": "Projekt \u201eUtworzenie Szlaku Sanktuari\u00f3w Maryjnych Pomorza w woj. pomorskim\u201d dotyczy przygotowania i uruchomienia turystycznego szlaku o charakterze religijnym na terenie wojew\u00f3dztwa pomorskiego (nowy produkt turystyczny). Produkt turystyczny b\u0119dzie mia\u0142 charakter ponadlokalny b\u0119d\u0105c efektem wsp\u00f3\u0142pracy sze\u015bciu parafii (sieciowy projekt partnerski). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci turystycznej pomorskich Sanktuari\u00f3w Maryjnych. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1) inwestycje techniczne na terenie 6 Sanktuari\u00f3w, m.in. inwestycje w budynki, konserwacj\u0119 zabytk\u00f3w ruchomych, monta\u017c instalacji ppo\u017c. i antyw\u0142amaniowej; 2) dzia\u0142ania podnosz\u0105ce atrakcyjno\u015b\u0107 produktu turystycznego, np. zapewnienie obs\u0142ugi przez przewodnik\u00f3w turystycznych, zapewnienie tablic informacyjnych, przygotowanie wirtualnego spaceru, opracowanie strony internetowej Szlaku oraz profilu na Facebook\u2019u; 3) dzia\u0142ania promuj\u0105ce Szlak w\u015br\u00f3d potencjalnych odwiedzaj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA P.W. NARODZENIA NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY W PIASECZNIE", "TYTUL": "\"Utworzenie Szlaku Sanktuari\u00f3w Maryjnych Pomorza w woj. pomorskim\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.24}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1773708.60", "WARTOSC": "2086716.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 60 os\u00f3b (co naj.18K) w proporcjach wskazanych w Standardach realizacji wsparcia SRW (za\u0142.3 Regulaminu konkursu) pkt1a-60%, 1b)-20%, 1c)d)-20%, kt\u00f3re chc\u0105 za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142.gosp. ze wsp.finansowym. Projekt b\u0119dzie realizowany od 06.2020 do 06.2023. Wyb\u00f3r uczestnik\u00f3w do projektu nast\u0105pi w 4 turach, 1x2020, 2x2021 i 1x2022. Zachowuj\u0105c zasad\u0119 r\u00f3wnego dost\u0119pu i niedyskryminacji dopuszcza si\u0119, aby uczestnicy zakwalifikowani do projektu we wcze\u015bniejszych turach, kt\u00f3rzy nie otrzymali dotacji, mogli przyst\u0105pi\u0107 do kolejnych nabor\u00f3w, przechodz\u0105c ponown\u0105 weryfikacj\u0119 w rekrutacji. Powstanie 45 firm z wyp\u0142at\u0105 dotacji - stawki jednostkowej i wsp.pomost., a zakres wsparcia przyczyni si\u0119 wymiernie do zwi\u0119kszenia trwa\u0142o\u015bci nowoutworzonych firm i jest adekwatny do potrzeb oraz zniwelowania barier i problem\u00f3w uczestnik\u00f3w projektu. Przed zarejestrowaniem dzia\u0142alno\u015bci osoby b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 ze szkolenia ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci. Dodatkowo nowe firmy utworz\u0105 co najm.10 dodatkowych miejsc pracy(umowa o prac\u0119).W sumie powstanie 55 nowych miejsc pracy. Rozliczenie stawki jednostkowej nast\u0105pi po 12 miesi\u0105cach prowadzenia dzia\u0142.gosp zgodnie z pkt.3.2.1 ust. 3 SRW. Rozwi\u0105zania w projekcie b\u0119d\u0105 realizowane z zachowaniem r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji oraz spe\u0142nia standard minimum. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie ze SRW oraz stosownymi wytycznymi i przepisami prawa. Projekt realizowany wy\u0142\u0105cznie w gm.wiejskich powiatu ko\u015bcierskiego na obszarze o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie aktywno\u015bci gosp.(wpisane w za\u0142.4i5 Reg.konkursu). Projekt realizowany w partnerstwie z Lokaln\u0105 Grup\u0105 Dzia\u0142ania Stolem(LGD). Projekt jest zidentyfikowany w Lokalnej Strategii Rozwoju LGD Stolem realizowanej w oparciu o oddolne podej\u015bcie, kt\u00f3rej cele i rezultaty wskazuj\u0105 m.in. na wspieranie przedsi\u0119biorczo\u015bci i tworzenie nowych miejsc pracy. Ponadto projekt b\u0119dzie integrowa\u0142 aktywno\u015b\u0107 wielu podmiot\u00f3w", "BENEFICJENT": "POWIAT KO\u015aCIERSKI", "TYTUL": "W\u0142asna firma w Sercu Kaszub", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.01}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1690857.67", "WARTOSC": "1989244.32", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa", "OPIS": "Projekt[PR]jest ukierunkowany na tworzenie i zapewnienie trwa\u0142o\u015bci nowoutworzonych mikroprzedsi\u0119biorstw przez kompleksowe wsparcie w zakresie rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp.[DG]. PR skierowany jest do 50 os.(33kobiety[K],17m\u0119\u017cczyzn[M])bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia,maj\u0105cych miejsce zamieszkania na obszarze gmin wiejskich powiatu ko\u015bcierskiego[PK],tj.Dziemiany,Karsin,Ko\u015bcierzyna,Liniewo,Lipusz,Nowa Karczma,Stara Kiszewa,posiadaj\u0105cych predyspozycje do prowadzenia DG.W PR we\u017amie udzia\u0142 min.w 80%os.bezrobotne[OBR] znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej syt. na rynku pracy i OBR nie b\u0119d\u0105ce w szczeg\u00f3lnie trudnej syt. na rynku pracy,kt\u00f3re b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 max.20%OBR wspartych w PR.Ze wsparcia PR s\u0105 wykluczone os.wskazane w pkt.1 ppkt.2 Standar\u00f3w realizacji wsparcia Dzia\u0142. 5.7RPOWP2014-20 i wykluczone z mo\u017cliwo\u015bci uzyskania pomocy de minimis.PR b\u0119dzie realizowany na obszarach o niskim poziomie aktywno\u015bci gosp. zaliczanych jednocze\u015bnie do obszar\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia w woj.pomorskim[WP].Celem PR jest przez 22m-ce aktywizacja zawodowa bezrobotnych mieszka\u0144c\u00f3w 7gmin wiejskich PK poprzez udzielenie im wsparcia szkoleniowego przygotowuj\u0105cego do prowadzenia DG oraz finansowego umo\u017cliwiaj\u0105cego otwarcie i prowadzenie w\u0142asnej DG.Dzia\u0142ania w PR b\u0119d\u0105 obejmowa\u0107 ocen\u0119 predyspozycji do prowadzenia DG i pomys\u0142u na biznes 50os.,przygotowanie max.34uczestnik\u00f3w PR do samodzielnego prowadzenia DG poprzez ich udzia\u0142 w szkoleniach dot.zak\u0142adania i prowadzenia DG zgodnie z ich potrzebami,udzielenie wsparcia finansowego dla 34os. na otwarcie i prowadzenie DG w formie jednorazowej dotacji inwestycyjnej w wysoko\u015bci 23050 z\u0142 oraz wsparcia pomostowego udzielanego w pocz\u0105tkowym okresie prowadzenia firmy max. do 12m-cy od dnia otwarcia DG.Najwa\u017cniejszymi efektami PR b\u0119dzie otwarcie przez 34bezrobotnych U PR dzia\u0142alno\u015bci gosp. trwale i skutecznie funkcjonuj\u0105cych na rynku co najmniej przez 12m-cy,i utworzenie 44miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG", "BENEFICJENT": "ALICJA MARMO\u0141OWSKA PRYWATNE CENTRUM EDUKACYJNE \"MARMO\u0141OWSKI\" S.C., EWA MARMO\u0141OWSKA PRYWATNE CENTRUM EDUKACYJNE \"MARMO\u0141OWSKI\" S.C.", "TYTUL": "Kierunek w\u0142asny biznes 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "186580.36", "WARTOSC": "270450.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji b\u0119dzie realizacja Punktu Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych (PSZOK). Planowana jest zatem realizacja zbierania i czasowego magazynowania odpad\u00f3w. Przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce funkcjonalno\u015bci punktu: a) odpady b\u0119d\u0105 gromadzone do podstawionych pojemnik\u00f3w/kontener\u00f3w zlokalizowanych na placu utwardzonym w wyznaczonych miejscach, b) odpady b\u0119d\u0105 zbierane selektywnie, a nast\u0119pnie przy uzbieraniu odpowiedniej ilo\u015bci przekazywane do firm posiadaj\u0105cych zezwolenie na prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci w zakresie odzysku i recyklingu odpad\u00f3w, c) roz\u0142adunek i wy\u0142adunek wymienionych odpad\u00f3w dostarczanych przez klient\u00f3w b\u0119dzie odbywa\u0142 si\u0119 r\u0119cznie. Przeprowadzone zostan\u0105 tak\u017ce szkolenia w ramach instrumentu elastyczno\u015bci w Szko\u0142ach Podstawowych Gminy Karsin: ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 NR 1 W KARSINIE, ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 NR 2 W WIELU,SZKO\u0141A PODSTAWOWA W OSOWIE.", "BENEFICJENT": "GMINA KARSIN", "TYTUL": "\"Budowa Punktu Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych w Cisewiu gm. Karsin\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1402993.39", "WARTOSC": "1650580.46", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa", "OPIS": "Projekt[PR]ukierunkowany na realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 z zakresu wspierania nowopowsta\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw na terenie realizacji PR.Skierowany jest do 40mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich powiatu ko\u015bcierskiego powy\u017cej 30roku \u017cycia,os. bezrobotnych lub biernych zawodowo,posiadaj\u0105cych motywacj\u0119 i predyspozycj\u0119 do samodzielnego prowadzenia i utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej[DG],znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,tj.wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z wymienionych grup:kobiety,os. o niskich kwalifikacjach,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Ze wsparcia w ramach PR s\u0105 wykluczone os.,kt\u00f3re w okresie12m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do PR prowadzi\u0142y DG zarejestrowan\u0105 w CEIDG,KRS lub na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w.PR realizowany na obszarach o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej zaliczanych jednocze\u015bnie do obszar\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia w woj.pomorskim. Celem PR jest przez 18m-ce aktywizacja zawodowa 40mieszka\u0144c\u00f3w pow. ko\u015bcierskiego pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia poprzez udzielnie im wsparcia szkoleniowo-doradczego i finansowego umo\u017cliwiaj\u0105cego otwarcie i prowadzenie w\u0142asnej DG.Dzia\u0142ania w ramach PR b\u0119d\u0105 obejmowa\u0107 przygotowanie 40uczestnik\u00f3w PR do samodzielnego prowadzenia DG(tj.podstawowe wsparcie szkoleniowo-doradcze obejmuj\u0105ce szkolenia nt. zak\u0142adania i prowadzenia DG-tematyka szkole\u0144 zgodnie z diagnoz\u0105 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w i doradztwa w napisaniu biznesplanu i wniosk\u00f3w o wsparcie finansowe),udzielenie wsparcia finansowego na otwarcie DG(jednorazowa dotacja inwestycyjna w wysoko\u015bci 23398,68z\u0142 na otwarcie jednoosobowej DG dla 34os.)oraz wsparcie udzielane w pocz\u0105tkowym okresie prowadzenia firmy max. do 12m-ca od dnia otwarcia DG(finansowe i niefinansowe podstawowe wsparcie pomostowe oraz finansowe przed\u0142u\u017cone wsparcie pomostowe). Najwa\u017cniejszymi efektami realizacji PR b\u0119dzie otwarcie przez 34uczestnik\u00f3w PR dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych trwale i skutecznie funkcjonuj\u0105cych na rynku co najmniej przez12 m-cy", "BENEFICJENT": "PRYWATNE CENTRUM EDUKACYJNE MARMO\u0141OWSKI S.C. ALICJA MARMO\u0141OWSKA, EWA MARMO\u0141OWSKA", "TYTUL": "Kierunek w\u0142asny biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4208992.81", "WARTOSC": "4951756.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 125 kobiet pozostaj\u0105cych bez zatr. pochodz\u0105cych z teren\u00f3w woj. pomorskiego o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej, tj. z gmin: Cewice, Choczewo, Dziemiany, Gniewino, Karsin, Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska, Lichnowy, Linia, Liniewo, Lipusz, Luzino, \u0141\u0119czyce, Malbork \u2013gmina wiejska, Mi\u0142oradz, Nowa Karczma, Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski, Nowy Staw, Puck - gmina wiejska ,Stara Kiszewa, Stare Pole (w rozumieniu KC), w wieku od 30 r.\u017cycia, kt\u00f3re maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych je problem\u00f3w. Z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis CEIDG, KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. W ramach projektu UP zostan\u0105 obj\u0119te identyfikacj\u0105 ind. potrzeb w celu odpowiedniego dopasowania w zaplanowanych form wsparcia szkoleniowo-doradczego. Dla UP zostan\u0105 zorganizowane szkolenia maj\u0105ce na celu przygotowanie do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci. UP b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 z ind. doradztwa w zakresie tworzenia biznesplan\u00f3w (indywid. spotkania pozwol\u0105 UP na konsultacje kwestii \u015bci\u015ble zwi\u0105zanych z specyfik\u0105 planowanej dzia\u0142alno\u015bci co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsze dopracowanie sk\u0142adanych biznesplan\u00f3w i rentowno\u015b\u0107 przysz\u0142ych firm). Dofinansowanie na otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gosp. otrzyma 80% UP w kwocie maksymalnej 24000,00. Osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y \u015brodki inw. mog\u0105 otrzyma\u0107 r\u00f3wnie\u017c 6-mc. finansowe wsparcie pomostowe w kwocie 1500,00 oraz b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 z wsparcia specjalistycznego doradczego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu b\u0119d\u0105 mog\u0142y rozwi\u0105zywa\u0107 bie\u017c\u0105ce problemy wsp\u00f3lnie z specjalistami co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsze funkcjonowanie i trwa\u0142o\u015b\u0107 nowych przedsi\u0119biorstw. Dodatkowo przewidziano 6-miesi\u0119czne przed\u0142u\u017cone wsparcie pomostowe dla 50 os\u00f3b w kwocie 750,00. Realizacja dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do wzrostu liczby trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw (100) oraz generowania w nich nowych miejsc pracy (min. 10).Okres realizacji: 01.10.2016-30.09.2018r", "BENEFICJENT": "PROFESJA CAZ SP. Z O.O", "TYTUL": "AKTYWNA I NIEZALE\u017bNA - program wsparcia przedsi\u0119biorczo\u015bci kobiet", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "765043.59", "WARTOSC": "1100801.33", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska", "OPIS": "Projekt polega na budowie dw\u00f3ch przystani kajakowych w miejscowo\u015bciach B\u0105k (Gmina Karsin) i Czubek (Gmina Kaliska) oraz przenoski w Wojtalu (Gmina Czersk) wraz z oznakowaniem szlaku turystycznego w ramach \u201ePomorskie Szlaki Kajakowe\"", "BENEFICJENT": "GMINA KARSIN", "TYTUL": "\u201ePomorskie Szlaki Kajakowe \u2013 Z nurtem Wdy\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2487102.80", "WARTOSC": "2951000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 15 JST na terenie ich dzia\u0142alno\u015bci oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.09.2016-28.02.2018 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 4 \u00a0 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy 15 JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wpoprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 15 JSTrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 15 JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowej wspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3wwzrost wiedzy i umieje?tnos\u00b4ci pracowniko\u00b4w gmin w zakr.s\u00b4wiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji \u00a0 3. Grupa docelowa projektu - 15 JST oraz ich pracownicy 300 os (210K,90M) \u00a0 4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3wWdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami Wsparcie administracji samorza?dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze", "BENEFICJENT": "CERTES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Pomorscy Partnerzy e-Rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-19", "DATA_START": "2015-06-19", "DOFINANSOWANIE": "8815874.34", "WARTOSC": "10419774.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski, GM.: Dzia\u0142dowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: M\u0142ynary | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Olecko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski, GM.: Ruciane-Nida | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: Budry | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: Pozezdrze | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: W\u0119gorzewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa", "OPIS": "Celem projektu jest zbudowanie w 68 gminach lokalnych partnerstw skupionych na wzmacnianiu kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w gmin w oparciu o lokalnych lider\u00f3w, instytucje i organizacje a tak\u017ce budowa i rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych 8338 mieszka\u0144c\u00f3w gmin poprzez procesy wsparcia lokalnych partnerstw. Projekt skierowany jest do r\u00f3\u017cnych grup odbiorc\u00f3w, w stosunku do kt\u00f3rych przygotowane zosta\u0142y dedykowane narz\u0119dzia wsparcia: osoby w r\u00f3\u017cnym wieku, statusie na rynku pracy, reprezentuj\u0105cych r\u00f3\u017cne grupy zawodowe. Dedykowano dla nich szeroki wachlarz narz\u0119dzi wsparcia i rozwoju kompetencji cyfrowych dostosowanych do ich potrzeb, oczekiwa\u0144 i ogranicze\u0144 w tym dot. e-us\u0142ug publ. (krajowych i lokalnych): 1.SZKOLENIA TRADYCYJNE, kt\u00f3rych celem jest nabycie i doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci informatycznych w zakresie obs\u0142ugi komputera oraz wykorzystania komputera w realizacji dowolnych zada\u0144 w \u017cyciu codziennym i zawodowym uzupe\u0142nionych indywidualnymi zaj\u0119ciami skierowanymi do grup o specyficznych potrzebach (os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) oraz os\u00f3b po 65 r.\u017c. oraz do wszystkich uczestnik\u00f3w szkole\u0144 wymagaj\u0105cych dodatkowego kontaktu z trenerem. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119 szkole\u0144 dedykowanych poszczeg\u00f3lnym grupom wiekowym, statusom, grupom zawodowym obejmuj\u0105c\u0105 9 rodzaj\u00f3w szkole\u0144.2. SZKOL. ELEKTRONICZNE, kt\u00f3rych celem jest uzupe\u0142nienie lub rozwini\u0119cie umiej\u0119tno\u015bci w poszczeg\u00f3lnych obszarach \u017cycia codziennego. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119 szkole\u0144 dedykowanych poszczeg\u00f3lnym grupom wiekowym, statusom, grupom zawodowym zgodnie z poziomem zaawansowania kompetencji obejmuj\u0105c\u0105 25 rodzaj\u00f3w szkole\u0144. 3.SZKOLENIA W TECHNOLOGII BLENDED LEARNING dedykowane r\u00f3\u017cnym grupom zawodowym, statusom, grupom wiekowym, ON. Celem szkole\u0144 jest nabycie i doskonalenie konkretnych umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119: 8 szkole\u0144 stacjonarnych oraz 8 elektronicznych.\u0141\u0105cznie powstanie zatem 50 szkole\u0144 (9 tradycyjnych, 25 elektronicznych, 16 blended).", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "E-OBYWATEL NOWE UMIEJ\u0118TNO\u015aCI CYFROWE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1189648.35", "WARTOSC": "1419660.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa", "OPIS": "Projekt obejmuje grupowe szkolenia stacjonarne dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz os\u00f3b doros\u0142ych z wybranych instytucji (mog\u0105cych wspiera\u0107 dzia\u0142ania projektowe) z obszaru kompetencji cyfrowych i medialnych, programowania i nauczania programowania. Nauczyciele w ramach projektu odb\u0119d\u0105 praktyczne zaj\u0119cia ze wsparciem trenera w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w klas 1-3. Odb\u0119d\u0105 si\u0119 jedne zaj\u0119cia wyjazdowe dla uczni\u00f3w oraz seminarium informacyjno-metodyczne dla kadry menad\u017cerskiej szk\u00f3\u0142. Nauczyciel otrzyma: tablet z oprogramowaniem, scenariusze zaj\u0119\u0107 oraz wsparcie i mentoring ekspercki w trakcie realizacji projektu oraz 6 miesi\u0119cy po jego zako\u0144czeniu. Szko\u0142a otrzyma: zestawy tablet\u00f3w wraz z oprogramowaniem. Dodatkowo zostan\u0105 zakupione roboty edukacyjne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane podczas zaj\u0119\u0107 z uczniami. Powstanie specjalna platforma edukacyjno \u2013 spo\u0142eczno\u015bciowa z elementami grywalizacji dla uczni\u00f3w i nauczycieli. Projekt zapewnia badanie kompetencji os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRO CULTURA", "TYTUL": "KoderJunior - Szko\u0142a Mistrz\u00f3w Programowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5892485.26", "WARTOSC": "7129604.28", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt MEW@ to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. pomorskiego w wieku 65+; 2320 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycje szkole\u0144 i animacji UP (232 grupy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "MEW@ (Media Education with Activity). Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "115115.50", "WARTOSC": "135430.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa", "OPIS": "Projekt skierowany do grupy 12 os\u00f3b \u2013 kobiet, w tym kobiet niepe\u0142nosprawnych w wieku 18-40 lat pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia/nieaktywnych zawodowo z gmin Karsin, Liniewo i Stara Kiszewa. Celem projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa 12 kobiet pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia z pow. ko\u015bcierskiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe przedsi\u0119wzi\u0119cia: -Aktywizacja zawodowa co najmniej 22 % uczestniczek projektu. Aktywizacja zawodowa poprzez trwaj\u0105cego co najmniej 3 miesi\u0119cy, zatrudnienia dotychczasowych niepracuj\u0105cych; -Podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia uczestniczek projektu; Dzia\u0142ania: -Diagnoza uczestnik\u00f3w projektu; -Przeprowadzenie szkole\u0144 z zakresu kompetencji i kszta\u0142towanie postaw wzmacniaj\u0105cych motywacj\u0119 i wiedz\u0119 uczestnik\u00f3w projektu; -Dzia\u0142ania zwi\u0105zane ze sta\u017cami zawodowy i praktykami. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na sytuacje problemow\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z nasilaj\u0105c\u0105 si\u0119 skal\u0105 nieaktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d kobiet z teren\u00f3w wiejskich, zw\u0142aszcza matek wychowuj\u0105cych dzieci i os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 co najmniej 15% - 2 osoby niepe\u0142nosprawne i w 100% osoby w wieku 18-40 lat zamieszkuj\u0105ce pow. ko\u015bcierski. S\u0105 to kobiety zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z potrzeby ochrony macierzy\u0144stwa lub bezradno\u015bci w sprawach opieku\u0144czo wychowawczych i prowadzenia gospodarstwa domowego, zw\u0142aszcza w rodzinach niepe\u0142nych lub wielodzietnych oraz ub\u00f3stwa zgodnie z art. 7 ustawy z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej. Ca\u0142o\u015bciowy charakter oddzia\u0142ywania projektu na kobiety w wieku 18-40 lat to bez w\u0105tpienia du\u017cy potencja\u0142 edukacyjny, spo\u0142eczny i zawodowy. Realizacja projektu daje szanse kobietom nabycia kwalifikacji z podstaw rachunkowo\u015bci i finans\u00f3w, co mo\u017ce prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na elastyczne zatrudnienie przez regionalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w, kt\u00f3rzy poszukuj\u0105 do pracy osoby z takimi umiej\u0119tno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EDUKACJI I DZIA\u0141A\u0143 SPO\u0141ECZNYCH", "TYTUL": "Aktywna mama najlepsz\u0105 ksi\u0119gow\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3591031.07", "WARTOSC": "4224742.44", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "\"IDEALNY SZEF-TO JA\" to projekt realizowany przez Zachodniopomorsk\u0105 Grup\u0119 Doradcz\u0105 Sp.z o.o. CEL PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej 76os\u00f3b bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (tj: kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b powy\u017cej 50roku \u017cycia,os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych)zamieszkuj\u0105cych jednocze\u015bnie obszary o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie przedsi\u0119biorczo\u015bci w wojew\u00f3dztwie pomorskim w okresie XII 2016\u2013XI 2018, poprzez otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1.Uzupe\u0142nienie wiedzy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci 90os\u00f3b poprzez zapewnienie wsparcia szkoleniowo-doradczego niezb\u0119dnego do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia firmy,a tak\u017ce prawid\u0142owego przygotowania dokumentacji projektowej; 2.Wsparcie indywidualnych inicjatyw zmierzaj\u0105cych do utworzenia 76 przedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych minimum 12 miesi\u0119cy poprzez udzielenie bezzwrotnego wsparcia finansowego; 3.Pokonanie barier finansowych utrudniaj\u0105cych prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w pierwszych 6/12miesiacach poprzez udzielenie podstawowego i/lub przed\u0142u\u017conego wsparcia pomostowego; 4.Nabycie specjalistycznej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w ramach pomostowego wsparcia doradczo-szkoleniowego wspomagaj\u0105cego nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w w funkcjonowaniu na rynku. DZIA\u0141ANIA: 1.Rekrutacja, nab\u00f3r i ocena formularzy rekrutacyjnych 110os\u00f3b(XII'16\u2013III'17 i VIII-X'17); 2.Wsparcie podstawowe szkoleniowo-doradcze dla 90os\u00f3b(IV'17\u2013V'17)\u2013m.in. szkolenia,wsparcie prawnicze,warsztaty,doradztwo; 3.Wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 76os\u00f3b(VIII'17-XI'18); 4.Wsparcie pomostowe finansowe(podstawowe/przed\u0142u\u017cone)w pierwszych 6/12 miesi\u0105cach i realizacja wsparcia pomostowego szkoleniowo-doradczego 76os\u00f3b(VII'17-XI'18). Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie stworzenie 76 nowych przedsi\u0119biorstw(samozatrudnienie) i przynajmniej 86 nowych miejsc pracy do XI'18 r.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKA GRUPA DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "IDEALNY SZEF - TO JA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-12-31", "DOFINANSOWANIE": "3348029.38", "WARTOSC": "3938858.10", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 90os. wy\u0142\u0105cznie bezrobotnych (20K, 16M) lub biernych zawodowo (34K, 20M), zamieszkuj\u0105cych w woj. pomorskim/WP na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i jednocze\u015bnie niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej (patrz pkt. C.5), b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105cych do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby niepe\u0142nosprawne (5K, 4M), d\u0142ugotrwale bezrobotni (12K, 4M), o niskich kwalifikacjach (20K, 25M), w wieku 50+ (2K, 3M) oraz kobiety (15K nienale\u017c\u0105cych do ww. grup), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1. Wy\u0142onienie 90 uczestnik\u00f3w projektu/UP z najlepszym pomys\u0142em na trwa\u0142\u0105 firm\u0119, wykazuj\u0105cych predyspozycje do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej/DzG, 2. Zwi\u0119kszenie kompetencji biznesowych UP poprzez kompleksowe wyposa\u017cenie ich w wiedz\u0119 z zakresu przygotowania biznesplanu oraz zak\u0142adania i efektywnego prowadzenia firmy (90os.), 3. Zapewnienie skutecznej aktywizacji zawodowej poprzez samozatrudnienie co najmniej 80% UP (min. 72 nowe mikroprzedsi\u0119biorstwa), 4. Realizacja wsparcia ukierunkowana na kreowanie postaw zmierzaj\u0105cych do utworzenia dodatkowych miejsc pracy w nowopowsta\u0142ych firmach (min. 10), 5. Wzmocnienie trwa\u0142o\u015bci nowoutworzonych przedsi\u0119biorstw do pierwszych 12 m-cy dzia\u0142alno\u015bci poprzez sprofilowane i specjalistyczne wsparcie finansowe oraz szkoleniowo-doradcze. DZIA\u0141ANIA: 1. Diagnoza predyspozycji grupy docelowej do prowadzenia DzG i jej potrzeb szkoleniowo-doradczych, 2. Wsparcie szkoleniowo-doradcze umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy niezb\u0119dnej do podj\u0119cia i prowadzenia DzG. 3. Wsparcie finansowe na podj\u0119cie DzG w formie bezzwrotnej dotacji 4. Wsparcie pomostowe finansowe i doradczo-szkoleniowe. NAJWA\u017bNIEJSZYM EFEKTEM projektu jest utworzenie 82 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG, a tym samym aktywizacja zawodowa min. 72 UP maj\u0105cych najmniejsze szanse na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych ich problem\u00f3w na pomorskim rynku pracy.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O. O.", "TYTUL": "AKTYWNI \u2013 PRZEDSI\u0118BIORCZY. Program kompleksowego wspierania rozpoczynania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla os\u00f3b od 30 r.\u017c., bez pracy, zamieszkuj\u0105cych na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej w wojew\u00f3dztwie pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "4502450.00", "WARTOSC": "5299460.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem jest opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony dla 7 PK tworz\u0105cych PZPK, stanowi\u0105cych podstawowy instrument ochrony przyrody i krajobrazu w parkach, z uwzgl\u0119dnieniem udzia\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez konsultacje spo\u0142eczne. Projekt przewiduje utworzenie cyfrowej bazy danych przyrodniczych i przestrzennych w postaci internetowego portalu dost\u0119powego. Cel nadrz\u0119dny stanowi ochrona stanu \u015brodowiska przyrodniczego i zachowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej, a cel g\u0142\u00f3wny zabezpieczenie zasob\u00f3w i walor\u00f3w przyrodniczych oraz krajobrazowych. Za\u0142o\u017cone cele, rezultaty i przedmiotowy zakres wpisuj\u0105 si\u0119 w cele, rezultaty i kierunki Osi 11 i stanowi\u0105 odpowied\u017a na wyzwania dot. ograniczenia antropopresji na \u015brodowisko, poprawy \u015brodowiskowych warunk\u00f3w \u017cycia, wzrostu odporno\u015bci regionu na zmiany klimatu oraz ochron\u0119 r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej. Wska\u017aniki: -liczba oprac. dok. planistycznych z zakresu ochrony przyrody-7 -pow. siedlisk wspieranych \u2026 \u2013144000ha -pow. teren\u00f3w obj\u0119tych planem ochrony\u2013165212ha", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO POMORSKIE", "TYTUL": "Opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony park\u00f3w krajobrazowych wchodz\u0105cych w sk\u0142ad PZPK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "839606.36", "WARTOSC": "987772.19", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo", "OPIS": "Projekt[PR] skierowany jest do 66os\u00f3b(42kobiet[K],24m\u0119\u017cczyzn[M])bezrobotnych lub biernych zaw. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. maj\u0105cych miejsce zamieszkania na terenie gmin o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142. z powiatu bytowskiego[PB],ko\u015bcierskiego[PK],chojnickiego [PCH]i s\u0142upskiego[PS].Celem PR jest przez 24m-ce w\u0142\u0105czenie spo\u0142. i powr\u00f3t na rynek pracy 66os\u00f3b(42K,24M]bezrobotnych lub biernych zaw. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. maj\u0105cych miejsce zamieszkania na terenie gmin o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142. z PB,PCH,PK,PS przez podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 z zakresu aktywizacji spo\u0142.-zaw. Dzia\u0142ania: *opracowanie dla ka\u017cdego uczestnika[U] PR indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji(udzia\u0142u w PR) uwzgl\u0119dniaj\u0105cej diagnoz\u0119 jej syt. problemowej,zasoby,potencja\u0142,predyspozycje i potrzeby; *podj\u0119cie na rzecz U dzia\u0142a\u0144 z zakresu aktyw. spo\u0142.,w tym indyw. konsultacje psychologiczne i prawno-obywatelskie,warsztaty grupowe \u201eTrening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zdrowia emocjonalnego\u201d oraz dot.wizerunku i wiza\u017cu;wyjazdy do instytucji kultury kszta\u0142tuj\u0105ce kompetencje spo\u0142.; *po zrealizowaniu dzia\u0142a\u0144 z zakresu aktyw.spo\u0142. podj\u0119cie na rzecz U dzia\u0142a\u0144 z zakresu aktywizacji zaw., w tym:grupowe poradnictwo zaw.,tj.warsztaty dot. sytuacji na rynku pracy i aktywnych metod jej poszukiwania oraz dot.sporz\u0105dzania CV i listu motywacyjnego;szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie kwalifikacji lub kompetencji zaw.; max.6-miesi\u0119czne sta\u017ce przyuczaj\u0105ce do zawodu. Najwa\u017cniejszymi efektami realizacji PR b\u0119dzie: 1)uzyskanie przez min.40% U PR kwalifikacji lub kompetencji zaw.; 2)osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywn. zatrudn. mierzonego dla U z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na poziomie min.12%,a dla pozosta\u0142ych U na poziomie min.25% 3)osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywn. spo\u0142. mierzonego dla U z niepe\u0142nosprawn. na poziomie min.34%,a dla pozosta\u0142ych U na poziomie min.34% 4)zwi\u0119kszenie zatrudnienia os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. o min.17os. 5)rozpocz\u0119cie poszukiwania pracy przez 11U biernych zaw.", "BENEFICJENT": "PRYWATNE CENTRUM EDUKACYJNE MARMO\u0141OWSKI S.C. ALICJA MARMO\u0141OWSKA, EWA MARMO\u0141OWSKA", "TYTUL": "Akademia integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1273684.60", "WARTOSC": "1498452.48", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 30.06.2020 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 100 [60K/40M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 50 [30K/20M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 50 [30K/20M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla 60% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 22% i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%, a dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \u201eROMANISZYN\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Integracja w stron\u0119 zatrudnienia 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1763988.00", "WARTOSC": "2075280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Celem g\u0142.niniejszego Projektu (dalej P) jest utw.40 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. Okres realizacji Projektu to 01.06.2020 \u2013 31.05.2022. Projekt jest realizowany wy\u0142.na obszarach Woj.Pom. o niskim poziomie aktywno\u015bci gosp., kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obsz.o wysokiej stopie bezrobocia. Gminy obj\u0119te wsp.wymienione zosta\u0142y w pkt C.5. Obszar realizacji P niniejszego wniosku. Zadania w P: 1. Rekrutacja z weryfikacj\u0105 predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. Ocena wniosk\u00f3w i przyznanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. Us\u0142ugi szkoleniowe grupowe i indywidualne. 4. Wsparcia finansowe w formie bezzwrotnej dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.oraz wsparcie pomostowe. Grupa docelowa P to wy\u0142\u0105cznie: 1.Osoby pozost.bez pr.(z wy\u0142.os.przed uk.30 r.\u017c.): -min.60%U:os.kt\u00f3re znajd.si\u0119 w szczeg.trudnej syt.na r.pr.,tj.:os.w wieku50+,kobiet,ON,os.d\u0142ugotrw.bezrob.,os.o niskich kwalifik.; -maks.20%U:os.kt\u00f3re nie nal.do \u017cadnej kat.ze wsk.pow(bezrob.m\u0119\u017cczy\u017ani 30-49 lat); 2.Os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkotermin.oraz prac.w ramach um.cywilnopr.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekr.120 % wys.min.wynagr.,w odn.do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst.do P, 3.Os.ubogich prac., 4.Os.poch.z rolnictwa i ich rodz., 5.Imigrant\u00f3w(w tym os.polskiego poch.), 6.Reemigrant\u00f3w.Def.z za\u0142.3 do Reg.Konk.Dodatk.wszyscy U musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymag.RPO Woj.Pom.2014-2020 dot.prow.dzia\u0142.gosp,zg.z za\u0142.3 do Reg. Wska\u017anik rezultatu bezpo\u015bredniego: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 Warto\u015b\u0107 docelowa: og\u00f3\u0142em - 40. Wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 15, M - 9, Og\u00f3\u0142em \u2013 24 Oraz Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 4, M - 2, Og\u00f3\u0142em \u2013 6.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106 ODDZIA\u0141 TERENOWY W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Twoja szansa na w\u0142asny biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "881819.53", "WARTOSC": "1037434.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KSZTA\u0141CENIA EUROPEJSKIEGO KRZYSZTOF KURY\u0141OWICZ", "TYTUL": "NOWY, DOBRY POCZ\u0104TEK 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "848025.10", "WARTOSC": "997676.59", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 72 [44K/28M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do 31.03.2020 r. kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie nie maj\u0105 szans na rozwi\u0105zanie lub/i zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim (WP) na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 36 [22K/14M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 36 [22K/14M]os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych w ramach dzia\u0142a\u0144: 1. Stworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, 2. przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP),grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, 4. warsztaty terapeutyczne kszta\u0142tuj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci osobiste, 5. szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla 80% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 22% i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%, a dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%", "BENEFICJENT": "CHOJNICKA SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Z integracj\u0105 i aktywizacj\u0105 na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 ROZMARYNOWSKI ARTCOM", "TYTUL": "Wbrew wykluczeniu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31 .03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 1 8 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/1 5M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/1 5M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "\"LUX CANDELE\" SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Razem ku aktywno\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "753462.10", "WARTOSC": "886426.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CEL: Przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci 60 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142ecznego w wojew\u00f3dztwie pomorskim (62%K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym ze wzgl\u0119du na korzystanie/kwalifikowanie si\u0119 do otrzymania \u015bwiadczenia pomocy spo\u0142ecznej [PS], do udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym poprzez popraw\u0119 zdolno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu [UP] do zatrudnienia w zawodach zgodnych z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy [RP] oraz w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne w okresie 01.12.2019-30.06.2021. ZAKRES: Realizacja us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym, dopasowanych do predyspozycji UP i opowiadaj\u0105cych na zapotrzebowanie lokalnego RP. EFEKT PROJEKTU: Ograniczenie zagro\u017cenia wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez realizacj\u0119 wsparcia zwi\u0119kszaj\u0105cego szanse UP na powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 [GD] stanowi 60 os\u00f3b (38K/22M), kt\u00f3re w dniu obj\u0119cia pierwsz\u0105 form\u0105 wsparcia (I\u015aR) spe\u0142ni\u0105 \u0142\u0105cznie nast\u0119puj\u0105ce kryteria: 1. Wiek 18-64 lata; 2. Status osoby biernej zawodowo lub bezrobotnej, wymagaj\u0105cej w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142.; 3. Status osoby zagro\u017conej ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu korzystania lub kwalifikowania si\u0119 do otrzymania PS; 4. Zamieszkiwanie, zgodnie z KC, na obszarze o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142ecznego w woj. pomorskim. W RAMACH REALIZACJI I TYPU PROJ. PLANUJE SI\u0118 NAST\u0118PUJ\u0104CE US\u0141UGI AKTYWNEJ INTEGRACJI: 1. Opracowanie I\u015aR; 2. Poradnictwo psychologiczne; 3. Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych; 4. Doradztwo zawodowe; 5. Szkolenia zawodowe; 6. Po\u015brednictwo pracy; 7. Sta\u017ce zawodowe. PROJEKT ZAK\u0141ADA OSI\u0104GNI\u0118CIE PONI\u017bSZYCH REZULTAT\u00d3W: 1. Min. 34% UP poprawi swoj\u0105 sytuacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105; 2. Min. 12% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych [ON] i min. 25% pozosta\u0142ych os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zdob\u0119dzie zatrudnienie i utrzyma je przez min. 3 m-ce po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.; 3. Min. 40% UP uzyska kwalifikacje lub kompetencje zawod.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACYJNE TECHNIK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u00f3wi\u0119 NIE dla wykluczenia. Stawiam na integracj\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.77}], "grupyRozdzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6648328.67}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3734986.63}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 310876.55}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 300198.91}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 284400.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 244320.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 160611.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 113302.28}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 111000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 102482.39}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 64000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 42639.37}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 32842.99}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 25000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 12700.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12350.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 11408.27}, {"name": "Gimnazja", "value": 10731.2}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9361.89}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8956.71}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8359.65}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6940.139999999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6800.63}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 6402.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3026.36}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1501.65}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 998.13}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 966.88}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 836.55}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 679.86}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 485.1}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 250.86}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6091481.38}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2036818.1100000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 887534.86}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 400879.76}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 366821.63}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 296173.42}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 296076.16000000003}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 282916.01}, {"name": "Gimnazja", "value": 255301.69}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 237127.87999999998}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 227197.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 203094.15000000002}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 177829.71000000002}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 172930.02}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 154284.33000000002}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 141284.77}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 127429.03000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 126712.2}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 102564.01}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 99246.82}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 88807.01000000001}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 75652.25}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 57878.420000000006}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 26069.989999999998}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 17436.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 16178.82}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 15820.74}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15170.03}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 12550.310000000001}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2837.85}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2602.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2555.15}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1214.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1365882.5899999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1074833.03}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 847795.39}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 752403.2799999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 523631.18}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 399970.06}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 398173.75}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 303637.26}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 299208.59}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 269131.94}, {"name": "Przedszkola", "value": 214061.25999999998}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 156380.94}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 153539.53999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 123008.21}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 96415.04000000001}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 69642.89000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 56225.07}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 53642.68}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 49894.86}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 41747.67}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 38805.29}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 37344.86}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 32683.68}, {"name": "Gimnazja", "value": 29306.03}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 25893.47}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 25206.06}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 24300.010000000002}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23400.35}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 17279.3}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 15611.07}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13686.42}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 12233.94}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11577.82}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9759.34}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 6831.02}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6047.150000000001}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5755.5}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5194.95}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4489.96}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3251.9}, {"name": "Cmentarze", "value": 3000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2978.31}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 2450.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1534.1200000000001}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1464.93}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1273.19}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 960.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 891.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 277486.19}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 271873.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 271836.06}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 190906.0}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 162513.75}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 27872.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 10291.5}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 8000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3147740.2399999998}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1394641.58}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 12400.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 977181.98}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 601247.89}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 24000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18460.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 817000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 150000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 124620.12}, {"name": "Biblioteki", "value": 110000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14893.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 383029.33}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 169279.81}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 18400.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 26000.0}]}, "grupyDzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10668713.430000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 789196.3899999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 401071.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 182243.69}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 145361.89}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 41465.1}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 25050.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 21616.83}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3026.36}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8382736.37}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2558152.869999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 696300.8099999999}, {"name": "Rodzina", "value": 455671.43000000005}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 422495.57}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 204925.11000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 177829.71000000002}, {"name": "Turystyka", "value": 38552.380000000005}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 20972.44}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 18936.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 16178.82}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15170.03}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6654.35}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2555.15}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1345.34}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1992194.3699999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1910162.1600000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1241238.05}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 675927.51}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 623473.1599999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 399970.06}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 202462.24999999997}, {"name": "Rodzina", "value": 176180.99}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 131084.17}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 62786.520000000004}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 56225.07}, {"name": "Turystyka", "value": 43905.05}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 38292.09}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 36971.46}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11802.650000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 9759.34}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 439999.94}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 271873.31}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 220906.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 137244.98}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 104591.08}, {"name": "Rodzina", "value": 27872.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10291.5}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 2113463.67}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1394641.58}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1034276.57}, {"name": "Rodzina", "value": 12400.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 601247.89}, {"name": "Turystyka", "value": 522834.48}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 454347.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 24000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 18460.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 927000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 150000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 124620.12}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14893.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 383029.33}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 169279.81}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 18400.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 26000.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 11552517.660000002, "v": "11,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.42, "v_pc": "1852,85 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "42.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6750822.099999999, "v": "6,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.43}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4029480.460000001, "v": "4,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.87}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 380471.25, "v": "380,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.29}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 312004.11000000004, "v": "312,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.7}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 53642.68, "v": "53,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 132.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 25206.06, "v": "25,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.21}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 891.0, "v": "0,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 331.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11039495.650000006, "v": "11,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.21, "v_pc": "1770,57 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "10.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7250153.319999999, "v": "7,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.67}, {"name": "Przedszkola", "value": 1268855.6099999996, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.49}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 697650.9199999999, "v": "697,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.31}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 666997.1000000001, "v": "667,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.04}, {"name": "Gimnazja", "value": 295338.92000000004, "v": "295,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.67}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 191586.06999999998, "v": "191,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.73}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 158529.66999999998, "v": "158,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.43}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 153518.71, "v": "153,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 135915.46, "v": "135,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.23}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 115797.03, "v": "115,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.04}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 49894.86, "v": "49,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 41747.67, "v": "41,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 13510.310000000001, "v": "13,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4102649.3900000006, "v": "4,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.74, "v_pc": "658,00 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "521.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "266.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3429685.0600000005, "v": "3,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 507198.68, "v": "507,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.36}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 162513.75, "v": "162,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.96}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3251.9, "v": "3,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3870605.36, "v": "3,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.18, "v_pc": "620,79 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "15.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2025810.22, "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 111.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.33}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1465380.2699999998, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.85}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 303637.26, "v": "303,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.84}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 32683.68, "v": "32,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.84}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 26000.0, "v": "26,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 940.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 17093.93, "v": "17,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3434784.07, "v": "3,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.15, "v_pc": "550,89 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "5.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2568808.94, "v": "2,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.78}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 336383.1, "v": "336,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.79}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 172067.29, "v": "172,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 142323.27, "v": "142,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 111254.15, "v": "111,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.23}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 103947.31999999999, "v": "103,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.02}]}, {"name": "Turystyka", "value": 2718755.58, "v": "2,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 361.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.45, "v_pc": "436,05 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "2302.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1740.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2718755.58, "v": "2,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 361.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2108970.3600000003, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.0, "v_pc": "338,25 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "12.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 398173.75, "v": "398,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.88}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 384414.86, "v": "384,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.22}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 340458.42000000004, "v": "340,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.14}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 300198.91, "v": "300,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.23}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 244320.0, "v": "244,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.58}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 178804.83000000002, "v": "178,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.47}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 160611.02, "v": "160,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.61}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 64000.0, "v": "64,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.03}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23400.35, "v": "23,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8956.71, "v": "8,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2978.31, "v": "2,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 273.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2653.2, "v": "2,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 999403.89, "v": "999,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.37, "v_pc": "160,29 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "36.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 817000.0, "v": "817,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.74}, {"name": "Biblioteki", "value": 110000.0, "v": "110,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 72403.89, "v": "72,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.24}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 410261.56, "v": "410,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.97, "v_pc": "65,80 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "94.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 410261.56, "v": "410,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 383029.33, "v": "383,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9, "v_pc": "61,43 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "13.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 383029.33, "v": "383,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 332950.94, "v": "332,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79, "v_pc": "53,40 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "66.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 196950.94, "v": "196,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.15}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 111000.0, "v": "111,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.33}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.5}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 313855.61, "v": "313,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74, "v_pc": "50,34 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "67.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 163855.61, "v": "163,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.2}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 150000.0, "v": "150,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.79}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 310190.11000000004, "v": "310,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 549.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73, "v_pc": "49,75 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "76.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 271873.31, "v": "271,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 2017.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38316.799999999996, "v": "38,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.35}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 269375.5, "v": "269,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63, "v_pc": "43,20 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "66.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 203830.68, "v": "203,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 57544.82, "v": "57,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 2777.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.36}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.96}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 146254.2, "v": "146,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34, "v_pc": "23,46 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "80.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 138178.24, "v": "138,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.47}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4489.96, "v": "4,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.06}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 2450.0, "v": "2,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1136.0, "v": "1,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 146.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 81722.52, "v": "81,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "13,11 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "72.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44007.22, "v": "44,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.84}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 34715.3, "v": "34,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.47}, {"name": "Cmentarze", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.67}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 43506.99999999999, "v": "43,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "6,98 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "6.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 21585.0, "v": "21,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.61}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 20708.0, "v": "20,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.59}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1214.0, "v": "1,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.79}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}