{"gmina": "Dziemiany", "typ_gminy": "gmina wiejska Dziemiany", "kod_gus": "042217206022", "kod_gus_podregionu": "042217200000", "eurostat": "PL637", "ludnosc": 4329, "budzet": {"dochody": "31,30 mln z\u0142", "wydatki": "29,80 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 22.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 21387517.430000003, "dane1": 21674849.249999985, "dane2": 21387517.430000003, "dane4": 287331.8199999817}, {"label": "2017", "dane0": 29701057.96, "dane1": 29844048.34, "dane2": 29701057.96, "dane4": 142990.37999999896}, {"label": "2018", "dane0": 33743883.35999999, "dane1": 36437062.02000001, "dane2": 33743883.35999999, "dane4": 2693178.660000019}, {"label": "2019", "dane0": 27442155.06999999, "dane1": 24389096.759999994, "dane2": 24389096.759999994, "dane3": 3053058.309999995}, {"label": "2020", "dane0": 31302559.63999999, "dane1": 29804073.979999993, "dane2": 29804073.979999993, "dane3": 1498485.6599999964}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5821169.550000001, "dane1": 6560110.200000003}, {"label": "2017", "dane0": 5811314.04, "dane1": 7056780.450000002}, {"label": "2018", "dane0": 5827622.48, "dane1": 6979530.4}, {"label": "2019", "dane0": 6278466.239999999, "dane1": 7337199.759999998}, {"label": "2020", "dane0": 6284863.250000001, "dane1": 7926193.920000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "738,45 tys z\u0142", "wydatki": "830,53 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.7, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.2873318199999817}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.2873318199999817}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.14299037999999895}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.14299037999999895}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.6931786600000187}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.6931786600000187}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.053058309999995}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.053058309999995}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4984856599999965}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4984856599999965}], "dochod_ue": "551,86 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "7,22 mln z\u0142", "gmina_pc": "1667.1 z\u0142", "powiat": "11,62 mln z\u0142", "powiat_pc": "2684.3 z\u0142", "wojewodztwo": "6,03 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "746,25 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "114,75 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,20 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6284863.250000001, "wydatki": 7926193.920000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-09-15", "DOFINANSOWANIE": "3206033.09", "WARTOSC": "4685402.32", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany", "OPIS": "Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na: - wykonaniu sieci kanalizacji sanitarnej o d\u0142ugo\u015bci 6,906 km w miejscowo\u015bci Kalisz wraz z sieciowymi przepompowniami \u015bciek\u00f3w (szt.4) i przydomowymi przepompowniami \u015bciek\u00f3w (szt.2) - wykonaniu sieci kanalizacji sanitarnej o d\u0142ugo\u015bci 1,462 km w miejscowo\u015bci Radu\u0144 wraz z przydomow\u0105 przepompowni\u0105 \u015bciek\u00f3w (szt.1) - modernizacji gminnej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Parowej dla zapewnienia przyj\u0119cia i oczyszczenia \u015bciek\u00f3w w parametrach wymaganych pozwoleniem wodnoprawnym z ca\u0142ej Aglomeracji Dziemiany obejmuj\u0105cej miejscowo\u015bci: Dziemiany, Kalisz, Parowa, Piechowice, Radu\u0144 i Trzebu\u0144 Zrealizowanie przedsi\u0119wzi\u0119cia spowoduje pe\u0142ne skanalizowanie zwartych teren\u00f3w zabudowanych tworz\u0105cych Aglomeracj\u0119 Dziemiany.", "BENEFICJENT": "GMINA DZIEMIANY", "TYTUL": "Kompleksowe uregulowanie gospodarki \u015bciekowej w aglomeracji Dziemiany poprzez budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bciach Kalisz i Radu\u0144 wraz z modernizacj\u0105 gminnej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Parowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 740.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "849798.12", "WARTOSC": "999762.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany", "OPIS": "Projekt pt.:\u201dAkademia nauki\u201d jest realizowany w partnerstwie pomi\u0119dzy Gmin\u0105 Dziemiany, a firm\u0105 Ma\u0142y In\u017cynier w okresie IX.2016\u2013VIII.2018. Warto\u015b\u0107 projektu: 999 762,50 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny niefinansowy:49 988,13 z\u0142(5%) pochodz\u0105cy ze \u015brodk\u00f3w JST, koszt przypadaj\u0105cy na jednego uczestnika 3 648,77 z\u0142. Za cel stawia rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy uczni\u00f3w gminy Dziemiany oraz zasadnicze podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w plac\u00f3wkach. Postawiony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez: a) rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw na rynku pracy u 260 uczni\u00f3w (130K) poprzez obj\u0119cie uczni\u00f3w dodatkowymi zaj\u0119ciami pozalekcyjnymi i wycieczkami edukacyjnymi w okresie szkolnym i wakacyjnym; b) rozw\u00f3j kompetencji 14 nauczycieli (11K) poprzez szkolenia z kszta\u0142towania umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, programowania, wykorzystania w pracy z uczniem metody eksperymentu. c) doposa\u017cenie w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t TIK pracowni szkolnych d) nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi instytucjami edukacyjnymi wojew\u00f3dztwa pomorskiego.", "BENEFICJENT": "GMINA DZIEMIANY", "TYTUL": "Akademia nauki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 196.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-15", "DATA_START": "2015-09-08", "DOFINANSOWANIE": "808508.98", "WARTOSC": "1300503.80", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie planowane przez Gmin\u0119 Dziemiany b\u0119dzie polega\u0142o na przeprowadzeniu prac zwi\u0105zanych z termomodernizacj\u0105 budynku publicznego urz\u0119du gminy. Realizacja zadania spowoduje zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 o 1 443,76 GJ/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA DZIEMIANY", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w publicznych w Gminie Dziemiany poprzez termomodernizacj\u0119 budynku urz\u0119du gminy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 186.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "696968.12", "WARTOSC": "819962.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany", "OPIS": "Projekt \"Akademia Przedszkolaka\" obejmuje stworzenie trwa\u0142ych miejsc przedszkolnych na terenie Gminy Dziemiany w liczbie 25 miejsc, przeznaczonych dla dzieci w wieku 3-6 lat. Realizacja projektu b\u0119dzie obejmowa\u0142a 3 lata szkolne, a wi\u0119c 2016/2017, 2017/2018 i 2018/2019, co wynika m.in. z potrzeb zdiagnozowanych w zakresie zapewnienia miejsc przedszkolnych w Gminie Dziemiany. Projekt skierowany jest do trzech grup beneficjent\u00f3w,a wi\u0119c do dzieci w wieku przedszkolnym, do ich rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w prawnych oraz do nauczycieli. Projekt jest realizowany przez Gmin\u0119 samodzielnie w okresie 01.09.2016 - 31.12.2019. Warto\u015b\u0107 projektu wynosi 819962,50 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny Gminy w wysoko\u015bci (15%). Celem proj. jest zapewnienie dodatkowych miejsc przedszkolnych oraz realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych. Projekt dotyczy Przedszkola w Dziemianach i stanowi\u0105cego jego fili\u0119 Przedszkola w Kaliszu, w kt\u00f3rym powstanie 25 miejsc przedszkolnych. W przedszkolach zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c przeprowadzone odpowiednie prace adaptacyjne, zwi\u0105zane z przystosowaniem lokali. W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych ze stworzeniem nowych miejsc przedszkolnych pokryte zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c koszty zwi\u0105zane z funkcjonowaniem przedszkola przez okres 12 mies.Celem jest r\u00f3wnie\u017c rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci przedszkolak\u00f3w gminy Dziemiany oraz zasadnicze podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w plac\u00f3wkach. Postawiony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty m.in. poprzez: a) rozw\u00f3j kompetencji kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw 130 dzieci(65K) poprzez obj\u0119cie ich dodatkowymi zaj\u0119ciami pozalekcyjnymi i wycieczkami edukacyjnymi; b) rozw\u00f3j kompetencji 5 nauczycieli (5K) poprzez szkolenia i studia podyplomowe z kszta\u0142towania umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i rozwoju kompetencji kluczowych dzieci, c) prowadzenie dzia\u0142a\u0144 na rzecz rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w prawnych w postaci cyklicznych spotka\u0144 ze specjalistami w zakresie wychowania i rozwoju dziecka, d)doposa\u017cenie przedszkoli w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne niezb\u0119dne dla realizacji zaj\u0119\u0107.", "BENEFICJENT": "GMINA DZIEMIANY", "TYTUL": "\"Akademia Przedszkolaka\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 160.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "422065.03", "WARTOSC": "498441.30", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany", "OPIS": "Przedmiotem jest ograniczenie zu\u017cycia energii elektrycznej wykorzystywanej przez system o\u015bwietlenia ulicznego, zewn\u0119trznego na terenie Gminy Dziemiany przez wymian\u0119 energoch\u0142onnych, istniej\u0105cych opraw i i dostosowanie ich do warunk\u00f3w i zalece\u0144 normy PN-EN 13201 \u201eO\u015bwietlenie dr\u00f3g\u201d, wykorzystuj\u0105c innowacyjne oprawy o\u015bwietleniowe w technologii LED. Liczba planowanych do modernizacji punkt\u00f3w \u015bwietlnych wynosi 306 szt. a planowany do uzyskania efekt w postaci szacowanego rocznego spadku emisji gaz\u00f3w cieplarnianych to 63,82 MgCO2/rok", "BENEFICJENT": "GMINA DZIEMIANY", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja systemu o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego na energooszcz\u0119dne w ci\u0105gach komunikacyjnych i og\u00f3lnodost\u0119pnych przestrzeniach publicznych zlokalizowanego na terenie gminy Dziemiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2407703.87", "WARTOSC": "2896013.82", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest: 1.budowa punktu selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych (PSZOK)na terenie gm. Miastko 2.budowa PSZOK na terenie gm. Dziemiany 3.modernizacja PSZOK w gm. Lipnica 4.rozbudowa i doposa\u017cenie PSZOK w gm. Tuchomie W ramach dzia\u0142ania planowane s\u0105 m.in: -adaptacja budynk\u00f3w na magazyny przeznaczone na odpady -utworzenie pomieszcze\u0144 magazynowych (w tym wiat, ramp najazdowych) -ogrodzenie terenu -nasadzenia zieleni -instalacja o\u015bwietlenia -utwardzenie terenu (drogi, place) -wyposa\u017cenia typu: pojemniki na odpady, rega\u0142y, -zakup i monta\u017c m.in.specjalistycznych urz\u0105dze\u0144 (wagi, rozdrabniacze, prasa kontenerowa, zestaw komputerowy z oprogramowaniem, kamery monitoringu) Cele projektu to m.in: ograniczenie masy sk\u0142adowanych odpad\u00f3w kom.; zwi\u0119kszenie poziomu odzysku, recyklingu, przygotowania do ponownego u\u017cycia odpad\u00f3w surowcowych; promocja i popularyzacja selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w poprzez prowadzone dzia\u0142ania inf.-eduk.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTKO", "TYTUL": "Budowa, rozbudowa i modernizacja punkt\u00f3w selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych (PSZOK) wraz z ich wyposa\u017ceniem na terenie gmin Miastko, Dziemiany, Lipnica i Tuchomie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.96}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1773708.60", "WARTOSC": "2086716.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 60 os\u00f3b (co naj.18K) w proporcjach wskazanych w Standardach realizacji wsparcia SRW (za\u0142.3 Regulaminu konkursu) pkt1a-60%, 1b)-20%, 1c)d)-20%, kt\u00f3re chc\u0105 za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142.gosp. ze wsp.finansowym. Projekt b\u0119dzie realizowany od 06.2020 do 06.2023. Wyb\u00f3r uczestnik\u00f3w do projektu nast\u0105pi w 4 turach, 1x2020, 2x2021 i 1x2022. Zachowuj\u0105c zasad\u0119 r\u00f3wnego dost\u0119pu i niedyskryminacji dopuszcza si\u0119, aby uczestnicy zakwalifikowani do projektu we wcze\u015bniejszych turach, kt\u00f3rzy nie otrzymali dotacji, mogli przyst\u0105pi\u0107 do kolejnych nabor\u00f3w, przechodz\u0105c ponown\u0105 weryfikacj\u0119 w rekrutacji. Powstanie 45 firm z wyp\u0142at\u0105 dotacji - stawki jednostkowej i wsp.pomost., a zakres wsparcia przyczyni si\u0119 wymiernie do zwi\u0119kszenia trwa\u0142o\u015bci nowoutworzonych firm i jest adekwatny do potrzeb oraz zniwelowania barier i problem\u00f3w uczestnik\u00f3w projektu. Przed zarejestrowaniem dzia\u0142alno\u015bci osoby b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 ze szkolenia ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci. Dodatkowo nowe firmy utworz\u0105 co najm.10 dodatkowych miejsc pracy(umowa o prac\u0119).W sumie powstanie 55 nowych miejsc pracy. Rozliczenie stawki jednostkowej nast\u0105pi po 12 miesi\u0105cach prowadzenia dzia\u0142.gosp zgodnie z pkt.3.2.1 ust. 3 SRW. Rozwi\u0105zania w projekcie b\u0119d\u0105 realizowane z zachowaniem r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji oraz spe\u0142nia standard minimum. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie ze SRW oraz stosownymi wytycznymi i przepisami prawa. Projekt realizowany wy\u0142\u0105cznie w gm.wiejskich powiatu ko\u015bcierskiego na obszarze o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie aktywno\u015bci gosp.(wpisane w za\u0142.4i5 Reg.konkursu). Projekt realizowany w partnerstwie z Lokaln\u0105 Grup\u0105 Dzia\u0142ania Stolem(LGD). Projekt jest zidentyfikowany w Lokalnej Strategii Rozwoju LGD Stolem realizowanej w oparciu o oddolne podej\u015bcie, kt\u00f3rej cele i rezultaty wskazuj\u0105 m.in. na wspieranie przedsi\u0119biorczo\u015bci i tworzenie nowych miejsc pracy. Ponadto projekt b\u0119dzie integrowa\u0142 aktywno\u015b\u0107 wielu podmiot\u00f3w", "BENEFICJENT": "POWIAT KO\u015aCIERSKI", "TYTUL": "W\u0142asna firma w Sercu Kaszub", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.01}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1690857.67", "WARTOSC": "1989244.32", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa", "OPIS": "Projekt[PR]jest ukierunkowany na tworzenie i zapewnienie trwa\u0142o\u015bci nowoutworzonych mikroprzedsi\u0119biorstw przez kompleksowe wsparcie w zakresie rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp.[DG]. PR skierowany jest do 50 os.(33kobiety[K],17m\u0119\u017cczyzn[M])bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia,maj\u0105cych miejsce zamieszkania na obszarze gmin wiejskich powiatu ko\u015bcierskiego[PK],tj.Dziemiany,Karsin,Ko\u015bcierzyna,Liniewo,Lipusz,Nowa Karczma,Stara Kiszewa,posiadaj\u0105cych predyspozycje do prowadzenia DG.W PR we\u017amie udzia\u0142 min.w 80%os.bezrobotne[OBR] znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej syt. na rynku pracy i OBR nie b\u0119d\u0105ce w szczeg\u00f3lnie trudnej syt. na rynku pracy,kt\u00f3re b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 max.20%OBR wspartych w PR.Ze wsparcia PR s\u0105 wykluczone os.wskazane w pkt.1 ppkt.2 Standar\u00f3w realizacji wsparcia Dzia\u0142. 5.7RPOWP2014-20 i wykluczone z mo\u017cliwo\u015bci uzyskania pomocy de minimis.PR b\u0119dzie realizowany na obszarach o niskim poziomie aktywno\u015bci gosp. zaliczanych jednocze\u015bnie do obszar\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia w woj.pomorskim[WP].Celem PR jest przez 22m-ce aktywizacja zawodowa bezrobotnych mieszka\u0144c\u00f3w 7gmin wiejskich PK poprzez udzielenie im wsparcia szkoleniowego przygotowuj\u0105cego do prowadzenia DG oraz finansowego umo\u017cliwiaj\u0105cego otwarcie i prowadzenie w\u0142asnej DG.Dzia\u0142ania w PR b\u0119d\u0105 obejmowa\u0107 ocen\u0119 predyspozycji do prowadzenia DG i pomys\u0142u na biznes 50os.,przygotowanie max.34uczestnik\u00f3w PR do samodzielnego prowadzenia DG poprzez ich udzia\u0142 w szkoleniach dot.zak\u0142adania i prowadzenia DG zgodnie z ich potrzebami,udzielenie wsparcia finansowego dla 34os. na otwarcie i prowadzenie DG w formie jednorazowej dotacji inwestycyjnej w wysoko\u015bci 23050 z\u0142 oraz wsparcia pomostowego udzielanego w pocz\u0105tkowym okresie prowadzenia firmy max. do 12m-cy od dnia otwarcia DG.Najwa\u017cniejszymi efektami PR b\u0119dzie otwarcie przez 34bezrobotnych U PR dzia\u0142alno\u015bci gosp. trwale i skutecznie funkcjonuj\u0105cych na rynku co najmniej przez 12m-cy,i utworzenie 44miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG", "BENEFICJENT": "ALICJA MARMO\u0141OWSKA PRYWATNE CENTRUM EDUKACYJNE \"MARMO\u0141OWSKI\" S.C., EWA MARMO\u0141OWSKA PRYWATNE CENTRUM EDUKACYJNE \"MARMO\u0141OWSKI\" S.C.", "TYTUL": "Kierunek w\u0142asny biznes 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1811779.96", "WARTOSC": "2131505.84", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa", "OPIS": "Zaplanowane w ramach P pn. \"Uwierz w siebie - kompleksowe us\u0142ugi spo\u0142eczne wsparcia rodziny na obszarze powiatu ko\u015bcierskiego\u201d zak\u0142ada wspieranie rodziny w jej funkcjonowaniu i w\u0142a\u015bciwym wype\u0142nianiu r\u00f3l opieku\u0144czo-wych. dla dziecka w oparciu o Indywidualny Plan Rozwoju UU. W ramach P deinstytucjonalizowane us\u0142ugi spo\u0142.,\u015bwiadczone w \u015brodowisku lokalnym, tj. najbli\u017cej os\u00f3b potrzebuj\u0105cych wsparcia, obejmuj\u0105 w szczeg.dzia\u0142ania o charakterze profilaktycznym, g\u0142.w ramach pracy podw\u00f3rkowej, zapobiegaj\u0105ce i ograniczaj\u0105ce wyst\u0119powanie dysfunkcji zachowa\u0144 oraz wspieraj\u0105ce ich rodziny (w tym szczeg\u00f3lnie rodziny prze\u017cywaj\u0105ce trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych, zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., wielodzietne i sprawuj\u0105ce piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 czy wychowuj\u0105ce osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami). W P realizowane s\u0105 zadania na rzecz dzieci i m\u0142odzie\u017cy w nowo utworzonej plac\u00f3wki wsparcia dziennego w formie pracy podw\u00f3rkowej, prowadzonej przez Hufiec ZHP Miastko, obejmuj\u0105ce animacj\u0119 \u015brodowisk, socjoterapi\u0119, rozw\u00f3j kompetencji kluczowych. P zak\u0142ada w\u0142\u0105czanie do dzia\u0142a\u0144 doros\u0142ych cz\u0142onk\u00f3w rodzin (g\u0142.rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w prawnych pe\u0142ni\u0105cych rol\u0119 rodzic\u00f3w), a tak\u017ce us\u0142.spo\u0142. wspieraj\u0105ce ich w prawid\u0142owym pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych czy w organizacji czasu wolnego (konsultacje, spotkania okoliczno\u015bciowe, gr.wsparcia). P realizowany jest w partnerstwie NGO/PES - Chor\u0105gwi Gda\u0144skiej ZHP (reprezent. najwi\u0119ksz\u0105 i najstarsz\u0105 NGO o charakterze wych. w Polsce) i Powiatu Ko\u015bcierskiego - Powiatowego Centrum Pomocy Rodzinie. Dzia\u0142ania P zaplanowano w oparciu o analiz\u0119 g\u0142.wniosk\u00f3w z lokalnej diagnozy zapotrzebowania na us\u0142ugi spo\u0142eczne, zw\u0142.na rzecz mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w o ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniu spo\u0142.w pow.ko\u015bciers., uwzgl\u0119dniaj\u0105c partycypacj\u0119 r\u00f3\u017cnorodnych podmiot\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci lokal.i wielosektorowe partnerstwo - formalne i nieformalne, tj.w\u0142\u0105czanie do realizacji proj.JST i JOPS z powiatu, KM i KP Policji, lekarzy POZ, NGO's i in.IIS, przedsi\u0119b.(w ramach CSR).", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW GDA\u0143SKA", "TYTUL": "Uwierz w siebie - kompleksowe us\u0142ugi spo\u0142eczne wsparcia rodziny na obszarze powiatu ko\u015bcierskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1402993.39", "WARTOSC": "1650580.46", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa", "OPIS": "Projekt[PR]ukierunkowany na realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 z zakresu wspierania nowopowsta\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw na terenie realizacji PR.Skierowany jest do 40mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich powiatu ko\u015bcierskiego powy\u017cej 30roku \u017cycia,os. bezrobotnych lub biernych zawodowo,posiadaj\u0105cych motywacj\u0119 i predyspozycj\u0119 do samodzielnego prowadzenia i utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej[DG],znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,tj.wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z wymienionych grup:kobiety,os. o niskich kwalifikacjach,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Ze wsparcia w ramach PR s\u0105 wykluczone os.,kt\u00f3re w okresie12m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do PR prowadzi\u0142y DG zarejestrowan\u0105 w CEIDG,KRS lub na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w.PR realizowany na obszarach o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej zaliczanych jednocze\u015bnie do obszar\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia w woj.pomorskim. Celem PR jest przez 18m-ce aktywizacja zawodowa 40mieszka\u0144c\u00f3w pow. ko\u015bcierskiego pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia poprzez udzielnie im wsparcia szkoleniowo-doradczego i finansowego umo\u017cliwiaj\u0105cego otwarcie i prowadzenie w\u0142asnej DG.Dzia\u0142ania w ramach PR b\u0119d\u0105 obejmowa\u0107 przygotowanie 40uczestnik\u00f3w PR do samodzielnego prowadzenia DG(tj.podstawowe wsparcie szkoleniowo-doradcze obejmuj\u0105ce szkolenia nt. zak\u0142adania i prowadzenia DG-tematyka szkole\u0144 zgodnie z diagnoz\u0105 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w i doradztwa w napisaniu biznesplanu i wniosk\u00f3w o wsparcie finansowe),udzielenie wsparcia finansowego na otwarcie DG(jednorazowa dotacja inwestycyjna w wysoko\u015bci 23398,68z\u0142 na otwarcie jednoosobowej DG dla 34os.)oraz wsparcie udzielane w pocz\u0105tkowym okresie prowadzenia firmy max. do 12m-ca od dnia otwarcia DG(finansowe i niefinansowe podstawowe wsparcie pomostowe oraz finansowe przed\u0142u\u017cone wsparcie pomostowe). Najwa\u017cniejszymi efektami realizacji PR b\u0119dzie otwarcie przez 34uczestnik\u00f3w PR dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych trwale i skutecznie funkcjonuj\u0105cych na rynku co najmniej przez12 m-cy", "BENEFICJENT": "PRYWATNE CENTRUM EDUKACYJNE MARMO\u0141OWSKI S.C. ALICJA MARMO\u0141OWSKA, EWA MARMO\u0141OWSKA", "TYTUL": "Kierunek w\u0142asny biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4208992.81", "WARTOSC": "4951756.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 125 kobiet pozostaj\u0105cych bez zatr. pochodz\u0105cych z teren\u00f3w woj. pomorskiego o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej, tj. z gmin: Cewice, Choczewo, Dziemiany, Gniewino, Karsin, Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska, Lichnowy, Linia, Liniewo, Lipusz, Luzino, \u0141\u0119czyce, Malbork \u2013gmina wiejska, Mi\u0142oradz, Nowa Karczma, Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski, Nowy Staw, Puck - gmina wiejska ,Stara Kiszewa, Stare Pole (w rozumieniu KC), w wieku od 30 r.\u017cycia, kt\u00f3re maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych je problem\u00f3w. Z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis CEIDG, KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. W ramach projektu UP zostan\u0105 obj\u0119te identyfikacj\u0105 ind. potrzeb w celu odpowiedniego dopasowania w zaplanowanych form wsparcia szkoleniowo-doradczego. Dla UP zostan\u0105 zorganizowane szkolenia maj\u0105ce na celu przygotowanie do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci. UP b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 z ind. doradztwa w zakresie tworzenia biznesplan\u00f3w (indywid. spotkania pozwol\u0105 UP na konsultacje kwestii \u015bci\u015ble zwi\u0105zanych z specyfik\u0105 planowanej dzia\u0142alno\u015bci co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsze dopracowanie sk\u0142adanych biznesplan\u00f3w i rentowno\u015b\u0107 przysz\u0142ych firm). Dofinansowanie na otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gosp. otrzyma 80% UP w kwocie maksymalnej 24000,00. Osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y \u015brodki inw. mog\u0105 otrzyma\u0107 r\u00f3wnie\u017c 6-mc. finansowe wsparcie pomostowe w kwocie 1500,00 oraz b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 z wsparcia specjalistycznego doradczego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu b\u0119d\u0105 mog\u0142y rozwi\u0105zywa\u0107 bie\u017c\u0105ce problemy wsp\u00f3lnie z specjalistami co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsze funkcjonowanie i trwa\u0142o\u015b\u0107 nowych przedsi\u0119biorstw. Dodatkowo przewidziano 6-miesi\u0119czne przed\u0142u\u017cone wsparcie pomostowe dla 50 os\u00f3b w kwocie 750,00. Realizacja dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do wzrostu liczby trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw (100) oraz generowania w nich nowych miejsc pracy (min. 10).Okres realizacji: 01.10.2016-30.09.2018r", "BENEFICJENT": "PROFESJA CAZ SP. Z O.O", "TYTUL": "AKTYWNA I NIEZALE\u017bNA - program wsparcia przedsi\u0119biorczo\u015bci kobiet", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2487102.80", "WARTOSC": "2951000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 15 JST na terenie ich dzia\u0142alno\u015bci oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.09.2016-28.02.2018 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 4 \u00a0 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuusprawnienie pracy 15 JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3wpoprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 15 JSTrzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 15 JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowej wspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3wwzrost wiedzy i umieje?tnos\u00b4ci pracowniko\u00b4w gmin w zakr.s\u00b4wiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji \u00a0 3. Grupa docelowa projektu - 15 JST oraz ich pracownicy 300 os (210K,90M) \u00a0 4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu:Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawyOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3wWdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycjeOrganizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami Wsparcie administracji samorza?dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze", "BENEFICJENT": "CERTES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Pomorscy Partnerzy e-Rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-04-25", "DOFINANSOWANIE": "11001033.37", "WARTOSC": "13137197.79", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Projekt pn. \"Wzmocnienie efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w s\u0142u\u017cbowych Pomorskiej Policji poprzez ich kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119\" polega na g\u0142\u0119bokiej kompleksowej termomodernizacji, w tym przebudowie system\u00f3w grzewczych, budynk\u00f3w Komend, Komisariat\u00f3w i Posterunk\u00f3w Policji Garnizonu Pomorskiego, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielem jest Skarb Pa\u0144stwa w trwa\u0142ym zarz\u0105dzie Komendy Wojew\u00f3dzkiej Policji w Gda\u0144sku. Projekt swoim zasi\u0119giem obejmuje 9 lokalizacji, w sk\u0142ad kt\u00f3rych wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce budynki s\u0142u\u017cbowe: 1. Posterunek Policji w Dziemianach, ul. 8 marca 1, 83-425 Dziemiany 2. Komisariat Policji IV w Gda\u0144sku Oliwie, ul. Kapr\u00f3w 14, 80-316 Gda\u0144sk 3. Komenda Wojew\u00f3dzka Policji w Gda\u0144sku, ul. Sandomierska 7, 81-508 Gdynia 4. Komenda Powiatowa Policji w Malborku, ul. Ch. de Gaulle'a 3, 82-300 Malbork 5. Komisariat Policji w Rumi, ul. Derdowskiego 43, 84-230 Rumia 6. Komenda Miejska Policji w S\u0142upsku, Al. 3 Maja 1, 76-200 S\u0142upsk, budynek B 7. Komenda Miejska Policji w S\u0142upsku, Al. 3 Maja 1, 76-200 S\u0142upsk, budynek C 8. Komenda Miejska Policji w S\u0142upsku, Al. 3 Maja 1, 76-200 S\u0142upsk, budynek E 9. Policyjna Izba Dziecka w Gda\u0144sku, ul. Kisielewskiego 10, 80-275 Gda\u0144sk Zakres prac, z podzia\u0142em na poszczeg\u00f3lne obiekty Komendy Wojew\u00f3dzkiej Policji w Gda\u0144sku zosta\u0142 szczeg\u00f3\u0142owo okre\u015blony w audytach energetycznych, stanowi\u0105cych za\u0142\u0105cznik do niniejszej dokumentacji aplikacyjnej. Zakres projektu, stanowi\u0105cy wydatki kwalifikowane obejmuj przede wszystkim: - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych poprzez dobranie technologii w wyniku kt\u00f3rych uzyskujemy zmniejszenie strat ciep\u0142a przez przenikanie, polegaj\u0105ce na umieszczeniu warstwy izolacji termicznej po stronie zewn\u0119trznej, - ocieplenie dach\u00f3w poprzez dobranie technologii w wyniku kt\u00f3rych uzyskujemy zmniejszenie strat ciep\u0142a przez przenikanie, polegaj\u0105ce na umieszczeniu warstwy izolacji termicznej po stronie zewn\u0119trznej, a w przypadku stropodach\u00f3w wdmuchni\u0119cie warstwy izolacji termicznej w przestrze\u0144 stropodachu, - wymiana stolarki okiennej i drzwiowej na", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Wzmocnienie efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w s\u0142u\u017cbowych Pomorskiej policji poprzez ich kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5892485.26", "WARTOSC": "7129604.28", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt MEW@ to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. pomorskiego w wieku 65+; 2320 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycje szkole\u0144 i animacji UP (232 grupy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "MEW@ (Media Education with Activity). Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3591031.07", "WARTOSC": "4224742.44", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "\"IDEALNY SZEF-TO JA\" to projekt realizowany przez Zachodniopomorsk\u0105 Grup\u0119 Doradcz\u0105 Sp.z o.o. CEL PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej 76os\u00f3b bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (tj: kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b powy\u017cej 50roku \u017cycia,os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych)zamieszkuj\u0105cych jednocze\u015bnie obszary o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie przedsi\u0119biorczo\u015bci w wojew\u00f3dztwie pomorskim w okresie XII 2016\u2013XI 2018, poprzez otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1.Uzupe\u0142nienie wiedzy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci 90os\u00f3b poprzez zapewnienie wsparcia szkoleniowo-doradczego niezb\u0119dnego do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia firmy,a tak\u017ce prawid\u0142owego przygotowania dokumentacji projektowej; 2.Wsparcie indywidualnych inicjatyw zmierzaj\u0105cych do utworzenia 76 przedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych minimum 12 miesi\u0119cy poprzez udzielenie bezzwrotnego wsparcia finansowego; 3.Pokonanie barier finansowych utrudniaj\u0105cych prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w pierwszych 6/12miesiacach poprzez udzielenie podstawowego i/lub przed\u0142u\u017conego wsparcia pomostowego; 4.Nabycie specjalistycznej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w ramach pomostowego wsparcia doradczo-szkoleniowego wspomagaj\u0105cego nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w w funkcjonowaniu na rynku. DZIA\u0141ANIA: 1.Rekrutacja, nab\u00f3r i ocena formularzy rekrutacyjnych 110os\u00f3b(XII'16\u2013III'17 i VIII-X'17); 2.Wsparcie podstawowe szkoleniowo-doradcze dla 90os\u00f3b(IV'17\u2013V'17)\u2013m.in. szkolenia,wsparcie prawnicze,warsztaty,doradztwo; 3.Wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 76os\u00f3b(VIII'17-XI'18); 4.Wsparcie pomostowe finansowe(podstawowe/przed\u0142u\u017cone)w pierwszych 6/12 miesi\u0105cach i realizacja wsparcia pomostowego szkoleniowo-doradczego 76os\u00f3b(VII'17-XI'18). Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie stworzenie 76 nowych przedsi\u0119biorstw(samozatrudnienie) i przynajmniej 86 nowych miejsc pracy do XI'18 r.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKA GRUPA DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "IDEALNY SZEF - TO JA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-12-31", "DOFINANSOWANIE": "3348029.38", "WARTOSC": "3938858.10", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 90os. wy\u0142\u0105cznie bezrobotnych (20K, 16M) lub biernych zawodowo (34K, 20M), zamieszkuj\u0105cych w woj. pomorskim/WP na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i jednocze\u015bnie niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej (patrz pkt. C.5), b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105cych do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby niepe\u0142nosprawne (5K, 4M), d\u0142ugotrwale bezrobotni (12K, 4M), o niskich kwalifikacjach (20K, 25M), w wieku 50+ (2K, 3M) oraz kobiety (15K nienale\u017c\u0105cych do ww. grup), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1. Wy\u0142onienie 90 uczestnik\u00f3w projektu/UP z najlepszym pomys\u0142em na trwa\u0142\u0105 firm\u0119, wykazuj\u0105cych predyspozycje do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej/DzG, 2. Zwi\u0119kszenie kompetencji biznesowych UP poprzez kompleksowe wyposa\u017cenie ich w wiedz\u0119 z zakresu przygotowania biznesplanu oraz zak\u0142adania i efektywnego prowadzenia firmy (90os.), 3. Zapewnienie skutecznej aktywizacji zawodowej poprzez samozatrudnienie co najmniej 80% UP (min. 72 nowe mikroprzedsi\u0119biorstwa), 4. Realizacja wsparcia ukierunkowana na kreowanie postaw zmierzaj\u0105cych do utworzenia dodatkowych miejsc pracy w nowopowsta\u0142ych firmach (min. 10), 5. Wzmocnienie trwa\u0142o\u015bci nowoutworzonych przedsi\u0119biorstw do pierwszych 12 m-cy dzia\u0142alno\u015bci poprzez sprofilowane i specjalistyczne wsparcie finansowe oraz szkoleniowo-doradcze. DZIA\u0141ANIA: 1. Diagnoza predyspozycji grupy docelowej do prowadzenia DzG i jej potrzeb szkoleniowo-doradczych, 2. Wsparcie szkoleniowo-doradcze umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy niezb\u0119dnej do podj\u0119cia i prowadzenia DzG. 3. Wsparcie finansowe na podj\u0119cie DzG w formie bezzwrotnej dotacji 4. Wsparcie pomostowe finansowe i doradczo-szkoleniowe. NAJWA\u017bNIEJSZYM EFEKTEM projektu jest utworzenie 82 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG, a tym samym aktywizacja zawodowa min. 72 UP maj\u0105cych najmniejsze szanse na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych ich problem\u00f3w na pomorskim rynku pracy.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O. O.", "TYTUL": "AKTYWNI \u2013 PRZEDSI\u0118BIORCZY. Program kompleksowego wspierania rozpoczynania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla os\u00f3b od 30 r.\u017c., bez pracy, zamieszkuj\u0105cych na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej w wojew\u00f3dztwie pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "4502450.00", "WARTOSC": "5299460.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem jest opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony dla 7 PK tworz\u0105cych PZPK, stanowi\u0105cych podstawowy instrument ochrony przyrody i krajobrazu w parkach, z uwzgl\u0119dnieniem udzia\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez konsultacje spo\u0142eczne. Projekt przewiduje utworzenie cyfrowej bazy danych przyrodniczych i przestrzennych w postaci internetowego portalu dost\u0119powego. Cel nadrz\u0119dny stanowi ochrona stanu \u015brodowiska przyrodniczego i zachowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej, a cel g\u0142\u00f3wny zabezpieczenie zasob\u00f3w i walor\u00f3w przyrodniczych oraz krajobrazowych. Za\u0142o\u017cone cele, rezultaty i przedmiotowy zakres wpisuj\u0105 si\u0119 w cele, rezultaty i kierunki Osi 11 i stanowi\u0105 odpowied\u017a na wyzwania dot. ograniczenia antropopresji na \u015brodowisko, poprawy \u015brodowiskowych warunk\u00f3w \u017cycia, wzrostu odporno\u015bci regionu na zmiany klimatu oraz ochron\u0119 r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej. Wska\u017aniki: -liczba oprac. dok. planistycznych z zakresu ochrony przyrody-7 -pow. siedlisk wspieranych \u2026 \u2013144000ha -pow. teren\u00f3w obj\u0119tych planem ochrony\u2013165212ha", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO POMORSKIE", "TYTUL": "Opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony park\u00f3w krajobrazowych wchodz\u0105cych w sk\u0142ad PZPK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.69}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1763988.00", "WARTOSC": "2075280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Celem g\u0142.niniejszego Projektu (dalej P) jest utw.40 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. Okres realizacji Projektu to 01.06.2020 \u2013 31.05.2022. Projekt jest realizowany wy\u0142.na obszarach Woj.Pom. o niskim poziomie aktywno\u015bci gosp., kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obsz.o wysokiej stopie bezrobocia. Gminy obj\u0119te wsp.wymienione zosta\u0142y w pkt C.5. Obszar realizacji P niniejszego wniosku. Zadania w P: 1. Rekrutacja z weryfikacj\u0105 predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. Ocena wniosk\u00f3w i przyznanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. Us\u0142ugi szkoleniowe grupowe i indywidualne. 4. Wsparcia finansowe w formie bezzwrotnej dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.oraz wsparcie pomostowe. Grupa docelowa P to wy\u0142\u0105cznie: 1.Osoby pozost.bez pr.(z wy\u0142.os.przed uk.30 r.\u017c.): -min.60%U:os.kt\u00f3re znajd.si\u0119 w szczeg.trudnej syt.na r.pr.,tj.:os.w wieku50+,kobiet,ON,os.d\u0142ugotrw.bezrob.,os.o niskich kwalifik.; -maks.20%U:os.kt\u00f3re nie nal.do \u017cadnej kat.ze wsk.pow(bezrob.m\u0119\u017cczy\u017ani 30-49 lat); 2.Os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkotermin.oraz prac.w ramach um.cywilnopr.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekr.120 % wys.min.wynagr.,w odn.do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst.do P, 3.Os.ubogich prac., 4.Os.poch.z rolnictwa i ich rodz., 5.Imigrant\u00f3w(w tym os.polskiego poch.), 6.Reemigrant\u00f3w.Def.z za\u0142.3 do Reg.Konk.Dodatk.wszyscy U musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymag.RPO Woj.Pom.2014-2020 dot.prow.dzia\u0142.gosp,zg.z za\u0142.3 do Reg. Wska\u017anik rezultatu bezpo\u015bredniego: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 Warto\u015b\u0107 docelowa: og\u00f3\u0142em - 40. Wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 15, M - 9, Og\u00f3\u0142em \u2013 24 Oraz Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 4, M - 2, Og\u00f3\u0142em \u2013 6.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106 ODDZIA\u0141 TERENOWY W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Twoja szansa na w\u0142asny biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "848025.10", "WARTOSC": "997676.59", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 72 [44K/28M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do 31.03.2020 r. kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie nie maj\u0105 szans na rozwi\u0105zanie lub/i zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim (WP) na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 36 [22K/14M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 36 [22K/14M]os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych w ramach dzia\u0142a\u0144: 1. Stworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, 2. przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP),grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, 4. warsztaty terapeutyczne kszta\u0142tuj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci osobiste, 5. szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla 80% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 22% i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%, a dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%", "BENEFICJENT": "CHOJNICKA SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Z integracj\u0105 i aktywizacj\u0105 na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}], "grupyRozdzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5946443.75}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2523671.07}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 232164.1}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 206100.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 160248.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 110131.29}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 73288.26}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 62486.84}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 41965.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 25872.13}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 24233.7}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17482.77}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 17300.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16339.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 14701.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14389.65}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 12031.6}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4478.44}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4000.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3439.2}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2613.67}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2000.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 824.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 700.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 637.58}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 495.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 470.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 175.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 174.62}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 28.68}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4879244.140000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1943324.3800000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 700229.6900000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 282532.5}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 263336.5}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 260843.03}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 208090.82}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 192027.9}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 173513.74}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 157602.56}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 106953.3}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 89550.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 77842.43}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 74216.06}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 59390.950000000004}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 58809.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 42069.26}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 39549.93}, {"name": "Gimnazja", "value": 26454.8}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 22902.84}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19287.84}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 14889.15}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 11490.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 11155.26}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 10741.380000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 9204.18}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 9000.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3630.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 3520.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 473.66}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 741124.4700000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 710807.8800000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 572162.7699999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 354960.38000000006}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 338170.08999999997}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 223965.43}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 172189.72}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 157548.33999999997}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 141189.07}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 137854.16}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 130639.84000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 125606.43}, {"name": "Przedszkola", "value": 120714.41}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 84058.85}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 73627.13}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 53198.76}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 35107.29}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 28301.96}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 26092.36}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 25692.02}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 24381.89}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 22385.6}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 19081.98}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 18920.809999999998}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 13312.56}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 13158.16}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 10950.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 10559.2}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 10536.6}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 9550.26}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8908.83}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 6150.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5623.74}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 5252.21}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 5089.02}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4049.01}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 2753.62}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2482.85}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 2249.51}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1865.16}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1681.47}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1550.26}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1490.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 739.5}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 385.34}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 217.23}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 137.79}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2760739.47}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 822816.54}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 291450.56}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 243982.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 118579.63}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 59960.04}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 30214.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 29998.47}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11913.4}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 616581.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 129668.62}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27520.66}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 8574.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 114750.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 74716.33}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 91889.01}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 100000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 30000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 12500.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 400000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 100000.0}]}, "grupyDzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8676214.82}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 283828.22000000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 268355.99}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 181200.67}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 45404.2}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 24574.350000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17482.77}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17300.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 495.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 28.68}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6390086.170000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2133436.6300000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 545643.38}, {"name": "Rodzina", "value": 222574.66}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 175427.98}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 162200.33}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 58809.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19287.84}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 18519.15}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11215.04}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 11155.26}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 3520.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1087675.43}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1001030.8400000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 957901.5900000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 408664.19}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 281456.75999999995}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 235648.54}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 145959.84000000003}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 141189.07}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 84142.85}, {"name": "Rodzina", "value": 67077.67}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 26092.36}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10950.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 4049.01}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3138.96}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2482.85}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2760739.47}, {"name": "Rodzina", "value": 822816.54}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 535432.62}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 101247.63}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 59960.04}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 30214.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 29998.47}, {"name": "Turystyka", "value": 17332.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 11913.4}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 616581.09}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 125168.15}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4500.47}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 18298.71}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9221.95}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8574.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 114750.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 74716.33}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 91889.01}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 100000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 30000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12500.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 500000.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 9788683.69, "v": "9,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.84, "v_pc": "2261,19 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "44.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "50.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5997421.84, "v": "6,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.26}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2703659.230000001, "v": "2,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.62}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 824306.54, "v": "824,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.42}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 230684.31, "v": "230,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.35}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 19081.98, "v": "19,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 13312.56, "v": "13,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 217.23, "v": "0,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7926193.920000002, "v": "7,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.59, "v_pc": "1830,95 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "12.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "23.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5713785.010000002, "v": "5,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.08}, {"name": "Przedszkola", "value": 846816.23, "v": "846,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.68}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 399334.76999999996, "v": "399,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.03}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 316154.66000000003, "v": "316,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.98}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 209664.50000000003, "v": "209,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 157208.57, "v": "157,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 914.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.98}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 134810.61, "v": "134,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.7}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 53198.76, "v": "53,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 40464.05, "v": "40,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 28301.96, "v": "28,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35}, {"name": "Gimnazja", "value": 26454.8, "v": "26,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3640062.2500000005, "v": "3,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 276.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.21, "v_pc": "840,86 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "23.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "125.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2988334.9000000004, "v": "2,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 419.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.09}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 640044.24, "v": "640,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11683.11, "v": "11,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2753513.599999999, "v": "2,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.23, "v_pc": "636,06 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "6.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "5.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2312811.8299999996, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.99}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 162497.51, "v": "162,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.9}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 112042.31999999999, "v": "112,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.06}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 60941.21000000001, "v": "60,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51203.71, "v": "51,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.85}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 36692.020000000004, "v": "36,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17325.0, "v": "17,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.62}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1712386.4400000002, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.74, "v_pc": "395,56 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "298.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "52.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1206583.77, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 261682.82, "v": "261,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.28}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 243982.06, "v": "243,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.24}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 137.79, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1187174.7399999998, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.98, "v_pc": "274,24 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "53.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "53.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 830531.4900000001, "v": "830,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.95}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 172189.72, "v": "172,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 77484.77, "v": "77,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.52}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 34770.3, "v": "34,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.92}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 24381.89, "v": "24,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.05}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 13355.16, "v": "13,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 12500.0, "v": "12,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.05}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 10559.2, "v": "10,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 6150.0, "v": "6,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 5252.21, "v": "5,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1095456.1300000001, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.67, "v_pc": "253,05 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "38.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "8.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 421584.84, "v": "421,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.48}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 244022.11, "v": "244,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.27}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 110131.29, "v": "110,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.05}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 84236.31999999999, "v": "84,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.68}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 73627.13, "v": "73,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.72}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 73288.26, "v": "73,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.69}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 62486.84, "v": "62,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.7}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 12031.6, "v": "12,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8424.0, "v": "8,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5623.74, "v": "5,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 686052.4, "v": "686,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.3, "v_pc": "158,48 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "34.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 400000.0, "v": "400,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.3}, {"name": "Biblioteki", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.57}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 14.57}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 86052.4, "v": "86,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.54}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 283978.08, "v": "283,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95, "v_pc": "65,60 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "54.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "6.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 167410.45, "v": "167,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 116567.63, "v": "116,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.04}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 206798.33000000002, "v": "206,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69, "v_pc": "47,77 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "173.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "131.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 206798.33000000002, "v": "206,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 152373.01, "v": "152,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51, "v_pc": "35,20 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "82.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "60.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 152373.01, "v": "152,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 117662.85, "v": "117,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39, "v_pc": "27,18 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "82.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "44.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 87578.85, "v": "87,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.43}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 25.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 84.0, "v": "0,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 108262.21, "v": "108,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36, "v_pc": "25,01 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "84.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "29.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 66297.21, "v": "66,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.23}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 41965.0, "v": "41,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.76}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 91889.01, "v": "91,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "21,23 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "51.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "8.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 91889.01, "v": "91,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 31653.999999999996, "v": "31,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "7,31 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "4.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "30.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 30794.999999999996, "v": "30,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.28}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 859.0, "v": "0,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.71}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10950.0, "v": "10,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,53 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "95.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 10950.0, "v": "10,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6482.85, "v": "6,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,50 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "98.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 6482.85, "v": "6,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4500.47, "v": "4,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "1,04 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "98.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4500.47, "v": "4,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}