{"gmina": "Prabuty", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Prabuty", "kod_gus": "042214207043", "kod_gus_podregionu": "042214200000", "eurostat": "PL638", "ludnosc": 13205, "budzet": {"dochody": "66,80 mln z\u0142", "wydatki": "66,68 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 6.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 51325030.95000001, "dane1": 51810693.53999999, "dane2": 51325030.95000001, "dane4": 485662.5899999812}, {"label": "2017", "dane0": 53054588.58, "dane1": 54209520.90999997, "dane2": 53054588.58, "dane4": 1154932.3299999684}, {"label": "2018", "dane0": 57184019.44000001, "dane1": 62593620.01999998, "dane2": 57184019.44000001, "dane4": 5409600.579999968}, {"label": "2019", "dane0": 62491275.11000001, "dane1": 62019553.05000002, "dane2": 62019553.05000002, "dane3": 471722.0599999875}, {"label": "2020", "dane0": 66802073.68, "dane1": 66683934.019999996, "dane2": 66683934.019999996, "dane3": 118139.66000000387}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 9689046.0, "dane1": 14336097.840000002}, {"label": "2017", "dane0": 9429323.0, "dane1": 15325461.500000004}, {"label": "2018", "dane0": 9828145.0, "dane1": 16420615.729999993}, {"label": "2019", "dane0": 10109306.06, "dane1": 16991599.160000004}, {"label": "2020", "dane0": 10073650.56, "dane1": 18204416.769999992}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,38 mln z\u0142", "wydatki": "2,37 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 26.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 32.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.48566258999998124}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.48566258999998124}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.1549323299999683}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.1549323299999683}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.409600579999968}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.409600579999968}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4717220599999875}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4717220599999875}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.11813966000000388}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.11813966000000388}], "dochod_ue": "249,00 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "25,93 mln z\u0142", "gmina_pc": "1963.4 z\u0142", "powiat": "9,09 mln z\u0142", "powiat_pc": "688.6 z\u0142", "wojewodztwo": "18,40 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "242,90 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "75,72 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "10,94 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 10073650.56, "wydatki": 18204416.769999992}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2016-06-08", "DOFINANSOWANIE": "44940358.50", "WARTOSC": "55083867.64", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty", "OPIS": "Projekt polega na rozbudowie drogi woj. nr 521 na odcinku od skrzy\u017cowania (ronda) z drog\u0105 krajow\u0105 nr 55 w Kwidzynie do ul. Grunwaldzkiej w Prabutach o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 18,9km. Droga b\u0119dzie przebiega\u0107 g\u0142\u00f3wnie po dotychczasowym \u015bladzie, jezdnia b\u0119dzie posiada\u0107 dwa pasy ruchu o szeroko\u015bci od 3,25 do 3,50 m ka\u017cdy. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest poprawa parametr\u00f3w technicznych drogi do klasy G oraz zwi\u0119kszenie no\u015bno\u015bci drogi do 115 kN/o\u015b. Przebudowane zostan\u0105 wszystkie skrzy\u017cowania z drogami poprzecznymi, nast\u0105pi korekta nienormatywnych \u0142uk\u00f3w i spadk\u00f3w jezdni. Zostan\u0105 wybudowane chodniki, \u015bcie\u017cki rowerowe, przej\u015bcia dla pieszych wraz z azylami lub sygnalizacj\u0105 \u015bwietln\u0105, zatoki autobusowe oraz pobocza gruntowe. Zostanie wykonane prawid\u0142owe odwodnienie drogi poprzez rowy drogowe oraz budow\u0119 i przebudow\u0119 kanalizacji deszczowej na terenach zabudowanych. W miejscowo\u015bciach zostanie wybudowane lub przebudowane o\u015bwietlenie uliczne wraz z koliduj\u0105c\u0105 infrastruktur\u0105 sieciow\u0105 uzbrojenia technicznego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO POMORSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 521 na odcinku Kwidzyn-Prabuty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 711.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-20", "DATA_START": "2016-10-06", "DOFINANSOWANIE": "4221600.08", "WARTOSC": "8164979.35", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty", "OPIS": "Projekt obejmuje rozbudow\u0119, przebudow\u0119 i prac. naprawcze O\u015a w Prabutach - z cz. mechan.(Cz. I) przy ul. \u017beromskiego i cz. g\u0142\u00f3wn\u0105 (Cz. II) przy ul. Warmi\u0144skiej. O\u015a obs\u0142ug. aglomer. Prabuty, w kt\u00f3rej skanalizowanie wynosi 99%. Zakres projektu: a)Modern. CZ\u0118\u015aCI I: -przeb. istn. obiekt\u00f3w b) Przebud. CZ\u0118\u015aCI II: -przebud. istn. obiekt\u00f3w, -budowa nowych obiekt\u00f3w: komory pomiar. \u015bc., pompowni cz\u0119\u015bci p\u0142ywaj\u0105cych, kom\u00f3r stabilizacji tlenowej II c)Modern. obiekt\u00f3w zaplecza O\u015a -renowacja i rozbud. istn. bud. obs\u0142ugi, -rozbud istn. obiekt\u00f3w: stanowiska agreg.pr\u0105dotw\u00f3r., s\u0142upowej stacji transformat. d)Rozbud. pozosta\u0142ych ob.O\u015a -bud., rozbud. i przebud. \u201eruroci\u0105g\u00f3w mi\u0119dzy-obiektowych\u201d -rozbi\u00f3rki obiekt\u00f3w nieczynnych Rozbud. O\u015a poza popraw\u0105 paramet. oczyszcz. \u015bc. zapewni znacznie wi\u0119kszy stopie\u0144 bezp. \u015brodowiska, a w szczeg\u00f3lno\u015bci rezerwatu jeziora Liniewiec. Ponadto przebud. O\u015a umo\u017cliwi zmian\u0119 odbiornika \u015bciek\u00f3w - z aktualnie do ziemi poprzez stawy \u015bciekowe na odprowadzanie \u015bc. do wody (rz. Liwa).", "BENEFICJENT": "GMINA PRABUTY", "TYTUL": "Rozbudowa, przebudowa i remont Oczyszczalni \u015aciek\u00f3w w Prabutach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 319.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2018-06-29", "DOFINANSOWANIE": "3414755.34", "WARTOSC": "4017359.21", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty", "OPIS": "Projekt obejmuje swoim zakresem wykonanie rekomendowanych w audytach energetycznych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 poprawiaj\u0105cych gospodark\u0119 energetyczn\u0105 w Szpitalu Specjalistycznym w Prabutach Sp z oo. Podstawowym zakresem planowanych prac jest: polepszenie izolacyjno\u015bci termicznej obiekt\u00f3w poprzez docieplenie przegr\u00f3d budowlanych (\u015bcian i strop\u00f3w), wymian\u0119 stolarki otworowej (okna i drzwi) na posiadaj\u0105c\u0105 lepsze w\u0142a\u015bciwo\u015bci izolacyjne, wykonanie prac regulacyjnych i modernizacyjnych w istniej\u0105cych instalacjach centralnego ogrzewania i ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Projekt w swoim efekcie powinien doprowadzi\u0107 do zmniejszenia zu\u017cycia energii (zw\u0142aszcza w postaci ciep\u0142a) we wska\u017aniku co najmniej 30% w stosunku do zu\u017cywanych w okresie przed jego realizacj\u0105. Projekt jest kontynuacj\u0105 wcze\u015bniej realizowanych prac i projekt\u00f3w termomodernizacyjnych.", "BENEFICJENT": "SZPITAL SPECJALISTYCZNY W PRABUTACH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w Szpitala Specjalistycznego w Prabutach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 258.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2015-07-03", "DOFINANSOWANIE": "120236117.41", "WARTOSC": "177701123.44", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Pomiech\u00f3wek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: i\u0142awski, GM.: Susz", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119/przebudow\u0119 dworc\u00f3w: Gda\u0144sk G\u0142\u00f3wny, Gda\u0144sk Oliwa, Gda\u0144sk Wrzeszcz, Prabuty, Pruszcz Gda\u0144ski, Pszcz\u00f3\u0142ki, Susz, Szymankowo, Tczew, Pomiech\u00f3wek. Studium Wykonalno\u015bci zosta\u0142 obj\u0119ty r\u00f3wnie\u017c planowany do realizacji dworzec M\u0142awa Miasto. Wyniki przeprowadzonej analizy wielokryterialnej wariant\u00f3w wskaza\u0142y jako opcj\u0119 rekomendowan\u0105 odst\u0105pienie od realizacji zadania, na co znacz\u0105cy wp\u0142yw mia\u0142o, dokonane przez PKP PLK S.A. w ramach prac modernizacyjnych linii E65, oddalenie peron\u00f3w od obecnego budynku dworca. Du\u017ca odleg\u0142o\u015b\u0107 dziel\u0105ca budynek dworca i perony skutkowa\u0142aby zmniejszeniem roli obiektu jako s\u0142u\u017c\u0105cemu obs\u0142udze podr\u00f3\u017cnych. Jednocze\u015bnie samorz\u0105d lokalny wyst\u0105pi\u0142 do PKP S.A. o przekazanie dzia\u0142ki wraz z istniej\u0105cym dworcem, aby wzd\u0142u\u017c uk\u0142adu torowego wybudowa\u0107 now\u0105 drog\u0119 obs\u0142uguj\u0105c\u0105 projektowane centrum handlowe z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 pe\u0142nienia funkcji dworca integruj\u0105cego komunikacj\u0119 autobusow\u0105 i kolejow\u0105. Dworzec Pomiech\u00f3wek jest zlokalizowany w woj. mazowieckim, dworzec Susz w woj. warmi\u0144sko-mazurskim, pozosta\u0142e obiekty w woj. pomorskim. Dworce Gda\u0144sk Oliwa oraz Gda\u0144sk Wrzeszcz s\u0105 po\u0142o\u017cone przy linii kolejowej nr 202, pozosta\u0142e dworce przy linii nr 9. Lokalizacj\u0119 dworc\u00f3w ilustruje mapa stanowi\u0105ca za\u0142\u0105cznik nr 5 do wniosku. Dworzec Pomiech\u00f3wek jest now\u0105 lokalizacj\u0105, w kt\u00f3rej dotychczas nie by\u0142o obiektu dworcowego. Pozosta\u0142e zadania dotycz\u0105 istniej\u0105cych dworc\u00f3w. Obecny stan techniczny wi\u0119kszo\u015bci dworc\u00f3w jest okre\u015blony jako z\u0142y, obiekty nie s\u0105 przystosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, nie spe\u0142niaj\u0105 wymog\u00f3w TSI-PRM oraz wsp\u00f3\u0142czesnych standard\u00f3w i oczekiwa\u0144 pasa\u017cer\u00f3w, ich powierzchnie i funkcje nie s\u0105 dostosowane do realnego zapotrzebowania podr\u00f3\u017cnych. Dworce Gda\u0144sk G\u0142\u00f3wny, Gda\u0144sk Oliwa, Prabuty, Pszcz\u00f3\u0142ki, Susz oraz Szymankowo s\u0105 obj\u0119te ochron\u0105 konserwatorsk\u0105. Szczeg\u00f3\u0142owy opis stanu istniej\u0105cego znajduje si\u0119 w rozdziale 1.2 Studium. Zakres prac obejmuje: - budow\u0119 dworca systemowego w nowej lokalizacji (Pomiech\u00f3wek), - rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cego i", "BENEFICJENT": "POLSKIE KOLEJE PA\u0143STWOWE S.A.", "TYTUL": "Modernizacja wybranych dworc\u00f3w przy linii kolejowej nr 9 na odcinku Warszawa Wschodnia - Gdynia G\u0142\u00f3wna Osobowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 204.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-01-30", "DOFINANSOWANIE": "142535763.26", "WARTOSC": "184132844.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Celem Projektu jest poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych na obszarze wojew\u00f3dztwa pomorskiego (WP) oraz poprawa efektywno\u015bci pomorskich podmiot\u00f3w leczniczych (PL), dla kt\u00f3rych WP jest organem tworz\u0105cym. Realizacja Projektu doprowadzi do pe\u0142nego ucyfrowienia dzia\u0142alno\u015bci PL w nim uczestnicz\u0105cych oraz zapewni interoperacyjno\u015b\u0107 funkcjonuj\u0105cych w nich system\u00f3w informatycznych, co umo\u017cliwi komunikacj\u0119 z systemami e-zdrowia na poziomie krajowym. W ramach Projektu powstan\u0105 interoperacyjne informatyczne systemy dziedzinowe (HIS, PACS/RIS, LIS, EOD, ERP) i sprawozdawczo\u015bci zarz\u0105dczej (BI) maj\u0105ce istotny wp\u0142yw na prac\u0119 PL, regionalna platforma e-Zdrowia umo\u017cliwiaj\u0105ca \u015bwiadczenie przez PL i WP na potrzeby pacjent\u00f3w e-us\u0142ug oraz archiwizacj\u0119 i udost\u0119pnianie elektronicznej dokumentacji medycznej. Nast\u0105pi rozbudowa i modernizacja: infrastruktury teleinformatycznej, energetycznej i zasob\u00f3w teleinformatycznych w PL. Przeprowadzony zostanie cykl szkole\u0144 dla pracownik\u00f3w PL i WP.", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA POMORSKIEGO", "TYTUL": "Pomorskie e-Zdrowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 155.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "8000546.22", "WARTOSC": "10386274.97", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest dostosowanie pomieszcze\u0144 istniej\u0105cych Oddzia\u0142\u00f3w Chor\u00f3b P\u0142uc i Gru\u017alicy Szpitala Specjalistycznego w Prabutach do obowi\u0105zuj\u0105cych norm i przepis\u00f3w oraz utworzenie Oddzia\u0142u Rehabilitacji Pneumonologicznej, poprzez przeprowadzenie rob\u00f3t budowlanych oraz zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia na potrzeby oddzia\u0142\u00f3w. Realizacja projektu obejmuje: - Przebudow\u0119 pomieszcze\u0144 piwnicy na potrzeby stacji mycia \u0142\u00f3\u017cek i w\u00f3zk\u00f3w w pawilonie leczniczym nr IV (piwnica); - Modernizacj\u0119 (przebudow\u0119) pomieszcze\u0144 istniej\u0105cych Oddzia\u0142\u00f3w Chor\u00f3b P\u0142uc i Gru\u017alicy w pawilonie leczniczym nr IV, w celu dostosowania do obowi\u0105zuj\u0105cych norm i przepis\u00f3w; - Doposa\u017cenie w sprz\u0119t Oddzia\u0142\u00f3w Chor\u00f3b P\u0142uc i Gru\u017alicy w pawilonie leczniczym nr IV; - Wymian\u0119 pokrycia dachowego pawilonu leczniczego nr IV; - Modernizacj\u0119 i przebudow\u0119 cz\u0119\u015bci pierwszego pi\u0119tra pawilonu leczniczego nr II, w celu utworzenia Oddzia\u0142u Rehabilitacji Pneumonologicznej; - Wyposa\u017cenie w sprz\u0119t Oddzia\u0142u Rehabilitacji Pneumonologicznej.", "BENEFICJENT": "SZPITAL SPECJALISTYCZNY W PRABUTACH SP. Z O.O.", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 medycznych, skierowanych do mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego, realizowanych przez Szpital Specjalistyczny w Prabutach Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 130.36}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4373219.65", "WARTOSC": "5144964.30", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "Projekt(P) skierowany jest do 90 os\u00f3b (54 K/36 M) po 30 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otworz\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 dzi\u0119ki wsparciu finansowemu na za\u0142o\u017cenie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci i zamieszkuj\u0105ce na terenie: 1. POWIATU KWIDZY\u0143SKIEGO: \u2022 Gardeja- gmina wiejska \u2022 Kwidzyn- gmina wiejska \u2022 Prabuty- gmina miejsko- wiejska \u2022 Ryjewo- gmina wiejska \u2022 Sadlinki- gmina wiejska 2. POWIATU TCZEWSKIEGO: \u2022 Gniew- gmina miejsko- wiejska \u2022 Morzeszczyn- gmina wiejska \u2022 Pelplin- gmina miejsko- wiejska \u2022 Subkowy- gmina wiejska ETAPY I FORMY WSPARCIA: \u2022 Diagnoza doradcy zawodowego \u2022 Ocena z\u0142o\u017conego wniosku wraz z biznesplanem \u2022 wsparcie szkoleniowe indywidualne i grupowe przed za\u0142o\u017ceniem dzia\u0142. realizowane w oparciu o analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, do\u015bwiadczenia, predyspozycji i cechy danego UP \u2022 Wsparcie dotacyjne stawka jednostkowa- 23 050 z\u0142 \u2022 Wsparcie pomostowe finansowe- do 12 m- cy w kwocie max. 2 600 z\u0142 GRUPA PREFEROWANA: \u2022 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej \u2022 kobiety (K) \u2022 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (OzN) \u2022 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2022 osoby o niskich kwalifikacjach (NK) Wskazana grupa stanowi\u0107 b\u0119dzie 60% UP tj. min. 54 os\u00f3b. Pozosta\u0142a grupy os\u00f3b to bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani(M) w wieku 30- 49 lat-20% tj. max.18 os\u00f3b. Dopuszcza si\u0119 udzia\u0142 w projekcie os\u00f3b: \u2022 zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych, u. cywilnoprawnych, z miesi\u0119cznym wynagrodzeniem nie przekraczaj\u0105cym 120% min. wynagrodzenia, w odniesieniu do m-ca poprzedzaj\u0105cego dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu \u2022 osoby ubogie pracuj\u0105ce zgodnie z Regulaminem \u2022 odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny \u2022 imigranci \u2022 reemigranci. Za\u0142o\u017cono, \u017ce 10 firm b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142o ponad 30 m-cy. Celem projektu jest zwi\u0119kszona trwa\u0142o\u015b\u0107 nowoutworzonych mikroprzedsi\u0119biorstw.", "BENEFICJENT": "KWIDZY\u0143SKI PARK PRZEMYS\u0141OWO- TECHNOLOGICZNY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wsparcie na starcie - zosta\u0144 przedsi\u0119biorc\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1986715.97", "WARTOSC": "2337312.90", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki", "OPIS": "Projekt zapewnia kompleksowe wspieranie rodziny w jej funkcjonowaniu i w\u0142a\u015bciwym wype\u0142nianiu roli oparcia dla dziecka Dla ka\u017cdej rodziny i UU opracow. zostanie Indywidualny Plan Rozwoju W ramach P deinstytucjonalizowane us\u0142ugi spo\u0142.,\u015bwiadczone w \u015brodowisku lokalnym najbli\u017cej os potrzbujacych wspracia, obejmuj\u0105 w szczeg.dzia\u0142ania o charakterze profilaktycznym, g\u0142.w ramach pracy podw\u00f3rkowej, zapobiegaj\u0105ce i ograniczaj\u0105ce wyst\u0119powanie dysfunkcji zachowa\u0144 oraz wspieraj\u0105ce ich rodziny (w tym szczeg\u00f3lnie \u2013 rodziny prze\u017cywaj\u0105ce trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych, zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., wielodzietne i sprawuj\u0105ce piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 czy wychowuj\u0105ce osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ). W P realizowane s\u0105 zadania na rzecz dzieci i m\u0142odzie\u017cy w nowo utworzonej plac\u00f3wki wsparcia dziennego w formie pracy podw\u00f3rkowej, prowadzonej przez Hufiec ZHP Kwidzyn., obejmuj\u0105ce animac \u015brodowisk, socjoterapi\u0119, rozw\u00f3j kompetencji kluczowych ,P zak\u0142ada w\u0142\u0105czanie do dzia\u0142a\u0144 doros\u0142ych cz\u0142onk\u00f3w rodzin (g\u0142.rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w praw pe\u0142ni\u0105cych rol\u0119 rodzic\u00f3w), a tak\u017ce us\u0142.spo\u0142.wspieraj\u0105ce ich w prawid\u0142owym pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych czy w organizacji czasu wolnego (konsulatcje, spotkania okoliczno\u015bciowe, gr wsparcia. Aby wzmocni\u0107 rodzin\u0119 zaplanowano dzia\u0142a P realizowany jest w partnerstwie NGO/PES - Chor\u0105gwi Gda\u0144skiej ZHP (reprezent. najwi\u0119ksz\u0105 i najstarsz\u0105 NGO o charakterze wych. w Polsce) i PCPR Kwidzyn. Dzia\u0142 P zaplanowano w oparciu o analiz\u0119 g\u0142.wniosk\u00f3w z lokalnej diagnozy zapotrzebowania na us\u0142ugi spo\u0142eczne, zw\u0142.na rzecz mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w o ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniu spo\u0142.w pow.st., uwzgl\u0119dniaj\u0105c partycypacj\u0119 r\u00f3\u017cnorodnych podmiot\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci lokal.i wielosektorowe partnerstwo - formalne i nieformalne, tj.w\u0142\u0105czanie do realizacji proj.JST i JOPS z powiatu, , KM i KP Policji, lekarzy POZ, NGO's i in.IIS, przedsi\u0119b (w ramach CSR) itp. Trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu zostanie zapewniona do 31.12.2025", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW GDA\u0143SKA", "TYTUL": "Rodzina to podstawa - rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych wsparcia rodziny w powiecie kwidzy\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1546155.78", "WARTOSC": "1819006.80", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "Projekt (P) skierowany jest do 44 os.(24K/20M) pozostaj\u0105cych bez pracy, w tym zarejestrowan. jako bezrobotne, w wieku pow. 30 r.\u017c., zamieszk. na terenach o s\u0142abej aktywno\u015bci gospod. oraz obszarach o wysokiej stopie bezrobocia pow. kwidzy\u0144skiego i sztumskiego (zasi\u0119g wy\u0142\u0105cznie gm. wiejskie wskazane w za\u0142. 3 do reg.)Gr. preferowan\u0105 w rekrutacji do P b\u0119d\u0105 kobiety (K), os. niepe\u0142nospr.(N) i o niskich kwalifik.(NK). W ramach realiz. przedsi\u0119wzi\u0119cia powstan\u0105 dodatkowe miejsca pracy -10 w nowo powsta\u0142ych dzia\u0142aln. gospod. Celem P jest efektywna mobilizacja tych os\u00f3b, ukierunkowana na stworzenie trwa\u0142ych i skutecznie dzia\u0142aj. na rynku 38 mikroprzedsi\u0119b., poprzez kompleksowe wsparcie udzielane uczestnikom projektu (UP) na wszystkich etapach uczestn. w przedsi\u0119wzi\u0119ciu: Okres przed za\u0142o\u017c. dzia\u0142aln. gospod.- podczas kt\u00f3rego UP zostan\u0105 zdiagnozowani przez Doradc\u0119 Zawodowego pod k\u0105tem predysp. kandydata, jego do\u015bwiadcz. i umiej\u0119tno\u015bci, a nast\u0119pnie przygotowani do za\u0142o\u017cenia i prowadz. firmy, poprzez udzia\u0142 w szkoleniach oraz dor. podstawowym. Wsparcie to wyposa\u017cy UP w konkretn\u0105 wiedz\u0119 merytor.(aspekty formalno- prawne uruchomienia dzia\u0142aln., sprzeda\u017c us\u0142ug i produkt\u00f3w) oraz umiej\u0119tno\u015bci pod k\u0105tem tworz. biznesplanu, gdy\u017c to na jego podstawie KOW przyzna wsp. finansowe. Okres zak\u0142adania dzia\u0142aln. gospod. oraz okres pierwszego roku prowadz. w\u0142asnej firmy-podczas kt\u00f3rego zaplanowano wyp\u0142at\u0119 \u015brodk\u00f3w finans. na za\u0142o\u017cenie firmy oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z indywid. asysty przy prowadz. dzia\u0142aln. gospod., kt\u00f3ra dostosowana zostanie do potrzeb UP. Doradztwo dla nowych firm przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do zwi\u0119kszenia szans na utrzym. ich na rynku, gdy\u017c dot. b\u0119dzie problem\u00f3w z jakimi zetkn\u0105 si\u0119 oni w pierwszych m-cach prowadz. dzia\u0142aln. Powstanie Platforma Wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy firmami oraz forum umo\u017cliw. kontakt si\u0119 ze sob\u0105 UP. Za\u0142o\u017cono, \u017ce 10 firm b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142o ponad 30 m-cy. P realizowany w partnerstwie z Powiatowym Urz\u0119dem Pracy w Kwidzynie- formalnie Partner Starostwo Powiatowe jedn. nadrz\u0119dna", "BENEFICJENT": "KWIDZY\u0143SKI PARK PRZEMYS\u0141OWO- TECHNOLOGICZNY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Powi\u015bla\u0144ski Inkubator Przedsi\u0119biorc\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.74}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1033589.65", "WARTOSC": "1509078.49", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo", "OPIS": "W ramach proj. przewidziane jest zagospod.80km szlaku wodnego dla rozwoju tur. kajakowej w ramach kt\u00f3rego zaplanowano: -w Prabutach - miejsce pocz\u0105tkowe oraz przenosk\u0119 na II M\u0142ynie wraz z oznakowaniem, -gm. Kw.-przenosk\u0119 w Szadowskim M\u0142ynie i przy m\u0142ynie Piekarniak, likwidacj\u0119 przeszkody w Brokowie Tychnowieckim i miejscowo\u015bci Pastwa oraz przysta\u0144 kajakowa w Marezie wraz oznakowaniem na terenie gm., -w Mie\u015bcie Kwidzyn - przysta\u0144 kajakow\u0105 i pole biwakowe(niekwalifikowalne) przenosk\u0119 wraz ze oznakowaniem, -w gm. Ryjewo- przysta\u0144 kajakow\u0105 wraz ze oznakowaniem. Projekt wchodzi w sk\u0142ad szerszego przedsi\u0119wzi\u0119cia PSK w ramach RPS \u201ePomorska Podr\u00f3\u017c\u201d.Aktualnie g\u0142\u00f3wnym celem dla samorz\u0105d\u00f3w jest pe\u0142ne zagospod. miejsc wskazuj\u0105cych znaczny potencja\u0142 dla rozwoju turystyki kajakowej na rzece Liwie.Wybrano 10 lokalizacji,kt\u00f3re charakteryzuj\u0105 si\u0119 najwi\u0119kszym potencja\u0142em w zakresie generowania ruchu turystycznego, w tym ukierunkowanych na udost\u0119pnienie kajakarzom dziedzictwa kulturalnego i naturalnego.", "BENEFICJENT": "MIASTO KWIDZYN", "TYTUL": "\"Pomorskie Szlaki Kajakowe - Liw\u0105 w nieznane\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1070983.02", "WARTOSC": "1259980.02", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki", "OPIS": "Projekt przeznaczony dla 90 bezrobotnych z powiatu kwidzy\u0144skiego z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby w wieku 50+, kobiety, niepe\u0142nosprawni, d\u0142ugotrwale bezrobotni , osoby o niskich kwalifikacjach. Celem g\u0142\u00f3wnym b\u0119dzie podniesienie ich aktywno\u015bci zawodowej poprzez udzielenie zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia w okresie od 01.08.16 do 30.06.18. Po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie zatrudnienie uzyska minimum 45% uczestnik\u00f3w. Cele oraz wymagane w ramach konkursu wska\u017aniki osi\u0105gni\u0119te b\u0119d\u0105 dzi\u0119ki nast\u0119puj\u0105cym dzia\u0142aniom: 1. Indywidualne i grupowe poradnictwo zawodowe w celu zbudowania lub aktualizacji IPD uczestnika, kt\u00f3ry ma poprzez aktywne dzia\u0142ania doprowadzi do zdobycia zatrudnienia. 2. Warsztaty i szkolenia w zakresie nabywania kompetencji kluczowych , mi\u0119kkich oraz technik aktywnego poszukiwania pracy 3. Po\u015brednictwo pracy -minimum 3 oferty sta\u017cu i pracy dla uczestnika odpowiadaj\u0105ce IPD oraz kwalifikacjom zawodowym. 4. Szkolenia -dla os\u00f3b, kt\u00f3re aby zdoby\u0107 zatrudnienie b\u0119d\u0105 musia\u0142y wykaza\u0107 si\u0119 wy\u017cszymi kwalifikacjami zawodowymi lub uprawnieniami . 5. Sta\u017ce zawodowe - 3 miesi\u0105ce sta\u017cu zawodowegou lokalnych pracodawc\u00f3w. 6. Wsparcie psychologiczno \u2013 doradcze \u2013 grupowe i indywidualne spotkania prowadzone przez coach\u00f3w oraz psycholog\u00f3w. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w obligatoryjnie skorzysta z poradnictwa zawodowego, po\u015brednictwa pracy oraz sta\u017cu a do wyboru b\u0119dzie mia\u0142, zale\u017cnie od indywidualnego planu r\u00f3\u017cnorodne zaj\u0119cia w ramach warsztat\u00f3w, szkolenie i je\u015bli potrzebne wsparcie psychologiczno doradcze. Dla zapewnienia jako\u015bci i skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 projekt realizowany w partnerstwie pomi\u0119dzy: TOP-PROJEKT-Krzysztof Derbiszewski( Lider z du\u017cym do\u015bwiadczeniem w realizacji projekt\u00f3w dla os\u00f3b bezrobotnych wsp\u00f3\u0142finansowanych z EFS) a Akademia Kreatywnego Rozwoju Marek Strociak (partner-do\u015bwiadczenie na lokalnym rynku ) oraz MGOPS w Prabutach (partner- do\u015bwiadczenie w pomocy osobom bezrobotnym w trudnej sytuacji.", "BENEFICJENT": "TOP-PROJEKT-KRZYSZTOF DERBISZEWSKI", "TYTUL": "Z kompetencjami do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-02-10", "DOFINANSOWANIE": "12430085.14", "WARTOSC": "15705376.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2016-2018 na terenie wojew\u00f3dztwa pomorskiego w 21 obiektach b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego. Przedsi\u0119wzi\u0119cie ma na celu popraw\u0119 efektywno\u015bci wykorzystania energii oraz ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 termomodernizacyjnych, tzn. wykonanie (tam gdzie to w\u0142a\u015bciwe) docieple\u0144 \u015bcian zewn\u0119trznych, docieple\u0144 dach\u00f3w i stropodach\u00f3w, wymian\u0119 okien, modernizacje instalacji grzewczych i przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz systemu wentylacji i klimatyzacji a tak\u017ce likwidacj\u0119 nisko sprawnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i zast\u0105pienie ich \u017ar\u00f3d\u0142ami wysokosprawnymi wype\u0142nia zadania jakie okre\u015bla Dyrektywa w sprawie efektywno\u015bci energetycznej. Dodatkowo, tam gdzie jest to uzasadnione, planowane jest wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii \u2013 g\u0142\u00f3wnie s\u0142onecznej na cele wytwarzania energii elektrycznej i przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz biomasy na cele grzewcze w dw\u00f3ch obiektach. Realizacja projektu umo\u017cliwi tak\u017ce spe\u0142nienie obowi\u0105zk\u00f3w na\u0142o\u017conych na j.s.t. w zakresie realizacji dzia\u0142a\u0144 oszcz\u0119dno\u015bciowych oraz pe\u0142nienia wiod\u0105cej roli jednostek samorz\u0105du terytorialnego w d\u0105\u017ceniu do osi\u0105gni\u0119cia krajowego celu z zakresu efektywno\u015bci energetycznej (Ustawa z dnia 15.04.2011 r. o efektywno\u015bci energetycznej).", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA POMORSKIEGO", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego \u2013 Pakiet nr 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1410262.73", "WARTOSC": "1695963.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje grupowe szkolenia stacjonarne dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz os\u00f3b doros\u0142ych z wybranych instytucji (mog\u0105cych wspiera\u0107 dzia\u0142ania projektowe) z obszaru kompetencji cyfrowych i medialnych, programowania i nauczania programowania. Nauczyciele w ramach projektu odb\u0119d\u0105 praktyczne zaj\u0119cia ze wsparciem trenera w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w klas 1-3. Odb\u0119d\u0105 si\u0119 jedne zaj\u0119cia wyjazdowe dla uczni\u00f3w oraz seminarium informacyjno-metodyczne dla kadry menad\u017cerskiej szk\u00f3\u0142. Nauczyciel otrzyma: tablet z oprogramowaniem, scenariusze zaj\u0119\u0107 oraz wsparcie i mentoring ekspercki w trakcie realizacji projektu oraz 6 miesi\u0119cy po jego zako\u0144czeniu. Szko\u0142a otrzyma: zestawy tablet\u00f3w wraz z oprogramowaniem. Dodatkowo zostan\u0105 zakupione roboty edukacyjne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane podczas zaj\u0119\u0107 z uczniami. Powstanie specjalna platforma edukacyjno \u2013 spo\u0142eczno\u015bciowa z elementami grywalizacji dla uczni\u00f3w i nauczycieli. Projekt zapewnia badanie kompetencji os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRO CULTURA", "TYTUL": "KoderJunior - Szko\u0142a Mistrz\u00f3w Programowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-15", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "755459.38", "WARTOSC": "904665.46", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 inwestycji w rzeczowe aktywa trwa\u0142e, warto\u015bci niematerialne i prawne. Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci dzia\u0142ania podmiotu leczniczego, poprawa jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych na poziomie lokalnym i regionalnym oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug medycznych. Osi\u0105gni\u0119cie celu b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki zakupowi i wdro\u017ceniu infrastruktury sieciowo- serwerowej, zakupowi sprz\u0119tu i oprogramowania oraz zakupowi i wdro\u017ceniu system\u00f3w HIS, EDM, PP. W realizacji projektu uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 Partnerzy- powiaty: Kwidzyn, Malbork, Sztum. Na potrzeby realiz. proj. zostanie zatrudniona wykwalifikowana kadra. Pracownicy Wnioskodawcy zostan\u0105 przeszkoleni z obs\u0142ugi program\u00f3w komputer. oraz wdra\u017canych system\u00f3w. Realizacja projektu umo\u017cliwi stworzenie jednolit. \u015brodowiska informatycznego, komplement. z systemami centralnymi i regionaln. Pozwoli na dost\u0119p do inform. medycznych innym podmiotom (NFZ, ZUS, GUS, innym plac\u00f3wkom med. itp)zwi\u0119kszaj\u0105c tym samym jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \u201eCENTRUM PSYCHIATRII\u201d SP. Z O.O.", "TYTUL": "\"Powi\u015bla\u0144skie e-zdrowie dla psychiatrii\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3591031.07", "WARTOSC": "4224742.44", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "\"IDEALNY SZEF-TO JA\" to projekt realizowany przez Zachodniopomorsk\u0105 Grup\u0119 Doradcz\u0105 Sp.z o.o. CEL PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej 76os\u00f3b bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (tj: kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b powy\u017cej 50roku \u017cycia,os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych)zamieszkuj\u0105cych jednocze\u015bnie obszary o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie przedsi\u0119biorczo\u015bci w wojew\u00f3dztwie pomorskim w okresie XII 2016\u2013XI 2018, poprzez otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1.Uzupe\u0142nienie wiedzy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci 90os\u00f3b poprzez zapewnienie wsparcia szkoleniowo-doradczego niezb\u0119dnego do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia firmy,a tak\u017ce prawid\u0142owego przygotowania dokumentacji projektowej; 2.Wsparcie indywidualnych inicjatyw zmierzaj\u0105cych do utworzenia 76 przedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych minimum 12 miesi\u0119cy poprzez udzielenie bezzwrotnego wsparcia finansowego; 3.Pokonanie barier finansowych utrudniaj\u0105cych prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w pierwszych 6/12miesiacach poprzez udzielenie podstawowego i/lub przed\u0142u\u017conego wsparcia pomostowego; 4.Nabycie specjalistycznej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w ramach pomostowego wsparcia doradczo-szkoleniowego wspomagaj\u0105cego nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w w funkcjonowaniu na rynku. DZIA\u0141ANIA: 1.Rekrutacja, nab\u00f3r i ocena formularzy rekrutacyjnych 110os\u00f3b(XII'16\u2013III'17 i VIII-X'17); 2.Wsparcie podstawowe szkoleniowo-doradcze dla 90os\u00f3b(IV'17\u2013V'17)\u2013m.in. szkolenia,wsparcie prawnicze,warsztaty,doradztwo; 3.Wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 76os\u00f3b(VIII'17-XI'18); 4.Wsparcie pomostowe finansowe(podstawowe/przed\u0142u\u017cone)w pierwszych 6/12 miesi\u0105cach i realizacja wsparcia pomostowego szkoleniowo-doradczego 76os\u00f3b(VII'17-XI'18). Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie stworzenie 76 nowych przedsi\u0119biorstw(samozatrudnienie) i przynajmniej 86 nowych miejsc pracy do XI'18 r.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKA GRUPA DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "IDEALNY SZEF - TO JA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-12-31", "DOFINANSOWANIE": "3348029.38", "WARTOSC": "3938858.10", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 90os. wy\u0142\u0105cznie bezrobotnych (20K, 16M) lub biernych zawodowo (34K, 20M), zamieszkuj\u0105cych w woj. pomorskim/WP na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i jednocze\u015bnie niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej (patrz pkt. C.5), b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105cych do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby niepe\u0142nosprawne (5K, 4M), d\u0142ugotrwale bezrobotni (12K, 4M), o niskich kwalifikacjach (20K, 25M), w wieku 50+ (2K, 3M) oraz kobiety (15K nienale\u017c\u0105cych do ww. grup), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1. Wy\u0142onienie 90 uczestnik\u00f3w projektu/UP z najlepszym pomys\u0142em na trwa\u0142\u0105 firm\u0119, wykazuj\u0105cych predyspozycje do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej/DzG, 2. Zwi\u0119kszenie kompetencji biznesowych UP poprzez kompleksowe wyposa\u017cenie ich w wiedz\u0119 z zakresu przygotowania biznesplanu oraz zak\u0142adania i efektywnego prowadzenia firmy (90os.), 3. Zapewnienie skutecznej aktywizacji zawodowej poprzez samozatrudnienie co najmniej 80% UP (min. 72 nowe mikroprzedsi\u0119biorstwa), 4. Realizacja wsparcia ukierunkowana na kreowanie postaw zmierzaj\u0105cych do utworzenia dodatkowych miejsc pracy w nowopowsta\u0142ych firmach (min. 10), 5. Wzmocnienie trwa\u0142o\u015bci nowoutworzonych przedsi\u0119biorstw do pierwszych 12 m-cy dzia\u0142alno\u015bci poprzez sprofilowane i specjalistyczne wsparcie finansowe oraz szkoleniowo-doradcze. DZIA\u0141ANIA: 1. Diagnoza predyspozycji grupy docelowej do prowadzenia DzG i jej potrzeb szkoleniowo-doradczych, 2. Wsparcie szkoleniowo-doradcze umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy niezb\u0119dnej do podj\u0119cia i prowadzenia DzG. 3. Wsparcie finansowe na podj\u0119cie DzG w formie bezzwrotnej dotacji 4. Wsparcie pomostowe finansowe i doradczo-szkoleniowe. NAJWA\u017bNIEJSZYM EFEKTEM projektu jest utworzenie 82 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG, a tym samym aktywizacja zawodowa min. 72 UP maj\u0105cych najmniejsze szanse na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych ich problem\u00f3w na pomorskim rynku pracy.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O. O.", "TYTUL": "AKTYWNI \u2013 PRZEDSI\u0118BIORCZY. Program kompleksowego wspierania rozpoczynania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla os\u00f3b od 30 r.\u017c., bez pracy, zamieszkuj\u0105cych na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej w wojew\u00f3dztwie pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1273684.60", "WARTOSC": "1498452.48", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 30.06.2020 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 100 [60K/40M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 50 [30K/20M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 50 [30K/20M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla 60% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 22% i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%, a dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \u201eROMANISZYN\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Integracja w stron\u0119 zatrudnienia 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1763988.00", "WARTOSC": "2075280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Celem g\u0142.niniejszego Projektu (dalej P) jest utw.40 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. Okres realizacji Projektu to 01.06.2020 \u2013 31.05.2022. Projekt jest realizowany wy\u0142.na obszarach Woj.Pom. o niskim poziomie aktywno\u015bci gosp., kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obsz.o wysokiej stopie bezrobocia. Gminy obj\u0119te wsp.wymienione zosta\u0142y w pkt C.5. Obszar realizacji P niniejszego wniosku. Zadania w P: 1. Rekrutacja z weryfikacj\u0105 predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. Ocena wniosk\u00f3w i przyznanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. Us\u0142ugi szkoleniowe grupowe i indywidualne. 4. Wsparcia finansowe w formie bezzwrotnej dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.oraz wsparcie pomostowe. Grupa docelowa P to wy\u0142\u0105cznie: 1.Osoby pozost.bez pr.(z wy\u0142.os.przed uk.30 r.\u017c.): -min.60%U:os.kt\u00f3re znajd.si\u0119 w szczeg.trudnej syt.na r.pr.,tj.:os.w wieku50+,kobiet,ON,os.d\u0142ugotrw.bezrob.,os.o niskich kwalifik.; -maks.20%U:os.kt\u00f3re nie nal.do \u017cadnej kat.ze wsk.pow(bezrob.m\u0119\u017cczy\u017ani 30-49 lat); 2.Os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkotermin.oraz prac.w ramach um.cywilnopr.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekr.120 % wys.min.wynagr.,w odn.do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst.do P, 3.Os.ubogich prac., 4.Os.poch.z rolnictwa i ich rodz., 5.Imigrant\u00f3w(w tym os.polskiego poch.), 6.Reemigrant\u00f3w.Def.z za\u0142.3 do Reg.Konk.Dodatk.wszyscy U musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymag.RPO Woj.Pom.2014-2020 dot.prow.dzia\u0142.gosp,zg.z za\u0142.3 do Reg. Wska\u017anik rezultatu bezpo\u015bredniego: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 Warto\u015b\u0107 docelowa: og\u00f3\u0142em - 40. Wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 15, M - 9, Og\u00f3\u0142em \u2013 24 Oraz Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 4, M - 2, Og\u00f3\u0142em \u2013 6.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106 ODDZIA\u0141 TERENOWY W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Twoja szansa na w\u0142asny biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "881819.53", "WARTOSC": "1037434.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KSZTA\u0141CENIA EUROPEJSKIEGO KRZYSZTOF KURY\u0141OWICZ", "TYTUL": "NOWY, DOBRY POCZ\u0104TEK 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "848025.10", "WARTOSC": "997676.59", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 72 [44K/28M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do 31.03.2020 r. kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie nie maj\u0105 szans na rozwi\u0105zanie lub/i zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim (WP) na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 36 [22K/14M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 36 [22K/14M]os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych w ramach dzia\u0142a\u0144: 1. Stworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, 2. przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP),grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, 4. warsztaty terapeutyczne kszta\u0142tuj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci osobiste, 5. szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla 80% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 22% i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%, a dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%", "BENEFICJENT": "CHOJNICKA SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Z integracj\u0105 i aktywizacj\u0105 na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 ROZMARYNOWSKI ARTCOM", "TYTUL": "Wbrew wykluczeniu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31 .03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 1 8 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/1 5M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/1 5M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "\"LUX CANDELE\" SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Razem ku aktywno\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "753462.10", "WARTOSC": "886426.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CEL: Przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci 60 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142ecznego w wojew\u00f3dztwie pomorskim (62%K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym ze wzgl\u0119du na korzystanie/kwalifikowanie si\u0119 do otrzymania \u015bwiadczenia pomocy spo\u0142ecznej [PS], do udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym poprzez popraw\u0119 zdolno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu [UP] do zatrudnienia w zawodach zgodnych z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy [RP] oraz w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne w okresie 01.12.2019-30.06.2021. ZAKRES: Realizacja us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym, dopasowanych do predyspozycji UP i opowiadaj\u0105cych na zapotrzebowanie lokalnego RP. EFEKT PROJEKTU: Ograniczenie zagro\u017cenia wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez realizacj\u0119 wsparcia zwi\u0119kszaj\u0105cego szanse UP na powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 [GD] stanowi 60 os\u00f3b (38K/22M), kt\u00f3re w dniu obj\u0119cia pierwsz\u0105 form\u0105 wsparcia (I\u015aR) spe\u0142ni\u0105 \u0142\u0105cznie nast\u0119puj\u0105ce kryteria: 1. Wiek 18-64 lata; 2. Status osoby biernej zawodowo lub bezrobotnej, wymagaj\u0105cej w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142.; 3. Status osoby zagro\u017conej ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu korzystania lub kwalifikowania si\u0119 do otrzymania PS; 4. Zamieszkiwanie, zgodnie z KC, na obszarze o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142ecznego w woj. pomorskim. W RAMACH REALIZACJI I TYPU PROJ. PLANUJE SI\u0118 NAST\u0118PUJ\u0104CE US\u0141UGI AKTYWNEJ INTEGRACJI: 1. Opracowanie I\u015aR; 2. Poradnictwo psychologiczne; 3. Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych; 4. Doradztwo zawodowe; 5. Szkolenia zawodowe; 6. Po\u015brednictwo pracy; 7. Sta\u017ce zawodowe. PROJEKT ZAK\u0141ADA OSI\u0104GNI\u0118CIE PONI\u017bSZYCH REZULTAT\u00d3W: 1. Min. 34% UP poprawi swoj\u0105 sytuacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105; 2. Min. 12% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych [ON] i min. 25% pozosta\u0142ych os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zdob\u0119dzie zatrudnienie i utrzyma je przez min. 3 m-ce po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.; 3. Min. 40% UP uzyska kwalifikacje lub kompetencje zawod.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACYJNE TECHNIK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u00f3wi\u0119 NIE dla wykluczenia. Stawiam na integracj\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.77}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2837864.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1617853.1}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 886893.91}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 165373.5}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 159836.5}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 54079.5}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 50605.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 38037.96}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 14971.77}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 11900.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 8100.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2211910.1599999997}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1843569.0800000005}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1419587.12}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1083815.25}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 851035.46}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 716715.61}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 553599.75}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 521603.86}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 369846.67}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 253196.67}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 244450.64}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 226703.14}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 124687.68}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 123930.96}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 111021.83}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 88683.18}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 86198.55}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 84707.10999999999}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 79994.99}, {"name": "Cmentarze", "value": 68221.72}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 56241.729999999996}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 51401.99}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 51340.09}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 50919.03}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 46885.5}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 22691.73}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 16803.41}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 16771.489999999998}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 16755.97}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 16008.32}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14652.730000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 10255.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 9894.2}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 8965.18}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4210.72}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 3000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2590.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1548.72}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1127.22}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 759.84}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 76.9}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 66.5}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11893685.960000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3437920.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1468570.75}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 877392.3900000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 655486.25}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 556626.13}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 441863.44999999995}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 155323.8}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 139371.43}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 126326.19}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 113729.17}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 108612.64}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 65473.409999999996}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52448.979999999996}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 52200.74}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 46101.59}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 27140.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 18545.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 4630.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4198.5}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 1142.73}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 580.7399999999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 500000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13107363.790000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6081838.62}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1040136.59}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 950488.01}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 696851.44}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 475787.78}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 466382.08}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 311715.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 143795.6}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 143275.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 126765.08}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 96100.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 52816.53}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 49500.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 29886.28}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18339.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 17464.06}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6525.94}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5156.33}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2344.4}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 853.68}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 251.81}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1919869.84}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1104034.06}, {"name": "Biblioteki", "value": 260554.27}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 200532.9}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 172000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 110000.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 24776.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19658.61}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 164391.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 78506.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 407736.03}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 108430.91}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 40058.19}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 31311.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28119.8}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75719.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43280.14}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2837864.73}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1076127.58}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1052267.4100000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 352663.03}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 159836.5}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 148093.64}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 106545.62000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 65979.5}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 38037.96}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 8100.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4083225.2199999993}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2178553.1100000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1229152.86}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1085430.47}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 963006.3}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 828318.0200000003}, {"name": "Rodzina", "value": 416899.75}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 239282.43000000002}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 192152.68}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 138633.77}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 98383.68}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19393.41}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13219823.03}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3582791.19}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2093793.71}, {"name": "Rodzina", "value": 909167.59}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 192117.97}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 108612.64}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 52200.74}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 46101.59}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 27140.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 15621.39}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 500000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 19664990.190000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3161237.7399999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 361410.22}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 294056.01}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 192775.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 96100.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 52816.53}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 251.81}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2120402.74}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1364588.33}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 172000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 129658.61}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 24776.68}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6000.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 164391.17}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 78506.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 407736.03}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 176608.9}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 31311.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 75719.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 43280.14}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 20991057.530000005, "v": "20,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.47, "v_pc": "1589,63 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "1.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13261387.950000001, "v": "13,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.17}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6788726.859999999, "v": "6,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.34}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 598482.1300000001, "v": "598,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.85}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 253196.67, "v": "253,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.2}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 88683.18, "v": "88,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 580.7399999999999, "v": "0,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18204416.769999992, "v": "18,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.29, "v_pc": "1378,60 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "33.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13949216.230000002, "v": "13,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.62}, {"name": "Przedszkola", "value": 1929764.04, "v": "1,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.6}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 883947.5100000001, "v": "883,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.85}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 510246.5399999999, "v": "510,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.8}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 399732.94999999995, "v": "399,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.19}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 221487.37, "v": "221,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 150972.07, "v": "150,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.82}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 112164.56, "v": "112,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 46885.5, "v": "46,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6632277.950000002, "v": "6,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.94, "v_pc": "502,26 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "22.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1719547.3299999998, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.92}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1040136.59, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.68}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 951247.85, "v": "951,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.34}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 851035.46, "v": "851,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.83}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 696851.44, "v": "696,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.5}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 573488.13, "v": "573,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.64}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 466458.98000000004, "v": "466,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 186916.55000000002, "v": "186,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 1790.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.81}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 79994.99, "v": "79,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 66600.63, "v": "66,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4923614.659999999, "v": "4,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.38, "v_pc": "372,86 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "37.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2367233.9599999995, "v": "2,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1066566.76, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.66}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 604204.75, "v": "604,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.27}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 521603.86, "v": "521,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.59}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 194629.46000000002, "v": "194,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.95}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 129317.68, "v": "129,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.62}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 40058.19, "v": "40,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4789671.219999999, "v": "4,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.18, "v_pc": "362,72 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "39.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4159791.940000001, "v": "4,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 254551.43, "v": "254,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.31}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 143536.57, "v": "143,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.99}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 136581.19, "v": "136,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.85}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 75885.09, "v": "75,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.58}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19325.0, "v": "19,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.4}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3923295.1999999997, "v": "3,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.88, "v_pc": "297,11 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "72.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3921679.98, "v": "3,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.95}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1548.72, "v": "1,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 66.5, "v": "0,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2030895.1, "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 92.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.04, "v_pc": "153,80 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "54.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 955935.96, "v": "955,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.06}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 886893.91, "v": "886,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 43.67}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 165373.5, "v": "165,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.14}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 22691.73, "v": "22,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1395899.33, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.09, "v_pc": "105,71 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "56.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1135345.06, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.33}, {"name": "Biblioteki", "value": 260554.27, "v": "260,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.66}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1205786.1900000002, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 391.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.8, "v_pc": "91,31 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "38.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1095786.1900000002, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 710.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.87}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 110000.0, "v": "110,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.12}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 676671.73, "v": "676,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01, "v_pc": "51,24 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "74.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 500000.0, "v": "500,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 635.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.89}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 122745.06999999999, "v": "122,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53926.66, "v": "53,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.96}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 582279.2000000001, "v": "582,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87, "v_pc": "44,10 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "69.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 515620.41000000003, "v": "515,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.55}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 54079.5, "v": "54,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9579.29, "v": "9,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.64}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.51}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 407736.03, "v": "407,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61, "v_pc": "30,88 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "29.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 407736.03, "v": "407,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 313793.75, "v": "313,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47, "v_pc": "23,76 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "84.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 165106.18, "v": "165,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 52.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 128715.80000000002, "v": "128,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 4990.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.01}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 19971.77, "v": "19,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 299.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.36}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 227392.68000000002, "v": "227,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34, "v_pc": "17,22 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "66.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 151070.96000000002, "v": "151,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.43}, {"name": "Cmentarze", "value": 76321.72, "v": "76,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.56}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 192775.0, "v": "192,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "14,60 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "91.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 143275.0, "v": "143,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.32}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 49500.0, "v": "49,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.67}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 161595.0, "v": "161,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "12,24 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "74.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 159005.0, "v": "159,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.39}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2590.0, "v": "2,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.6}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 24776.68, "v": "24,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03, "v_pc": "1,88 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "97.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 24776.68, "v": "24,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}