{"gmina": "Sadlinki", "typ_gminy": "gmina wiejska Sadlinki", "kod_gus": "042214207000", "kod_gus_podregionu": "042214200000", "podregion_eurostat": "PL638", "ludnosc": "5`940", "budzet": {"dochody": "30,16 mln z\u0142", "wydatki": "28,65 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.9, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 12.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "778,39 tys z\u0142", "wydatki": "887,73 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 66.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 60.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.7331657400000093}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.7331657400000093}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8283379100000188}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8283379100000188}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.3776076399999893}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.3776076399999893}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5148723199999778}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5148723199999778}], "dochod_ue": "1,52 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "17,03 mln z\u0142", "gmina_pc": "2866.6 z\u0142", "powiat": "4,10 mln z\u0142", "powiat_pc": "689.7 z\u0142", "wojewodztwo": "8,28 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,19 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "486,93 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,99 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "180444851.10", "WARTOSC": "267652355.65", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "Inwestycja jest jednym z etap\u00f3w rewitalizacji linii kolejowej nr 207. Projekt zak\u0142ada rewitalizacj\u0119 odcinka linii kolejowej od granicy wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego i pomorskiego do Malborka. Wymieniona zostanie nawierzchnia kolejowa, w celu poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa zmodernizowane i przebudowane zostan\u0105 przejazdy kolejowe oraz kolejowe obiekty in\u017cynierskie, a tak\u017ce urz\u0105dzenia sterowania ruchem kolejowym. Zaplanowano tak\u017ce przebudow\u0119 obiekt\u00f3w obs\u0142ugi podr\u00f3\u017cnych na stacjach i przystankach. Na wszystkich stacjach i przystankach osobowych zaprojektowano podniesienie peron\u00f3w do wysoko\u015bci 0,76 m powy\u017cej g\u0142\u00f3wki szyny. Dwa perony wyspowe na stacji Kwidzyn i jeden na stacji Sztum zaprojektowano o d\u0142ugo\u015bci 200 m,pozosta\u0142e b\u0119d\u0105 mia\u0142y d\u0142ugo\u015b\u0107 125 m", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "\u201eRewitalizacja linii kolejowej nr 207 odcinek granica wojew\u00f3dztwa \u2013 Malbork\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1549.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-11-02", "DOFINANSOWANIE": "1691709.27", "WARTOSC": "1990246.20", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA: Projekt skierowany do 190 dzieci (91K,99M) w wieku przedszkolnym oraz 17 nauczycieli (16K,1M) OWP na terenie wiejskiej gminy Sadlinki. PARTNER:Stowarzyszenie Eko-inicjatywa.CEL G\u0141\u00d3WNY: Upowszechnienie edukacji przedszkolnej na terenie gminy Sadlinki poprzez utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla 15 dzieci (7K,8M) i podniesienie jakos\u00b4ci edukacji przedszkolnej u 190 dzieci(91K,99M) w okresie 02.11.2018-31.08.2021. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE: 1)Utworzenie 15 nowych miejsc wychowania przedszkolnego (7K,8M) w Przedszkolu w Sadlinkach; 2)Niwelowanie stwierdzonych u dzieci deficyt\u00f3w w zakresie specjalnych potrzeb edukacyjnych u \u0142\u0105cznie 113 dzieci(49K,54M); 3)Rozwo\u00b4j kompetencji klucz.i umieje?tnos\u00b4ci uniwers. niezbe?dnych na rynku pracy u 190 dzieci (91K,99M) dzieci obj\u0119tych wychowaniem przedszkolnym. 4)Wsparcie doskonalenia zawodowego 17 nauczycieli/lek do pracy z dziec\u00b4mi w wieku przedszkolnym, w tym ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi(SPE). ZAKRES WSPARCIA: 1)Utworzenie nowej grupy 15 dzieci (7K/8M) w Przedszkolu w Sadlinkach; 2) wyd\u0142u\u017cenie czasu pracy w szkole podstawowej z oddzia\u0142ami przedszkolnymi w Nebrowie Wielkim; 3)Zaj\u0119cia dodatkowe wyr\u00f3wnuj\u0105ce stwierdzone deficyty u dzieci z nowych i istniej\u0105cych OWP; 4)Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne w nowych i istniej\u0105cych OWP; 5)Wyjazdy edukacyjne do pomorskich instytucji edukacyjnych, kultury. 6)Doskonalenie zawodowe nauczycieli w zakresie stosowania metod nauczania z dzie\u0107mi o SPE w wieku przedszk.,wczesnego rozwoju dziecka w oparciu o zagadnienia z neurodydaktyki, wykorzystywania TIK i aktywizuj\u0105cych metod pracy. TRWA\u0141E EFEKTY projektu zapewni wyposaz\u02d9enie przedszkoli w niezb\u0119dne wyposa\u017cenie, sprz\u0119t,pomoce dydakt. i doskonalenie zaw. nauczycieli.Zwie?kszy to instytucjonalna? gotowos\u00b4c\u00b4 placo\u00b4wki do s\u00b4wiadczenia us\u0142ug przedszkolnych.Wnioskodawca zapewni trwa\u0142os\u00b4c\u00b4 projektu przez okres d\u0142uz\u02d9szy niz\u02d9 okres realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA SADLINKI", "TYTUL": "SUPERMOC PRZEDSZKOLAK\u00d3W - utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego i podniesienie jakos\u00b4ci edukacji przedszkolnej na terenie Gminy Sadlinki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 284.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1681554.92", "WARTOSC": "1978299.91", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki", "OPIS": "Partnerzy podj\u0119li si\u0119 anal. kierunk\u00f3w rozw. potrzeb i probl. spo\u0142. w zakresie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142. spo\u0142. skierow. do gr. docel. dotkni\u0119tej i zagro\u017conej ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142.Wed\u0142ug Lokalnej Diagniozy Zapotrzebowania na Us\u0142. Spo\u0142. w Gm. Sadlinki-GS(06.2017) wskazano na konieczno\u015b\u0107 ogranicz. zjawiska wykluczenia spo\u0142. Z diagnozy wyn. \u017ce ponad 50 % mieszk: -wskazuje jako problem alkoh., dysfunkcyjno\u015b\u0107 rodzin, bezradno\u015bc opiek. wychow. w prowadzeniu gospod. domowego, zaniedbanie dzieci i ub\u00f3stwo. -Os.niepe\u0142nosprawne ON to g\u0142ownie probl. psychol., brak oferty rehabil., bariery architekt. brak akcept. w \u015brodow. -Os. starsze: probl. finans.,brak opieki ze strony rodziny, samotno\u015b\u0107, izolacja. -M\u0142odzie\u017c: brak umiej. uczenia si\u0119, brak kompet. spo\u0142 i obywat. Na podst. przeprowadz. diagnozy zdefin. konieczno\u015b\u0107 obj. wsparciem: -29 senior\u00f3w,dla kt\u00f3rych utworz. zostanie dom opieki kr\u00f3tkotrwa\u0142ej, oferuj. zaj. niwel. problem wyklucz. spo\u0142. -40 m\u0142odzie\u017cy dla kt\u00f3rych utworz. zost. plac\u00f3wka wsp. dziennego w formie podw\u00f3rkowej OKM. Gr. towarz. b\u0119d\u0105 opiek. prawni m\u0142.-otrzymaj\u0105 wsp. w formie pedagogizacji -20 opiekun\u00f3w os. zale\u017cnych, kt\u00f3rzy w ramach proj. podnios\u0105 swoje kompet. z zakresu opieki nad os. zale\u017cnymi, -10 z niepe\u0142nos. i z chorobami przewlek\u0142ymi, do kt\u00f3rych skierowana zostanie oferta us\u0142. specjal. w miejscu ich zamieszk. Realiz. proj(P) ma na celu zwi\u0119ksz. liczby trwa\u0142ych miejsc \u015bwiadcz. us\u0142. spo\u0142. poprzez przekaz. ich realiz. na poziomie lokaln. spo\u0142. przy wykorz. NGO oraz integr. partner\u00f3w \u015bwiad. us\u0142 spo\u0142. na poz. lokalnym. P wykorz. instrumenty anim. \u015brodow/wolontariatu, edukacyjne. Real. P zwi\u0119ksza dost. do zdeinstyt. spersonalizow. i zintegrow. us\u0142 spo\u0142. \u015bwiadcz. w lok. spo\u0142. P przyczyni si\u0119 do poprawy stanu zdrowia, podniesienia aktywno\u015bci/integr. spo\u0142ecznej pozwalaj\u0105c na wzrost kompetencji mieszka\u0144c\u00f3w. \u0141\u0105cznie w P we\u017amie udzia\u0142 99os, miesz. GS zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. Partnerami P s\u0105 NGO, \u015bwiadcz. us\u0142. spo\u0142. na poziom. lokalnym, ich zadan. jest wsp\u00f3\u0142pr. przy real. P", "BENEFICJENT": "GMINA SADLINKI", "TYTUL": "Centrum Us\u0142ug Integracji Spo\u0142ecznej w Gminie Sadlinki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 283.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1556260.96", "WARTOSC": "1830895.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki", "OPIS": "Projekt skierowany do ucz. i n-li z 4 szk\u00f3\u0142 wiejskiej Gminy Sadlinki. Do projektu przyst\u0105pi 100% szk\u00f3\u0142 tworz\u0105cych 2 zespo\u0142y SP i GM: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Sadlinkach,Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Nebrowie. Projekt odpowiada na zdiagnozowane u uczn. i n-li problemy z uwzgl. specyfiki szk\u00f3\u0142. Potrzeba realizacji proj.wynika z zatwierdzonej przez W\u00f3jta Gminy diagnozy-zarz\u0105dzenie nr 2/16 z dn.11.01.2016r. PARTNERZY:Politechnika Gda\u0144ska,Gda\u0144ski Teatr Szekspirowski GRUPA DOCELOWA:350 ucz.z ZS Sadlinki(180K/170M),180 ucz.z ZS Nebrowo(95K/85M),32 n-li(29K/3M) CEL G\u0141\u00d3WNY:Poprawa jako\u015bci edukacji og\u00f3lnej w Gm.Sadlinki w zakresie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy u 530 ucz.(275K/255M),32 n-li(29K/3M)w okresie 01.09.2016\u201331.08.2018 CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE: 1.Wzrost wiedzy, umiej\u0119tn. dot.kompetencji mat.\u2013przyr., nauk.\u2013techn.,ICT,j.obcych z wykorzyst. innowacyjnych form nauczania,nowoczesnych pomocy,sprz\u0119tu medialnego. 2.Nabycie umiej\u0119tn. spo\u0142. niezb\u0119dnych na rynku pracy. 3.Wsparcie ucz. w zakresie doradztwa eduk.\u2013zawod. 4.Zwi\u0119kszenie szans rozwoj. ucz. ze specj. potrzebami eduk. 5.Wsparcie dosk. zawod. n-li w formie sieci wsp\u00f3\u0142pracy,doskonalenia. 6.Nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z instyt. nauki,kultury,firmami z woj.pom. ZAKRES WSPARCIA: 1.Organizacja dodatk. zaj. w formie k\u00f3\u0142 zainteresowa\u0144,warsztat\u00f3w nastawionych na tw\u00f3rcz\u0105 prac\u0119,eksperyment,z wykorzystaniem aktywiz. metod nauczania,projektu eduk.,pracy zespo\u0142. 2.Realizacja pozaszkol. form rozwijania kompet. klucz.: wyjazdy eduk. do CN Experyment, Hewellianum,Oceanarium; warsztaty u partner\u00f3w. 3.Organizacja 2 szk\u00f3\u0142 letnich z warsztatami,laboratoriami dla ucz. i n-li. 4.Utworzenie 2 szkol. o\u015br. kariery zawod.,nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z firmami. 5.Organizacja 4 szkol. Festiwali Nauki. 6.Realizacja warsztat\u00f3w doskonal\u0105cych dla n-li z ICT,innow. metod nauczania. WARTO\u015a\u0106 DODANA:wzrost wiedzy, umiej\u0119tn. uczn. \u015br.o 20%; wzrost ocen klasyfik. o 1 st. w ci\u0105gu 2lat trwania projektu. TRWA\u0141O\u015a\u0106:zakupiony sprz\u0119t, pomoce dydakt. wykorzystywane po zako\u0144czeniu proj.", "BENEFICJENT": "GMINA SADLINKI", "TYTUL": "LABORATORIUM KOMPETENCJI - Podniesienie jako\u015bci edukacji og\u00f3lnej wiejskiej Gminy Sadlinki poprzez wsparcie uczni\u00f3w oraz nauczycieli w rozwijaniu kompetencji kluczowych wymaganych na rynku pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 261.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "7388520.54", "WARTOSC": "9601578.27", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup mikroinstalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, paneli fotowoltaicznych, kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 i pomp ciep\u0142a) na terenie 4 gmin powiatu kwidzy\u0144skiego tj. gminy Kwidzyn, gminy Sadlinki, gminy Ryjewo, gminy Gardeja. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszone wykorzystanie energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, ochrona i poprawa jako\u015bci powietrza i tym samym stanu \u015brodowiska naturalnego, jak r\u00f3wnie\u017c poprawa jako\u015bci i warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w. Realizacja projektu poprzez wzrost poziomu wykorzystania OZE w generacji rozproszonej wp\u0142ynie na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa energetycznego (m.in. zmian\u0119 bilansu energetycznego regionu z wykorzystaniem istniej\u0105cego potencja\u0142u energii odnawialnych, zw\u0142aszcza energii s\u0142o\u0144ca i zasob\u00f3w biomasy). Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii odnawialnej wyniesie 3,04 MW, a szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 1 316,9 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok. W wyniku realizacji projektu spadnie emisja PM10 i B-a-P", "BENEFICJENT": "POWI\u015aLA\u0143SKA REGIONALNA AGENCJA ZARZ\u0104DZANIA ENERGI\u0104", "TYTUL": "\u201eMonta\u017c mikroinstalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie Gmin: Kwidzyn, Sadlinki, Ryjewo, Gardeja\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 233.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "7332095.99", "WARTOSC": "14923209.93", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa i rozbudowa liniowej infrastruktury turystycznej o znaczeniu regionalnym w ramach produktu turystycznego Wi\u015blana Trasa Rowerowa w granicach administracyjnych powiatu kwidzy\u0144skiego (miasto Kwidzyn, gmina Kwidzyn, gmina Ryjewo, Gmina Sadlinki), powiatu malborskiego (gmina Mi\u0142oradz) oraz sztumskiego (miasto i gmina Sztum). Przedmiotowy projekt stanowi integraln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cia strategicznego Pomorskie Trasy Rowerowe w ramach Regionalnego Programu Strategicznego w zakresie atrakcyjno\u015bci kulturalnej i turystycznej \u201ePomorska Podr\u00f3\u017c\u201d. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 dr\u00f3g rowerowych oraz ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych w Gminie Kwidzyn (13,99 km), Mie\u015bcie Kwidzyn (2,71 km) oraz Gminie Mi\u0142oradz (1,64 km) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 18,34 km, realizacj\u0119 10 rowerowych miejsc postojowych, kt\u00f3re charakteryzuj\u0105 si\u0119 najwi\u0119kszym potencja\u0142em w zakresie generowania rowerowego ruchu turystycznego. Ponadto projekt zak\u0142ada wykonanie oznakowania Wi\u015blanej Trasy Rowerowej.", "BENEFICJENT": "GMINA KWIDZYN", "TYTUL": "Pomorskie Trasy Rowerowe o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym R10 i Wi\u015blana Trasa Rowerowa R9 - Partnerstwo Gminy Kwidzyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.4}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4373219.65", "WARTOSC": "5144964.30", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "Projekt(P) skierowany jest do 90 os\u00f3b (54 K/36 M) po 30 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otworz\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 dzi\u0119ki wsparciu finansowemu na za\u0142o\u017cenie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci i zamieszkuj\u0105ce na terenie: 1. POWIATU KWIDZY\u0143SKIEGO: \u2022 Gardeja- gmina wiejska \u2022 Kwidzyn- gmina wiejska \u2022 Prabuty- gmina miejsko- wiejska \u2022 Ryjewo- gmina wiejska \u2022 Sadlinki- gmina wiejska 2. POWIATU TCZEWSKIEGO: \u2022 Gniew- gmina miejsko- wiejska \u2022 Morzeszczyn- gmina wiejska \u2022 Pelplin- gmina miejsko- wiejska \u2022 Subkowy- gmina wiejska ETAPY I FORMY WSPARCIA: \u2022 Diagnoza doradcy zawodowego \u2022 Ocena z\u0142o\u017conego wniosku wraz z biznesplanem \u2022 wsparcie szkoleniowe indywidualne i grupowe przed za\u0142o\u017ceniem dzia\u0142. realizowane w oparciu o analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, do\u015bwiadczenia, predyspozycji i cechy danego UP \u2022 Wsparcie dotacyjne stawka jednostkowa- 23 050 z\u0142 \u2022 Wsparcie pomostowe finansowe- do 12 m- cy w kwocie max. 2 600 z\u0142 GRUPA PREFEROWANA: \u2022 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej \u2022 kobiety (K) \u2022 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (OzN) \u2022 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2022 osoby o niskich kwalifikacjach (NK) Wskazana grupa stanowi\u0107 b\u0119dzie 60% UP tj. min. 54 os\u00f3b. Pozosta\u0142a grupy os\u00f3b to bezrobotni m\u0119\u017cczy\u017ani(M) w wieku 30- 49 lat-20% tj. max.18 os\u00f3b. Dopuszcza si\u0119 udzia\u0142 w projekcie os\u00f3b: \u2022 zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych, u. cywilnoprawnych, z miesi\u0119cznym wynagrodzeniem nie przekraczaj\u0105cym 120% min. wynagrodzenia, w odniesieniu do m-ca poprzedzaj\u0105cego dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu \u2022 osoby ubogie pracuj\u0105ce zgodnie z Regulaminem \u2022 odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny \u2022 imigranci \u2022 reemigranci. Za\u0142o\u017cono, \u017ce 10 firm b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142o ponad 30 m-cy. Celem projektu jest zwi\u0119kszona trwa\u0142o\u015b\u0107 nowoutworzonych mikroprzedsi\u0119biorstw.", "BENEFICJENT": "KWIDZY\u0143SKI PARK PRZEMYS\u0141OWO- TECHNOLOGICZNY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wsparcie na starcie - zosta\u0144 przedsi\u0119biorc\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1986715.97", "WARTOSC": "2337312.90", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki", "OPIS": "Projekt zapewnia kompleksowe wspieranie rodziny w jej funkcjonowaniu i w\u0142a\u015bciwym wype\u0142nianiu roli oparcia dla dziecka Dla ka\u017cdej rodziny i UU opracow. zostanie Indywidualny Plan Rozwoju W ramach P deinstytucjonalizowane us\u0142ugi spo\u0142.,\u015bwiadczone w \u015brodowisku lokalnym najbli\u017cej os potrzbujacych wspracia, obejmuj\u0105 w szczeg.dzia\u0142ania o charakterze profilaktycznym, g\u0142.w ramach pracy podw\u00f3rkowej, zapobiegaj\u0105ce i ograniczaj\u0105ce wyst\u0119powanie dysfunkcji zachowa\u0144 oraz wspieraj\u0105ce ich rodziny (w tym szczeg\u00f3lnie \u2013 rodziny prze\u017cywaj\u0105ce trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych, zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., wielodzietne i sprawuj\u0105ce piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 czy wychowuj\u0105ce osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ). W P realizowane s\u0105 zadania na rzecz dzieci i m\u0142odzie\u017cy w nowo utworzonej plac\u00f3wki wsparcia dziennego w formie pracy podw\u00f3rkowej, prowadzonej przez Hufiec ZHP Kwidzyn., obejmuj\u0105ce animac \u015brodowisk, socjoterapi\u0119, rozw\u00f3j kompetencji kluczowych ,P zak\u0142ada w\u0142\u0105czanie do dzia\u0142a\u0144 doros\u0142ych cz\u0142onk\u00f3w rodzin (g\u0142.rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w praw pe\u0142ni\u0105cych rol\u0119 rodzic\u00f3w), a tak\u017ce us\u0142.spo\u0142.wspieraj\u0105ce ich w prawid\u0142owym pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych czy w organizacji czasu wolnego (konsulatcje, spotkania okoliczno\u015bciowe, gr wsparcia. Aby wzmocni\u0107 rodzin\u0119 zaplanowano dzia\u0142a P realizowany jest w partnerstwie NGO/PES - Chor\u0105gwi Gda\u0144skiej ZHP (reprezent. najwi\u0119ksz\u0105 i najstarsz\u0105 NGO o charakterze wych. w Polsce) i PCPR Kwidzyn. Dzia\u0142 P zaplanowano w oparciu o analiz\u0119 g\u0142.wniosk\u00f3w z lokalnej diagnozy zapotrzebowania na us\u0142ugi spo\u0142eczne, zw\u0142.na rzecz mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w o ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniu spo\u0142.w pow.st., uwzgl\u0119dniaj\u0105c partycypacj\u0119 r\u00f3\u017cnorodnych podmiot\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci lokal.i wielosektorowe partnerstwo - formalne i nieformalne, tj.w\u0142\u0105czanie do realizacji proj.JST i JOPS z powiatu, , KM i KP Policji, lekarzy POZ, NGO's i in.IIS, przedsi\u0119b (w ramach CSR) itp. Trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu zostanie zapewniona do 31.12.2025", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW GDA\u0143SKA", "TYTUL": "Rodzina to podstawa - rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych wsparcia rodziny w powiecie kwidzy\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "731698.66", "WARTOSC": "1322119.38", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup specjalistycznego wyposa\u017cenia dla gminnych jednostek ratownictwa i modernizacja budynku z przeznaczeniem na magazyn przeciwpowodziowy. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania inwestycyjne i nieinwestycyjne niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci produkt\u00f3w projektu zaraz po zako\u0144czeniu realizacji zakresu rzeczowego. Celem projektu jest wzmocnienie odporno\u015bci regionu Dolnego Powi\u015bla na powodzie poprzez podniesienie efektywno\u015bci wczesnego reagowania i ratownictwa w sytuacjach nag\u0142ego wyst\u0105pienia zjawisk katastrofalnych i usuwania skutk\u00f3w katastrof. Cel ten koresponduje z celem dzia\u0142ania 11.1. RPO WP 2014-2020. Mierzalne cele projektu to: \u2013 doposa\u017cenie 18 jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof; \u2013 zakup nowego specjalistycznego wyposa\u017cenia jednostek ratownictwa = 412 szt.; \u2013 udost\u0119pnienie 1 magazynu przeciwpowodziowego.", "BENEFICJENT": "GMINA RYJEWO", "TYTUL": "Ograniczenie zagro\u017ce\u0144 naturalnych na terenie Gmin Dolnego Powi\u015bla (Gardeja, Kwidzyn, Sadlinki i Ryjewo) polegaj\u0105ce na zakupie specjalistycznego wyposa\u017cenia dla gminnych jednostek ratownictwa i modernizacji budynku z przeznaczeniem na magazyn przeciwpowodziowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1546155.78", "WARTOSC": "1819006.80", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "Projekt (P) skierowany jest do 44 os.(24K/20M) pozostaj\u0105cych bez pracy, w tym zarejestrowan. jako bezrobotne, w wieku pow. 30 r.\u017c., zamieszk. na terenach o s\u0142abej aktywno\u015bci gospod. oraz obszarach o wysokiej stopie bezrobocia pow. kwidzy\u0144skiego i sztumskiego (zasi\u0119g wy\u0142\u0105cznie gm. wiejskie wskazane w za\u0142. 3 do reg.)Gr. preferowan\u0105 w rekrutacji do P b\u0119d\u0105 kobiety (K), os. niepe\u0142nospr.(N) i o niskich kwalifik.(NK). W ramach realiz. przedsi\u0119wzi\u0119cia powstan\u0105 dodatkowe miejsca pracy -10 w nowo powsta\u0142ych dzia\u0142aln. gospod. Celem P jest efektywna mobilizacja tych os\u00f3b, ukierunkowana na stworzenie trwa\u0142ych i skutecznie dzia\u0142aj. na rynku 38 mikroprzedsi\u0119b., poprzez kompleksowe wsparcie udzielane uczestnikom projektu (UP) na wszystkich etapach uczestn. w przedsi\u0119wzi\u0119ciu: Okres przed za\u0142o\u017c. dzia\u0142aln. gospod.- podczas kt\u00f3rego UP zostan\u0105 zdiagnozowani przez Doradc\u0119 Zawodowego pod k\u0105tem predysp. kandydata, jego do\u015bwiadcz. i umiej\u0119tno\u015bci, a nast\u0119pnie przygotowani do za\u0142o\u017cenia i prowadz. firmy, poprzez udzia\u0142 w szkoleniach oraz dor. podstawowym. Wsparcie to wyposa\u017cy UP w konkretn\u0105 wiedz\u0119 merytor.(aspekty formalno- prawne uruchomienia dzia\u0142aln., sprzeda\u017c us\u0142ug i produkt\u00f3w) oraz umiej\u0119tno\u015bci pod k\u0105tem tworz. biznesplanu, gdy\u017c to na jego podstawie KOW przyzna wsp. finansowe. Okres zak\u0142adania dzia\u0142aln. gospod. oraz okres pierwszego roku prowadz. w\u0142asnej firmy-podczas kt\u00f3rego zaplanowano wyp\u0142at\u0119 \u015brodk\u00f3w finans. na za\u0142o\u017cenie firmy oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z indywid. asysty przy prowadz. dzia\u0142aln. gospod., kt\u00f3ra dostosowana zostanie do potrzeb UP. Doradztwo dla nowych firm przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do zwi\u0119kszenia szans na utrzym. ich na rynku, gdy\u017c dot. b\u0119dzie problem\u00f3w z jakimi zetkn\u0105 si\u0119 oni w pierwszych m-cach prowadz. dzia\u0142aln. Powstanie Platforma Wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy firmami oraz forum umo\u017cliw. kontakt si\u0119 ze sob\u0105 UP. Za\u0142o\u017cono, \u017ce 10 firm b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142o ponad 30 m-cy. P realizowany w partnerstwie z Powiatowym Urz\u0119dem Pracy w Kwidzynie- formalnie Partner Starostwo Powiatowe jedn. nadrz\u0119dna", "BENEFICJENT": "KWIDZY\u0143SKI PARK PRZEMYS\u0141OWO- TECHNOLOGICZNY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Powi\u015bla\u0144ski Inkubator Przedsi\u0119biorc\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1070983.02", "WARTOSC": "1259980.02", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki", "OPIS": "Projekt przeznaczony dla 90 bezrobotnych z powiatu kwidzy\u0144skiego z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby w wieku 50+, kobiety, niepe\u0142nosprawni, d\u0142ugotrwale bezrobotni , osoby o niskich kwalifikacjach. Celem g\u0142\u00f3wnym b\u0119dzie podniesienie ich aktywno\u015bci zawodowej poprzez udzielenie zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia w okresie od 01.08.16 do 30.06.18. Po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie zatrudnienie uzyska minimum 45% uczestnik\u00f3w. Cele oraz wymagane w ramach konkursu wska\u017aniki osi\u0105gni\u0119te b\u0119d\u0105 dzi\u0119ki nast\u0119puj\u0105cym dzia\u0142aniom: 1. Indywidualne i grupowe poradnictwo zawodowe w celu zbudowania lub aktualizacji IPD uczestnika, kt\u00f3ry ma poprzez aktywne dzia\u0142ania doprowadzi do zdobycia zatrudnienia. 2. Warsztaty i szkolenia w zakresie nabywania kompetencji kluczowych , mi\u0119kkich oraz technik aktywnego poszukiwania pracy 3. Po\u015brednictwo pracy -minimum 3 oferty sta\u017cu i pracy dla uczestnika odpowiadaj\u0105ce IPD oraz kwalifikacjom zawodowym. 4. Szkolenia -dla os\u00f3b, kt\u00f3re aby zdoby\u0107 zatrudnienie b\u0119d\u0105 musia\u0142y wykaza\u0107 si\u0119 wy\u017cszymi kwalifikacjami zawodowymi lub uprawnieniami . 5. Sta\u017ce zawodowe - 3 miesi\u0105ce sta\u017cu zawodowegou lokalnych pracodawc\u00f3w. 6. Wsparcie psychologiczno \u2013 doradcze \u2013 grupowe i indywidualne spotkania prowadzone przez coach\u00f3w oraz psycholog\u00f3w. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w obligatoryjnie skorzysta z poradnictwa zawodowego, po\u015brednictwa pracy oraz sta\u017cu a do wyboru b\u0119dzie mia\u0142, zale\u017cnie od indywidualnego planu r\u00f3\u017cnorodne zaj\u0119cia w ramach warsztat\u00f3w, szkolenie i je\u015bli potrzebne wsparcie psychologiczno doradcze. Dla zapewnienia jako\u015bci i skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 projekt realizowany w partnerstwie pomi\u0119dzy: TOP-PROJEKT-Krzysztof Derbiszewski( Lider z du\u017cym do\u015bwiadczeniem w realizacji projekt\u00f3w dla os\u00f3b bezrobotnych wsp\u00f3\u0142finansowanych z EFS) a Akademia Kreatywnego Rozwoju Marek Strociak (partner-do\u015bwiadczenie na lokalnym rynku ) oraz MGOPS w Prabutach (partner- do\u015bwiadczenie w pomocy osobom bezrobotnym w trudnej sytuacji.", "BENEFICJENT": "TOP-PROJEKT-KRZYSZTOF DERBISZEWSKI", "TYTUL": "Z kompetencjami do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1350508.72", "WARTOSC": "1602407.12", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Brzuze | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: Skrwilno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: rypi\u0144ski, GM.: W\u0105pielsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia", "OPIS": "Celem projektu jest wysoka efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w 9 JST woj. pomorskiego i kujawsko-pomorskiego (Gmina Skrwilno, Gmina Radomin, Gmina W\u0105pielsk, Gmina Brzuze, Powiat Golubsko-Dobrzy\u0144ski, Gmina Chmielno, Gmina Sadlinki, Gmina Miejska Rumia, Gmina Miasto Puck) w obszarze PiOPLOK oraz w obszarze ZN. Cel zostanie zrealizowany przez nast. dzia\u0142ania: - W 9 JST wdro\u017cenie na ePUAP nowych e-us\u0142ug na 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci-transakcyjnym - W 8 JST wdro\u017cenie Portalu Podatk\u00f3w z funkcjonalno\u015bci\u0105 p\u0142atno\u015bci przez Internet; ; w 8 JST wdro\u017cenie procedury dot. dost\u0119pu do spersonalizowanej inf.; - W 8 JST utworzenie Punktu potwierdz. profilu zaufanego by u\u0142atwi\u0107 klientom z tych JST dost\u0119pu do e-us\u0142ug - We wszystkich JST na BIP/str. www Gminy wdro\u017cenie modu\u0142u \u015bled\u017a spraw\u0119 - Moderniz. systemu podatkowego ( GCH, MR, GS) w celu integracji z interfejsem komunikacyjnym - Moderniz. SD w zakr. podatk\u00f3w przez Inter. z Systemem Obiegu Dokument\u00f3w (GW, MP) - Wdro\u017c. EZD z modu\u0142em Brokera Integracyjnego i integracj\u0105 z ePUAP i BIP (GS) - Uruchomienie w 4JST po 8 rejestr\u00f3w w EZD z ich automatyczn\u0105 publikacj\u0105 na str. BIP lub na str. www Gminy - Wdro\u017c. w urz\u0119dach 9 JST modu\u0142u \u201e\u015bled\u017a spraw\u0119\u201d z dost\u0119pno\u015bci\u0105 na BIP/stronie www Gminy (w zale\u017cno\u015bci od rozwi\u0105za\u0144 technologicznych w JST) - Modern. EZD o modu\u0142 archiwum elektronicznego w PGD - Wdro\u017c. w 3 JST Portalu Inwestora; w 5 JST ( z pow. puckiego) uruchomienie Platformy Inwestora oraz procedury udost\u0119pniania informacji na Platformie/ Portalu - Szkol. dla prac. 9 JST dot. P i OPLOK, ZN, obs\u0142ugi e-us\u0142ug, zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta. - 9 JST zost. opracowanie procedury dot. zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta i przeprow. w ka\u017cdym JST bada\u0144 dot. satysfakcji klienta - W PGD Modern. EZD (modu\u0142 archiwum elektroniczne) w PGD oraz wdro\u017cenie SD do obs\u0142ugi wniosk\u00f3w sk\u0142adanych drog\u0105 elektroniczna, - W GW wdro\u017cenie systemu do naliczania i prowadzenia ewidencji nale\u017cnych podatk\u00f3w od \u015brodk\u00f3w transportu", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PROMOCJI GMIN POLSKICH", "TYTUL": "Pomorskie Partnerstwo dla rozwoju e-us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1410262.73", "WARTOSC": "1695963.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje grupowe szkolenia stacjonarne dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz os\u00f3b doros\u0142ych z wybranych instytucji (mog\u0105cych wspiera\u0107 dzia\u0142ania projektowe) z obszaru kompetencji cyfrowych i medialnych, programowania i nauczania programowania. Nauczyciele w ramach projektu odb\u0119d\u0105 praktyczne zaj\u0119cia ze wsparciem trenera w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w klas 1-3. Odb\u0119d\u0105 si\u0119 jedne zaj\u0119cia wyjazdowe dla uczni\u00f3w oraz seminarium informacyjno-metodyczne dla kadry menad\u017cerskiej szk\u00f3\u0142. Nauczyciel otrzyma: tablet z oprogramowaniem, scenariusze zaj\u0119\u0107 oraz wsparcie i mentoring ekspercki w trakcie realizacji projektu oraz 6 miesi\u0119cy po jego zako\u0144czeniu. Szko\u0142a otrzyma: zestawy tablet\u00f3w wraz z oprogramowaniem. Dodatkowo zostan\u0105 zakupione roboty edukacyjne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane podczas zaj\u0119\u0107 z uczniami. Powstanie specjalna platforma edukacyjno \u2013 spo\u0142eczno\u015bciowa z elementami grywalizacji dla uczni\u00f3w i nauczycieli. Projekt zapewnia badanie kompetencji os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRO CULTURA", "TYTUL": "KoderJunior - Szko\u0142a Mistrz\u00f3w Programowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5892485.26", "WARTOSC": "7129604.28", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt MEW@ to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. pomorskiego w wieku 65+; 2320 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycje szkole\u0144 i animacji UP (232 grupy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "MEW@ (Media Education with Activity). Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3591031.07", "WARTOSC": "4224742.44", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "\"IDEALNY SZEF-TO JA\" to projekt realizowany przez Zachodniopomorsk\u0105 Grup\u0119 Doradcz\u0105 Sp.z o.o. CEL PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej 76os\u00f3b bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (tj: kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b powy\u017cej 50roku \u017cycia,os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych)zamieszkuj\u0105cych jednocze\u015bnie obszary o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie przedsi\u0119biorczo\u015bci w wojew\u00f3dztwie pomorskim w okresie XII 2016\u2013XI 2018, poprzez otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1.Uzupe\u0142nienie wiedzy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci 90os\u00f3b poprzez zapewnienie wsparcia szkoleniowo-doradczego niezb\u0119dnego do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia firmy,a tak\u017ce prawid\u0142owego przygotowania dokumentacji projektowej; 2.Wsparcie indywidualnych inicjatyw zmierzaj\u0105cych do utworzenia 76 przedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych minimum 12 miesi\u0119cy poprzez udzielenie bezzwrotnego wsparcia finansowego; 3.Pokonanie barier finansowych utrudniaj\u0105cych prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w pierwszych 6/12miesiacach poprzez udzielenie podstawowego i/lub przed\u0142u\u017conego wsparcia pomostowego; 4.Nabycie specjalistycznej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w ramach pomostowego wsparcia doradczo-szkoleniowego wspomagaj\u0105cego nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w w funkcjonowaniu na rynku. DZIA\u0141ANIA: 1.Rekrutacja, nab\u00f3r i ocena formularzy rekrutacyjnych 110os\u00f3b(XII'16\u2013III'17 i VIII-X'17); 2.Wsparcie podstawowe szkoleniowo-doradcze dla 90os\u00f3b(IV'17\u2013V'17)\u2013m.in. szkolenia,wsparcie prawnicze,warsztaty,doradztwo; 3.Wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 76os\u00f3b(VIII'17-XI'18); 4.Wsparcie pomostowe finansowe(podstawowe/przed\u0142u\u017cone)w pierwszych 6/12 miesi\u0105cach i realizacja wsparcia pomostowego szkoleniowo-doradczego 76os\u00f3b(VII'17-XI'18). Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie stworzenie 76 nowych przedsi\u0119biorstw(samozatrudnienie) i przynajmniej 86 nowych miejsc pracy do XI'18 r.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKA GRUPA DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "IDEALNY SZEF - TO JA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-12-31", "DOFINANSOWANIE": "3348029.38", "WARTOSC": "3938858.10", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 90os. wy\u0142\u0105cznie bezrobotnych (20K, 16M) lub biernych zawodowo (34K, 20M), zamieszkuj\u0105cych w woj. pomorskim/WP na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i jednocze\u015bnie niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej (patrz pkt. C.5), b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105cych do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby niepe\u0142nosprawne (5K, 4M), d\u0142ugotrwale bezrobotni (12K, 4M), o niskich kwalifikacjach (20K, 25M), w wieku 50+ (2K, 3M) oraz kobiety (15K nienale\u017c\u0105cych do ww. grup), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1. Wy\u0142onienie 90 uczestnik\u00f3w projektu/UP z najlepszym pomys\u0142em na trwa\u0142\u0105 firm\u0119, wykazuj\u0105cych predyspozycje do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej/DzG, 2. Zwi\u0119kszenie kompetencji biznesowych UP poprzez kompleksowe wyposa\u017cenie ich w wiedz\u0119 z zakresu przygotowania biznesplanu oraz zak\u0142adania i efektywnego prowadzenia firmy (90os.), 3. Zapewnienie skutecznej aktywizacji zawodowej poprzez samozatrudnienie co najmniej 80% UP (min. 72 nowe mikroprzedsi\u0119biorstwa), 4. Realizacja wsparcia ukierunkowana na kreowanie postaw zmierzaj\u0105cych do utworzenia dodatkowych miejsc pracy w nowopowsta\u0142ych firmach (min. 10), 5. Wzmocnienie trwa\u0142o\u015bci nowoutworzonych przedsi\u0119biorstw do pierwszych 12 m-cy dzia\u0142alno\u015bci poprzez sprofilowane i specjalistyczne wsparcie finansowe oraz szkoleniowo-doradcze. DZIA\u0141ANIA: 1. Diagnoza predyspozycji grupy docelowej do prowadzenia DzG i jej potrzeb szkoleniowo-doradczych, 2. Wsparcie szkoleniowo-doradcze umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy niezb\u0119dnej do podj\u0119cia i prowadzenia DzG. 3. Wsparcie finansowe na podj\u0119cie DzG w formie bezzwrotnej dotacji 4. Wsparcie pomostowe finansowe i doradczo-szkoleniowe. NAJWA\u017bNIEJSZYM EFEKTEM projektu jest utworzenie 82 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG, a tym samym aktywizacja zawodowa min. 72 UP maj\u0105cych najmniejsze szanse na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych ich problem\u00f3w na pomorskim rynku pracy.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O. O.", "TYTUL": "AKTYWNI \u2013 PRZEDSI\u0118BIORCZY. Program kompleksowego wspierania rozpoczynania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla os\u00f3b od 30 r.\u017c., bez pracy, zamieszkuj\u0105cych na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej w wojew\u00f3dztwie pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1763988.00", "WARTOSC": "2075280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Celem g\u0142.niniejszego Projektu (dalej P) jest utw.40 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. Okres realizacji Projektu to 01.06.2020 \u2013 31.05.2022. Projekt jest realizowany wy\u0142.na obszarach Woj.Pom. o niskim poziomie aktywno\u015bci gosp., kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obsz.o wysokiej stopie bezrobocia. Gminy obj\u0119te wsp.wymienione zosta\u0142y w pkt C.5. Obszar realizacji P niniejszego wniosku. Zadania w P: 1. Rekrutacja z weryfikacj\u0105 predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. Ocena wniosk\u00f3w i przyznanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. Us\u0142ugi szkoleniowe grupowe i indywidualne. 4. Wsparcia finansowe w formie bezzwrotnej dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.oraz wsparcie pomostowe. Grupa docelowa P to wy\u0142\u0105cznie: 1.Osoby pozost.bez pr.(z wy\u0142.os.przed uk.30 r.\u017c.): -min.60%U:os.kt\u00f3re znajd.si\u0119 w szczeg.trudnej syt.na r.pr.,tj.:os.w wieku50+,kobiet,ON,os.d\u0142ugotrw.bezrob.,os.o niskich kwalifik.; -maks.20%U:os.kt\u00f3re nie nal.do \u017cadnej kat.ze wsk.pow(bezrob.m\u0119\u017cczy\u017ani 30-49 lat); 2.Os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkotermin.oraz prac.w ramach um.cywilnopr.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekr.120 % wys.min.wynagr.,w odn.do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst.do P, 3.Os.ubogich prac., 4.Os.poch.z rolnictwa i ich rodz., 5.Imigrant\u00f3w(w tym os.polskiego poch.), 6.Reemigrant\u00f3w.Def.z za\u0142.3 do Reg.Konk.Dodatk.wszyscy U musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymag.RPO Woj.Pom.2014-2020 dot.prow.dzia\u0142.gosp,zg.z za\u0142.3 do Reg. Wska\u017anik rezultatu bezpo\u015bredniego: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 Warto\u015b\u0107 docelowa: og\u00f3\u0142em - 40. Wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 15, M - 9, Og\u00f3\u0142em \u2013 24 Oraz Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 4, M - 2, Og\u00f3\u0142em \u2013 6.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106 ODDZIA\u0141 TERENOWY W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Twoja szansa na w\u0142asny biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 831069.8999999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 746573.0599999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 513067.61999999994}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 493559.77}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 481594.43000000005}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 360116.75}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 308017.74}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 255834.08}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 233614.66}, {"name": "Przedszkola", "value": 201385.4}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 171786.41}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 129136.26999999999}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 115913.34}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 97192.61000000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 63760.91}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 63286.28}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 53888.47}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 40386.87}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 38411.05}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 34223.8}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 33871.58}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 33265.600000000006}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 31659.019999999997}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 23475.059999999998}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 22392.61}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 21324.4}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 20983.42}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15331.34}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 14895.06}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10540.27}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 10458.58}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 10258.09}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 9225.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 7276.96}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7135.950000000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 6090.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6090.0}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 4710.11}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3386.47}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3105.1099999999997}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2932.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2863.79}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2703.7}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2101.2}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1304.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1150.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 959.69}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 941.34}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1.91}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 773076.2}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 544073.33}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 363135.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 162083.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 102746.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 93614.83}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 63164.04}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 49985.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 61990.01}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 7018.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4378929.36}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1548376.5199999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 609048.77}, {"name": "Gimnazja", "value": 384866.17000000004}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 380183.61000000004}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 223443.12}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 181107.34999999998}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 169153.43000000002}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 140720.19999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 130078.94}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 117230.89000000001}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 97303.09}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 56659.35}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 55001.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50836.97}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 37172.91}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 34792.28}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 32957.9}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 30264.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 21747.5}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 18822.409999999996}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 18678.49}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3807.84}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3731.57}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 415.58}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 457880.06}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 26587.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2460.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 414316.77}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 135845.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5585424.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2292816.52}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 249000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 235895.45}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 190036.57}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 163026.18}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 82560.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 81323.1}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 53391.009999999995}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 50970.65}, {"name": "Przedszkola", "value": 28423.87}, {"name": "Gimnazja", "value": 19460.53}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11450.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 11450.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8027.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6887.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 6037.12}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1687.5}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1541.21}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1350.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1200.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 364347.4}, {"name": "Biblioteki", "value": 131492.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 106559.99}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 45000.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 11679.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 8000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 71981.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 500119.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 79696.8}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 265734.05000000005}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11021.66}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 428612.26}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12144.38}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1475317.0499999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1223614.15}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 679809.77}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 576002.7899999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 481594.43000000005}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 360116.75}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 239422.78000000003}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 178887.61000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 137032.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 97192.61000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 35459.02}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 33871.58}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 14895.06}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7641.58}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 7394.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1136211.2}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 544073.33}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 162083.56}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 102735.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 93614.83}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 63164.04}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 49985.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 11.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 61990.01}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7018.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5639392.119999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1738857.7399999998}, {"name": "Rodzina", "value": 408705.95000000007}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 380183.61000000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 225812.78000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 181107.34999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 37172.91}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 34792.28}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 30264.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21747.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 18678.49}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7539.41}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1075.95}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 457880.06}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 26587.47}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2460.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 414316.77}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 135845.27}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8127240.92}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 483473.43999999994}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 250845.09}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 85110.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 61418.979999999996}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 50970.65}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22900.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 436347.4}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 139492.04}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 45000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 24559.99}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21679.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 71981.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 500119.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 79696.8}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 265734.05000000005}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 11021.66}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 428612.26}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 12144.38}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 8672979.37, "v": "8,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.27, "v_pc": "1460,10 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "12.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5663901.299999999, "v": "5,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2523395.5900000003, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.09}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 284661.6, "v": "284,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.28}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 107761.67, "v": "107,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.24}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 53888.47, "v": "53,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 38411.05, "v": "38,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.44}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 959.69, "v": "0,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 421.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7527637.819999997, "v": "7,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.27, "v_pc": "1267,28 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "35.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5477622.549999999, "v": "5,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.76}, {"name": "Przedszkola", "value": 838858.0400000002, "v": "838,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.14}, {"name": "Gimnazja", "value": 468087.61, "v": "468,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.21}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 308017.74, "v": "308,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.09}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 140619.21000000002, "v": "140,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.86}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 129358.01000000001, "v": "129,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 71226.0, "v": "71,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.94}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 40802.450000000004, "v": "40,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 34223.8, "v": "34,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 18822.409999999996, "v": "18,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2449955.53, "v": "2,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.55, "v_pc": "412,45 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "29.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2112779.1399999997, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.23}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 147997.15999999997, "v": "148,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.04}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 104952.61, "v": "104,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49761.02, "v": "49,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.03}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 34465.600000000006, "v": "34,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1897864.59, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.62, "v_pc": "319,51 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "71.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1897864.59, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1879086.9299999997, "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.55, "v_pc": "316,34 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "198.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1068680.8699999999, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 422714.72000000003, "v": "422,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.49}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 363135.0, "v": "363,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.32}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15331.34, "v": "15,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 9225.0, "v": "9,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1539427.23, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.37, "v_pc": "259,16 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "32.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 445157.39, "v": "445,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.91}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 374605.49000000005, "v": "374,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.33}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 235895.45, "v": "235,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.32}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 163026.18, "v": "163,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.59}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 115913.34, "v": "115,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.52}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 81323.1, "v": "81,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 78714.0, "v": "78,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.11}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 21324.4, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.38}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 20983.42, "v": "20,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.36}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1543.1200000000001, "v": "1,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 941.34, "v": "0,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1456444.9300000002, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.08, "v_pc": "245,19 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "54.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 887729.25, "v": "887,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.95}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 298289.70000000007, "v": "298,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.48}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 255834.08, "v": "255,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.56}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 7018.0, "v": "7,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.48}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 4710.11, "v": "4,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2863.79, "v": "2,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1299788.3499999999, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.53, "v_pc": "218,82 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "186.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2037.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1299788.3499999999, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 453731.58, "v": "453,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.58, "v_pc": "76,39 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "63.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 453731.58, "v": "453,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 391945.52999999997, "v": "391,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.36, "v_pc": "65,98 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "49.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 257549.34, "v": "257,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 65.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 127294.99, "v": "127,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 32.47}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.27}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2101.2, "v": "2,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 745.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 341641.27, "v": "341,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 213.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.19, "v_pc": "57,52 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "63.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 341641.27, "v": "341,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 213.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 255374.14, "v": "255,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89, "v_pc": "42,99 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "82.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 131492.04, "v": "131,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.48}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 123871.1, "v": "123,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.0, "v": "0,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 249920.33, "v": "249,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87, "v_pc": "42,07 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "73.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 195225.31999999998, "v": "195,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.11}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 53391.009999999995, "v": "53,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.36}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1304.0, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 78885.51999999999, "v": "78,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "13,28 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "88.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 53406.52, "v": "53,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.7}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 11679.0, "v": "11,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10868.0, "v": "10,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.77}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2932.0, "v": "2,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.71}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 71981.0, "v": "71,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 196.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25, "v_pc": "12,12 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "77.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 71981.0, "v": "71,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 196.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 45159.06, "v": "45,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,60 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "84.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 30264.0, "v": "30,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.01}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 14895.06, "v": "14,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.98}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 38080.98999999999, "v": "38,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "6,41 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "14.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18644.309999999998, "v": "18,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.95}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 18286.680000000004, "v": "18,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.02}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1150.0, "v": "1,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.01}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}