{"gmina": "Kwidzyn", "typ_gminy": "gmina miejska Kwidzyn", "kod_gus": "042214207011", "kod_gus_podregionu": "042214200000", "eurostat": "PL638", "ludnosc": 38618, "budzet": {"dochody": "205,49 mln z\u0142", "wydatki": "198,18 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 159738752.32000008, "dane1": 161249109.47999993, "dane2": 159738752.32000008, "dane4": 1510357.1599998474}, {"label": "2017", "dane0": 170414056.26999998, "dane1": 172739907.86999992, "dane2": 170414056.26999998, "dane4": 2325851.5999999344}, {"label": "2018", "dane0": 174394520.14999998, "dane1": 192145695.47000015, "dane2": 174394520.14999998, "dane4": 17751175.32000017}, {"label": "2019", "dane0": 205493783.64999983, "dane1": 198178592.13, "dane2": 198178592.13, "dane3": 7315191.519999832}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 27291597.749999996, "dane1": 41737090.00000002}, {"label": "2017", "dane0": 31322972.25, "dane1": 41879513.41000001}, {"label": "2018", "dane0": 30570774.460000005, "dane1": 44163409.79}, {"label": "2019", "dane0": 32269750.010000005, "dane1": 50200002.299999945}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "5,64 mln z\u0142", "wydatki": "6,29 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 36.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 41.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -1.5103571599998473}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -1.5103571599998473}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.3258515999999343}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.3258515999999343}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -17.751175320000172}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -17.751175320000172}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 7.315191519999832}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 7.315191519999832}], "dochod_ue": "5,16 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "160,22 mln z\u0142", "gmina_pc": "4148.8 z\u0142", "powiat": "26,59 mln z\u0142", "powiat_pc": "688.6 z\u0142", "wojewodztwo": "53,82 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "842,22 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,36 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 32269750.010000005, "wydatki": 50200002.299999945}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "180444851.10", "WARTOSC": "267652355.65", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "Inwestycja jest jednym z etap\u00f3w rewitalizacji linii kolejowej nr 207. Projekt zak\u0142ada rewitalizacj\u0119 odcinka linii kolejowej od granicy wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego i pomorskiego do Malborka. Wymieniona zostanie nawierzchnia kolejowa, w celu poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa zmodernizowane i przebudowane zostan\u0105 przejazdy kolejowe oraz kolejowe obiekty in\u017cynierskie, a tak\u017ce urz\u0105dzenia sterowania ruchem kolejowym. Zaplanowano tak\u017ce przebudow\u0119 obiekt\u00f3w obs\u0142ugi podr\u00f3\u017cnych na stacjach i przystankach. Na wszystkich stacjach i przystankach osobowych zaprojektowano podniesienie peron\u00f3w do wysoko\u015bci 0,76 m powy\u017cej g\u0142\u00f3wki szyny. Dwa perony wyspowe na stacji Kwidzyn i jeden na stacji Sztum zaprojektowano o d\u0142ugo\u015bci 200 m,pozosta\u0142e b\u0119d\u0105 mia\u0142y d\u0142ugo\u015b\u0107 125 m", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "\u201eRewitalizacja linii kolejowej nr 207 odcinek granica wojew\u00f3dztwa \u2013 Malbork\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1549.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2016-06-08", "DOFINANSOWANIE": "44940358.50", "WARTOSC": "55083867.64", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty", "OPIS": "Projekt polega na rozbudowie drogi woj. nr 521 na odcinku od skrzy\u017cowania (ronda) z drog\u0105 krajow\u0105 nr 55 w Kwidzynie do ul. Grunwaldzkiej w Prabutach o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 18,9km. Droga b\u0119dzie przebiega\u0107 g\u0142\u00f3wnie po dotychczasowym \u015bladzie, jezdnia b\u0119dzie posiada\u0107 dwa pasy ruchu o szeroko\u015bci od 3,25 do 3,50 m ka\u017cdy. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest poprawa parametr\u00f3w technicznych drogi do klasy G oraz zwi\u0119kszenie no\u015bno\u015bci drogi do 115 kN/o\u015b. Przebudowane zostan\u0105 wszystkie skrzy\u017cowania z drogami poprzecznymi, nast\u0105pi korekta nienormatywnych \u0142uk\u00f3w i spadk\u00f3w jezdni. Zostan\u0105 wybudowane chodniki, \u015bcie\u017cki rowerowe, przej\u015bcia dla pieszych wraz z azylami lub sygnalizacj\u0105 \u015bwietln\u0105, zatoki autobusowe oraz pobocza gruntowe. Zostanie wykonane prawid\u0142owe odwodnienie drogi poprzez rowy drogowe oraz budow\u0119 i przebudow\u0119 kanalizacji deszczowej na terenach zabudowanych. W miejscowo\u015bciach zostanie wybudowane lub przebudowane o\u015bwietlenie uliczne wraz z koliduj\u0105c\u0105 infrastruktur\u0105 sieciow\u0105 uzbrojenia technicznego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO POMORSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 521 na odcinku Kwidzyn-Prabuty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 711.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-11-09", "DOFINANSOWANIE": "16073608.63", "WARTOSC": "18910127.80", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci szkolnictwa zawodowego w powiecie kwidzy\u0144skim poprzez dostosowanie oferty kszta\u0142cenia ponadgimnzjalnego zawodowego do potrzeb lokalnego i regionalnego rynku pracy - zgodnie ze zdiagnozowanymi potrzebami uczni\u00f3w - U, nauczycieli kszta\u0142c. zawod - N, szk\u00f3\u0142 oraz pracodawc\u00f3w. Interwencja zostanie zrealizowana poprzez dzia\u0142ania w ramach niniejszego proj. W proj. zaplanowano remont wraz z zagospodarowaniem otoczenia i wyposa\u017cenie obiekt\u00f3w szkolnych (pracownie praktycznej nauki zawodu) w 3 szko\u0142ach zawod. tj. ZSP nr 2, ZSP nr 1, CKZiU w Kwidzynie (w ustalonych dla powiatu bran\u017cach kluczowych chemia lekka, ICT i elektronika oraz Energetyka i ekoenergetyka). W ramach instrumentu elastyczno\u015bci zaplanowano dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu poszerzenie oferty kszta\u0142cenia ustawicznego,kt\u00f3re realiz. b\u0119dzie w CKZIU. Proj. przewiduje likwidacj\u0119 barier dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych Grup\u0105 docel. b\u0119d\u0105 U i N.", "BENEFICJENT": "POWIAT KWIDZY\u0143SKI", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci szkolnictwa zawodowego w powiecie kwidzy\u0144skim - modernizacja obiekt\u00f3w szkolnych wraz z wyposa\u017ceniem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 416.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "11074770.62", "WARTOSC": "16776143.10", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn", "OPIS": "Projekt polega na wymianie sieci ciep\u0142owniczej wykonanej w technologii tradycyjnej (czteroprzewodowej) na sie\u0107 preizolowan\u0105 oraz likwidacj\u0119 w\u0119z\u0142\u00f3w grupowych zlokalizowanych przy ul. Korczaka, ul. Reymonta, ul. Kra\u0144cowej, ul. Wschodniej i o\u015b. Zacisze w mie\u015bcie Kwidzyn i budow\u0119 w\u0119z\u0142\u00f3w indywidualnych. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane jest przez Przedsi\u0119biorstwo Energetyki Cieplnej \u201ePEC\u201d Sp. z o.o. w Kwidzynie ul. S\u0142oneczna 1, 82-500 Kwidzyn. Celem og\u00f3lnym (nadrz\u0119dnym, na poziomie oddzia\u0142ywania) projektu jest: Zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j miasta Kwidzyn i wojew\u00f3dztwa pomorskiego poprzez zmniejszenie negatywnego oddzia\u0142ywania sektora energetyki cieplnej na \u015brodowisko. Celem g\u0142\u00f3wnym (bezpo\u015brednim) projektu jest: Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w procesie przesy\u0142u ciep\u0142a na obszarze miasta Kwidzyn poprzez modernizacj\u0119 systemu ciep\u0142owniczego Celami szczeg\u00f3\u0142owymi s\u0105: \u2022zwi\u0119kszenie sprawno\u015bci funkcjonowania sieci dystrybucji i przesy\u0142u ciep\u0142a, \u2022zapewnienie bezawaryjnego i ci\u0105g\u0142ego przesy\u0142u ciep\u0142a.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci ciep\u0142owniczej i w\u0119z\u0142\u00f3w cieplnych na terenie Kwidzyna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 286.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-12-12", "DOFINANSOWANIE": "5676474.09", "WARTOSC": "14800762.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn", "OPIS": "Projekt budowy w\u0119z\u0142a integr. wraz z rewit. zabytk. budynku dworca PKP w Kwidzynie sk\u0142ada\u0142 si\u0119 b\u0119dzie z 2 komplementarnych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107:zmiany sposobu u\u017cytkowania by\u0142ego budynku Dworca PKP przy ul.Ko\u015bciuszki nr 54 w Kwidzynie na Centrum transportowego w\u0119z\u0142a integr. wraz us\u0142ugami kultury oraz budowy w\u0119z\u0142a integr. Przebudowa istniej\u0105cego budynku polega\u0107 b\u0119dzie na odrestaurowaniu elewacji, polichromii, dociepleniu dachu, wymianie okien, wyburzeniu i budowie niekt\u00f3rych \u015bcian wew. oraz bud. szybu wind. W ramach budowy w\u0119z\u0142a zak\u0142ada si\u0119 przebudow\u0119 inst. ronda polegaj\u0105c\u0105 na wprowadzeniu ruchu rowerowego, przebud. drogi wzd\u0142u\u017c budynku dworca, budowie miejsc post.taxi, K&R oraz P&R. Ponadto planuje si\u0119 wprowadzenie kompleksowego systemu informacji dla podr\u00f3\u017cnych w postaci multimedialnych tablic inf. o rozk\u0142adzie jazdy PKP, PKS oraz innych przewo\u017anik\u00f3w. Projekt ma na celu wzmocnienie roli transp. zbior. na terenie miasta i okolic przyczyniaj\u0105c si\u0119 do wzrostu jego atrakcyjno\u015bci i efektywno\u015bci.", "BENEFICJENT": "MIASTO KWIDZYN", "TYTUL": "Budowa w\u0119z\u0142a integracyjnego wraz z rewitalizacj\u0105 zabytkowego budynku dworca PKP w Kwidzynie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 146.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2018-03-30", "DOFINANSOWANIE": "7038140.19", "WARTOSC": "24577420.08", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci systemu zagospodarowania odpad\u00f3w komunalnych \u2013 jest to cel w pe\u0142ni zbie\u017cny z celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania 11.2 RPO Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego.Celami efektywno\u015bciowymi Projektu s\u0105: zwi\u0119kszenie strumienia odpad\u00f3w kierowanych do proces\u00f3w ponownego u\u017cycia, recyklingu (zar\u00f3wno recyklingu organicznego selektywnie zbieranych odpad\u00f3w zielonych i innych bioodpad\u00f3w jak i sortowaniu odpad\u00f3w z grupy PMTS, jak te\u017c zmniejszenie strumienia odpad\u00f3w kierowanych do sk\u0142adowania oraz zagwarantowanie mo\u017cliwo\u015bci osi\u0105gania wymaganych w kolejnych latach poziom\u00f3w normatywnych w gospodarowaniu odpadami. Narz\u0119dziami prowadzonymi do osi\u0105gni\u0119cia ww. cel\u00f3w jest realizacja dzia\u0142a\u0144 przewidzianych w Projekcie, tj.: (1) Budowa Nowej Kompostowni - 12.000 Mg/rok, (2) Budowa Nowej Sortowni - 1.600 Mg/rok, (3) Rozw\u00f3j systemu selektywnej zbi\u00f3rki bioodpad\u00f3w. Zakres rzeczowy Projektu zosta\u0142 szczeg\u00f3\u0142owo opisanych w p.1.3.2. Studium Wykonalno\u015bci.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD UTYLIZACJI ODPAD\u00d3W SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozbudowa RIPOK w Gilwie Ma\u0142ej oraz rozw\u00f3j systemu selektywnej zbi\u00f3rki bioodpad\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 140.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4615765.59", "WARTOSC": "6897734.34", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn", "OPIS": "Projekt polega na wymianie wysokoparametrowej sieci ciep\u0142owniczej, kt\u00f3ra wykonana jest w technologii kana\u0142owej doprowadzaj\u0105cej ciep\u0142o do budynk\u00f3w przy ul. Odrowskiego,Toru\u0144skiej,Kamiennej,Miedzianej,Ko\u0142\u0142\u0105taja,Hallera,Po\u0142omskiego oraz Willowej, na sie\u0107 preizolowan\u0105. Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie realizowane przez \"PEC\" Sp.z o.o. z siedzib\u0105 przy ul. S\u0142onecznej 1, 82-500 Kwidzyn. Celem nadrz\u0119dnym projektu jest: Zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j miasta Kwidzyn i wojew\u00f3dztwa pomorskiego poprzez zmniejszenie negatywnego oddzia\u0142ywania sektora energetyki cieplnej na \u015brodowisko. Celem bezpo\u015brednim projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w procesie przesy\u0142u ciep\u0142a na obszarze Kwidzyna poprzez modernizacj\u0119 systemu ciep\u0142owniczego. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych mo\u017cemy zaliczy\u0107:zwi\u0119kszenie sprawno\u015bci funkcjonowania sieci dystrybucji i przesy\u0142u ciep\u0142a oraz zapewnienie bezawaryjnego i ci\u0105g\u0142ego przesy\u0142u ciep\u0142a. Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w przyczyni si\u0119 do redukcji strat ciep\u0142a o 5216 GJ/r i redukcji emisji CO2 o 385,68 MgCO/r.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ PEC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa sieci i przy\u0142\u0105czy ciep\u0142owniczych na osiedlu Hallera w Kwidzynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 119.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-09-30", "DOFINANSOWANIE": "3969000.00", "WARTOSC": "8820000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie nowej technologii i rozw\u00f3j oferty produktowej firmy o nowy produkt tj. opakowanie do \u017cywno\u015bci na bazie folii wielowarstwowej (3 warstwy) o podwy\u017cszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach w zakresie: - ochrony mikrobiologicznej, - antypo\u015blizgowych, - wytrzyma\u0142o\u015bciowych. Integracja tych cech w jednym produkcie wynika ze zdiagnozowanych potrzeb odbiorc\u00f3w, a znane na rynku wyroby foliowe nie odznaczaj\u0105 si\u0119 posiadaniem jednocze\u015bnie tylu funkcji w jednym produkcie. Czyni to rezultat projektu wysoce innowacyjnym. Zar\u00f3wno produkt, jak i technologia powsta\u0142y na bazie prac B+R. Ponadto technologia wytworzenia folii jest przedmiotem ochrony w\u0142asno\u015bci intelektualnej. Produkt b\u0119dzie mia\u0142 szerokie zastosowanie w bran\u017cy spo\u017cywczej i rolnej, a jego przeznaczenie to transport i przechowalnictwo \u017cywno\u015bci. Uzasadnieniem realizacji projektu przez jest og\u00f3lno\u015bwiatowy trend poszukiwania opakowa\u0144 o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach aktywnych oraz globalna potrzeba producent\u00f3w rolno - spo\u017cywczych do zachowania wysokiej czysto\u015bci mikrobiologicznej produkt\u00f3w w trakcie transportu i przechowania. Istotn\u0105 przewag\u0105, jak\u0105 da technologia, to zapewnienie bezpiecze\u0144stwa produkt\u00f3w rolno- spo\u017cywczych w ca\u0142ym \u0142a\u0144cuchu wytw\u00f3rczym. Inwestycja technologiczna polega na zakupie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych umo\u017cliwiaj\u0105cych wdro\u017cenie technologii. Planowane korzy\u015bci wynikaj\u0105ce bezpo\u015brednio z realizacji projektu to: poszerzenie oferty produktowej i wzrost przychod\u00f3w firmy.", "BENEFICJENT": "LESTER PRODUCTIONS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji nowej technologii: antypo\u015blizgowych, zabezpieczonych mikrobiologicznie opakowa\u0144 z tworzyw sztucznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.77}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "7332095.99", "WARTOSC": "14923209.93", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa i rozbudowa liniowej infrastruktury turystycznej o znaczeniu regionalnym w ramach produktu turystycznego Wi\u015blana Trasa Rowerowa w granicach administracyjnych powiatu kwidzy\u0144skiego (miasto Kwidzyn, gmina Kwidzyn, gmina Ryjewo, Gmina Sadlinki), powiatu malborskiego (gmina Mi\u0142oradz) oraz sztumskiego (miasto i gmina Sztum). Przedmiotowy projekt stanowi integraln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cia strategicznego Pomorskie Trasy Rowerowe w ramach Regionalnego Programu Strategicznego w zakresie atrakcyjno\u015bci kulturalnej i turystycznej \u201ePomorska Podr\u00f3\u017c\u201d. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 dr\u00f3g rowerowych oraz ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych w Gminie Kwidzyn (13,99 km), Mie\u015bcie Kwidzyn (2,71 km) oraz Gminie Mi\u0142oradz (1,64 km) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 18,34 km, realizacj\u0119 10 rowerowych miejsc postojowych, kt\u00f3re charakteryzuj\u0105 si\u0119 najwi\u0119kszym potencja\u0142em w zakresie generowania rowerowego ruchu turystycznego. Ponadto projekt zak\u0142ada wykonanie oznakowania Wi\u015blanej Trasy Rowerowej.", "BENEFICJENT": "GMINA KWIDZYN", "TYTUL": "Pomorskie Trasy Rowerowe o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym R10 i Wi\u015blana Trasa Rowerowa R9 - Partnerstwo Gminy Kwidzyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2077017.91", "WARTOSC": "2464425.62", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie oraz wdro\u017cenie programu rozwojowego wPowi\u015bla\u0144skiej Szkole Wy\u017cszej, Wydziale Nauk o Zdrowiu, kierunku piel\u0119gniarstwo. Kluczowym elementem programu b\u0119dzie utworzenie monoprofilowego centrumsymulacji medycznej (CSM). CSM b\u0119dzie obiektem wyposa\u017conym w zaawansowane technologiczne symulatory pacjenta. Sale symulacyjne wyposa\u017cone zostan\u0105w niezb\u0119dny sprz\u0119t medyczny, oraz system audio-wideo do rejestracji sesji symulacyjnych. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresieI. 2018-XII. 2020. G\u0142\u00f3wnym beneficjentem wsparcia EFS b\u0119dzie Powi\u015bla\u0144ska Szko\u0142a Wy\u017csza, w tymkadra dydaktyczna i studenci,kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci dzia\u0142aniami wspieraj\u0105cymi rozw\u00f3j ich kompetencji, kluczowych z punktu widzenia potrzeb epidemiologiczno-demograficznych.Projekt realizowany b\u0119dzie w Partnerstwie z podmiotem leczniczym wybranym zgodnie z ustaw\u0105. Partner oraz Lider nie s\u0105 ze sob\u0105 powi\u0105zaniw rozumieniu za\u0142\u0105cznika I do rozporz\u0105dzenia Komisji (UE) nr 651/2014z dnia 17 czerwca 2014 r.PSW prowadzistudia I stopnia na kierunku piel\u0119gniarstwo od2004 r. Uczelnia otrzyma\u0142a pozytywn\u0105 rekomendacj\u0119 MZ w ramach audytu uczelnikszta\u0142c\u0105cych na kierunku piel\u0119gniarstwo i/lub po\u0142o\u017cnictwo w zakresie kszta\u0142ceniaz wykorzystaniem technik symulacji medycznej. PSW nie jest beneficjentem projektu realizowanego w ramach konkursu nr POWR.05.03.00-IP.05-00-001/15.W ramach CSM planuje si\u0119 realizacj\u0119 242godzin zaj\u0119\u0107 praktycznych oraz\u0107wicze\u0144 dla pojedynczejgrupy student\u00f3w, kt\u00f3re stanowi\u0105 >5% kszta\u0142cenia praktycznego odbywaj\u0105cego si\u0119 w toku ca\u0142ych studi\u00f3w. Kszta\u0142cenie odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie pocz\u0105tkowow salach NW, tak bystudenci zostali przygotowani do realizacji zada\u0144 w sali WWw oparciu o wcze\u015bniej przygotowany scenariusz zdarze\u0144. Zaproponowany schemat b\u0119dzie elementem sprawdzaj\u0105cym efekty kszta\u0142cenia na kolejnych etapach programu studi\u00f3w. Kszta\u0142cenie w CSM pozwoli obni\u017cy\u0107 wymiar godzin wyk\u0142adowych na rzecz zwi\u0119kszenia liczby godzin symulacyjnych.", "BENEFICJENT": "POWI\u015aLA\u0143SKA SZKO\u0141A WY\u017bSZA", "TYTUL": "Powi\u015bla\u0144skie Monoprofilowe Centrum Symulacji Medycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2025839.43", "WARTOSC": "2383340.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 120 (76 K i 44 M) os\u00f3b z rodzin z terenu Starego Miasta w Kwidzynie (obszar rewitalizacji H), u kt\u00f3rych zdiagnozowano problem niewydolno\u015bci wychowawczej i spo\u0142ecznej. Celem projektu jest: 1.specjalistyczna pomoc dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w formie zaj\u0119\u0107 socjoterapeutycznych, terapeutycznych, korekcyjnych, kompensacyjnych i artystycznych i edukacyjnych na podstawie indywidualnych program\u00f3w korekcyjnych, program\u00f3w psychokorekcyjnych i psychoprofilaktycznych, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez terapi\u0119 pedagogiczn\u0105, psychologiczn\u0105 i socjoterapi\u0119, 2.pomoc psychologiczna, terapeutyczna,prawna i psychoedukacyjna w postaci indywidualnych konsultacji oraz warsztat\u00f3w grupowych dla rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w ww dzieci. Dzia\u0142ania: Utworzenie zdeinstytucjonalizowanej plac\u00f3wki \u201eCentrum RAZEM\u201d w formie specjalistycznej plac\u00f3wki wsparcia dziennego dla: a) 30 dzieci w wieku 6-12 lat (18 K i 12 M) - pierwszy cykl dzia\u0142alno\u015bci plac\u00f3wki dla 15 uczestnik\u00f3w (9K i 6 M) w okresie 2018 - 2019, drugi cykl dla 15 uczestnik\u00f3w (9K i 6 M) w okresie 2020 - 2021), b) 30 uczestnik\u00f3w w wieku 13-18 lat (18 K i 12 M) w formule klubu m\u0142odzie\u017cowego; pierwszy cykl dla 15 os\u00f3b (9 K i 6 M) w okresie 2018 - 2019, drugi cykl dla 15 os\u00f3b (9K i 6 M) w okresie 2020 - 2021 W ramach funkcjonowania plac\u00f3wki dzia\u0142a\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c poradnia rodzinna dla 60 rodzic\u00f3w/cz\u0142onk\u00f3w rodziny/opiekun\u00f3w (40 K i 20 M) w dw\u00f3ch cyklach - pierwszy dla 30 os\u00f3b (20 K i 10 M)w okresie 2018 - 2019, drugi dla 30 os\u00f3b (20 K i 10 M) w okresie 2020 - 2021. Projekt zak\u0142ada ponadto udzielanie poradnictwa prawnego, udzia\u0142 uczestnik\u00f3w w zaj\u0119ciach artystycznych, edukacji cyfrowej a tak\u017ce animacj\u0119 lokalno - \u015brodowiskow\u0105 w postaci dzia\u0142a\u0144 aktywizuj\u0105cych na terenie rewitalizowanym.", "BENEFICJENT": "MIASTO KWIDZYN", "TYTUL": "RAZEM na rzecz kwidzy\u0144skiej integracji spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "5787500.00", "WARTOSC": "6754200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 inwestycji w rzeczowe aktywa trwa\u0142e. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i podniesienie poziomu jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych a tak\u017ce poprawa efektywno\u015bci Wnioskodawcy (W.). Projekt realizowany b\u0119dzie w dw\u00f3ch szpitalach W.. Malbork zakres: przebudowa cz\u0119\u015bci parteru na potrzeby utworzenia jednosalowego bloku operacyjnego wraz z wyposa\u017ceniem i sprz\u0119tem, budowa windy zewn\u0119t. przylegaj\u0105cej bezpo\u015brednio do budynku od strony ww bloku operacyjnego i budowie \u0142\u0105cznika. Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski(NDG):zagospodarowanie cz\u0119\u015bci adm. i poradni na potrzeby oddzia\u0142u wewn\u0119trznego(OW), kt\u00f3ry b\u0119dzie rozszerzony o procedury geriatryczne, wykonanie prac remontowo-budowlanych/kompleksowa modernizacja, wyposa\u017cenie oddzia\u0142u w meble, sprz\u0119t i urz\u0105dzenia. Realizacja proj. ma umo\u017cliwi\u0107 \u015bwiadczenie us\u0142ug zdrowotnych w ramach kontraktu z NFZ w zakresie chor\u00f3b wieku starczego, chor\u00f3b cywilizacyjnych w szerszym ni\u017c dotychczas zakresie i na wy\u017cszym poziomie podnosz\u0105c efektywno\u015b\u0107 dzia\u0142ania W.", "BENEFICJENT": "POWIATOWE CENTRUM ZDROWIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i podniesienie jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych na Obszarze Funkcjonalnym Malbork-Sztum", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2526878.36", "WARTOSC": "3419687.68", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo", "OPIS": "W ramach proj.zaplanowano: zad 1. Realizowane b\u0119dzie przez Partnera M.Kwidzyn. Przewiduje si\u0119 dzia\u0142ania zwi\u0105zane z dostaw\u0105 i monta\u017cem paneli fotowolt. wraz z pracami proj. na 7 budynkach u\u017cyt. publ. znajduj\u0105cych si\u0119 w Mie\u015bcie Kwidzynie:(Gimn.nr 2, ul. Mickiewicza 56 B (obecnie Szko\u0142a Podst. z Oddzia\u0142ami Mistrzostwa Sportowego) , dz. 389/2, 389/6, 399/2, 398/4, 323/6, 324/6 obr.8, Gimnazjum nr 3 (obecnie budynek SP 5), ul. Kamienna 18, dz.nr 204/9, 106/5, 87/4 w obr. 11, MOPS ul. Grudzi\u0105dzka 6, dz. 346/10 obr 10, SP 2, ul. Mickiewicza 3, dz. 237/9 obr 8, ul. Staszica 2, dz.215 obr 8, SP4 ul. Warszawska 13, dz 473/3, 473/5, 473/6 obr 5, SP 6, ul. Grunwaldzka 54, dz.340/3, 340/4 obr.9. Zadanie 2 realizowane przez Lidera i obejmie dostaw\u0119 i monta\u017c paneli fotowolt. wraz z pracami projekt. na budynkach mieszka\u0144c\u00f3w (w tym 104 lok.na terenie Miasta K-n i 1 lok.w gminie Gardeja). Zak\u0142ada si\u0119,i\u017c realizacja projektu wp\u0142ynie pozytywnie na zmniejszenie zanieczyszcze\u0144 \u015brodowiska.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EKO-INICJATYWA", "TYTUL": "S\u0142oneczne Dachy Kwidzyna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1799550.00", "WARTOSC": "3999000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn", "OPIS": "Niniejszy projekt dotyczy wdro\u017cenia nowej technologii zg\u0142oszonej do ochrony patentowej pod nazw\u0105 \u201eSpos\u00f3b wytwarzania opakowa\u0144 papierowych o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach wi\u0105zania t\u0142uszczu i opakowanie papierowe o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach wi\u0105zania t\u0142uszczu\u201d. Wskazana technologia stanowi wynik w\u0142asnych prac koncepcyjnych i zleconych podmiotom zewn\u0119trznym prac B+R. Rezultatem wdro\u017cenia technologii, a tym samym projektu, b\u0119dzie innowacyjny produkt - opakowania papierowe o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach lipofilnych. Technologia LESTER Paper i jej rezultat stanowi odpowied\u017a firmy na potrzeby odbiorc\u00f3w opakowa\u0144 papierowych. Opakowania te, skierowane docelowo do sektora spo\u017cywczego i gastronomicznego, b\u0119d\u0105 charakteryzowa\u0142y si\u0119 istotnymi przewagami w stosunku do wyrob\u00f3w konkurencyjnych: 1.Mo\u017cliwo\u015b\u0107 wi\u0105zania t\u0142uszczu -dost\u0119pne na rynku opakowania papierowe nie s\u0105 w stanie wi\u0105za\u0107 cz\u0105steczek t\u0142uszczu. Dzi\u0119ki opracowanej technologii mo\u017cliwe b\u0119dzie uzyskanie kompozycji lipofilnej, kt\u00f3ra wi\u0105\u017ce nadmiar t\u0142uszczu. 2.Ch\u0142onno\u015b\u0107 \u2013Technologia firmy LESTER Paper pozwoli zastosowa\u0107 w opakowaniach warstw\u0119 lipofiln\u0105, kt\u00f3ra b\u0119dzie wi\u0105za\u0142a nadmiar t\u0142uszczu z produkt\u00f3w. 3.Ilo\u015b\u0107 warstw -papier - surowiec, z kt\u00f3rego wykonane s\u0105 opakowania - decyduje o cechach produktu docelowego. Dzi\u0119ki nowej technologii firma LESTER Paper b\u0119dzie produkowa\u0107 wyroby jednowarstwowe. 4.Wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 -LESTER Paper, dzi\u0119ki wdro\u017ceniu innowacyjnej technologii, b\u0119dzie mog\u0142a produkowa\u0107 wyroby jednowarstwowe, zachowuj\u0105c doskona\u0142e parametry w zakresie wytrzyma\u0142o\u015bci. Wdro\u017cona technologia wprowadzi w procesie produkcji opakowa\u0144 papierowych nowy etap nanoszenia substancji lipoflnej. Stanowi to bezwzgl\u0119dnie innowacj\u0119 w skali \u015bwiata, a produktowi docelowemu pozwoli uzyska\u0107 cechy i parametry dotychczas nie wyst\u0119puj\u0105ce w opakowaniach tego typu. Efekty ekonomiczne wskazuj\u0105 na wysok\u0105 op\u0142acalno\u015b\u0107 projektu. W okresie sp\u0142aty kredytu technologicznego (10 lat) IRR wynosi 59,7%. W okresie 5 lat po zako\u0144czeniu projektu stopa efektywno\u015bci inwestycji wynosi 46%.", "BENEFICJENT": "LESTER PAPER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji opakowa\u0144 papierowych o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach lipofilnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.59}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1323132.93", "WARTOSC": "2755249.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest opracowanie, optymalizacja i walidacja w warunkach zbli\u017conych do rzeczywistych innowacyjnej i w pe\u0142ni sprawnej technologii przetwarzania odpad\u00f3w owocowo-warzywnych na metan, wod\u00f3r oraz wysokowarto\u015bciowy naw\u00f3z organiczny w przedsi\u0119biorstwie Warmi\u0144skie Zak\u0142ady Przetw\u00f3rstwa Owocowo Warzywnego Sp. z o.o. w okresie VII 2020 r. \u2013 VI 2023 r., kt\u00f3ra zostanie wdro\u017cona w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w terminie do 3 lat od zako\u0144czenia realizacji projektu. Opracowana technologia b\u0119dzie nowo\u015bci\u0105 w skali mi\u0119dzynarodowej, pozwalaj\u0105c uzyska\u0107 znany produkt (biogaz, metan, naw\u00f3z) w nieznanych dot\u0105d krokach procesowych mianowicie poprzez zastosowanie procesu dwustopniowej fermentacji wodorowo-metanowej. Przebieg fermentacji metanowej b\u0119dzie realizowany w spos\u00f3b nowatorski zak\u0142adaj\u0105cy takie skonfigurowanie procesu gdzie w pierwszym kroku procesowym b\u0119dzie wytwarzany biogaz bogaty w wod\u00f3r, w drugim za\u015b biogaz zawieraj\u0105cy metan. Takie podej\u015bcie do procesu sumarycznie pozwoli na znacz\u0105co wi\u0119kszy odzysk energii pochodz\u0105cej z odpad\u00f3w. Nowym niestosowanym dotychczas rozwi\u0105zaniem b\u0119dzie wykorzystanie nawoz\u00f3w sztucznych w procesie fermentacji metanowej jako \u017ar\u00f3d\u0142a makro- i mikroelement\u00f3w do suplementacji odpad\u00f3w owocowo-warzywnych w celu znacz\u0105cego zwi\u0119kszenia produkcji biogazu i odzysku energii. Ko\u0144cowym etapem nowatorskiego procesu b\u0119dzie zbadanie i zaoferowanie naturalnego wysokowarto\u015bciowego nawozu organicznego z powstaj\u0105cego pofermentu. Osi\u0105gni\u0119cie ww. celu wyra\u017ca wska\u017anik rezultatu: 1) Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R prowadzonych przez przedsi\u0119biorstwo w ramach projektu \u2013 1 szt . 2) Liczba dokonanych zg\u0142osze\u0144 patentowych \u2013 1 szt. Grupy docelowe projektu obejmuj\u0105:", "BENEFICJENT": "WARMI\u0143SKIE ZAK\u0141ADY PRZETW\u00d3RSTWA OWOCOWO-WARZYWNEGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii przetwarzania odpad\u00f3w owocowo-warzywnych na metan, wod\u00f3r oraz wysokowarto\u015bciowy naw\u00f3z organiczny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-02-28", "DOFINANSOWANIE": "1289936.87", "WARTOSC": "4592680.06", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn", "OPIS": "Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 cyklu zada\u0144 na obszarze Starego Miasta w Kwidzynie, tj. na obszarze rewitalizacji o powierzchni 86,5 ha i zamieszkiwanym przez 5073 mieszka\u0144c\u00f3w. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1.Adaptacj\u0119 lokalu przy Pl.Plebiscytowym w Kwidzynie na dzia\u0142alno\u015b\u0107 \"Centrum Razem\" z przystosowaniem dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (na potrzeby prowadzenia zdeinstytucjonalizowanej plac\u00f3wki \"Centrum RAZEM\"), 2.\"Moje miejsce\" Mi\u0119dzypokoleniowa rewaloryzacja park\u00f3w: 2 ma\u0142ych i 1 du\u017cego. 3.Zakup wyposa\u017cenia dla potrzeb utworzenia Multicentrum, 4.Modernizacj\u0119 wybranych element\u00f3w cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych 5 budynk\u00f3w mieszkalnych, 5.Dzia\u0142ania spo\u0142.dot.kszta\u0142towania postaw spo\u0142. i w\u0142\u0105czenia lokalnej spo\u0142eczno\u015bci w dzia\u0142ania rewitalizacyjne. Celem projektu jest: stworzenie atrakcyjnego i funkcjonalnego centrum miasta stwarzaj\u0105cego warunki do aktywno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w; wspieranie os\u00f3b potrzebuj\u0105cych, wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142.; budowanie kapita\u0142u spo\u0142.", "BENEFICJENT": "MIASTO KWIDZYN", "TYTUL": "RAZEM - rewitalizacja obszaru Stare Miasto w Kwidzynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-02", "DOFINANSOWANIE": "1276337.63", "WARTOSC": "2127229.40", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt Wnioskodawcy obejmuje przeprowadzenie prac rozwojowych w celu opracowania innowacyjnej technologii produkcji piekarniczej i cukierniczej przy wykorzystaniu system\u00f3w do paletyzacji i depaletyzacji oraz podawania tac (innowacja procesowa) Projekt trwa\u0107 b\u0119dzie 24 miesi\u0105ce i sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z dw\u00f3ch etap\u00f3w prac rozwojowych trwaj\u0105cych \u0142\u0105cznie 24 miesi\u0105ce (badania w ramach projektu Wnioskodawca wraz z Podwykonawc\u0105 firm\u0105 Excento wybran\u0105 zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci) przeprowadz\u0105 szereg prac badawczych obejmuj\u0105cych: 1. Zaprojektowanie innowacyjnego systemu do podawania tac UNI-TRAY do zastosowania w przemy\u015ble piekarniczym i cukierniczym w oparciu o wykorzystanie wielozadaniowego robota przemys\u0142owego o szerokim zakresie dzia\u0142ania ruchu FANUC M-710Ic/45m z kontrolerem R30IB do proces\u00f3w wspomagaj\u0105cych produkcj\u0119 2. Zaprojektowanie innowacyjnego systemu do paletyzacji i depaletyzacji UNI-PACK do zastosowania w przemy\u015ble piekarniczym i cukierniczym w oparciu o adaptacj\u0119 wielozadaniowego robota przemys\u0142owego o szerokim zakresie dzia\u0142ania ruchu ABB IRB-4600-40-2.55 type A, z kontrolerem IRC5 do proces\u00f3w wspomagaj\u0105cych produkcj\u0119 3. Prace integruj\u0105ce rozwi\u0105zania oraz rozw\u00f3j technik kolaboracji M2M (man-to-machine) czyli efektywnej wsp\u00f3\u0142pracy technologii robotycznej oraz pracy wykonywanej przez cz\u0142owieka. Systemy UNI-PACK i UNI-TRAY zostan\u0105 wdro\u017cone do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej unowocze\u015bniaj\u0105c dotychczasow\u0105 produkcj\u0119 piekarnicz\u0105 i cukiernicz\u0105 Wnioskodawcy. Dodatkowo Wnioskodawca dzi\u0119ki realizacji projektu stanie si\u0119 dostawc\u0105 rozwi\u0105za\u0144 technologicznych dla bran\u017cy piekarniczej i cukierniczej. art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3", "BENEFICJENT": "UNIPIEK M.KWA\u015aNIAK SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Prace B+R nad opracowaniem innowacyjnej zrobotyzowanej linii do produkcji piekarniczej i cukierniczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1189497.54", "WARTOSC": "1718257.24", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w woj. pomorskiego oraz w\u0142\u0105czenie ich w dzia\u0142ania na rzecz \u015brodowiskaprzyrodniczego. Produktem b\u0119dzie 1 centrum edukacji ekologicznej w Kwidzynie, a obszar siedlisk na kt\u00f3re bezpo\u015brednio oddzia\u0142ywuje projekt szacowany jest na min. 2974 ha alej w wojew\u00f3dztwie. G\u0142\u00f3wna cz. projektu polega na adaptacji budynku gospodraczego wraz z otoczeniem do cel\u00f3w edukacyjnych. Powstanie funkcjonalne zaplecze edukacyjne wraz z ogrodem i przestrzennymi instalacjami edukacyjnymi. Planowane jest obj\u0119cie edukacj\u0105. 5500 os\u00f3b rocznie. Wiod\u0105cym obszarem tematycznym Stow. Eko-Inicjatywa jest ochrona drzew otwartych krajobraz\u00f3w- alej, szpaler\u00f3w, zadrzewie\u0144 na miedzach. Rozwini\u0119cie oferty edukacyjnej jest odpowiedzi\u0105 na szerokie zainteresowanie poruszanymi przez Eko-Inicjatyw\u0119 zagadnieniami, tj. diagnostyk\u0105 drzew (jak oceni\u0107 czy drzewo nie zagra\u017ca bezpiecze\u0144stwu ochron\u0105 drzew w trakcie inwestycji, warto\u015bciami przyrodniczymi i kulturowymi drzew, koncepcj\u0105 turystycznego szlaku alej. Odbiorcy to g\u0142\u00f3wnie osoby doros\u0142e, w tym: urz\u0119dnicy, przedstawiciele OSP, architekci, plani\u015bci. Rola drzew w kontek\u015bcie zachowania bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci i zmian klimatycznych, a tak\u017ce konieczno\u015b\u0107 zachowania bezpiecze\u0144stwa sprawiaj\u0105, \u017ce tematy te staj\u0105 si\u0119 aktualne, wa\u017cne i wyj\u0105tkowo pilne. Nigdy do tej pory nie mieli\u015bmy do czynienia z tak du\u017c\u0105 liczb\u0105 starych, cennych przyrodniczo drzew przy drogach. W podj\u0119ciu szeroko zakrojonych dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych ograniczeniem jest brak profesjonalnej bazy lokalowej. Nienale\u017cyte traktowanie drzew najcz\u0119\u015bciej wynika z niewiedzy decydent\u00f3w i os\u00f3b wykonuj\u0105cych zabiegi piel\u0119gnacyjne, realizator\u00f3w inwestycji. Zagadnienia zwi\u0105zane z drzewami nie s\u0105 jedynymi poruszanymi. Na co dzie\u0144 budynek b\u0119dzie wykorzystywany do prowadzenia szerokiego wachlarzu zaj\u0119\u0107 przyrodniczych dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz innych grup, np. Wis\u0142a wp\u0142ywa do Ba\u0142tyku, gatunki inwazyjne, bior\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107, historyczne sady, zmiany klimatyczne.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EKO-INICJATYWA", "TYTUL": "Centrum edukacji ekologicznej - warsztaty praktycznej ekologii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-11-05", "DOFINANSOWANIE": "1099478.40", "WARTOSC": "1293504.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn", "OPIS": "Projekt(P) skierowany jest do 45 uczestnik\u00f3w proj.(UP) b\u0119d\u0105cych jednocze\u015bnie opiekunami prawnymi(OP) dzieci(Dz)do lat 3, kt\u00f3re s\u0105 os. bezrobotnymi lub biernymi zaw. pozostaj\u0105cymi poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad Dz. w wieku do lat 3 w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zaw. ze wzgl\u0119du na urodzenie Dz. lub przebywaj\u0105 na urlopach wychowawczych, czy te\u017c os. pracuj\u0105cych opiek. si\u0119 Dz do lat 3. Za\u0142o\u017cono w P utworzenie 45 miejsc w \u017c\u0142obku dla Dz. od 1 do 2 roku \u017c. Cele i dzia\u0142ania zaplanowane w P wynikaj\u0105 wprost z diagnozy dot. faktycznego oraz prognozowanego zapotrzebowania na miejsca opieki nad Dz. do lat 3, analizuj\u0105c mo\u017cliwo\u015bci real. P uwzgl\u0119dniono prognozy demograf., dane z miasta Kwidzyn w perspektywie 3 lat, analiza przeprowadzona przez PW. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -umo\u017cliwienie powrotu na rynek pracy 15 UP/OP(os.bezr., biernym zaw.)/10K, -utrzymanie zatrudnienia przez 30 OP/20K, -utworzenie 45 nowych miejsc opieki nad Dz dla lat 3, -stworzenie warunk\u00f3w do kompleksowego wsparcia rozwoju Dz do lat 3 z opini\u0105 o WWR -umo\u017cliwienie rozwoju zaw. kobiet(K) Dzia\u0142ania: -dostosowanie pomieszcze\u0144 do wymog\u00f3w prawnych dzia\u0142ania \u017c\u0142obka, dostosowanie do zapewnienia bezpiecze\u0144stwa i higieny- bad. prac., - przeprowadzenie rekrutacji UP/OP, kt\u00f3rzy spe\u0142ni\u0105 kryteria okre\u015blone w reg. rekrutacji, - zakup wyposa\u017cenia, pomocy dydakt., - zakup wyp. specjalistycznego do niwelowania deficyt\u00f3w rozwoj., - zaj\u0119cia SI specjalne kompensuj\u0105ce szanse rozwoj. - zatrudnienie wykwalifikowanej kadry-9 pracownik\u00f3w: opiekun\u00f3w- 6,piel\u0119gniarka/rz- 1, dyrektor/ka- 1, wo\u017ana/y 1. W efekcie real. P zwi\u0119kszy si\u0119 zatrudnienie os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3, poprzez zapewnienie zorganizowanych form opieki- zgodno\u015b\u0107 z celem P. Za\u0142o\u017cenia P gwarantuj\u0105 trwa\u0142o\u015b\u0107 jego efekt\u00f3w przez okres d\u0142u\u017cszy, ni\u017c realizacja P(pow.25 m-cy). P realizowany w partnerstwie, Partner odpowiedzialny za wsparcie rekrutacji do projektu UP i prowadzenie zaj. SI.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE GAMA", "TYTUL": "Aktywny rodzic-Aktywne dziecko w Gamie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1986715.97", "WARTOSC": "2337312.90", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki", "OPIS": "Projekt zapewnia kompleksowe wspieranie rodziny w jej funkcjonowaniu i w\u0142a\u015bciwym wype\u0142nianiu roli oparcia dla dziecka Dla ka\u017cdej rodziny i UU opracow. zostanie Indywidualny Plan Rozwoju W ramach P deinstytucjonalizowane us\u0142ugi spo\u0142.,\u015bwiadczone w \u015brodowisku lokalnym najbli\u017cej os potrzbujacych wspracia, obejmuj\u0105 w szczeg.dzia\u0142ania o charakterze profilaktycznym, g\u0142.w ramach pracy podw\u00f3rkowej, zapobiegaj\u0105ce i ograniczaj\u0105ce wyst\u0119powanie dysfunkcji zachowa\u0144 oraz wspieraj\u0105ce ich rodziny (w tym szczeg\u00f3lnie \u2013 rodziny prze\u017cywaj\u0105ce trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych, zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., wielodzietne i sprawuj\u0105ce piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 czy wychowuj\u0105ce osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ). W P realizowane s\u0105 zadania na rzecz dzieci i m\u0142odzie\u017cy w nowo utworzonej plac\u00f3wki wsparcia dziennego w formie pracy podw\u00f3rkowej, prowadzonej przez Hufiec ZHP Kwidzyn., obejmuj\u0105ce animac \u015brodowisk, socjoterapi\u0119, rozw\u00f3j kompetencji kluczowych ,P zak\u0142ada w\u0142\u0105czanie do dzia\u0142a\u0144 doros\u0142ych cz\u0142onk\u00f3w rodzin (g\u0142.rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w praw pe\u0142ni\u0105cych rol\u0119 rodzic\u00f3w), a tak\u017ce us\u0142.spo\u0142.wspieraj\u0105ce ich w prawid\u0142owym pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych czy w organizacji czasu wolnego (konsulatcje, spotkania okoliczno\u015bciowe, gr wsparcia. Aby wzmocni\u0107 rodzin\u0119 zaplanowano dzia\u0142a P realizowany jest w partnerstwie NGO/PES - Chor\u0105gwi Gda\u0144skiej ZHP (reprezent. najwi\u0119ksz\u0105 i najstarsz\u0105 NGO o charakterze wych. w Polsce) i PCPR Kwidzyn. Dzia\u0142 P zaplanowano w oparciu o analiz\u0119 g\u0142.wniosk\u00f3w z lokalnej diagnozy zapotrzebowania na us\u0142ugi spo\u0142eczne, zw\u0142.na rzecz mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w o ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniu spo\u0142.w pow.st., uwzgl\u0119dniaj\u0105c partycypacj\u0119 r\u00f3\u017cnorodnych podmiot\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci lokal.i wielosektorowe partnerstwo - formalne i nieformalne, tj.w\u0142\u0105czanie do realizacji proj.JST i JOPS z powiatu, , KM i KP Policji, lekarzy POZ, NGO's i in.IIS, przedsi\u0119b (w ramach CSR) itp. Trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu zostanie zapewniona do 31.12.2025", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW GDA\u0143SKA", "TYTUL": "Rodzina to podstawa - rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych wsparcia rodziny w powiecie kwidzy\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-03-16", "DOFINANSOWANIE": "635264.51", "WARTOSC": "1594643.59", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych przez Iglotech sp. z o.o. w Kwidzynie, dzi\u0119ki wykorzystaniu technologii informacyjno \u2013 komunikacyjnych. Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na zakupie warto\u015bci niematerialnych i prawnych w postaci specjalistycznych program\u00f3w typu ERP, WMS i in. wraz ze \u015brodkami trwa\u0142ymi niezb\u0119dnymi do ich pracy (g\u0142\u00f3wnie serwer). Korzy\u015bci: \u2022Optymalizacja proces\u00f3w biznesowych poprzez sprawniejsz\u0105 wymian\u0119 informacji mi\u0119dzy r\u00f3\u017cnymi systemami IT, \u2022Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci w plac\u00f3wce poprzez dost\u0119p do wszystkich zasob\u00f3w organizacji, \u2022Dok\u0142adniejsza praca system\u00f3w analityczno-raportuj\u0105cych, \u2022Wyeliminowanie konieczno\u015bci wielokrotnego wprowadzania tych samych danych do r\u00f3\u017cnych system\u00f3w informatycznych i r\u0119cznego przenoszenia danych pomi\u0119dzy systemami informatycznymi oraz przepisywania wynik\u00f3w z urz\u0105dze\u0144. Projekt jest zgodny z celami Osi Priorytetowej 2 i wpisuje si\u0119 w Strategi\u0119 Rozwoju Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego.", "BENEFICJENT": "IGLOTECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wykorzystanie technologii informacyjno \u2013 komunikacyjnych w celu podniesienia konkurencyjno\u015bci Iglotech sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.44}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-02-05", "DOFINANSOWANIE": "599390.55", "WARTOSC": "705165.35", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn", "OPIS": "PW podj\u0105\u0142 si\u0119 analizy kierunk\u00f3w rozwoju w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci w oparciu o diagnoz\u0119 oraz prognozowane zapotrzebowanie na us\u0142ugi eduk. przedszkolnej na terenie Kwidzyna w perspektywie 3 lat, z uwzgl\u0119dnieniem odniesienia do istniej\u0105cych miejsc w Punkcie Przedszk.-PP. Wg raportu w\u0142asnego 03.2016, na podst. danych z UM K-n, wynika \u017ce ju\u017c od najbli\u017cszego roku ze wzgl\u0119du na wprowadzan\u0105 reform\u0119 edukacyjn\u0105 zabraknie min. 140 miejsc przedszkolnych. Plan proj. zak\u0142ada przekszt. Punktu Przedszkolnego na OWP oraz tworzenie nowych miejsc w OWP poprzez adaptacj\u0119, wyposa\u017cenie, rozw\u00f3j kadry. Wynika to z potrzeb i konieczno\u015bci edukacji w zakresie nabywania Kompetencji Kluczowych-KK oraz z diagnozy. Proj. skierowany jest do: 52 dzieci(dz) w tym 22 w ramach nowo utworz. miejsc i 30 w ramach podnoszenia KK w formie zaj\u0119\u0107 dodatk., kt\u00f3re nie by\u0142y realiz. w PP; 11 nauczycieli(N)/terapeut\u00f3w w tym 1M, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 wsparcie w zakresie rozwoju KK niezb\u0119dnych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 w nowej formule w tym zaj\u0119\u0107 dodatkowych, wprowadzonych do oferty OWP. Dodatkowo wsparci b\u0119d\u0105 opiek. prawni(OP) dz- wsparcie w postaci pedagogizacji Cel proj.: - tworzenie 22 trwa\u0142ych miejsc, dodatk. w OWP dla dz - doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompet. zawod. N-11 os. - przekszta\u0142cenie PP na OWP, i rozszerzenie oferty - podniesienie KK u dz - wsparcie dz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami lub opini\u0105 Cel mo\u017cliwy b\u0119dzie do realiz. poprzez: uczestnictwo kadry w kursach i studiach podypl. w odpowiedzi na zidentyfik. potrzeby OWP i N; umo\u017cliwienie 22 dz odbycie edukacji przedszk.;zaj\u0119cia dodatkowe i specjalne kompensuj\u0105ce szanse rozwoj. oraz zaj\u0119cia dodatkowe podnosz\u0105ce KK; wyposa\u017cenie OWP w nowy sprz\u0119t w tym TIK, zabawki itp.; adaptacj\u0119 istniej\u0105cych pomieszcze\u0144 Trwa\u0142o\u015b\u0107 proj. zostanie zachowana poprzez kontynuacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci PW i utrzymanie trwa\u0142ych miejsc przedszk., prowadzenie dodatkowych zaj\u0119\u0107 r\u00f3wnie\u017c po okr. real. proj., kt\u00f3rych realizacja jest mo\u017cliwa dzi\u0119ki projektowi- wyposa\u017cenie sal, podniesienie kwalifikacji kadry, itp.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE GAMA", "TYTUL": "Kompetencje Kluczowe - szans\u0105 na sukces edukacji przedszkolnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1033589.65", "WARTOSC": "1509078.49", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo", "OPIS": "W ramach proj. przewidziane jest zagospod.80km szlaku wodnego dla rozwoju tur. kajakowej w ramach kt\u00f3rego zaplanowano: -w Prabutach - miejsce pocz\u0105tkowe oraz przenosk\u0119 na II M\u0142ynie wraz z oznakowaniem, -gm. Kw.-przenosk\u0119 w Szadowskim M\u0142ynie i przy m\u0142ynie Piekarniak, likwidacj\u0119 przeszkody w Brokowie Tychnowieckim i miejscowo\u015bci Pastwa oraz przysta\u0144 kajakowa w Marezie wraz oznakowaniem na terenie gm., -w Mie\u015bcie Kwidzyn - przysta\u0144 kajakow\u0105 i pole biwakowe(niekwalifikowalne) przenosk\u0119 wraz ze oznakowaniem, -w gm. Ryjewo- przysta\u0144 kajakow\u0105 wraz ze oznakowaniem. Projekt wchodzi w sk\u0142ad szerszego przedsi\u0119wzi\u0119cia PSK w ramach RPS \u201ePomorska Podr\u00f3\u017c\u201d.Aktualnie g\u0142\u00f3wnym celem dla samorz\u0105d\u00f3w jest pe\u0142ne zagospod. miejsc wskazuj\u0105cych znaczny potencja\u0142 dla rozwoju turystyki kajakowej na rzece Liwie.Wybrano 10 lokalizacji,kt\u00f3re charakteryzuj\u0105 si\u0119 najwi\u0119kszym potencja\u0142em w zakresie generowania ruchu turystycznego, w tym ukierunkowanych na udost\u0119pnienie kajakarzom dziedzictwa kulturalnego i naturalnego.", "BENEFICJENT": "MIASTO KWIDZYN", "TYTUL": "\"Pomorskie Szlaki Kajakowe - Liw\u0105 w nieznane\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1070983.02", "WARTOSC": "1259980.02", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki", "OPIS": "Projekt przeznaczony dla 90 bezrobotnych z powiatu kwidzy\u0144skiego z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby w wieku 50+, kobiety, niepe\u0142nosprawni, d\u0142ugotrwale bezrobotni , osoby o niskich kwalifikacjach. Celem g\u0142\u00f3wnym b\u0119dzie podniesienie ich aktywno\u015bci zawodowej poprzez udzielenie zindywidualizowanego i kompleksowego wsparcia w okresie od 01.08.16 do 30.06.18. Po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie zatrudnienie uzyska minimum 45% uczestnik\u00f3w. Cele oraz wymagane w ramach konkursu wska\u017aniki osi\u0105gni\u0119te b\u0119d\u0105 dzi\u0119ki nast\u0119puj\u0105cym dzia\u0142aniom: 1. Indywidualne i grupowe poradnictwo zawodowe w celu zbudowania lub aktualizacji IPD uczestnika, kt\u00f3ry ma poprzez aktywne dzia\u0142ania doprowadzi do zdobycia zatrudnienia. 2. Warsztaty i szkolenia w zakresie nabywania kompetencji kluczowych , mi\u0119kkich oraz technik aktywnego poszukiwania pracy 3. Po\u015brednictwo pracy -minimum 3 oferty sta\u017cu i pracy dla uczestnika odpowiadaj\u0105ce IPD oraz kwalifikacjom zawodowym. 4. Szkolenia -dla os\u00f3b, kt\u00f3re aby zdoby\u0107 zatrudnienie b\u0119d\u0105 musia\u0142y wykaza\u0107 si\u0119 wy\u017cszymi kwalifikacjami zawodowymi lub uprawnieniami . 5. Sta\u017ce zawodowe - 3 miesi\u0105ce sta\u017cu zawodowegou lokalnych pracodawc\u00f3w. 6. Wsparcie psychologiczno \u2013 doradcze \u2013 grupowe i indywidualne spotkania prowadzone przez coach\u00f3w oraz psycholog\u00f3w. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w obligatoryjnie skorzysta z poradnictwa zawodowego, po\u015brednictwa pracy oraz sta\u017cu a do wyboru b\u0119dzie mia\u0142, zale\u017cnie od indywidualnego planu r\u00f3\u017cnorodne zaj\u0119cia w ramach warsztat\u00f3w, szkolenie i je\u015bli potrzebne wsparcie psychologiczno doradcze. Dla zapewnienia jako\u015bci i skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 projekt realizowany w partnerstwie pomi\u0119dzy: TOP-PROJEKT-Krzysztof Derbiszewski( Lider z du\u017cym do\u015bwiadczeniem w realizacji projekt\u00f3w dla os\u00f3b bezrobotnych wsp\u00f3\u0142finansowanych z EFS) a Akademia Kreatywnego Rozwoju Marek Strociak (partner-do\u015bwiadczenie na lokalnym rynku ) oraz MGOPS w Prabutach (partner- do\u015bwiadczenie w pomocy osobom bezrobotnym w trudnej sytuacji.", "BENEFICJENT": "TOP-PROJEKT-KRZYSZTOF DERBISZEWSKI", "TYTUL": "Z kompetencjami do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.82}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "485459.29", "WARTOSC": "571128.58", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 247 dzieci (w tym 112K), z czego 50 to nowo przyj\u0119te dzieci w ramach utworzenia miejsc przedszkolnych. Grupa doc.: -50 nowych dzieci w wieku 3 lata (26K) -197 dzieci b\u0119d\u0105cych podopiecznymi przedszkola (86K) Celem jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc wych. przedszkolnego w Kwidzynie w okresie IX\u201916-VI\u201917 (+okres trwa\u0142o\u015bci) poprzez utworzenie nowych miejsc w niepubl. Przedszkolu Chatka Puchatka. Kolejnym celem jest poprawa jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez realiz. nowych i rozszerzenie istniej\u0105cych zaj\u0119\u0107 dodatkowych przy zastosowaniu metody nauczania z wykorzystaniem TIK. ZADANIA: -doposa\u017cenie nowych miejsc przedszkolnych w meble, sprz\u0119t i oprogramowanie -realizacj\u0105 zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 247 DZ -realizacja podstawy programowej dla 50 DZ W efekcie miejsca przedszkolne zostan\u0105 utrzymane przez co najmniej 2 lata od zako\u0144czenia realiz. projektu a zakupiony sprz\u0119t i oprogramowanie b\u0119dzie wykorzystywane (po zako\u0144czeniu proj) do dzia\u0142alno\u015bci statutowej przedszkola", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE NIEPUBLICZNE \"CHATKA PUCHATKA\" Z GRUP\u0104 \u017b\u0141OBKOW\u0104 JOANNA NOJAK", "TYTUL": "Wychowanie przedszkolne kluczem do rozwoju \u2013 zwi\u0119kszenie miejsc przedszkolnych w przedszkolu niepublicznym CHATKA PUCHATKA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "353109.80", "WARTOSC": "415423.30", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia we wszystkich kategoriach wiekowych, popraw\u0119 stanu zdrowia, podniesienie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i wzrost kompetencji mieszka\u0144c\u00f3w Miasta Kwidzyn zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Dzia\u0142ania w ramach proj. realizowane b\u0119d\u0105 w oparciu o kontrakt socjalny z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integracji (aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej i dzia\u0142aniach o charakterze \u015brodowiskowym). Zaplanowane dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter zar\u00f3wno wsparcia bezpo\u015brednio skierowanego do os. (indywidualnego), jak i po\u015brednio wsparcia rodzinnego oraz \u015brodowiskowego. Us\u0142ugami aktywnej integracji obj\u0119tych zostanie 28 mieszka\u0144c\u00f3w Kwidzyna (16K, 12M), w tym 5 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych \u2013 3K i 2M).Projekt realizowany b\u0119dzie w dw\u00f3ch turach. W wyniku proj.8 os. podejmie zatrudnienie, a min. 12 os. osi\u0105gnie post\u0119p w procesie aktyw. spo\u0142.-zatrud. lub podejmie dalsz\u0105 aktywizacj\u0119 po zako\u0144czeniu proj. Proces wsparcia uczestnik\u00f3w projektu (UP) odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej os., z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problem.,zasob\u00f3w, potencja\u0142u, potrzeb. Zaplanowane w proj. zindywidualizowane i kompleksowe dzia\u0142ania umo\u017cliwi\u0105 aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne, w tym tak\u017ce powr\u00f3t na rynek pracy os. zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej. Preferowane b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne,do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia, korzystaj\u0105ce z POP\u017b 2014-2020. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Us\u0142ugi o charakterze spo\u0142ecznym, 2. Us\u0142ugi o charakterze zawodowym - szkolenia, 3. Us\u0142ugi o charakterze zawodowym 4. Profilaktyka wyklucz- spo\u0142ecznego, przy wykorzystaniu \u015brodowiskowych form aktywizacji spo\u0142ecznej. Projekt realizowany b\u0119dzie we wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy org. pozarz\u0105dow\u0105 (podmiotem ekonomii spo\u0142ecznej) oraz przedstawicielem publicznych s\u0142u\u017cb spo\u0142ecznych (MOPS). Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wyniesie:415 423,30 z\u0142", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GOSPODARCZA PRO EUROPA", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 szans\u0105 na lepsze jutro II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "341785.00", "WARTOSC": "402100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest realizacja planu eksportu poprzez organizacje wyjazd\u00f3w promocyjnych i udzia\u0142 w targach handlowych firmy Kosecki Meble, a tak\u017ce budowa i wzmacnianie pozycji marki na rynku mi\u0119dzynarodowym. W ramach zada\u0144 realizowanych w programie Go to Brand beneficjent ma zamiar wyst\u0105pi\u0107 jako wystawca na imprezach targowo-wystawienniczych odbywaj\u0105cych si\u0119 na terenach Europy oraz Ameryki P\u00f3\u0142nocnej. Poprzez promocj\u0119 swoich produkt\u00f3w w ww. miejscach planujemy nawi\u0105za\u0107 wsp\u00f3\u0142prace z wieloma potencjalnymi klientami. Rozpowszechnienie naszej oferty na rynkach zagranicznych spowoduje wzrost eksportu i nap\u0119dzi rozw\u00f3j firmy. Wnioskodawca wybra\u0142 8 rynk\u00f3w docelowych w tym dwa perspektywiczne w celu zaprezentowania swojego produktu. Te rynki to: - Niemcy - Szwecja - Zjednoczone Emiraty Arabskie - Katar - Szwecja - Polska - Norwegia Wybrane targi zosta\u0142y dopasowane wedle kategorii w kt\u00f3rej mo\u017cliwe jest pokazywanie innowacyjnych produkt\u00f3w oraz us\u0142ug elektronicznych. Projekt przyczynia si\u0119 do rozwoju polskiej bran\u017cy budowlanej poprzez promocje produkt\u00f3w i us\u0142ug firmy.", "BENEFICJENT": "KOSECKI MEBLE NA WYMIAR RADOS\u0141AW KOSECKI", "TYTUL": "Ekspansja firmy Kosecki Meble na rynki zagraniczne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "336101.56", "WARTOSC": "395413.60", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn", "OPIS": "Celem proj. jest aktywizacja spo\u0142eczna, edukacyjna i zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w Miasta Kwidzyn zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Dzia\u0142ania w ramach proj. real. b\u0119d\u0105 w oparciu o kontrakt socjalny z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integracji (aktywizacji spo\u0142ecznej, edukacyjnej, zawodowej). Zaplanowane dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter zar\u00f3wno wsparcia bezpo\u015brednio skierowanego do os. (indywidualnego), jak i po\u015brednio wsparcia rodzinnego oraz \u015brodowiskowego. Us\u0142ugami aktywnej integracji obj\u0119tych zostanie 28 mieszka\u0144c\u00f3w Kwidzyna (16K, 12M, w tym osoby niepe\u0142nosprawne \u2013 3K i 2M), z czego min. 8 os. Zapian prac\u0119 w 2 gr 14-osob, po 1 gr w ka\u017cdym roku.W wyniku proj. podejmie zatrudnienie, a min. 18 os. osi\u0105gnie post\u0119p w procesie aktyw. spo\u0142.-zatrud. lub podejmie dalsz\u0105 aktywizacj\u0119 po zako\u0144. proj. Proces wsparcia uczestnik\u00f3w projektu (UP) odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej os., z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy sytuacji problem., zasob\u00f3w, potencja\u0142u, potrzeb. Zaplanowane w proj. zindywidualizowane i kompleksowe dzia\u0142ania umo\u017cliwi\u0105 aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142., w tym tak\u017ce powr\u00f3t na rynek pracy os. zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142., tj. os. zakwalifikowanych do III profilu pomocy zgodnie z ust. o prom. zatrudn. i inst. rynku pracy, w tym tak\u017ce korzystaj\u0105cych z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa 2014-2020. Preferowane b\u0119d\u0105 os. do\u015bw. wielokrotnego wykluczenia, a tak\u017ce os. korzystaj\u0105ce z PO P\u017b. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zad.: 1. Aktywizacja spo\u0142eczna, 2. Aktywizacja edukacyjna, 3. Aktywizacja zawodowa, 4. Profilaktyka wyklucz spo\u0142 przy wykorzystaniu \u015brodowiskowych form aktywizacji spo\u0142ecznej. Projekt realizowany b\u0119dzie we wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy org. pozarz\u0105dow\u0105 (podmiotem ekonomii spo\u0142ecznej), przedstawic publicznych s\u0142u\u017cb zatrudnienia (PUP) oraz przedstawicielem publ. s\u0142u\u017cb spo\u0142 (MOPS). Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wyniesie: 395 413,60 z\u0142.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GOSPODARCZA PRO EUROPA", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 - szans\u0105 na lepsze jutro.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "293249.70", "WARTOSC": "293249.70", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO BUDOWNICTWA PRZEMYS\u0141OWEGO \"CELBUD-PRZEMYS\u0141\u00d3WKA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \"Celbud-Przemys\u0142\u00f3wka\" Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-15", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "755459.38", "WARTOSC": "904665.46", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 inwestycji w rzeczowe aktywa trwa\u0142e, warto\u015bci niematerialne i prawne. Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci dzia\u0142ania podmiotu leczniczego, poprawa jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych na poziomie lokalnym i regionalnym oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug medycznych. Osi\u0105gni\u0119cie celu b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki zakupowi i wdro\u017ceniu infrastruktury sieciowo- serwerowej, zakupowi sprz\u0119tu i oprogramowania oraz zakupowi i wdro\u017ceniu system\u00f3w HIS, EDM, PP. W realizacji projektu uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 Partnerzy- powiaty: Kwidzyn, Malbork, Sztum. Na potrzeby realiz. proj. zostanie zatrudniona wykwalifikowana kadra. Pracownicy Wnioskodawcy zostan\u0105 przeszkoleni z obs\u0142ugi program\u00f3w komputer. oraz wdra\u017canych system\u00f3w. Realizacja projektu umo\u017cliwi stworzenie jednolit. \u015brodowiska informatycznego, komplement. z systemami centralnymi i regionaln. Pozwoli na dost\u0119p do inform. medycznych innym podmiotom (NFZ, ZUS, GUS, innym plac\u00f3wkom med. itp)zwi\u0119kszaj\u0105c tym samym jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \u201eCENTRUM PSYCHIATRII\u201d SP. Z O.O.", "TYTUL": "\"Powi\u015bla\u0144skie e-zdrowie dla psychiatrii\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "601425.31", "WARTOSC": "707559.19", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt skierowany do 33 ucz. i 4 naucz. M\u0142odzie\u017cowego O\u015brodka Wychowawczego w Kwidzynie (MOW) oraz 100 ucz. i 70 naucz. Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego nr 2 dla Nies\u0142ysz\u0105cych i S\u0142abos\u0142ysz\u0105cych w Wejherowie (SOSW). MOW jest plac\u00f3wk\u0105 resocjalizacyjno-rewalidacyjn\u0105, przeznaczon\u0105 dla dziewcz\u0105t niedostosowanych spo\u0142ecznie i z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 w stopniu lekkim oraz niedostosowanych spo\u0142ecznie w normie intelektualnej, w wieku do 18 lat, skierowanych na podstawie Postanowie\u0144 S\u0105du. SOSW jest plac\u00f3wk\u0105, kt\u00f3ra kszta\u0142ci dzieci i m\u0142odzie\u017c nies\u0142ysz\u0105c\u0105, s\u0142abos\u0142ysz\u0105c\u0105 oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi. Celem projektu jest: 1) rozw\u00f3j komp. klucz., kt\u00f3rych niski poziom wynika z barier zwi\u0105zanych z niepe\u0142nospr. uczni\u00f3w (dot. SOSW) oraz z zagro\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych z niedostosowaniem i wykluczeniem spo\u0142ecznym (dot. MOW), 2) doskon. zaw. nauczycieli w zakresie przygotowania nauczycieli do indywidualizacji pracy z ucz. ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Dzia\u0142ania w ramach projektu: 1) dla ucz. MOW: terapia psychol. i uzale\u017cnie\u0144, trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecz., doradztwo edu-zaw, dodatk. zaj. pozalekc. wyr\u00f3wnawcze z przedm. przyrod. i j\u0119z. obcych, 2) dla ucz. SOSW: diagnoza i terapia s\u0142uchu, dodatk. zaj\u0119cia pozalekc. z przedm. przyrod., dodatk. zaj\u0119cia pozalekc. w zakresie TIK. 3) doskon. zaw. nauczycieli: studia podypl., szkolenia z TIK, kursy w zakresie terapii s\u0142uchu. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie wzmocnienie kompeten. spo\u0142eczn. 33 wych. MOW, w tym przygot. ich do samodzielnego, zgodnie z normami spo\u0142eczn. funkcjonowania w \u015brodowisku, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie szans na rynku pracy oraz wzmocnienie komp. kluczowych 100 ucz. SOSW, kt\u00f3re zwi\u0119ksza ich szanse na samodzielno\u015b\u0107 oraz wej\u015bcie na rynek pracy. Dzia\u0142ania w projekcie zdefiniowano w oparciu o diagnoz\u0119 zatwierdzon\u0105 przez Dyrektora DES UMWP (dokument \u201eDiagnoza potrzeb szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek prowadzonych przez Samorz\u0105d Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego\" (dalej \u201eDiagnoza potrzeb\u201d) z dn. 11 stycznia 2016 r.).", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA POMORSKIEGO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy u uczni\u00f3w M\u0142odzie\u017cowego O\u015brodka Wychowawczego w Kwidzynie i Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego nr 2 w Wejherowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "256573.77", "WARTOSC": "256573.77", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"POWI\u015aLA\u0143SKA KOMUNIKACJA SAMOCHODOWA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy Powi\u015bla\u0144ska Komunikacja Samochodowa Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.64}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "987229.47", "WARTOSC": "1171368.62", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew", "OPIS": "Powi\u015bla\u0144ska Szko\u0142a \u0106wicze\u0144 - Kwidzyn to proj, kt\u00f3rego g\u0142 cel jest wspar wysok jak syst o\u015bw w woj pom poprzez utw. modelu PS\u0106 w ZSO nr 2 w K-nie. Istot\u0105 proj jest zapewn pomor szk i n-lom dost do syst wspo ich pracy. Zak\u0142 si\u0119 utworz 1 Sz\u0106. Obejm ona wspar n-li i dyr z 7 szk wspom. Wspar realiz b\u0119dzie w zakr dosk n-li w formie m.in. szkole\u0144 i warszt metod sieci wsp\u00f3\u0142pr, lekcji pokaz. Szk b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c wspier ucz wy\u017csze. Przygot i doposa\u017c zost 4 prac (j\u0119z, przyr, mat i ICT).Dzi\u0119ki PS\u0106 n-le zostan\u0105 prakt przygotow do wspomag szk w zakr kszta\u0142t kompet klucz i umiej\u0119tn uniwersal ucz. Proj realiz b\u0119dzie we wsp\u00f3\u0142pr ze szk wy\u017c (PG, UG i in), PPP w K-nie.Wspar obj zost:1) ZSO nr 2 w K-nie (Sz\u0106) i 7 szk (szk wsp)2) n-le Sz\u0106 i szk wsp3) dyr Sz\u0106 i szk wsp4) studenci inf, mat, przedm przyr, j ang i j niem -specj NRezult proj:1) 1Sz\u0106 z kadr\u0105 pedag gotow\u0105 do realiz zad2) 4 wzorcowe prac: j\u0119z, mat i przedm przyr3) przygot trenerzy, wspieraj dzia\u0142 n-li i dyr4) zestaw mat szkol, w tym materia multimed dla n-li, dyr, pracow syst dosk, uczelni, nadzoru pedagog.Grdoc:1) ZSO 2 w K-nie (Sz\u0106) i 7 szk wspier2) 57 n-li Sz\u0106 i szk wspier, ucz\u0105cy przedm:j ang, j niem, mat, inf, przed przyr 3) 7 dyr szk wspierZadania:1) przygot ZSO nr 2 do pe\u0142n zad Sz\u01062) wsp kadry PS\u01063) wsp kadry szk\u00f3\u0142 wspieranych i stud PG, UG, innych i ewal dzia\u0142a\u0144 Sz\u0106.Wsp\u00f3\u0142pr PG z PSz\u0106 b\u0119dzie realiz poprzez:1) wsp\u00f3lne dzia\u0142 w zakr proj progra praktyk i kszta\u0142 prakt student\u00f3w, organizow praktyk dla stud nakierow na zdob umiej\u0119t niezb\u0119d w pracy z ucz, ich ewaluacji i rekomen do zmian2) przygotow opiek praktyk3) bezpo\u015bred wspar eksperckie n-a w uczeniu ucz oraz uczeniu si\u01194) inspirowaniu kadry pedagog szk do podejmow innow rozwi\u0105z organiz i metodycznych5) wzbogac wiedzy merytor n-li i trener\u00f3w6) promocj\u0119 dobrych rozwi\u0105z w \u015brodow akadem.", "BENEFICJENT": "POWIATKWIDZY\u0143SKI/STAROSTWOPOWIATOWEWKWIDZYNIE", "TYTUL": "Powi\u015bla\u0144ska Szko\u0142a \u0106wicze\u0144 - Kwidzyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "212175.00", "WARTOSC": "282900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest realizacja planu eksportu poprzez organizacje wyjazd\u00f3w promocyjnych i udzia\u0142 w targach handlowych firmy Desco , a tak\u017ce budowa i wzmacnianie pozycji na rynku mi\u0119dzynarodowym. W ramach zada\u0144 realizowanych w programie Go to Brand beneficjent ma zamiar wyst\u0105pi\u0107 jako wystawca na imprezach targowo-wystawienniczych odbywaj\u0105cych si\u0119 na terenach Europy, Ameryki P\u00f3\u0142nocnej oraz Azji Poprzez promocj\u0119 swoich produkt\u00f3w w ww. miejscach planujemy nawi\u0105za\u0107 wsp\u00f3\u0142prace z wieloma potencjalnymi klientami. Rozpowszechnienie naszej oferty na rynkach zagranicznych spowoduje wzrost eksportu i nap\u0119dzi rozw\u00f3j firmy. Wnioskodawca wybra\u0142 5 rynk\u00f3w docelowych w tym trzy perspektywiczne w celu zaprezentowania swojego produktu. Te rynki to: Norwegia ZEA Polska Rosja USA Zajmujemy si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wykonawstwem kompleksowych inwestycji i remont\u00f3w uk\u0142ad\u00f3w przemys\u0142owych HVAC. Prowadzimy tak\u017ce demonta\u017c zu\u017cytych uk\u0142ad\u00f3w klimatyzacyjnych wraz z utylizacj\u0105 zawartych w nich czynnik\u00f3w ch\u0142odniczych. Mamy autoryzacj\u0119 na utylizacj\u0119 freon\u00f3w nieprzyjaznych dla warstwy ozonoweji oraz stosowne zezwolenia na zbieranie odpad\u00f3w. \u015awiadczymy us\u0142ugi w zakresie projektowania i monta\u017cu, przemys\u0142owych system\u00f3w sterowania. W celu osi\u0105gni\u0119cia optymalnych parametr\u00f3w i niezawodno\u015bci, nasze systemy sterowania zbudowane s\u0105 z komponent\u00f3w najwy\u017cszej jako\u015bci, dostarczanych przez takie firmy jak Moeller, Wago, Phoenix, Siemens. Na \u017cyczenie Klienta firma nasza mo\u017ce zaprojektowa\u0107 i wykona\u0107 aparatur\u0119 steruj\u0105c\u0105 z dostarczonych podzespo\u0142\u00f3w lub te\u017c na komponentach wskazanego producenta. Zakwalifikowa\u0142a swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 programu bran\u017cowego: BUDOWA I WYKA\u0143CZANIE BUDOWLI.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PROJEKTOWO-US\u0141UGOWE \"DESCO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Ekspansja us\u0142ug firmy Desco na rynki mi\u0119dzynarodowe poprzez udzia\u0142 w targach i promocj\u0119 w mediach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "832156.60", "WARTOSC": "987371.38", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do spe\u0142nienia cel\u00f3w PO WER, w szczeg\u00f3lno\u015bci wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Osi I: \"Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017cy NEET)\".Projekt zak\u0142ada aktywizacj\u0119 oraz nabycie nowych kwalifikacjios\u00f3bnale\u017c\u0105cych do opisanej grupy docelowejpoprzez organizacj\u0119 i wdro\u017cenie us\u0142ug rynku pracy realizowanych w ramach programu zawodowo-edukacyjnego obejmuj\u0105cego: identyfikacj\u0119 potrzeb os.m\u0142odych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego IPD, poradnictwo zawodowego, coaching, wysokiej jako\u015bci szkolenia,po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zawodowe w terminie 01.11.2019-31.03.2021 r.Dodatkowo uczestnicy otrzymaj\u0105 zwroty koszt\u00f3w dojazdu, stypendia szkoleniowe, stypendia sta\u017cowe, catering, opiek\u0119 nad osobami zale\u017cnymi, badania i NNW na sta\u017cach.Liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem: 85 Liczba os\u00f3b obj\u0119tych doradztwem:85.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re wzi\u0119\u0142y udzia\u0142 w szkoleniach i podnios\u0142y swoje kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci:85.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y sta\u017c: 30", "BENEFICJENT": "EUR CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j + Praca = Przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "100939.53", "WARTOSC": "100939.53", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "LESTER PAPER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Lester Paper Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "91826.46", "WARTOSC": "91826.46", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "LESTER PRODUCTIONS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Lester Productions Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "79524.06", "WARTOSC": "79524.06", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "LESTER LOGISTICS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Lester Logistics Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2015-07-30", "DOFINANSOWANIE": "1875666.39", "WARTOSC": "2708323.41", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt zogniskowany jest na ochron\u0119 populacji 3 gatunk\u00f3w ro\u015blin oraz 2 typ\u00f3w ekosystem\u00f3w, stanowi\u0105cych istotny element walor\u00f3w przyrodniczych wojew\u00f3dztwa. Wytypowane gatunki maj\u0105ce nieliczne stanowiska w wojew\u00f3dztwie i w kraju, przy czym znaczna cz\u0119\u015b\u0107 lub ca\u0142o\u015b\u0107 zasob\u00f3w ich populacji krajowej po\u0142o\u017cona jest w granicach wojew\u00f3dztwa, a ich zachowanie zale\u017cne jest od mo\u017cliwie szybkiego podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 ochronnych. S\u0105 to: cis pospolity Taxus baccata, brzoza niska Betula humilis i groszek wielkoprzylistkowy Lathyrus pisiformis. Wytypowane ekosystemy to wymagaj\u0105ce pilnego podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 ochronnych murawy kserotermiczne, jeden z najrzadszych typ\u00f3w ekosystem\u00f3w wyst\u0119puj\u0105cych na Pomorzu oraz ekosystemy hydrogeniczne (mechowiska, torfowiska przej\u015bciowe, \u0142\u0105ki halofilne i obni\u017cenia mi\u0119dzywydmowe), b\u0119d\u0105ce wyr\u00f3\u017cnikiem wojew\u00f3dztwa w skali kraju. Projekt obejmuje 18 rezerwat\u00f3w przyrody, w kt\u00f3rych chronione s\u0105 te gatunki i ekosystemy. W ka\u017cdym rezerwacie wykonywane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania zaplanowane w jego planie ochrony lub w zatwierdzonych zadaniach ochronnych, zapewniaj\u0105ce zachowanie obj\u0119tych projektem gatunk\u00f3w i ekosystem\u00f3w oraz pozwalaj\u0105ce w zr\u00f3wnowa\u017cony spos\u00f3b wykorzysta\u0107 rezerwaty do cel\u00f3w turystyki i edukacji. Ponadto w 13 gminach, w kt\u00f3rych po\u0142o\u017cone s\u0105 rezerwaty, przeprowadzone zostan\u0105 warsztaty edukacyjne dla spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, w celu kszta\u0142towania \u015bwiadomo\u015bci o walorach przyrodniczych rezerwat\u00f3w i zasadach ich ochrony. Poza korzy\u015bciami przyrodniczymi, projekt wp\u0142ynie po\u015brednio na potencja\u0142 do wzrostu liczby turyst\u00f3w zorientowanych na aktywny wypoczynek i poznawanie walor\u00f3w przyrodniczych regionu oraz potencja\u0142 generowania przychod\u00f3w z turystyki w miejscowo\u015bciach obj\u0119tych projektem, przy zapewnieniu w\u0142a\u015bciwego zabezpieczenia rezerwat\u00f3w przed antropopresj\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI FUNDUSZ OCHRONY \u015aRODOWISKA I GOSPODARKI WODNEJ W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Ochrona bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci rezerwat\u00f3w przyrody Pomorza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1233818.74", "WARTOSC": "1463952.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: jeleniog\u00f3rski, GM.: Kowary | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: lubi\u0144ski, GM.: Lubin | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Bierut\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: ole\u015bnicki, GM.: Syc\u00f3w | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144, GM.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Swarz\u0119dz | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Kamie\u0144 Pomorski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie projako\u015bciowych rozwi\u0105za\u0144 (4 rozwi\u0105zania) w 27 POZtach, w tym 21 nale\u017c\u0105cych do Grupy EMC, zlokalizowanym na terenie7 wojew\u00f3dztw: dolno\u015bl\u0105skim, \u015bl\u0105skim, opolskim, wielkopolskim, pomorskim, zachodniopomorskim, mazowieckim, w zakresie udzielania \u015bwiadcze\u0144 medycznych w szczeg\u00f3lno\u015bci pacjentom powy\u017cej 60 roku \u017cycia. W ramach projektu w okresie 24 m-cy nast\u0105pi poprawa proces\u00f3w zwi\u0105zanych z:- udzielaniem pacjentom informacji dot. zasad korzystania z systemu opieki zdrowotnej z perspektywy POZ -korzystania z program\u00f3w profilaktycznych (w tym profilaktyka aktywnego starzenia z wykorzystaniem autorskich aplikacji - testysenioralne.pl), - obs\u0142ug\u0105 pacjent\u00f3w (standardy komunikacji oraz procesy organizacyjne poprawiaj\u0105ce jako\u015b\u0107sposobu oferowania \u015bwiadcze\u0144 medycznych - popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci, \u0142atwiejszy kontakt, prostsze procedury) -zarz\u0105dzaniem ruchem pacjent\u00f3w mi\u0119dzy lekarzem POZ a specjalistami AOS, diagnostyki i rehabilitacji. Ulepszone procesy b\u0119d\u0105 definiowane przy bezpo\u015brednim udziale pacjent\u00f3w a celem ich wdro\u017cenia jest optymalizacja i wzrost efektywno\u015bci leczenia os\u00f3b starszych na poziomie podstawowej opieki zdrowotnej wpieranej przez AOS, diagnostyk\u0119 i rehabilitacj\u0119 , aby ograniczy\u0107 ich korzystanie z leczenia szpitalnego oraz opieki instytucjonalnej.", "BENEFICJENT": "EMC SILESIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "EMC Przychodznie POZ przyjazne Seniorom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "524078.80", "WARTOSC": "776705.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt ukierunkowany na realizacj\u0119 Strategii Unii Europejskiej dla Regionu Morza Ba\u0142tyckiego (SUERMB) oraz wynikaj\u0105cej z niej plan\u00f3w dzia\u0142a\u0144 Action Plan for the Baltic Sea Region Strategy oraz Baltadapt Strategy and Action Plan for Adaptation to Climate Change in the Baltic Sea Region (Baltadapt)oraz wpisuj\u0105 si\u0119 w zakres interwencji okre\u015blony przez RPO WP 20142020 dzia\u0142anie 11.4. Projekt ma na celu podniesienia stanu \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej 3.095 os\u00f3b, indywidualnych u\u017cytkownik\u00f3w korzystaj\u0105cych z zasob\u00f3w \u015brodowiska i wsparcie dla 31 obszar\u00f3w chronionych o powierzchni 10.400 ha oraz wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego w zakresie: Priorytet I SUERMB \u2013Ochrona morza, cele szczeg\u00f3\u0142owe takie jak czysta woda w morzu, bogata i zdrowa przyroda oraz lepsza wsp\u00f3\u0142praca. Priorytet ten przewiduje dzia\u0142ania mi\u0119dzy innymi na rzecz: zmniejszenia ilo\u015bci \u015brodk\u00f3w od\u017cywczych w morzu do dopuszczalnych poziom\u00f3w, ograniczenie stosowania i oddzia\u0142ywania substancji niebezpiecznych, wspierania zr\u00f3wnowa\u017conego rolnictwa, le\u015bnictwa i rybo\u0142\u00f3wstwa, \u0142agodzenia skutk\u00f3w zmian klimatu i adaptacja do nich. W projekcie zaplanowano wsparcie obszar\u00f3w chronionych oraz 6 kampanii informacyjno \u2013edukacyjnych na wszystkich poziomach administracyjnych: dwie konferencje wojew\u00f3dzkie, 16 seminari\u00f3w powiatowych, 80 szkole\u0144 gminnych, 12 ewent\u00f3w plenerowych, indywidualne doradztwo dla rolnik\u00f3w w celu utworzenia sieci gospodarstw wzorcowych na obszarach chronionych prezentuj\u0105cych dobre praktyki i aktywizuj\u0105cych lokalne spo\u0142eczno\u015bci, w zakresie przeciwdzia\u0142ania eutrofizacji i zanieczyszczeniom w\u00f3d, w tym w\u00f3d Ba\u0142tyku (tematy: zarz\u0105dzania obiegiem substancji od\u017cywczych i nawoz\u00f3w w gospodarstwie, plan\u00f3w nawo\u017cenia, analizy mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania naturalnych system\u00f3w filtracyjnych, zarz\u0105dzaniem substancjami szkodliwymi w gospodarstwie. Zaplanowane dzia\u0142ania wynikaj\u0105 wprost z rekomendacji w zakresie zdiagnozowanych problem\u00f3w wymienionych w przytoczonych powy\u017cej Planach Dzia\u0142a\u0144.", "BENEFICJENT": "POMORSKI O\u015aRODEK DORADZTWA ROLNICZEGO W LUBANIU", "TYTUL": "BIOBALT - edukacja ekologiczna na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego regionu Morza Ba\u0142tyckiego na terenie wojew\u00f3dztwa pomorskiego ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem obszar\u00f3w chronionych i strefy przybrze\u017cnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18744.00", "WARTOSC": "18744.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "LESTER POLYMERS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Lester Polymers Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 7240865.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7155962.75}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 5986779.48}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4001411.3}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3644481.81}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3456746.73}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2976316.7800000003}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2199993.75}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2188359.65}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 2185702.0700000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1918622.24}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1864622.41}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1474033.73}, {"name": "Przedszkola", "value": 1203830.9700000002}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1046401.7699999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 615494.81}, {"name": "Cmentarze", "value": 558212.5300000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 413056.26}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 368688.1}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 300561.29}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 260289.97}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 257411.27}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 234941.31}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 208193.23}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 194611.84000000003}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 172070.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 165002.48}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 159792.97000000003}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 154851.25}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 137185.77999999997}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 105009.59000000001}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 104196.85}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 100552.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 87050.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 79411.7}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 76665.34}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 67386.31}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 63637.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 51734.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 50000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 39229.67999999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 29999.85}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 27558.910000000003}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 14399.27}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 11194.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7445.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 7320.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 7000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4910.26}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3189.42}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 930.5}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 705.4}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 364.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 173.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci", "value": 205000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 21738011.17}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7177909.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3978115.84}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3136259.0000000005}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1721774.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 1716262.9}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1423439.06}, {"name": "Przedszkola", "value": 1361111.39}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1077045.3800000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1074610.3299999998}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 974442.6}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 901425.92}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 695797.5}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 354246.93999999994}, {"name": "Cmentarze", "value": 316492.04}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 304459.85}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 264419.24}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 174738.64}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 171869.89}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 163120.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 161509.91999999998}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 134351.25}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 98255.44}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 40992.39}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 38819.880000000005}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 21259.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 18966.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 4713.05}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4200.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3500.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3179.99}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 1375.87}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3219853.06}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 1746623.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1669095.8299999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1179219.34}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 853479.89}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 840367.56}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 299970.63}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 240235.62}, {"name": "Cmentarze", "value": 138151.02}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 96291.62}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 92999.5}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 74357.91}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 50000.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 21992.4}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14990.2}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 9000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 4649.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 367165.25}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 300000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 10030.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 30864924.13}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 12836224.77}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 2010215.27}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1762893.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1691806.08}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1393350.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 897112.58}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 551413.66}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 269873.44}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 124600.10999999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 80483.64}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 77600.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 76900.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 54114.06}, {"name": "Pomoc materialna dla student\u00f3w i doktorant\u00f3w", "value": 53400.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 29500.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 13003.28}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12715.86}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5309.98}, {"name": "Cmentarze", "value": 2938.09}, {"name": "Przedszkola", "value": 1949.98}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 1496.35}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 900.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 774.89}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8654.880000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1614.3200000000002}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 328084.39999999997}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 65938.48999999999}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 633027.53}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 10548223.57}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 5075994.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 2010900.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1800366.11}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1780845.4}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1677984.63}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 923515.82}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 665420.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 621000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 442804.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 434000.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 205436.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 175000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 169515.16}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 168448.23}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 161750.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 143970.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 67275.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 65162.26}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 53876.97}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 36650.64}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 30000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 24049.03}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 12000.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 505482.78}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59468.56}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1090701.3699999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 656232.82}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 269997.5}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 16156725.95}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 7856359.98}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6041034.69}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5995740.56}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5755960.24}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5650165.1}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3332381.7000000007}, {"name": "Rodzina", "value": 1122707.0299999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 938544.9200000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 426184.99}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 194602.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 144321.96}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 26440.870000000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 19552.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18884.92}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4948.870000000001}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe", "value": 205000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 75000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 27344362.720000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8969576.709999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3560342.65}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3502831.1300000004}, {"name": "Rodzina", "value": 1597515.2900000003}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1423439.06}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 974442.6}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 920391.92}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 454738.06}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 312959.85}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 110237.1}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 79812.27}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7700.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 325.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3469088.68}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2586991.33}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1224639.85}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1183868.34}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 884765.36}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 450378.86}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 251202.09}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 242936.2}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 161115.02}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 96291.62}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 377195.25}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 300000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 45094498.9}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5312351.12}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1602775.07}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 275958.31}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 154500.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 154100.11}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 83333.62}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 67117.34}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 53400.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9800.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4169.1}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1496.35}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 8654.880000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1614.3200000000002}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 310303.32999999996}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 17441.89}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 339.18}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 54759.399999999994}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6420.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3253.27}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1505.82}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 633027.53}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15592697.06}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7673668.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1677984.63}, {"name": "Rodzina", "value": 827170.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 700275.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 563515.16}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 175000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 83876.97}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 505482.78}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 59468.56}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 651389.45}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 439311.92}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 483078.66}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 173154.16}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 269997.5}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 50200002.299999945, "v": "50,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.33, "v_pc": "1299,91 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "34.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "23.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 28779970.85, "v": "28,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.33}, {"name": "Przedszkola", "value": 13119764.91, "v": "13,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.13}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1972236.0, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.92}, {"name": "Gimnazja", "value": 1921698.9, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.82}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1920222.08, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.82}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 923515.82, "v": "923,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.83}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 500260.55, "v": "500,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.99}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 369350.48, "v": "369,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 325986.19, "v": "325,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 199770.64, "v": "199,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 102063.62, "v": "102,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 65162.26, "v": "65,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Rodzina", "value": 48641891.220000006, "v": "48,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.54, "v_pc": "1259,57 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "3.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 31356356.849999994, "v": "31,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.46}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 14073063.12, "v": "14,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.93}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1582418.83, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.25}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 665420.0, "v": "665,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.36}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 368688.1, "v": "368,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 257411.27, "v": "257,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 172070.0, "v": "172,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.35}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 161750.0, "v": "161,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 4713.05, "v": "4,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 266.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 19824642.4, "v": "19,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.0, "v_pc": "513,35 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "4.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 6291239.33, "v": "6,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3091405.33, "v": "3,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.59}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2976316.7800000003, "v": "2,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.01}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 2485672.7, "v": "2,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.53}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2199993.75, "v": "2,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.09}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1864622.41, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.4}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 434000.0, "v": "434,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.18}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 367165.25, "v": "367,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.85}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 104196.85, "v": "104,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 10030.0, "v": "10,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 14708283.550000003, "v": "14,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.42, "v_pc": "380,87 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "1.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3577021.3200000008, "v": "3,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.31}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3456746.73, "v": "3,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.5}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 2010579.27, "v": "2,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.66}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1777293.02, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.08}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1608384.98, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.93}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 897112.58, "v": "897,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 674707.74, "v": "674,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.58}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 551586.66, "v": "551,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.75}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 154851.25, "v": "154,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 13122441.45, "v": "13,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.62, "v_pc": "339,80 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "117.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "72.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11444456.819999998, "v": "11,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.21}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1677984.63, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.78}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 12674208.339999998, "v": "12,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.39, "v_pc": "328,19 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "43.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9198133.72, "v": "9,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.57}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1240387.7, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.78}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1067660.77, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.42}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 763183.81, "v": "763,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.02}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 374883.02999999997, "v": "374,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29959.31, "v": "29,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 11419290.260000002, "v": "11,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.76, "v_pc": "295,70 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "42.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "65.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 9963427.89, "v": "9,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.25}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1455862.37, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.74}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9817823.37, "v": "9,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.95, "v_pc": "254,23 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "77.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "55.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6868534.87, "v": "6,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.95}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2200859.65, "v": "2,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.41}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 448428.85, "v": "448,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.56}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 300000.0, "v": "300,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.05}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9782343.440000001, "v": "9,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.93, "v_pc": "253,31 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "0.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "32.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 5075994.0, "v": "5,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.88}, {"name": "Biblioteki", "value": 2010900.0, "v": "2,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1244001.55, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 92.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.71}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1008643.89, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 91.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.31}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 442804.0, "v": "442,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.52}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2167943.48, "v": "2,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09, "v_pc": "56,14 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "56.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "37.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1830842.5900000005, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.45}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.61}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 98657.73999999999, "v": "98,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.55}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 74357.91, "v": "74,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.42}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 52232.96, "v": "52,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11852.28, "v": "11,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.54}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1589531.46, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8, "v_pc": "41,16 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "13.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "56.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 1015793.6800000002, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 455186.79, "v": "455,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.63}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 66816.99, "v": "66,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.2}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 51734.0, "v": "51,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.25}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1352971.0000000002, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68, "v_pc": "35,03 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "77.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "64.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 988475.92, "v": "988,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.05}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 130552.0, "v": "130,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.64}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 124600.10999999999, "v": "124,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.2}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 72842.97, "v": "72,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.38}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 29500.0, "v": "29,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.18}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 7000.0, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 954834.0599999999, "v": "954,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48, "v_pc": "24,73 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "78.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "54.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 798667.1399999999, "v": "798,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 69981.66, "v": "69,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.32}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 67275.0, "v": "67,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.04}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 18910.260000000002, "v": "18,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.98}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 772812.2100000001, "v": "772,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38, "v_pc": "20,01 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "73.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "43.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 597812.2100000001, "v": "597,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.35}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 175000.0, "v": "175,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.64}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 633027.53, "v": "633,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31, "v_pc": "16,39 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "69.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "57.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 633027.53, "v": "633,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 253197.18999999997, "v": "253,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,56 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "12.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 123864.88, "v": "123,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.92}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 121081.81000000001, "v": "121,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.82}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 7320.0, "v": "7,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.89}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 930.5, "v": "0,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}]}, {"name": "Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe", "value": 205000.0, "v": "205,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1, "v_pc": "5,31 z\u0142", "pl_v_pc": "6,38 z\u0142", "v_pc_diff": "16.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "180.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci", "value": 205000.0, "v": "205,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 53400.0, "v": "53,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02, "v_pc": "1,38 z\u0142", "pl_v_pc": "1,41 z\u0142", "v_pc_diff": "1.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "107.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla student\u00f3w i doktorant\u00f3w", "value": 53400.0, "v": "53,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4948.870000000001, "v": "4,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,13 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4243.47, "v": "4,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.74}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 705.4, "v": "0,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.25}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}