{"gmina": "Cewice", "typ_gminy": "gmina wiejska Cewice", "kod_gus": "042214108032", "kod_gus_podregionu": "042214100000", "eurostat": "PL636", "ludnosc": 7522, "budzet": {"dochody": "54,77 mln z\u0142", "wydatki": "56,93 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 20.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 40252813.999999985, "dane1": 41863347.76, "dane2": 40252813.999999985, "dane4": 1610533.7600000128}, {"label": "2017", "dane0": 42178591.14, "dane1": 43463367.74999999, "dane2": 42178591.14, "dane4": 1284776.609999992}, {"label": "2018", "dane0": 42886890.120000005, "dane1": 43964439.84000001, "dane2": 42886890.120000005, "dane4": 1077549.7200000063}, {"label": "2019", "dane0": 51028267.32, "dane1": 47377789.50999998, "dane2": 47377789.50999998, "dane3": 3650477.8100000173}, {"label": "2020", "dane0": 54770378.18000001, "dane1": 56931318.59999999, "dane2": 54770378.18000001, "dane4": 2160940.4199999794}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 11288465.84, "dane1": 13816275.219999997}, {"label": "2017", "dane0": 11381808.88, "dane1": 13797236.750000002}, {"label": "2018", "dane0": 11228809.959999999, "dane1": 14153402.16}, {"label": "2019", "dane0": 12145322.15, "dane1": 15009710.799999995}, {"label": "2020", "dane0": 12961234.18, "dane1": 16593912.18999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,52 mln z\u0142", "wydatki": "1,81 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 40.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 40.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -1.610533760000013}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -1.610533760000013}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.284776609999992}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.284776609999992}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.0775497200000062}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.0775497200000062}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.6504778100000173}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.6504778100000173}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -2.1609404199999793}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -2.1609404199999793}], "dochod_ue": "443,01 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "3,21 mln z\u0142", "gmina_pc": "426.9 z\u0142", "powiat": "4,87 mln z\u0142", "powiat_pc": "647.8 z\u0142", "wojewodztwo": "10,48 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "165,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "577,05 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,17 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 12961234.18, "wydatki": 16593912.18999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "655269.56", "WARTOSC": "889554.40", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice", "OPIS": "Projekt obejmuje utworzenie Punktu Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w (PSZOK) w Gminie Cewice. Potrzeba realizacji projektu wynika z nieefektywnego systemu gospodarowania odpadami. Obecnie PSZOK dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy zosta\u0142 wyznaczony na terenie ZZO \u201eCzysta B\u0142\u0119kitna Kraina\u201d Sp. z o.o. w Czarn\u00f3wku, w s\u0105siedniej gminie Nowa Wie\u015b L\u0119borska, w odleg\u0142o\u015bci ok. 30-40 km. W ramach projektu planuje si\u0119 utworzenie PSZOK w miejscowo\u015bci Cewice, w miejscu dobrze skomunikowanym. PSZOK b\u0119d\u0105 tworzy\u0142y elementy: wiata ze szczelnym pod\u0142o\u017cem, waga samochodowa oraz tereny utwardzone umo\u017cliwiaj\u0105ce komunikacj\u0119 wraz z przy\u0142\u0105czami i o\u015bwietleniem.PSZOK b\u0119dzie miejscem gdzie mieszka\u0144cy b\u0119d\u0105 dostarcza\u0107 i przekazywa\u0107 selektywnie zbierane odpady komunalne wed\u0142ug wyznaczonych frakcji. Godziny otwarcia punktu b\u0119d\u0105 dostosowane do potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w Gminy. R\u00f3wnolegle zostanie przeprowadzona kampania edukacyjno-informacyjna dla mieszka\u0144c\u00f3w. Wp\u0142ynie to na efektywno\u015b\u0107 gospodarowania odpadami i zach\u0119ci do selektywnej zbi\u00f3rki.", "BENEFICJENT": "GMINA CEWICE", "TYTUL": "Budowa Punktu Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych w Gminie Cewice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "27956405.64", "WARTOSC": "48182397.63", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 63 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 10 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 15 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 8 149 gospodarstw domowych oraz 141 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze s\u0142upskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "S\u0142upski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "6133112.19", "WARTOSC": "8991824.12", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Przedmiotem planowanej inwestycji jest rozbudowa kompostowni na terenie Regionalnej Instalacji Przetwarzania Odpad\u00f3w Komunalnych. Zak\u0142ada si\u0119 rozbudow\u0119 etapow\u0105. Na obecnym etapie zak\u0142ada si\u0119 budow\u0119 : -3 bioreaktor\u00f3w oraz 1 bez uzbrojenia z instalacj\u0105 do oczyszczania powietrza procesowego tj. biofiltrem oraz system wentylacji tj. 3 wentylator\u00f3w napowietrzaj\u0105cych zabudowanych w kontenerowej wentylatorowni; placu dojrzewania kompostu/stabilizatu; utwardzonego plac pomi\u0119dzy bioreaktorami a placem dojrzewania \u2013 teren manewrowy/plac technologiczny; szczelnego, podziemnego zbiornika na odcieki, dostaw\u0119 rozdrabniarki. Celem instalacji kompostowania jest: - stabilizacja biologiczna odpad\u00f3w frakcji 0-80 mm zawieraj\u0105cej odpady biodegradowalne oraz produkcja kompostu z odpad\u00f3w zielonych i kuchennych z selektywnej zbi\u00f3rki, a tak\u017ce osad\u00f3w \u015bciekowych. Przepustowo\u015b\u0107 reaktor\u00f3w to ok. 9500 Mg/rok. Celem projektu jest redukcja sk\u0142adowania odpad\u00f3w, zwi\u0119kszenie recyklingu i poprawa jako\u015bci przetwarzania.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD ZAGOSPODAROWANIA ODPAD\u00d3W \u201eCZYSTA B\u0141\u0118KITNA KRAINA\u201d SP. Z O.O. W CZARN\u00d3WKU", "TYTUL": "\u201eRozbudowa kompostowni w RIPOK Czarn\u00f3wko\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2172318.63", "WARTOSC": "2555668.98", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko", "OPIS": "Proj.skier. jest do 241os.mieszka\u0144c\u00f3w Pow.L\u0119b.zagro\u017conych wyklucz. spo\u0142.oraz ich rodzin,nale\u017c\u0105cych do nast\u0119p.gr.spo\u0142.(wg realizator\u00f3w dzia\u0142a\u0144): +Stowarzysz. Przyjaci\u00f3\u0142 Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych przy SOSW w L\u0119borku(20U): 1.Os.z niepe\u0142n. intelektualnymi,w szczeg\u00f3ln.absolwent\u00f3w SOSW i pozostaj. biern.zawod.(20-45r.\u017c.)-20U(10K,10M) +Powiat L\u0119b.(50U): 2.Os.ci\u0119\u017cko chorych-wymagaj\u0105cych opieki paliatywnej(pozamedycznej)-20U(10K,10M),ich opiek.i rodzin-30U(15K,15M) +PCPR w L\u0119b.-w zakresie systemu pieczy zast\u0119pcz.(140U): 3.Os.ma\u0142oletnich i pozostaj.- przeb. w pieczy zast\u0119p.(rodzinnej i instytucjonalnej)- do 25r.\u017c.i ich otoczenie ze \u015brod. rodzin. -uczest.b\u0119d\u0105 os. z pieczy zast\u0119pczej obj\u0119te \u015bcie\u017ckami reint. -110U(K60/M50). 4.Opiek.zast\u0119pczy(rodz.zast\u0119p.:zawodowe,niezawodowe,spokrewnione)prowadz\u0105cy RDD kandydaci-20U(19K,1M) 5.Rodzice naturalni dzieci umieszczanych w pieczy zast\u0119p.-4U(3K,1M) 6.Os.usamodzielnianych(18-25r.\u017c.)-6U(4K,2M) +IV.Regionalne Centrum M\u0142odzie\u017cy(20U): 7.Os.ma\u0142ol.przebyw.i opuszczaj.piecz\u0119 zast\u0119p.(16-25r.\u017c.)-20U(10K,10M)w tym 16Uw/w Dla ka\u017cdej w/w os.zost.oprac.\u015bcie\u017cka reintegracji. G\u0142.cel:D\u0105\u017cenie do zapew. adekwat. do potrzeb lokalnej spo\u0142.Pow.L\u0119b.-dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142.,\u015bwiadczonych na rzecz os.zagro\u017con.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.oraz ich rodzin nale\u017c. do nast. gr.spo\u0142.:os.niepe\u0142n.,przewlekle i ci\u0119\u017cko chorych oraz obj.systemem pieczy zast\u0119p. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -Zapewn.systemat.wsparcia os.niepe\u0142n.intelekt.przez real. cykl. zaj\u0119\u0107 integra.-terapeut. -Wzmocnienie us\u0142.spo\u0142.w zakr.opieki paliatywnej(pozamedycznej)nad os.ci\u0119\u017cko chorymi oraz wsparcia ich rodzin,\u015bwiadczone w \u015brod. domowym(pozainstytucj.) -Poprawa jako\u015bci i zakresu wsparcia os.obj\u0119tych syst. pieczy zast\u0119p. -D\u0105\u017cenie do odej\u015bcia od opieki instytucj.tj.do rozwoju rodz. pieczy zast\u0119p.i do utworz. 2 plac\u00f3wek opiek.-wychow.14-osobowych -Poszerzenie wsparcia real.procesu usamodziel.os.opuszczaj.piecz\u0119 zast\u0119p.przez funkcj.Biura Mentoringu i real.zad.aktyw.spo\u0142-zaw.w tym utworz. mieszk. treningowego.", "BENEFICJENT": "POWIAT L\u0118BORSKI", "TYTUL": "WSPARCIE POST\u0118PU-Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych w Powiecie L\u0119borskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1934804.48", "WARTOSC": "2276240.56", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko", "OPIS": "Projekt skierowany jest do grupy 152 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, klient\u00f3w instytucji integracji spo\u0142ecznej powiatu l\u0119borskiego - w 100% osoby nieaktywne zawodowo - niezarejestrowane w PUP. Celem jest poprawa jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz aktywizacji zawodowej i spo\u0142ecznej klient\u00f3w instytucji integracji spo\u0142ecznej poprzez wdra\u017canie kompleksowych program\u00f3w aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej skierowanych do os\u00f3b, rodzin, \u015brodowisk i lokalnych spo\u0142eczno\u015bci, w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika wsparcia, oraz poprzez dost\u0119p do us\u0142ug rehabilitacji zawodowej, w ramach WTZ w ramach partnerskiej wsp\u00f3\u0142pracy z instytucjami rynku pracy, pracodawcami, organizacjami pozarz\u0105dowymi. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: \u2022 Aktywizacja zawodowa co najmniej 30% uczestnik\u00f3w projektu zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, poprzez doprowadzenie do trwaj\u0105cego co najmniej 3 m-ce zatrudnienia. \u2022 Poprawa dost\u0119pu do us\u0142ug reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej \u015bwiadczonych przez CIS, KIS \u2022 Poprawa dost\u0119pu do us\u0142ug rehabilitacji zawodowej i spo\u0142ecznej, realizowanych w ramach WTZ dla 10 os\u00f3b \u2022 Aktywizacja spo\u0142eczno \u2013 zawodowa \u0142\u0105cznie 152 os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym Dzia\u0142ania: \u2022 Poradnictwo psychologiczne \u2022 Poradnictwo prawne i obywatelskie indywidualne i grupowe dla uczestnik\u00f3w projektu, w tym m.in. uprawnienia os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych \u2022 Zaj\u0119cia edukacyjne i uspo\u0142eczniaj\u0105ce dla uczestnik\u00f3w projektu \u2022 Zaj\u0119cia rehabilitacyjne \u2022 Zaj\u0119cia ukierunkowane na rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 i aspiracji edukacyjnych \u2022 Integracja uczestnik\u00f3w i otoczenia \u2022 Wsparcie towarzysz\u0105ce \u2022 Szkolenia i kursy zawodowe dla uczestnik\u00f3w \u2022 Dzia\u0142ania zwi\u0105zane ze sta\u017cami zawodowymi i zatrudnieniem uczestnik\u00f3w projektu \u2022 Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z KIS (tworzenie miejsc aktywizacji w nowoutworzonych podmiotach, wsparcie nowych uczestnik\u00f3w w istniej\u0105cych podmiotach).", "BENEFICJENT": "POWIAT L\u0118BORSKI", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w powiatu l\u0119borskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1640761.80", "WARTOSC": "1930308.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska", "OPIS": "Zaplanowane w ramach P pn. \"Otwieramy horyzonty!\" zdeinstytucjonalizowane us\u0142ugi spo\u0142.,\u015bwiadczone w \u015brodowisku lokalnym na rzecz dzieci, m\u0142odzie\u017cy i ich rodzin, obejmuj\u0105 w szczeg.dzia\u0142ania o charakterze profilaktycznym, g\u0142.w ramach pracy podw\u00f3rkowej, zapobiegaj\u0105ce i ograniczaj\u0105ce wyst\u0119powanie dysfunkcji zachowa\u0144 w\u015br\u00f3d dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz wspieraj\u0105ce ich rodziny (w tym szczeg\u00f3lnie \u2013 rodziny prze\u017cywaj\u0105ce trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych, zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., wielodzietne i sprawuj\u0105ce piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 czy wychowuj\u0105ce dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i chorobami przewlek\u0142ymi). Projekt, poprzez zadania realizowane na rzecz dzieci i m\u0142odzie\u017cy w formie nowo utworzonej plac\u00f3wki wsparcia dziennego typu podw\u00f3rkowego, prowadzonej przez Hufiec ZHP w L\u0119borku, obejmuj\u0105ce profilaktyk\u0119 i animacj\u0119 \u015brodowiskow\u0105, socjoterapi\u0119, rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 i kompetencji kluczowych, zak\u0142ada w\u0142\u0105czanie do dzia\u0142a\u0144 integracyjnych innych, zw\u0142.doros\u0142ych cz\u0142onk\u00f3w rodzin (g\u0142.rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w prawnych pe\u0142ni\u0105cych rol\u0119 rodzic\u00f3w), a tak\u017ce us\u0142ugi spo\u0142eczne wspieraj\u0105ce ich w prawid\u0142owym pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych czy w organizacji czasu wolnego. P realizowany jest w partnerstwie NGO/PES - Chor\u0105gwi Gda\u0144skiej ZHP (reprezentuj\u0105cej najwi\u0119ksz\u0105 i najstarsz\u0105 NGO o charakterze wychowawczym w Polsce) i Starostwa Powiatowego w L\u0119borku - PCPR. Dzia\u0142ania P zaplanowano w oparciu o analiz\u0119 g\u0142.wniosk\u00f3w z lokalnej diagnozy zapotrzebowania na us\u0142ugi spo\u0142eczne na rzecz mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w o ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniu spo\u0142.w pow.l\u0119borskim, uwzgl\u0119dniaj\u0105c partycypacj\u0119 r\u00f3\u017cnorodnych podmiot\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i wielosektorowe partnerstwo - formalne i nieformalne, tj.w\u0142\u0105czanie do realizacji projektu JST i JOPS z terenu powiatu, S\u0105du Rejonowego (g\u0142. S\u0105du Rodzinnego i rodzinnych kurator\u00f3w s\u0105dowych), KM i KP Policji, lekarzy rodzinnych POZ, NGO's i in. instytucji integracji spo\u0142., przedsi\u0119biorc\u00f3w (w ramach ich spo\u0142.wra\u017cliwo\u015bci i aktywno\u015bci CSR) itp.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW GDA\u0143SKA", "TYTUL": "Otwieramy horyzonty! Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych na rzecz dziecka i rodziny w powiecie l\u0119borskim poprzez uruchomienie plac\u00f3wki wsparcia dziennego typu podw\u00f3rkowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.07}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-06-29", "DOFINANSOWANIE": "1691440.29", "WARTOSC": "1989929.76", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino", "OPIS": "Projekt[PR]jest ukierunkowany na tworzenie i zapewnienie trwa\u0142o\u015bci nowoutworzonych mikroprzedsi\u0119biorstw przez kompleksowe wsparcie w zakresie rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp.[DG].PR skierowany jest do 50os.(29kobiet[K],21m\u0119\u017cczyzn[M])bezrobotnych powy\u017cej 30roku \u017cycia,maj\u0105cych miejsce zamieszkania na obszarze gmin o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej powiatu s\u0142upskiego[PS] i powiatu l\u0119borskiego[PL],posiadaj\u0105cych predyspozycje do prowadzenia DG.W PR we\u017amie udzia\u0142 min.w 80%os.bezrobotne znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg. trudnej syt. na rynku pracy i os.bezrobotne nie b\u0119d\u0105ce w szczeg. trudnej syt. na rynku pracy,kt\u00f3re b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 max.20%os.bezrob. wspartych w PR.Ze wsparcia PR s\u0105 wykluczone os.wskazane w pkt.1 ppkt.2 Standar\u00f3w realiz. wsparcia Dzia\u0142. 5.7RPOWP2014-20 i wykluczone z mo\u017cliwo\u015bci uzyskania pomocy de minimis.PR b\u0119dzie realiz. na obszarach o niskim poziomie aktywno\u015bci gosp. zaliczanych jednocze\u015bnie do obszar\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia w woj.pomorskim[WP].Celem PR jest przez 22m-ce aktywizacja zaw. bezrobotnych mieszka\u0144c\u00f3w 8gmin PS i PL o niskim poziomie aktywno\u015bci gosp. poprzez udzielenie im wsparcia szkoleniowego przygotowuj\u0105cego do prowadzenia DG oraz finansowego umo\u017cliwiaj\u0105cego otwarcie i prowadzenie w\u0142asnej DG. Dzia\u0142ania w PR b\u0119d\u0105 obejmowa\u0107 ocen\u0119 predyspozycji do prowadzenia DG i pomys\u0142u na biznes 50 os.,przygotowanie 34uczestnik\u00f3w PR do samodzielnego prowadzenia DG poprzez ich udzia\u0142 w szkoleniach dot. zak\u0142adania i prowadzenia DG zgodnie z ich potrzebami,udzielenie wsparcia finans. na otwarcie DG(jednorazowa dotacja inwestycyjna w wysoko\u015bci 23050 z\u0142 na otwarcie DG dla 34os.)oraz finans. wsparcia pomostowego udzielanego w pocz\u0105tkowym okresie prowadzenia firmy max. do 12m-cy od dnia otwarcia DG.Najwa\u017cniejszymi efektami realizacji PR b\u0119dzie otwarcie przez 34 bezrobotnych U PR dzia\u0142alno\u015bci gosp. trwale i skutecznie funkcjonuj\u0105cych na rynku co najmniej przez 12 m-cy,i utworzenie 44miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG", "BENEFICJENT": "ALICJA MARMO\u0141OWSKA PRYWATNE CENTRUM EDUKACYJNE \"MARMO\u0141OWSKI\" S.C., EWA MARMO\u0141OWSKA PRYWATNE CENTRUM EDUKACYJNE \"MARMO\u0141OWSKI\" S.C.", "TYTUL": "Akademia przedsi\u0119biorczo\u015bci 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4208992.81", "WARTOSC": "4951756.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 125 kobiet pozostaj\u0105cych bez zatr. pochodz\u0105cych z teren\u00f3w woj. pomorskiego o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej, tj. z gmin: Cewice, Choczewo, Dziemiany, Gniewino, Karsin, Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska, Lichnowy, Linia, Liniewo, Lipusz, Luzino, \u0141\u0119czyce, Malbork \u2013gmina wiejska, Mi\u0142oradz, Nowa Karczma, Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski, Nowy Staw, Puck - gmina wiejska ,Stara Kiszewa, Stare Pole (w rozumieniu KC), w wieku od 30 r.\u017cycia, kt\u00f3re maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych je problem\u00f3w. Z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis CEIDG, KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. W ramach projektu UP zostan\u0105 obj\u0119te identyfikacj\u0105 ind. potrzeb w celu odpowiedniego dopasowania w zaplanowanych form wsparcia szkoleniowo-doradczego. Dla UP zostan\u0105 zorganizowane szkolenia maj\u0105ce na celu przygotowanie do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci. UP b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 z ind. doradztwa w zakresie tworzenia biznesplan\u00f3w (indywid. spotkania pozwol\u0105 UP na konsultacje kwestii \u015bci\u015ble zwi\u0105zanych z specyfik\u0105 planowanej dzia\u0142alno\u015bci co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsze dopracowanie sk\u0142adanych biznesplan\u00f3w i rentowno\u015b\u0107 przysz\u0142ych firm). Dofinansowanie na otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gosp. otrzyma 80% UP w kwocie maksymalnej 24000,00. Osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y \u015brodki inw. mog\u0105 otrzyma\u0107 r\u00f3wnie\u017c 6-mc. finansowe wsparcie pomostowe w kwocie 1500,00 oraz b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 z wsparcia specjalistycznego doradczego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu b\u0119d\u0105 mog\u0142y rozwi\u0105zywa\u0107 bie\u017c\u0105ce problemy wsp\u00f3lnie z specjalistami co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsze funkcjonowanie i trwa\u0142o\u015b\u0107 nowych przedsi\u0119biorstw. Dodatkowo przewidziano 6-miesi\u0119czne przed\u0142u\u017cone wsparcie pomostowe dla 50 os\u00f3b w kwocie 750,00. Realizacja dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do wzrostu liczby trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw (100) oraz generowania w nich nowych miejsc pracy (min. 10).Okres realizacji: 01.10.2016-30.09.2018r", "BENEFICJENT": "PROFESJA CAZ SP. Z O.O", "TYTUL": "AKTYWNA I NIEZALE\u017bNA - program wsparcia przedsi\u0119biorczo\u015bci kobiet", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "928245.39", "WARTOSC": "1092042.12", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko", "OPIS": "Projekt skierowany jest do grupy 90 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy(z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c.), nale\u017c\u0105cych do wszystkich poni\u017cszych grup: -osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, -kobiety, -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(co najmniej 10%uczestnik\u00f3w), -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, -osoby o niskich kwalifikacjach. Wsparcie skierowane b\u0119dzie do os\u00f3b, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych je problem\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia. Celem jest poprawa jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz aktywizacji zawodowej(zwi\u0119kszenia zatrudnienia os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy) przez wdra\u017canie kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie aktywizacji zawodowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, skierowanych wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy i stworzonych indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika wsparcia na podstawie indywidualnej diagnozy. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -Aktywizacja zawodowa \u0142\u0105cznie 90 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy. -Doprowadzenie do trwaj\u0105cego co najmniej 3 m-ce zatrudnienia co najmniej 45%uczestnik\u00f3w projektu pozostaj\u0105cych bez pracy poprzez aktywizacj\u0119 zawodow\u0105. -Uzyskanie przez co najmniej 35%uczestnik\u00f3w projektu kwalifikacji zawodowych zgodnie z za\u0142.13. Dzia\u0142ania: -Poradnictwo psychologiczne, zawodowe, po\u015brednictwo pracy, -Warsztaty z zakresu technik aktywnego poszukiwania pracy i nabywania kompetencji kluczowych, -Kursy i szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych, -Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nianiu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu, -Wsparcie towarzysz\u0105ce. Dzia\u0142ania te wp\u0142yn\u0105 na zwi\u0119kszenie zatrudnienia we wszystkich kategoriach wiekowych, podniesienie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i wzrost kompetencji mieszka\u0144c\u00f3w dla lepszego wykorzystania potencja\u0142u wynikaj\u0105cego z wyd\u0142u\u017cania si\u0119 \u017cycia.", "BENEFICJENT": "POWIAT L\u0118BORSKI", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w powiatu l\u0119borskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "840765.60", "WARTOSC": "989136.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino", "OPIS": "Projekt skier. do 33 K i 33 M (66 UP), zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, zamieszka\u0142ych na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykl. spo\u0142., w powiecie S\u0142upskim i L\u0119borskim. Celem projektu jest poprawa jako\u015bci dzia\u0142. na rzecz zwi\u0119kszenia zatrudnienia os\u00f3b dotkni\u0119tych i/lub zagr. ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142., poprzez wdra\u017canie kompleksowych progr. aktywizacji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej, w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegr. stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika projektu (UP). Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - Aktywizacja zawod. os. pozost. bez pracy: minimum 12% niepe\u0142nosprawnych UP zagr. ub\u00f3stwem i lub wykl. spo\u0142. w przypadku znacznego st. niepe\u0142nospr., niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conej oraz niepe\u0142nospr. intelektualnej oraz min. 22% w przypadku pozosta\u0142ych UP Aktywizacja zawod. rozumiana w projekcie jako dopr. do trwa\u0142ego, tj. trwaj\u0105cego co najmniej 3 m-ce, zatrudnienia os. zagr. ub\u00f3stwem i wyklucz. spo\u0142.; - Aktywizacja spo\u0142. minimum 56% UP; - Podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia wszystkich UP; Dzia\u0142ania: - Diagnoza potrzeb UP: okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zawodowej (IPD, analiza umiej\u0119tno\u015bci, predysp. oraz preferencji i problem\u00f3w zawodowych) - Zaj\u0119cia indywidualne z psychologiem, doradc\u0105 zawodowym, po\u015brednikiem pracy oraz poradnictwo prawne; - Przeprowadzenie warsztat\u00f3w kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste i spo\u0142eczne, zdolno\u015b\u0107 radzenia sobie ze stresem oraz aktywnego poszukiwania pracy, wykorzystuj\u0105cych animacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, nastawionych na rozw\u00f3j oraz ukierunkowanie zainteresowa\u0144 i aspiracji edukacyjnych; - Org. wolontariatu dla UP - Zdobycie kwalifikacji zawodowych wymaganych przez pracodawc\u00f3w oraz zgodnych z predyspozycjami i preferencjami UP(kursy/szkolenia zawodowe); - Zdobycie do\u015bw. zawod. wymaganego przez pracodawc\u00f3w (5 miesi\u0119czne p\u0142atne sta\u017ce zawodowe) oraz dzia\u0142ania zwi\u0105zane z zatrudnieniem uczestnik\u00f3w projektu; Najwa\u017cniejszym efektem, jaki projekt ma da\u0107 jego uczestnikom jest podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez co najmniej 3 m-ce", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Najtrudniejszy pierwszy krok II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1498470.28", "WARTOSC": "1762906.22", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino", "OPIS": "Proj. skierowany do 48 os. fiz w tym 34 K znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej syt. na rynku pracy (10 os. w tym 6 K z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; 20 os. w tym 10 K o niskich kwalifikacjach- wykszt. do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie tj. max \u015brednie); 18 kobiet, pozostaj\u0105cych bez pracy (os. bezrobotne oraz bierne zawodowo) zamieszka\u0142ych wy\u0142\u0105cznie na obszarach o niskim poziomie akt. gosp., kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obszar\u00f3w o wys. Stopie bezrob. (zgodnie z KC) z terenu woj. Pomorskiego (WP) z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 roku \u017cycia, zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142. gosp., z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis w CEIDG, by\u0142y zarejestrowane w KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Celem g\u0142. proj. jest: \u201eRozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i zmniejszenie do 31.03.2018 r. poziomu bezrobocia 39 os w tym 28 K z terenu obszar\u00f3w o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej, kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obszar\u00f3w o wysokiej stopie bezrobocia WP poprzez udzia\u0142 w kompleksowych formach wsparcia prowadz\u0105cych do rozpocz\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \". Liczb\u0119 uczestnik\u00f3w projektu ustalono na 48 os\u00f3b, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 kompleksowe wsparcie w postaci: a) szkolenia kursu ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci (80h ) b) doradztwa grupowego w zakresie sporz\u0105dz. biznes planu (16h) c) indywidualnego doradztwa w zakresie sporz\u0105dz. biznes planu (4h) 39 os. z po\u015br\u00f3d 48 UP zostanie przyznane wsparcie finansowe na rozw\u00f3j przedsi\u0119b. w formie bezzwrotnej dotacji. 39 os., kt\u00f3re rozpocz\u0119\u0142y prowadzenie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zostanie przyznane wsparcie pomostowe przez okres 6 miesi\u0119cy, a dla 20 UP przewidziano udzielenie pomostowego wsparcia finansowego przed\u0142u\u017conego na kolejne 6 miesi\u0119cy. 39 os. zostanie udzielone 10h doradztwa specjalistycznego. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.12.2016- 31.07.2018r.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W S\u0141UPSKU", "TYTUL": "Jutro pracuj\u0119 u siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5892485.26", "WARTOSC": "7129604.28", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt MEW@ to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. pomorskiego w wieku 65+; 2320 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycje szkole\u0144 i animacji UP (232 grupy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "MEW@ (Media Education with Activity). Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3591031.07", "WARTOSC": "4224742.44", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "\"IDEALNY SZEF-TO JA\" to projekt realizowany przez Zachodniopomorsk\u0105 Grup\u0119 Doradcz\u0105 Sp.z o.o. CEL PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej 76os\u00f3b bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (tj: kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b powy\u017cej 50roku \u017cycia,os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych)zamieszkuj\u0105cych jednocze\u015bnie obszary o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie przedsi\u0119biorczo\u015bci w wojew\u00f3dztwie pomorskim w okresie XII 2016\u2013XI 2018, poprzez otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1.Uzupe\u0142nienie wiedzy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci 90os\u00f3b poprzez zapewnienie wsparcia szkoleniowo-doradczego niezb\u0119dnego do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia firmy,a tak\u017ce prawid\u0142owego przygotowania dokumentacji projektowej; 2.Wsparcie indywidualnych inicjatyw zmierzaj\u0105cych do utworzenia 76 przedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych minimum 12 miesi\u0119cy poprzez udzielenie bezzwrotnego wsparcia finansowego; 3.Pokonanie barier finansowych utrudniaj\u0105cych prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w pierwszych 6/12miesiacach poprzez udzielenie podstawowego i/lub przed\u0142u\u017conego wsparcia pomostowego; 4.Nabycie specjalistycznej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w ramach pomostowego wsparcia doradczo-szkoleniowego wspomagaj\u0105cego nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w w funkcjonowaniu na rynku. DZIA\u0141ANIA: 1.Rekrutacja, nab\u00f3r i ocena formularzy rekrutacyjnych 110os\u00f3b(XII'16\u2013III'17 i VIII-X'17); 2.Wsparcie podstawowe szkoleniowo-doradcze dla 90os\u00f3b(IV'17\u2013V'17)\u2013m.in. szkolenia,wsparcie prawnicze,warsztaty,doradztwo; 3.Wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 76os\u00f3b(VIII'17-XI'18); 4.Wsparcie pomostowe finansowe(podstawowe/przed\u0142u\u017cone)w pierwszych 6/12 miesi\u0105cach i realizacja wsparcia pomostowego szkoleniowo-doradczego 76os\u00f3b(VII'17-XI'18). Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie stworzenie 76 nowych przedsi\u0119biorstw(samozatrudnienie) i przynajmniej 86 nowych miejsc pracy do XI'18 r.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKA GRUPA DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "IDEALNY SZEF - TO JA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-12-31", "DOFINANSOWANIE": "3348029.38", "WARTOSC": "3938858.10", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 90os. wy\u0142\u0105cznie bezrobotnych (20K, 16M) lub biernych zawodowo (34K, 20M), zamieszkuj\u0105cych w woj. pomorskim/WP na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i jednocze\u015bnie niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej (patrz pkt. C.5), b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105cych do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby niepe\u0142nosprawne (5K, 4M), d\u0142ugotrwale bezrobotni (12K, 4M), o niskich kwalifikacjach (20K, 25M), w wieku 50+ (2K, 3M) oraz kobiety (15K nienale\u017c\u0105cych do ww. grup), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1. Wy\u0142onienie 90 uczestnik\u00f3w projektu/UP z najlepszym pomys\u0142em na trwa\u0142\u0105 firm\u0119, wykazuj\u0105cych predyspozycje do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej/DzG, 2. Zwi\u0119kszenie kompetencji biznesowych UP poprzez kompleksowe wyposa\u017cenie ich w wiedz\u0119 z zakresu przygotowania biznesplanu oraz zak\u0142adania i efektywnego prowadzenia firmy (90os.), 3. Zapewnienie skutecznej aktywizacji zawodowej poprzez samozatrudnienie co najmniej 80% UP (min. 72 nowe mikroprzedsi\u0119biorstwa), 4. Realizacja wsparcia ukierunkowana na kreowanie postaw zmierzaj\u0105cych do utworzenia dodatkowych miejsc pracy w nowopowsta\u0142ych firmach (min. 10), 5. Wzmocnienie trwa\u0142o\u015bci nowoutworzonych przedsi\u0119biorstw do pierwszych 12 m-cy dzia\u0142alno\u015bci poprzez sprofilowane i specjalistyczne wsparcie finansowe oraz szkoleniowo-doradcze. DZIA\u0141ANIA: 1. Diagnoza predyspozycji grupy docelowej do prowadzenia DzG i jej potrzeb szkoleniowo-doradczych, 2. Wsparcie szkoleniowo-doradcze umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy niezb\u0119dnej do podj\u0119cia i prowadzenia DzG. 3. Wsparcie finansowe na podj\u0119cie DzG w formie bezzwrotnej dotacji 4. Wsparcie pomostowe finansowe i doradczo-szkoleniowe. NAJWA\u017bNIEJSZYM EFEKTEM projektu jest utworzenie 82 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG, a tym samym aktywizacja zawodowa min. 72 UP maj\u0105cych najmniejsze szanse na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych ich problem\u00f3w na pomorskim rynku pracy.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O. O.", "TYTUL": "AKTYWNI \u2013 PRZEDSI\u0118BIORCZY. Program kompleksowego wspierania rozpoczynania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla os\u00f3b od 30 r.\u017c., bez pracy, zamieszkuj\u0105cych na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej w wojew\u00f3dztwie pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1523477.71", "WARTOSC": "1792326.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 120 os.(72K/48M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 36 os.(21K/15M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.08.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Integracja w stron\u0119 zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1511360.11", "WARTOSC": "1778070.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 120 os.(72K/48M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 36 os.(21K/15M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.07.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY", "TYTUL": "Jeste\u015bmy aktywni!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1763988.00", "WARTOSC": "2075280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Celem g\u0142.niniejszego Projektu (dalej P) jest utw.40 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. Okres realizacji Projektu to 01.06.2020 \u2013 31.05.2022. Projekt jest realizowany wy\u0142.na obszarach Woj.Pom. o niskim poziomie aktywno\u015bci gosp., kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obsz.o wysokiej stopie bezrobocia. Gminy obj\u0119te wsp.wymienione zosta\u0142y w pkt C.5. Obszar realizacji P niniejszego wniosku. Zadania w P: 1. Rekrutacja z weryfikacj\u0105 predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. Ocena wniosk\u00f3w i przyznanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. Us\u0142ugi szkoleniowe grupowe i indywidualne. 4. Wsparcia finansowe w formie bezzwrotnej dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.oraz wsparcie pomostowe. Grupa docelowa P to wy\u0142\u0105cznie: 1.Osoby pozost.bez pr.(z wy\u0142.os.przed uk.30 r.\u017c.): -min.60%U:os.kt\u00f3re znajd.si\u0119 w szczeg.trudnej syt.na r.pr.,tj.:os.w wieku50+,kobiet,ON,os.d\u0142ugotrw.bezrob.,os.o niskich kwalifik.; -maks.20%U:os.kt\u00f3re nie nal.do \u017cadnej kat.ze wsk.pow(bezrob.m\u0119\u017cczy\u017ani 30-49 lat); 2.Os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkotermin.oraz prac.w ramach um.cywilnopr.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekr.120 % wys.min.wynagr.,w odn.do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst.do P, 3.Os.ubogich prac., 4.Os.poch.z rolnictwa i ich rodz., 5.Imigrant\u00f3w(w tym os.polskiego poch.), 6.Reemigrant\u00f3w.Def.z za\u0142.3 do Reg.Konk.Dodatk.wszyscy U musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymag.RPO Woj.Pom.2014-2020 dot.prow.dzia\u0142.gosp,zg.z za\u0142.3 do Reg. Wska\u017anik rezultatu bezpo\u015bredniego: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 Warto\u015b\u0107 docelowa: og\u00f3\u0142em - 40. Wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 15, M - 9, Og\u00f3\u0142em \u2013 24 Oraz Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 4, M - 2, Og\u00f3\u0142em \u2013 6.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106 ODDZIA\u0141 TERENOWY W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Twoja szansa na w\u0142asny biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-31", "DOFINANSOWANIE": "255000.00", "WARTOSC": "300000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada funkcjonowanie Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Gminie \u0141\u0119czyce i L\u0119borku. Inicjatywa skierowana jest do grupy 20 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz 20 os\u00f3b z ich rodzin,klient\u00f3w instytucji integracji spo\u0142ecznej w Gminie \u0141\u0119czyce, Linia i Luzino oraz gminach powiatu l\u0119borskiego. Projekt ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz aktywizacji zawodowej i spo\u0142ecznej cz\u0142onk\u00f3w Centrum Integracji Spo\u0142ecznej poprzez wdra\u017canie kompleksowych program\u00f3w aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej skierowanych do os\u00f3b, rodzin, \u015brodowisk i lokalnych spo\u0142eczno\u015bci. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zak\u0142ada wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami, GOPS/OPS, Instytucjami Kultury oraz Powiatowymi Urz\u0119dami Pracy. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: Aktywizacja zawodowa co najmniej 22% uczestnik\u00f3w projektu zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez doprowadzenie do trwaj\u0105cego co najmniej 3 m-ce zatrudnienia. Poprawa dost\u0119pu do us\u0142ug reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej \u015bwiadczonych przez CIS. Aktywizacja spo\u0142eczno \u2013 zawodowa \u0142\u0105cznie 20 os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z funkcjonowaniem CIS (tworzenie miejsc aktywizacji w nowoutworzonych podmiotach): -Indywidualne poradnictwo socjalne, psychologiczne, edukacyjno-zawodowe, -Grupowe doradztwo psychologiczne, zawodowe, prawno-obywatelskie; -Kursy z zakresu obs\u0142ugi komputera;- warsztaty zawodowe dla uczestnik\u00f3w; -Animacja i integracja uczestnik\u00f3w i ich rodzin.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EDUQ", "TYTUL": "CIS - Twoja szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "758966.27", "WARTOSC": "892901.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 60 os.(36K/24M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 18 os.(11K/7M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], w tym 50% - 40 os. korzystaj\u0105cych z POP\u017b, zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.08.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "NOWA PERSPEKTYWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.72}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "507523.10", "WARTOSC": "597086.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Wi\u0119ksza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa 40os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142ych(w rozumieniu Kodeksu Cywilnego)na terenie woj.pomorskiego, na obszarze gmin: -Bobowo, -Borzytuchom, -Brusy, -Byt\u00f3w, -Cewice, -Choczewo, -Chojnice(gm.wiejska i gm.miejska) -Czarna D\u0105br\u00f3wka, -Czarna Woda, -Czarne,Czersk, -Damnica, -Debrzno, -D\u0119bnica Kaszubska, -Dzierzgo\u0144, -Gardeja, -G\u0142\u00f3wczyce, -Kaliska, -K\u0119pice, -Kocza\u0142a, -Ko\u0142czyg\u0142owy, -Lichnowy, -Lubichowo, -Malbork, -Miastko, -Miko\u0142ajki Pomorskie, -Mi\u0142oradz, -Nowa Wie\u015b L\u0119borska, -Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski, -Osieczna, -Osiek, -Ostaszewo, -Parchowo, -Pot\u0119gowo, -Przechlewo, -Ryjewo, -Skarszewy, -Sk\u00f3rcz(gm.wiejska i gm.miejska), -Sm\u0119towo Graniczne, -Smo\u0142dzino, -Stara Kiszewa, -Stary Dzierzgo\u0144, -Stary Targ, -Trzebielino, -Tuchomie, -Zblewo. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowego wsparcia w terminie od 01.01.2017r. do 31.08.2017r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 40 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek,a w szczeg\u00f3lno\u015bci: -kobiety-min.60%, -osoby niepe\u0142nosprawne-min.15%, -os.korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa, -os.bezrobotne zakwalifikowane do III profilu pomocy,w tym os.d\u0142ugotrwale bezrobotne. zamieszka\u0142e w rozumieniu KC na obszarze woj.pomorskiego. Zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: 1.Poradnictwo psychologiczne; 2.Poradnictwo zawodowe; 3.Szkolenia zawodowe; 4.Sta\u017c; 5.Po\u015brednictwo pracy. Rezultaty projektu: wszystkie dzia\u0142ania realizowane w niniejszym proj. przyczyni\u0105 si\u0119 do: -osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% oraz efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudnieniowej na poziomie min.56% dla os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. -osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min 12% oraz efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudnieniowej na poziomie min 46% w odniesieniu do os.o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os.z niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105, os.z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017conymi -min.40%uzyska kwalifikacje zawodowe.", "BENEFICJENT": "7 CUBES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozwi\u0144 skrzyd\u0142a na pomorskim rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1849432.93}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1786114.67}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1735937.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 798207.63}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 727247.39}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 679816.2399999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 565440.4199999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 359103.81000000006}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 357946.73}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 249992.38}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 194572.48}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 147850.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 137168.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 113312.52}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 109590.10999999999}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 98267.45}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 74019.35}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 73438.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 53201.71}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 48466.92}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 48385.44}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 47022.08}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 40900.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 38295.700000000004}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 37266.71}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 31596.74}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 28554.89}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 25935.3}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 25284.6}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 20634.370000000003}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 16586.01}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 8596.2}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8085.32}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 7365.27}, {"name": "Cmentarze", "value": 5508.990000000001}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4990.16}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 4568.33}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 3900.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 3480.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 2534.22}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 2183.6}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2011.96}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1365.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 975.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 292.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 48.38}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 22.13}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4038132.67}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1245610.07}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 201906.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 35247.9}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 32460.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19997.99}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 15000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 9000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 389884.33}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8181100.5600000005}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2912434.2500000005}, {"name": "Przedszkola", "value": 1274450.1099999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 644529.96}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 475188.23}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 378381.24}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 291142.83}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 190039.80000000002}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 155121.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 95451.67}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 74193.37999999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 69778.74}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 59322.82000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 58962.04}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 50734.95}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 45451.18}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 34092.55}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 20876.32}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 7895.4}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7088.36}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 6347.86}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 3600.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 416.5}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1771794.4}, {"name": "Przedszkola", "value": 745519.52}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 735000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 240000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 108603.16}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 79672.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63560.1}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 15599.25}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 6870.63}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 3998.76}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 577050.79}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 329833.99}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10716805.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6996146.4}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 422428.68}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 367172.57}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 346150.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 286427.63}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 177460.23}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 160870.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 126309.13}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 124655.03}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 80174.64}, {"name": "Przedszkola", "value": 74752.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45896.04}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 30979.27}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 26800.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 24796.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18338.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 17053.09}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 12852.9}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 10960.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1223.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 412212.8}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 164999.77}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4152927.1799999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2752428.7899999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 822678.6099999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 727247.39}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 581103.4199999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 569339.12}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 303687.34}, {"name": "Rodzina", "value": 271548.97000000003}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 146234.61999999997}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 111045.73}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 59840.590000000004}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 50022.08}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9961.2}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 8377.32}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4107.57}, {"name": "Turystyka", "value": 3246.6}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 2534.22}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 2183.6}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4038132.67}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1447516.07}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 35247.9}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 32460.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 19997.99}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 15000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 9000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 4000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 389884.33}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10506673.269999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3006592.31}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 766331.06}, {"name": "Rodzina", "value": 273822.50999999995}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 190039.80000000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 119644.55999999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 69778.74}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 50734.95}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 29308.32}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8543.619999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8042.4}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7088.36}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2612585.6}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 975000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 108603.16}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 58560.1}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6870.63}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 3998.76}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 577050.79}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 329833.99}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 18059101.4}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1042043.24}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 521976.86}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 238881.09}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 148467.93}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30979.27}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 26800.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 412212.8}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 164999.77}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 18604472.880000003, "v": "18,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.67, "v_pc": "2473,34 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "57.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10807724.56, "v": "10,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.09}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7204469.260000001, "v": "7,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.72}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 478550.04000000004, "v": "478,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.57}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 113312.52, "v": "113,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 416.5, "v": "0,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16593912.18999999, "v": "16,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.14, "v_pc": "2206,05 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "5.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12196686.209999999, "v": "12,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 2453825.62, "v": "2,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.78}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 894522.34, "v": "894,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.39}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 419763.25, "v": "419,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 257158.95999999996, "v": "257,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 161.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.54}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 154197.86, "v": "154,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 89618.6, "v": "89,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 79672.43, "v": "79,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 48466.92, "v": "48,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5992654.57, "v": "5,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 348.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.52, "v_pc": "796,68 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "27.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "107.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5580236.61, "v": "5,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 527.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.11}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 389884.33, "v": "389,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15614.62, "v": "15,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 6919.01, "v": "6,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4305031.74, "v": "4,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.56, "v_pc": "572,33 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "3.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1894884.1099999999, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.01}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1810130.5899999999, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.04}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 390406.73, "v": "390,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 147059.0, "v": "147,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.41}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 37266.71, "v": "37,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.86}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 25284.6, "v": "25,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 8704.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4083152.01, "v": "4,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.17, "v_pc": "542,83 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "8.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3624303.58, "v": "3,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.76}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 169038.33, "v": "169,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 162083.81000000003, "v": "162,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.96}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 60027.850000000006, "v": "60,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.47}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 48385.44, "v": "48,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.18}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19313.0, "v": "19,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.47}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2132059.6300000004, "v": "2,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.74, "v_pc": "283,44 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "30.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 613656.5599999999, "v": "613,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.78}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 372032.71, "v": "372,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.44}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 371072.57, "v": "371,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.4}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 313000.2, "v": "313,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.68}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 289907.63, "v": "289,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.59}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 126331.26000000001, "v": "126,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.92}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 28554.89, "v": "28,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10138.54, "v": "10,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 7365.27, "v": "7,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2027398.81, "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.56, "v_pc": "269,53 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "171.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1384778.07, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 431.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 435724.58, "v": "435,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.49}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 201906.0, "v": "201,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.95}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4990.16, "v": "4,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 979107.57, "v": "979,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.71, "v_pc": "130,17 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "45.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 735000.0, "v": "735,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.06}, {"name": "Biblioteki", "value": 240000.0, "v": "240,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4107.57, "v": "4,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 727247.39, "v": "727,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.27, "v_pc": "96,68 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "52.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 727247.39, "v": "727,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 414396.4, "v": "414,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72, "v_pc": "55,09 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "26.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "109.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 414396.4, "v": "414,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 346885.05, "v": "346,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6, "v_pc": "46,12 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "71.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 210978.02, "v": "210,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.82}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 124655.03, "v": "124,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.93}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 10960.0, "v": "10,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.15}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 292.0, "v": "0,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 286508.94000000006, "v": "286,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5, "v_pc": "38,09 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "73.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 191304.33000000002, "v": "191,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 93192.65, "v": "93,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.52}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2011.96, "v": "2,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 257957.21, "v": "257,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45, "v_pc": "34,29 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "77.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 236746.93, "v": "236,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21210.28, "v": "21,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.22}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 62063.240000000005, "v": "62,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "8,25 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "94.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 58916.240000000005, "v": "58,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.92}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 147.0, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 59840.590000000004, "v": "59,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "7,96 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "84.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 40900.0, "v": "40,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13431.6, "v": "13,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.44}, {"name": "Cmentarze", "value": 5508.990000000001, "v": "5,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.2}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 43849.56, "v": "43,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "5,83 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "16.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 42484.56, "v": "42,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.88}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1365.0, "v": "1,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.11}]}, {"name": "Turystyka", "value": 7246.6, "v": "7,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,96 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "94.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7246.6, "v": "7,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,66 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "99.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 2534.22, "v": "2,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,34 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "99.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 2534.22, "v": "2,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}