{"gmina": "gmina miejska \u0141eba", "kod_gus": "042214100000", "podregion_eurostat": "PL636", "ludnosc": 3734, "budzet": {"dochody": "30,61 mln z\u0142", "wydatki": "33,95 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.9, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 2.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "841,25 tys z\u0142", "wydatki": "1,11 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.6, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 5.561843339999992}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 5.561843339999992}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.096243400000021}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.096243400000021}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.908051659999967}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.908051659999967}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -3.342705169999983}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -3.342705169999983}], "dochod_ue": "429,42 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "27,43 mln z\u0142", "gmina_pc": "7346.2 z\u0142", "powiat": "2,42 mln z\u0142", "powiat_pc": "647.8 z\u0142", "wojewodztwo": "5,20 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "287,38 tys z\u0142"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2016-11-04", "DOFINANSOWANIE": "58420349.39", "WARTOSC": "76093900.82", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko", "OPIS": "Projekt obejmuje rozbudow\u0119 DW214 od ronda w m. \u0141eba w kierunku m. Wicko na d\u0142. ok. 6,17 km oraz budow\u0119 obwodnicy m. Charbrowo, Wicko i Bia\u0142ogarda - nowy przebieg DW214 o d\u0142. ok. 7,5 km. Inwestycja ma na celu rozbudow\u0119 drogi poprzez zwi\u0119kszenie szeroko\u015bci jezdni, korekt\u0119 \u0142uk\u00f3w poziomych i pionowych, rozbudow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144 z drogami ni\u017cszej kategorii wraz z wykonaniem kanalizacji ruchu, wzmocnienie konstrukcji nawierzchni oraz budow\u0119 nowego, obwodnicowego odcinka drogi o parametrach klasy technicznej G wraz z budow\u0105 skrzy\u017cowa\u0144 skanalizowanych z drogami ni\u017cszej kategorii oraz budow\u0105 ronda na skrzy\u017cowaniu z drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 nr 213. Na ca\u0142ym odcinku wybudowany zostanie ci\u0105g obs\u0142uguj\u0105cy ruch pieszy i rowerowy. Realizacja projektu spowoduje popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, przyczyni si\u0119 do zmniejszenia ilo\u015bci kolizji i wypadk\u00f3w, usprawni ruch, poprawi komfort podr\u00f3\u017cowania drog\u0105. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do skr\u00f3cenia czasu podr\u00f3\u017cy oraz do zwi\u0119kszenia mobilno\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO POMORSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa i budowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 214 na odcinku \u0141eba - Bia\u0142ogarda wraz z budow\u0105 obwodnicy m. Wicko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5999.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1734175.51", "WARTOSC": "2040910.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba", "OPIS": "Projekt ma na celu popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej budynku Ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Jakuba Aposto\u0142a w \u0141ebie. W ramach planowanej inwestycji przeprowadzona zostanie kompleksowa termomodernizacja polegaj\u0105ca na: ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych (elewacje), ociepleniu dachu, modernizacji instalacji ogrzewania (wykonanie kot\u0142owni oraz instalacja pomp ciep\u0142a) oraz monta\u017cu instalacji fotowoltaicznej na dachu budynku. W wyniku przeprowadzenia termomodernizacji budynku ko\u015bcio\u0142a przewiduje si\u0119 uzyska\u0107 efekt energetyczny w postaci zmniejszenia zu\u017cycia energii cieplnej. Termomodernizacja spowoduje oszcz\u0119dno\u015b\u0107 zapotrzebowania ciep\u0142a na poziomie 83,8%. Przek\u0142ada si\u0119 to na realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w rezultatu: zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych, kt\u00f3re docelowo wyniesie: 266694,00 kWh/rok oraz szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, docelowo 112,99 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2.", "BENEFICJENT": "RZYMSKOKATOLICKA PARAFIA P.W. \u015aW. JAKUBA APOSTO\u0141A W \u0141EBIE", "TYTUL": "KOMPLEKSOWA TERMOMODERNIZACJA BUDYNKU KO\u015aCIO\u0141A \u015aW. JAKUBA APOSTO\u0141A ZLOKALIZOWANEGO PRZY ALEI JAKUBA APOSTO\u0141A W \u0141EBIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 464.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3789685.61", "WARTOSC": "9913643.55", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko", "OPIS": "Przedmiotowy projekt zrealizowany b\u0119dzie na terenie 2 gmin powiatu l\u0119borskiego - miasta \u0141eba oraz gminy Wicko. Projekt obejmuje przeprowadzenie prac termomodernizacyjnych w 6 budynkach u\u017cyt. publ.: - Bibliotece Publicznej w \u0141ebie - Szkole Podstawowej im. Adama Mickiewicza w \u0141ebie - Urz\u0119dzie Miejskim w \u0141ebie - Zespole Szk\u00f3\u0142 w Wicku - Szkole Podstawowej w Szczenurzy - Przedszkolu w Charbrowie Audyty energetyczne sporz\u0105dzone dla ka\u017cdego z budynk\u00f3w wykaza\u0142y, \u017ce charakteryzuj\u0105 si\u0119 one nisk\u0105 efektywno\u015bci\u0105 energetyczn\u0105 i wymagaj\u0105 przeprowadzenia pilnych prac termomodernizacyjnych. Prace obejm\u0105 m.in. docieplenie przegr\u00f3d budynk\u00f3w, modernizacj\u0119 instalacji co i cwu, wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a oraz monta\u017c odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej system\u00f3w budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie miasta \u0141eba oraz gminy Wicko. Po realizacji nast\u0105pi redukcja energii pierwotnej w wysoko\u015bci 1 464 218,94 kWh oraz 436,90 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA \u0141EBA", "TYTUL": "Efektywni energetycznie - termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Miejskiej \u0141eba oraz Gminie Wicko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 389.2}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-11-04", "DOFINANSOWANIE": "9100000.00", "WARTOSC": "19702024.60", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest poprawa atrakcyjno\u015bci oraz dost\u0119pno\u015bci turystycznej miejsc o szczeg\u00f3lnych walorach przyrodniczych na terenie g. Ustka, g. S\u0142upsk, g. Smo\u0142dzino, g. G\u0142\u00f3wczyce, g. Wicko, m. \u0141eba. Liderem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest g. Ustka. Partnerem projektu jest r\u00f3wnie\u017c Powiat S\u0142upski, Nadle\u015bnictwa Damnica oraz L\u0119bork. Przedmiotem projektu jest budowa kompleksowo oznakowanej mi\u0119dzynarodowej trasy rowerowej R-10 wchodz\u0105cej w europejsk\u0105 sie\u0107 tras Euro Velo o d\u0142ugo\u015bci 120,09 km, zagospodarowanie 3 miejsca postojowe oraz sp\u00f3jna promocja tworzonego produktu turystycznego. Projekt jest elementem przedsi\u0119wzi\u0119cia strategicznego \"Pomorskie Trasy Rowerowe o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym R10 i Wi\u015blana Trasa Rowerowa R9\".", "BENEFICJENT": "GMINA USTKA", "TYTUL": "Pomorskie Trasy Rowerowe o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym R10 i Wi\u015blana Trasa Rowerowa R9 \u2013 Partnerstwo Gminy Ustka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 188.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "27956405.64", "WARTOSC": "48182397.63", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 63 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 10 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 15 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 8 149 gospodarstw domowych oraz 141 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze s\u0142upskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "S\u0142upski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "6133112.19", "WARTOSC": "8991824.12", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Przedmiotem planowanej inwestycji jest rozbudowa kompostowni na terenie Regionalnej Instalacji Przetwarzania Odpad\u00f3w Komunalnych. Zak\u0142ada si\u0119 rozbudow\u0119 etapow\u0105. Na obecnym etapie zak\u0142ada si\u0119 budow\u0119 : -3 bioreaktor\u00f3w oraz 1 bez uzbrojenia z instalacj\u0105 do oczyszczania powietrza procesowego tj. biofiltrem oraz system wentylacji tj. 3 wentylator\u00f3w napowietrzaj\u0105cych zabudowanych w kontenerowej wentylatorowni; placu dojrzewania kompostu/stabilizatu; utwardzonego plac pomi\u0119dzy bioreaktorami a placem dojrzewania \u2013 teren manewrowy/plac technologiczny; szczelnego, podziemnego zbiornika na odcieki, dostaw\u0119 rozdrabniarki. Celem instalacji kompostowania jest: - stabilizacja biologiczna odpad\u00f3w frakcji 0-80 mm zawieraj\u0105cej odpady biodegradowalne oraz produkcja kompostu z odpad\u00f3w zielonych i kuchennych z selektywnej zbi\u00f3rki, a tak\u017ce osad\u00f3w \u015bciekowych. Przepustowo\u015b\u0107 reaktor\u00f3w to ok. 9500 Mg/rok. Celem projektu jest redukcja sk\u0142adowania odpad\u00f3w, zwi\u0119kszenie recyklingu i poprawa jako\u015bci przetwarzania.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD ZAGOSPODAROWANIA ODPAD\u00d3W \u201eCZYSTA B\u0141\u0118KITNA KRAINA\u201d SP. Z O.O. W CZARN\u00d3WKU", "TYTUL": "\u201eRozbudowa kompostowni w RIPOK Czarn\u00f3wko\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "134530.00", "WARTOSC": "270600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie ekoinnowacji w O\u015brodku Szkoleniowo-Wypoczynkowym DAMROKA w \u0141ebie. Zastosowane zostan\u0105 odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w postaci pompy ciep\u0142a oraz ogniw fotowoltaicznych. Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii zapewni\u0105 oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii elektrycznej i cieplnej. Zastosowanie instalacji spowoduje zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery. Zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 i ciepln\u0105 pochodz\u0105c\u0105 ze \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych bezpo\u015brednio wp\u0142ynie na zmniejszenie koszt\u00f3w sta\u0142ych O\u015brodka DAMROKA. Zmniejszaj\u0105c koszty sta\u0142e, Wnioskodawca zwi\u0119kszy konkurencyjno\u015b\u0107 w stosunku do podobnych obiekt\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych zbli\u017cone us\u0142ugi i zwi\u0119kszy dochodowo\u015b\u0107 firmy. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie: 01.08.2017 - 30.09.2017 roku.", "BENEFICJENT": "MARIA KLEINA PRO BALTICA", "TYTUL": "Poprawa konkurencyjno\u015bci mikroprzedsi\u0119biorstwa PRO BALTICA poprzez zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w O\u015brodku Szkoleniowo-Wypoczynkowym DAMROKA w \u0141ebie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2172318.63", "WARTOSC": "2555668.98", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko", "OPIS": "Proj.skier. jest do 241os.mieszka\u0144c\u00f3w Pow.L\u0119b.zagro\u017conych wyklucz. spo\u0142.oraz ich rodzin,nale\u017c\u0105cych do nast\u0119p.gr.spo\u0142.(wg realizator\u00f3w dzia\u0142a\u0144): +Stowarzysz. Przyjaci\u00f3\u0142 Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych przy SOSW w L\u0119borku(20U): 1.Os.z niepe\u0142n. intelektualnymi,w szczeg\u00f3ln.absolwent\u00f3w SOSW i pozostaj. biern.zawod.(20-45r.\u017c.)-20U(10K,10M) +Powiat L\u0119b.(50U): 2.Os.ci\u0119\u017cko chorych-wymagaj\u0105cych opieki paliatywnej(pozamedycznej)-20U(10K,10M),ich opiek.i rodzin-30U(15K,15M) +PCPR w L\u0119b.-w zakresie systemu pieczy zast\u0119pcz.(140U): 3.Os.ma\u0142oletnich i pozostaj.- przeb. w pieczy zast\u0119p.(rodzinnej i instytucjonalnej)- do 25r.\u017c.i ich otoczenie ze \u015brod. rodzin. -uczest.b\u0119d\u0105 os. z pieczy zast\u0119pczej obj\u0119te \u015bcie\u017ckami reint. -110U(K60/M50). 4.Opiek.zast\u0119pczy(rodz.zast\u0119p.:zawodowe,niezawodowe,spokrewnione)prowadz\u0105cy RDD kandydaci-20U(19K,1M) 5.Rodzice naturalni dzieci umieszczanych w pieczy zast\u0119p.-4U(3K,1M) 6.Os.usamodzielnianych(18-25r.\u017c.)-6U(4K,2M) +IV.Regionalne Centrum M\u0142odzie\u017cy(20U): 7.Os.ma\u0142ol.przebyw.i opuszczaj.piecz\u0119 zast\u0119p.(16-25r.\u017c.)-20U(10K,10M)w tym 16Uw/w Dla ka\u017cdej w/w os.zost.oprac.\u015bcie\u017cka reintegracji. G\u0142.cel:D\u0105\u017cenie do zapew. adekwat. do potrzeb lokalnej spo\u0142.Pow.L\u0119b.-dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142.,\u015bwiadczonych na rzecz os.zagro\u017con.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.oraz ich rodzin nale\u017c. do nast. gr.spo\u0142.:os.niepe\u0142n.,przewlekle i ci\u0119\u017cko chorych oraz obj.systemem pieczy zast\u0119p. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -Zapewn.systemat.wsparcia os.niepe\u0142n.intelekt.przez real. cykl. zaj\u0119\u0107 integra.-terapeut. -Wzmocnienie us\u0142.spo\u0142.w zakr.opieki paliatywnej(pozamedycznej)nad os.ci\u0119\u017cko chorymi oraz wsparcia ich rodzin,\u015bwiadczone w \u015brod. domowym(pozainstytucj.) -Poprawa jako\u015bci i zakresu wsparcia os.obj\u0119tych syst. pieczy zast\u0119p. -D\u0105\u017cenie do odej\u015bcia od opieki instytucj.tj.do rozwoju rodz. pieczy zast\u0119p.i do utworz. 2 plac\u00f3wek opiek.-wychow.14-osobowych -Poszerzenie wsparcia real.procesu usamodziel.os.opuszczaj.piecz\u0119 zast\u0119p.przez funkcj.Biura Mentoringu i real.zad.aktyw.spo\u0142-zaw.w tym utworz. mieszk. treningowego.", "BENEFICJENT": "POWIAT L\u0118BORSKI", "TYTUL": "WSPARCIE POST\u0118PU-Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych w Powiecie L\u0119borskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-15", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "2413458.08", "WARTOSC": "2839362.45", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa sieci szlak\u00f3w kajakowych z ich kompleksowym zagospodarowaniem na rzece \u0141ebie i Che\u0142st poprzez budow\u0119 przystani i przenosek kajakowych z ich zagospodarowaniem oraz oznakowaniem szlaku. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie w partnerstwie na terenie g. \u0141\u0119czyce, m. L\u0119bork, g. Nowa Wie\u015b L\u0119borska, g. Wicko, g. G\u0142\u00f3wczyce oraz m. \u0141eba. Celem g\u0142\u00f3wnym przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci turystycznej miejsc o szczeg\u00f3lnych walorach kulturowych i przyrodniczych. Celem bezpo\u015brednim projektu jest zagospodarowanie szlak\u00f3w wodnych na rzece \u0141eba i Che\u0142st dla turystyki kajakowej. Projekt przyczyni si\u0119 do powstania silnej i regionalnej marki turystycznej bazuj\u0105cej na szlakach kajakowych, wykreowania unikatowego, sieciowego produktu turystycznego Projekt prowadzi do realizacji wska\u017anik\u00f3w: -Liczba obiekt\u00f3w publicznej infrastruktury turystycznej obj\u0119tych wsparciem 12 szt, -D\u0142ugo\u015b\u0107 odnowionych szlak\u00f3w 90 km, -Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin...- 600 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141\u0118CZYCE", "TYTUL": "Pomorskie Szlaki Kajakowe - Rzeka \u0141eba - Uwolnij Energi\u0119 Natury", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1934804.48", "WARTOSC": "2276240.56", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko", "OPIS": "Projekt skierowany jest do grupy 152 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, klient\u00f3w instytucji integracji spo\u0142ecznej powiatu l\u0119borskiego - w 100% osoby nieaktywne zawodowo - niezarejestrowane w PUP. Celem jest poprawa jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz aktywizacji zawodowej i spo\u0142ecznej klient\u00f3w instytucji integracji spo\u0142ecznej poprzez wdra\u017canie kompleksowych program\u00f3w aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej skierowanych do os\u00f3b, rodzin, \u015brodowisk i lokalnych spo\u0142eczno\u015bci, w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika wsparcia, oraz poprzez dost\u0119p do us\u0142ug rehabilitacji zawodowej, w ramach WTZ w ramach partnerskiej wsp\u00f3\u0142pracy z instytucjami rynku pracy, pracodawcami, organizacjami pozarz\u0105dowymi. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: \u2022 Aktywizacja zawodowa co najmniej 30% uczestnik\u00f3w projektu zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, poprzez doprowadzenie do trwaj\u0105cego co najmniej 3 m-ce zatrudnienia. \u2022 Poprawa dost\u0119pu do us\u0142ug reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej \u015bwiadczonych przez CIS, KIS \u2022 Poprawa dost\u0119pu do us\u0142ug rehabilitacji zawodowej i spo\u0142ecznej, realizowanych w ramach WTZ dla 10 os\u00f3b \u2022 Aktywizacja spo\u0142eczno \u2013 zawodowa \u0142\u0105cznie 152 os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym Dzia\u0142ania: \u2022 Poradnictwo psychologiczne \u2022 Poradnictwo prawne i obywatelskie indywidualne i grupowe dla uczestnik\u00f3w projektu, w tym m.in. uprawnienia os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych \u2022 Zaj\u0119cia edukacyjne i uspo\u0142eczniaj\u0105ce dla uczestnik\u00f3w projektu \u2022 Zaj\u0119cia rehabilitacyjne \u2022 Zaj\u0119cia ukierunkowane na rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 i aspiracji edukacyjnych \u2022 Integracja uczestnik\u00f3w i otoczenia \u2022 Wsparcie towarzysz\u0105ce \u2022 Szkolenia i kursy zawodowe dla uczestnik\u00f3w \u2022 Dzia\u0142ania zwi\u0105zane ze sta\u017cami zawodowymi i zatrudnieniem uczestnik\u00f3w projektu \u2022 Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z KIS (tworzenie miejsc aktywizacji w nowoutworzonych podmiotach, wsparcie nowych uczestnik\u00f3w w istniej\u0105cych podmiotach).", "BENEFICJENT": "POWIAT L\u0118BORSKI", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w powiatu l\u0119borskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.23}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2572147.87", "WARTOSC": "3407483.60", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn, GM.: Olsztyn", "OPIS": "Nr_ref_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem Projektu jest opracowanie serwisu do samodzielnego i zdalnego przeprowadzania bada\u0144 przesiewowych smaku i w\u0119chu, w oparciu o testy stworzone w Instytucie Fizjologii i Patologii S\u0142uchu. Zaburzenia smaku i w\u0119chu mog\u0105 stanowi\u0107 jeden z pierwszych objaw\u00f3w zaka\u017cenia wirusem SARS-CoV2. Powstanie autonomiczny serwer centralny do gromadzenia wynik\u00f3w i analizy danych ankietowych, kt\u00f3ry przyczyni si\u0119 do wykrywania zagro\u017ce\u0144 cywilizacyjnych i epidemiologicznych dotycz\u0105cych narz\u0105d\u00f3w zmys\u0142\u00f3w smaku i w\u0119chu. Rezultatem Projektu b\u0119dzie nowa us\u0142uga, realizowana w oparciu o telemedycyn\u0119, kt\u00f3ra pozwoli na wykonywanie bada\u0144 przesiewowych dla szerokiej grupy odbiorc\u00f3w w spos\u00f3b zdalny, bez wsparcia ze strony wykwalifikowanego personelu medycznego. Mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdalnego wykonania bada\u0144 przesiewowych smaku i w\u0119chu pozwoli na wyeliminowanie konieczno\u015bci dojazdu pacjent\u00f3w do plac\u00f3wek medycznych, wykonuj\u0105cych testy. Umo\u017cliwi to r\u00f3wnie\u017c wykonywanie test\u00f3w bez bezpo\u015bredniego kontaktu z osobami trzecimi, co jest szczeg\u00f3lnie istotne w przypadku bada\u0144 u os\u00f3b z chorobami zaka\u017anymi. System zaprojektowany zostanie w oparciu o standard danych eHR, wykorzystywany r\u00f3wnie\u017c w Kapsule Bada\u0144 Zmys\u0142\u00f3w, co pozwoli na wsp\u00f3ln\u0105 agregacj\u0119 i analiz\u0119, a tak\u017ce uzyskiwanie dodatkowych danych z dw\u00f3ch system\u00f3w lub wymian\u0119 danych z innymi systemami medycznymi. W Projekcie zrealizowanych zostanie 5 etap\u00f3w, w tym 4 w ramach prac rozwojowych i 1 w ramach prac przedwdro\u017ceniowych. Obecnie na rynku nie istniej\u0105 testy w\u0119chu i smaku, kt\u00f3re mog\u0142yby zosta\u0107 zastosowane tak, jak badania przesiewowe, kt\u00f3re pacjent mo\u017ce samodzielnie wykona\u0107 w domu. Istniej\u0105 r\u00f3\u017cne grupy docelowe, w kt\u00f3rych takie testy mog\u0142yby okaza\u0107 si\u0119 szczeg\u00f3lnie przydatne: pod", "BENEFICJENT": "INSTYTUT FIZJOLOGII I PATOLOGII S\u0141UCHU", "TYTUL": "System do wykrywania zaburze\u0144 smaku i w\u0119chu oparty na badaniu wykonywanym samodzielnie w domu pacjenta.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "928245.39", "WARTOSC": "1092042.12", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko", "OPIS": "Projekt skierowany jest do grupy 90 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy(z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c.), nale\u017c\u0105cych do wszystkich poni\u017cszych grup: -osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, -kobiety, -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(co najmniej 10%uczestnik\u00f3w), -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, -osoby o niskich kwalifikacjach. Wsparcie skierowane b\u0119dzie do os\u00f3b, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych je problem\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia. Celem jest poprawa jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz aktywizacji zawodowej(zwi\u0119kszenia zatrudnienia os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy) przez wdra\u017canie kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie aktywizacji zawodowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, skierowanych wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy i stworzonych indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika wsparcia na podstawie indywidualnej diagnozy. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -Aktywizacja zawodowa \u0142\u0105cznie 90 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy. -Doprowadzenie do trwaj\u0105cego co najmniej 3 m-ce zatrudnienia co najmniej 45%uczestnik\u00f3w projektu pozostaj\u0105cych bez pracy poprzez aktywizacj\u0119 zawodow\u0105. -Uzyskanie przez co najmniej 35%uczestnik\u00f3w projektu kwalifikacji zawodowych zgodnie z za\u0142.13. Dzia\u0142ania: -Poradnictwo psychologiczne, zawodowe, po\u015brednictwo pracy, -Warsztaty z zakresu technik aktywnego poszukiwania pracy i nabywania kompetencji kluczowych, -Kursy i szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych, -Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nianiu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu, -Wsparcie towarzysz\u0105ce. Dzia\u0142ania te wp\u0142yn\u0105 na zwi\u0119kszenie zatrudnienia we wszystkich kategoriach wiekowych, podniesienie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i wzrost kompetencji mieszka\u0144c\u00f3w dla lepszego wykorzystania potencja\u0142u wynikaj\u0105cego z wyd\u0142u\u017cania si\u0119 \u017cycia.", "BENEFICJENT": "POWIAT L\u0118BORSKI", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w powiatu l\u0119borskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5892485.26", "WARTOSC": "7129604.28", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt MEW@ to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. pomorskiego w wieku 65+; 2320 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycje szkole\u0144 i animacji UP (232 grupy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "MEW@ (Media Education with Activity). Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "616932.76", "WARTOSC": "732003.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Ko\u0142obrzeg - gmina wiejska | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: s\u0142awie\u0144ski, GM.: Dar\u0142owo", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie plan\u00f3w zagospodarowania przestrzennego polskich obszar\u00f3w morskich- wody wewn\u0119trzne port\u00f3w w obszarze kompetencji Dyrektora Urz\u0119du Morskiego w S\u0142upsku, z prognozami oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko. Projekty b\u0119d\u0105 sporz\u0105dzone przez Dyrektora Urz\u0119du Morskiego w S\u0142upsku i obejm\u0105 morskie wody wewn\u0119trzne port\u00f3w morskich w Ko\u0142obrzegu, Dar\u0142owie, D\u017awirzynie, Ustce, \u0141ebie i Rowach.Projekty plan\u00f3w zostan\u0105 opracowane zgodnie z zapisami ustawy o obszarach morskich RP i administracji morskiej (tekst jednolity Dz. U z 2016r. poz. 2145 z p\u00f3\u017an. zm.) oraz zgodnie z rozporz\u0105dzeniem Ministra Gospodarki Morskiej i \u017beglugi \u015ar\u00f3dl\u0105dowej oraz Ministra Infrastruktury i Budownictwa z dnia 17.05.2017 r. w sprawie wymaganego zakresu plan\u00f3w zagospodarowania przestrzennego morskich w\u00f3d wewn\u0119trznych, morza terytorialnego i wy\u0142\u0105cznej strefy ekonomicznej (Dz. U. z 2017r. poz. 1052). Do projekt\u00f3w plan\u00f3w zostan\u0105 sporz\u0105dzone prognozy oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko, zgodnie z wymogami ustawy z dnia 3.10.2008r. o udost\u0119pnianiu informacji o \u015brodowisku i jego ochronie, udziale spo\u0142ecze\u0144stwa w ochronie \u015arodowiska oraz o ocenach oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko. Projekty plan\u00f3w wraz z prognozami zostan\u0105 poddane konsultacjom spo\u0142ecznym. Planuje si\u0119 organizacj\u0119 2 spotka\u0144 konsultacyjnych dla ka\u017cdego z obszar\u00f3w obj\u0119tych projektem planu, w tym jednego stanowi\u0105cego tzw. dyskusj\u0119 publiczn\u0105 zgodnie z tre\u015bci\u0105 ustawy o obszarach morskich RP i administracji morskiej. Zgodnie z zapisami ustawy b\u0119d\u0105 publikowane obwieszczenia informuj\u0105ce o kolejnych etapach prac planistycznych, umo\u017cliwiaj\u0105ce aktywny udzia\u0142 w opracowaniu projekt\u00f3w wszystkich potencjalnych interesariuszy.", "BENEFICJENT": "URZ\u0104D MORSKI W S\u0141UPSKU", "TYTUL": "Opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w zagospodarowania przestrzennego polskich obszar\u00f3w morskich- wody wewn\u0119trzne port\u00f3w w obszarze kompetencji Dyrektora Urz\u0119du Morskiego w S\u0142upsku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-31", "DOFINANSOWANIE": "255000.00", "WARTOSC": "300000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada funkcjonowanie Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Gminie \u0141\u0119czyce i L\u0119borku. Inicjatywa skierowana jest do grupy 20 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz 20 os\u00f3b z ich rodzin,klient\u00f3w instytucji integracji spo\u0142ecznej w Gminie \u0141\u0119czyce, Linia i Luzino oraz gminach powiatu l\u0119borskiego. Projekt ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz aktywizacji zawodowej i spo\u0142ecznej cz\u0142onk\u00f3w Centrum Integracji Spo\u0142ecznej poprzez wdra\u017canie kompleksowych program\u00f3w aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej skierowanych do os\u00f3b, rodzin, \u015brodowisk i lokalnych spo\u0142eczno\u015bci. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zak\u0142ada wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami, GOPS/OPS, Instytucjami Kultury oraz Powiatowymi Urz\u0119dami Pracy. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: Aktywizacja zawodowa co najmniej 22% uczestnik\u00f3w projektu zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez doprowadzenie do trwaj\u0105cego co najmniej 3 m-ce zatrudnienia. Poprawa dost\u0119pu do us\u0142ug reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej \u015bwiadczonych przez CIS. Aktywizacja spo\u0142eczno \u2013 zawodowa \u0142\u0105cznie 20 os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z funkcjonowaniem CIS (tworzenie miejsc aktywizacji w nowoutworzonych podmiotach): -Indywidualne poradnictwo socjalne, psychologiczne, edukacyjno-zawodowe, -Grupowe doradztwo psychologiczne, zawodowe, prawno-obywatelskie; -Kursy z zakresu obs\u0142ugi komputera;- warsztaty zawodowe dla uczestnik\u00f3w; -Animacja i integracja uczestnik\u00f3w i ich rodzin.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EDUQ", "TYTUL": "CIS - Twoja szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.54}], "children": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2660.603674343867, "v": "9,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "2660,60 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "138.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "56.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2649.9122040707016, "v": "9,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 10.691470273165505, "v": "39,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1747.7093224424211, "v": "6,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "1747,71 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "11.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "68.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1284.4221049812536, "v": "4,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 127.58527048741296, "v": "476,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 112.68580610605248, "v": "420,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 90.96929566148901, "v": "339,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 77.91780396357794, "v": "290,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 23.77660149973219, "v": "88,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.083146759507231, "v": "45,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.704673272629887, "v": "25,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 5.515474022495982, "v": "20,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.488336904124264, "v": "20,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.5608087841456882, "v": "2,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1389.3610069630427, "v": "5,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "1389,36 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "137.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "49.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1231.6782137118375, "v": "4,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 90.85062399571504, "v": "339,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 43.323414568827, "v": "161,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 23.449836636314945, "v": "87,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.05891805034815212, "v": "0,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 992.3568505623995, "v": "3,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "992,36 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "23.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "52.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 560.4733181574719, "v": "2,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 388.5735698982324, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 39.54328602035351, "v": "147,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.3265184788430635, "v": "8,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1.383326191751473, "v": "5,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.05683181574718801, "v": "0,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 845.3983288698446, "v": "3,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "845,40 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "57.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "55.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 296.922099625067, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 255.75015265131228, "v": "954,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 127.28732190680235, "v": "475,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 87.34070433851097, "v": "326,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 44.76517943224424, "v": "167,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 634.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 16.23180771290841, "v": "60,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 143.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 8.634606320299946, "v": "32,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 7.766470273165506, "v": "29,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.6999866095340118, "v": "2,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 439.16591055168726, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "439,17 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "13.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "73.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 158.08640332083553, "v": "590,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 63.31410283877878, "v": "236,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 53.72525174076058, "v": "200,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 50.51994911622924, "v": "188,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 39.94304767005892, "v": "149,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 38.39046598821639, "v": "143,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 15.04112479914301, "v": "56,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.612691483663632, "v": "39,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 5.890666845206213, "v": "22,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 254.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3.642206748794858, "v": "13,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 214.70755757900375, "v": "801,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "214,71 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "14.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 101.76754151044456, "v": "380,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 100.95688805570433, "v": "376,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 200.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 11.983128012854847, "v": "44,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 203.17136047134437, "v": "758,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "203,17 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "73.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 123.0690948044992, "v": "459,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 78.9040867702196, "v": "294,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.0551687198714514, "v": "3,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.14301017675415104, "v": "0,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 278.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 176.93831815747185, "v": "660,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "176,94 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "14.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "33.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 140.80656132833423, "v": "525,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 33.87144617032673, "v": "126,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.2603106588109267, "v": "8,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 122.60121317621854, "v": "457,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "122,60 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "5.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 52.782343331547935, "v": "197,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 48.56473219068024, "v": "181,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 17.86020353508302, "v": "66,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1.7885725763256564, "v": "6,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 1.6053615425816818, "v": "5,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 76.96250669523299, "v": "287,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "76,96 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "5.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 76.96250669523299, "v": "287,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 68.72288698446707, "v": "256,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "68,72 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "26.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "60.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 68.72288698446707, "v": "256,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 65.1544295661489, "v": "243,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "65,15 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "58.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 49.56837707552223, "v": "185,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 7.404927691483664, "v": "27,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 6.411355115158008, "v": "23,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.705495447241564, "v": "6,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.06427423674343867, "v": "0,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 44.70436529191216, "v": "166,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "44,70 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "146.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "27.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44.70436529191216, "v": "166,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 26.239335832886983, "v": "97,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "26,24 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "83.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "85.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19.970615961435456, "v": "74,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 6.268719871451527, "v": "23,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9.163411890733798, "v": "34,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,16 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "22.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "19.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.531333690412426, "v": "16,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.361542581681842, "v": "16,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.209962506695233, "v": "0,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.06057311194429566, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 8.101231922870916, "v": "30,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,10 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "83.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 8.101231922870916, "v": "30,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1.2048366363149436, "v": "4,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,20 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "98.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.1553856454204607, "v": "4,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.04945099089448313, "v": "0,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}]}