{"gmina": "Nowa Wie\u015b L\u0119borska", "typ_gminy": "gmina wiejska Nowa Wie\u015b L\u0119borska", "kod_gus": "042214108042", "kod_gus_podregionu": "042214100000", "eurostat": "PL636", "ludnosc": 13540, "budzet": {"dochody": "85,59 mln z\u0142", "wydatki": "88,28 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 60998276.279999994, "dane1": 58173593.72000005, "dane2": 58173593.72000005, "dane3": 2824682.559999943}, {"label": "2017", "dane0": 67493345.17999999, "dane1": 70265945.34, "dane2": 67493345.17999999, "dane4": 2772600.1600000113}, {"label": "2018", "dane0": 68094477.07, "dane1": 72974619.67999996, "dane2": 68094477.07, "dane4": 4880142.60999997}, {"label": "2019", "dane0": 78684058.5, "dane1": 87378126.58999999, "dane2": 78684058.5, "dane4": 8694068.089999989}, {"label": "2020", "dane0": 85590759.45, "dane1": 88283930.58999999, "dane2": 85590759.45, "dane4": 2693171.1399999857}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 12936752.06, "dane1": 19504432.229999993}, {"label": "2017", "dane0": 12468265.0, "dane1": 20673226.489999995}, {"label": "2018", "dane0": 12856923.63, "dane1": 21811934.919999994}, {"label": "2019", "dane0": 13662655.1, "dane1": 32216859.149999987}, {"label": "2020", "dane0": 13413329.049999999, "dane1": 24942518.839999992}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,22 mln z\u0142", "wydatki": "2,23 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 19.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 18.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.824682559999943}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.824682559999943}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.772600160000011}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.772600160000011}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.88014260999997}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.88014260999997}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -8.69406808999999}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -8.69406808999999}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -2.693171139999986}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -2.693171139999986}], "dochod_ue": "826,66 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "16,73 mln z\u0142", "gmina_pc": "1235.5 z\u0142", "powiat": "8,77 mln z\u0142", "powiat_pc": "647.8 z\u0142", "wojewodztwo": "18,87 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "655,46 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "13,17 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,18 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 13413329.049999999, "wydatki": 24942518.839999992}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3429085.00", "WARTOSC": "6234700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest implementacja nowatorskiej technologii pozyskania r\u00f3\u017cnych frakcji kruszyw z niejednorodnej nadawy . W wyniku wdro\u017cenia technologii Wnioskodawca wprowadzi na rynek 2 nowe grupy produktowe: I grupa produktowa kruszyw (piasek p\u0142ukany 0/2, \u017cwir p\u0142ukany 2/8 i 8/16) II grupa produktowa sprasowane wafle o frakcji <0,063 mm. Planowana do wdro\u017cenia technologia jest now\u0105 technologi\u0105 w rozumieniu ustawy o niekt\u00f3rych formach wspierana dzia\u0142alno\u015bci innowacyjnej (Dz.U. 2014 poz. 226 z p\u00f3\u017a. Zm).", "BENEFICJENT": "ROBOTY ZIEMNE I US\u0141UGI BUDOWLANE EDWARD SKUREWICZ", "TYTUL": "Implementacja nowatorskiej technologii pozyskania grup frakcji z niejednorodnej nadawy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 253.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-06-20", "DOFINANSOWANIE": "15281953.61", "WARTOSC": "22880983.26", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja 11 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej tj.: Budynki Powiatu L\u0119borskiego: 1. Dom Pomocy Spo\u0142ecznej nr 1 w L\u0119borku,2. Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Mechaniczno-Informatycznych w L\u0119borku oraz Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych nr 2 w L\u0119borku (kompleks), 3. Powiatowe Centrum Edukacyjne \u2013 Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w L\u0119borku-(Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego). Budynki Gminy Nowa Wie\u015b L\u0119borska: 1. GZUK i GOPS w Nowej Wsi L\u0119borskiej, 2. Z.S. w Garczegorzu, 3. Z.S. w \u0141ebieniu, 4 Z.S. w Redkowicach, Budynki Gminy \u0141\u0119czyce: 1. Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 i Przedszkola w Strzebielinie, 2. Z.S. w Bo\u017cympolu Wielkim, 3.By\u0142e gimnazjum w Strzebielinie, 4. Z.S. w \u0141\u0119czycach. Celem bezpo\u015brednim projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz wzrost wykorzystania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych.Celem bezpo\u015brednim jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz wzrost wykorzystania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych", "BENEFICJENT": "POWIAT L\u0118BORSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na obszarze MOF L\u0119bork", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 250.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1577460.60", "WARTOSC": "1855836.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 530os\u00f3b:496uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 podstawowych(SP)i gimnazjalnych(GIM)oraz 34 nauczycieli(n-li)i 9szk\u00f3\u0142-100%. Wsparciem obj\u0119te b\u0119d\u0105 SP i GIM dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Nowa Wie\u015b L\u0119borska(G.NWL):b\u0119d\u0105 to Zespo\u0142y Szk\u00f3\u0142 w:Redkowicach(SP+GIM),Le\u015bnicach(SP+GIM),\u0141ebieniu(SP+GIM),Garczegorzu(SP)i NWL(SP+GIM). Celem projektu jest polepszenie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia poprzez podwy\u017cszanie kompetencji uczni\u00f3w oraz doskonalenie kwalifikacji nauczycieli w zakresie podstawy kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w szko\u0142ach prowadzonych przez G.NWL. Wsparcie oparte na wszechstronnej diagnozie skierowane b\u0119dzie do os\u00f3b,kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych je problem\u00f3w,poniewa\u017c pochodz\u0105 z obszar\u00f3w wiejskich i maj\u0105 ogranicz.dost\u0119p do wy\u017cszej jako\u015bci us\u0142ug edukac. CELE SZCZEG.: -wzrost poziomu kompet.kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy w\u015br\u00f3d 90%z 496uczni\u00f3w. -wsparcie doskonalenia zawodowego 34nauczycieli,w zakresie przygotowania do kszta\u0142cenia kompet.kluczowych oraz pracy z uczniami o specjalnych potrzebach edukacyjnych(SPE), nabycie przez 90% z nich KWALIFIKACJI/KOMPETENCJI -zwi\u0119kszenie kreatywno\u015bci i innowacyjno\u015bci uczni\u00f3w -zwi\u0119kszenie jako\u015bci edukacji og\u00f3lnej poprzez wyposa\u017c. szk\u00f3\u0142 w pomoce dydaktyczne. DZIA\u0141ANIA: -zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w SP i GIM. rozwijaj\u0105ce kompet.kluczowe(kompetencje matematyczne i podstawowe kompetencje naukowo-techniczne, komp.spo\u0142eczne,komp. j\u0119zykowe-zaj.z j\u0119z.angielskiego)m.in. z wykorzyst.platformy e-learningowej oraz doradztwo zawodowe. -kurs Akademia Coachingu-zak\u0142adaj\u0105ca umo\u017cliwienie nauczycielom zdobycie wiedzy i umiej\u0119tn.potrzebnych do profesjonalnego wspierania uczni\u00f3w. -kurs Akademia Trenera przygotowuj\u0105cy n-i do efektywnego wykonywania zawodu -warsztaty dla n-li z zakr. kompet.cyfrowych i narz\u0119d.TIK -wyjazdy edukacyjne -zakup sprz\u0119tu. Dzia\u0142ania te wp\u0142yn\u0105 na poprawienie jako\u015bci edukac.og\u00f3l.w G.NWL. Wnioski z diagnozy umieszcz.pod szczeg.bud\u017c.w uzasad.koszt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWA WIE\u015a L\u0118BORSKA", "TYTUL": "Naukowy zawr\u00f3t g\u0142owy - edukacja na najwy\u017cszym poziomie w Gminie Nowa Wie\u015b L\u0119borska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 116.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2937359.00", "WARTOSC": "4628639.10", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt przewiduje wybudowanie dw\u00f3ch instalacji fotowoltaicznych. Pierwsz\u0105 w gminie Nowa Wie\u015b L\u0119borka - miejscowo\u015b\u0107 Le\u015bnice o mocy 1MWe, drug\u0105 natomiast w miejscowo\u015bci God\u0119towo w gminie \u0141\u0119czyce o mocy 40kWe. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania energii pochodz\u0105cej z odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a jakim s\u0105 promienie s\u0142oneczne w generacji rozproszonej. Ustanowione zosta\u0142y r\u00f3wnie\u017c cele szczeg\u00f3\u0142owe, kt\u00f3rych realizacja pozwoli w pe\u0142ni zlikwidowa\u0107 zdiagnozowane w ramach projektu problemy. Dzi\u0119ki realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 wska\u017aniki rezultatu projektu jakim jest redukcja emisji CO2 do atmosfery. W przypadku tego projektu b\u0119dzie to redukcja o 884,44 kg/rok.", "BENEFICJENT": "SUNRISE ANTOSZ I ANTOSZ SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Budowa dw\u00f3ch instalacji fotowoltaicznych w gminach Nowa Wie\u015b L\u0119borska oraz \u0141\u0119czyce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 114.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "27956405.64", "WARTOSC": "48182397.63", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 63 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 10 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 15 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 8 149 gospodarstw domowych oraz 141 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze s\u0142upskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "S\u0142upski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1101289.02", "WARTOSC": "1295634.14", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie 45 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz funkcjonowanie \u017c\u0142obka przez 24 m-ce. Nowo budowany \u017c\u0142obek publiczny b\u0119dzie jednostk\u0105 organizacyjn\u0105 Gminy Nowa Wie\u015b L\u0119borska(G.NWL). Gmina przez nast\u0119pne lata b\u0119dzie utrzymywa\u0107 \u017c\u0142obek ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych oraz z wp\u0142at rodzic\u00f3w. Celem projektu jest u\u0142atwienie/umo\u017cliwienie powrotu do pracy osobom maj\u0105cym dzieci w wieku 0-3 lata. Wsparcie oparte na analizie potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w skierowane b\u0119dzie do os\u00f3b,kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych je problem\u00f3w,poniewa\u017c pochodz\u0105 z obszar\u00f3w wiejskich i maj\u0105 ograniczony dost\u0119p do form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. CELE SZCZEG.: -zwi\u0119kszenie zatrudnienia oraz dost\u0119pu do form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie 45 miejsc w nowo powsta\u0142ym \u017c\u0142obku; -umo\u017cliwienie 45% uczestnikom projektu - rodzicom pracuj\u0105cym(w szczeg\u00f3lno\u015bci kobietom) powrotu do pracy z urlopu macierzy\u0144skiego/wychowawczego oraz zwi\u0119kszenie szansy utrzymania pracy przez osoby, kt\u00f3re opiekuj\u0105 si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 poprzez szybszy powr\u00f3t do pracy; -wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 u\u0142atwiaj\u0105cych powr\u00f3t na rynek pracy oraz umo\u017cliwienie rozpocz\u0119cie kariery zawodowej 45% uczestnikom projektu - rodzicom niepracuj\u0105cym (szczeg\u00f3lnie kobietom); - umo\u017cliwienie 45 rodzicom \u0142\u0105czenia obowi\u0105zk\u00f3w zawodowych z prywatnymi. DZIA\u0141ANIA: - zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia (w tym m.in. meble, wyposa\u017cenie wypoczynkowe dla dzieci,zabawki, wyposa\u017cenie kuchni, \u0142azienek, gabinetu piel\u0119gniarki,sali audiowizualnej itp.), - zakup pomocy do prowadzenia zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czo \u2013 wychowawczych i edukacyjnych, - zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania utworzonego miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3,w tym np. koszty wynagrodzenia personelu zatrudnionego w miejscu opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, koszty op\u0142at za wy\u017cywienie i pobyt dziecka. Dzia\u0142ania te przyczyni\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia zatrudnienia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWA WIE\u015a L\u0118BORSKA", "TYTUL": "\u015awiat szcz\u0119\u015bliwego krasnala w Gminie Nowa Wie\u015b L\u0119borska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "841345.94", "WARTOSC": "989818.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada KOMPLEKSOWE WSPOMAGANIE OWP,skierowany jest do 6 OWP,w tym 445 przedszkolak\u00f3w,19nauczycieli(n-li).Wsparciem obj\u0119te b\u0119d\u0105 publiczne przedszkola, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina Nowa Wie\u015b L\u0119borska(G.NWL);b\u0119d\u0105 to:przedszkole w Nowej Wsi L\u0119borskiej(NWL)wraz z fili\u0105 w Lubowidzu i OWP funkcjonuj\u0105ce przy Zespo\u0142ach Szk\u00f3\u0142/Szko\u0142ach Podstaw.(ZS)w: NWL,Garczegorzu,\u0141ebieniu,Redkowicach,Le\u015bnicach. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej i wzrost jako\u015bci edukacji przedszkolnej w G.NWL.Wsparcie oparte na wszechstronnej diagnozie skierowane b\u0119dzie do os\u00f3b,kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych je problem\u00f3w,poniewa\u017c pochodz\u0105 z obszar\u00f3w wiejskich i maj\u0105 ogranicz.dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci edukac.przedszk. CELE SZCZEG.: -zwi\u0119kszenie ilo\u015bci oddzia\u0142\u00f3w(o 1)oraz miejsc wychowania przedszkolnego(o 18),w tym doposa\u017c.bazy przedszk. -doskonalenie kompet.zawodowych 19n-li w zakr.pracy z dzie\u0107mi ze SPE i przygot.do kszta\u0142c.kompet.kluczowych niezb.na rynku pracy,nabycie przez 90% z nich KWALIFIKACJI / KOMPETENCJI; -zwi\u0119kszenie kompet.kluczowych min.315 przedszkolak\u00f3w; -zmniejsz.defic.rozwojowych u min.156 przedszkolak\u00f3w. DZIA\u0141ANIA: -Upowszechnianie eduk.przedszk.:dostosowanie i wyposa\u017c.pomieszcze\u0144 w Przedszkolu w NWL(dot.nowo utworzonych miejsc wychow.przedszk.),funkcjonowanie nowych miejsc przedszk.przez 12m-cy; -Podnoszenie jako\u015bci eduk.przedsz. --zaj\u0119cia dla dzieci rozwijaj\u0105ce kompet.kluczowe: j.angielski,zaj.rozwij.kompet.matem.i przyrodnicze np.\"weso\u0142e laboratoria\",zaj.taneczne,robotyka itp. --zaj.wspomagaj\u0105ce rozw\u00f3j i edukacj\u0119 dzieci-wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w(logopedyczne,gimnast.korekc.,integracja sensoryczna...); --doskonalenie zawodowe n-li:studia podyplomowe,szkolenia:np.z obs\u0142.tabl.multimed... Dzia\u0142ania te wp\u0142yn\u0105 na poprawienie jako\u015bci edukac.przedszk.w G.NWL.Wnioski z diagnozy umieszcz.pod szczeg.bud\u017c.w uzasad.koszt\u00f3w.i w opisie grupy docel.(D1).", "BENEFICJENT": "GMINA NOWA WIE\u015a L\u0118BORSKA", "TYTUL": "Przedszkola z klas\u0105 w Gminie Nowa Wie\u015b L\u0119borska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "6133112.19", "WARTOSC": "8991824.12", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Przedmiotem planowanej inwestycji jest rozbudowa kompostowni na terenie Regionalnej Instalacji Przetwarzania Odpad\u00f3w Komunalnych. Zak\u0142ada si\u0119 rozbudow\u0119 etapow\u0105. Na obecnym etapie zak\u0142ada si\u0119 budow\u0119 : -3 bioreaktor\u00f3w oraz 1 bez uzbrojenia z instalacj\u0105 do oczyszczania powietrza procesowego tj. biofiltrem oraz system wentylacji tj. 3 wentylator\u00f3w napowietrzaj\u0105cych zabudowanych w kontenerowej wentylatorowni; placu dojrzewania kompostu/stabilizatu; utwardzonego plac pomi\u0119dzy bioreaktorami a placem dojrzewania \u2013 teren manewrowy/plac technologiczny; szczelnego, podziemnego zbiornika na odcieki, dostaw\u0119 rozdrabniarki. Celem instalacji kompostowania jest: - stabilizacja biologiczna odpad\u00f3w frakcji 0-80 mm zawieraj\u0105cej odpady biodegradowalne oraz produkcja kompostu z odpad\u00f3w zielonych i kuchennych z selektywnej zbi\u00f3rki, a tak\u017ce osad\u00f3w \u015bciekowych. Przepustowo\u015b\u0107 reaktor\u00f3w to ok. 9500 Mg/rok. Celem projektu jest redukcja sk\u0142adowania odpad\u00f3w, zwi\u0119kszenie recyklingu i poprawa jako\u015bci przetwarzania.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD ZAGOSPODAROWANIA ODPAD\u00d3W \u201eCZYSTA B\u0141\u0118KITNA KRAINA\u201d SP. Z O.O. W CZARN\u00d3WKU", "TYTUL": "\u201eRozbudowa kompostowni w RIPOK Czarn\u00f3wko\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-04", "DATA_START": "2017-03-16", "DOFINANSOWANIE": "548800.00", "WARTOSC": "1377600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska", "OPIS": "Projekt obejmuje zakup 1 \u015brodka trwa\u0142ego: Prasy kraw\u0119dziowej CNC - 1 szt. Projekt zostanie zrealizowany w ramach jednego zadania. Wdro\u017cenie innowacyjnych technologii zaginania blach w zak\u0142adzie produkcyjnym GRUPA \"SPORTEX\" SP\u00d3\u0141KA CYWILNA TOMASZ MECHLI\u0143SKI, \u0141UKASZ MECHLI\u0143SKI, KRZYSZTOF WOJCIECHOWICZ z siedzib\u0105 w Mostach przy ul. D\u0142ugiej 53 do procesu produkcji konstrukcji stalowych. Wdro\u017cenie b\u0119dzie skutkowa\u0107: - ograniczeniem materia\u0142o i energoch\u0142onno\u015bci procesu zabinania blach, - skr\u00f3ceniem czasu realizowanych operacji zaginania blach, - ograniczeniem operacji emituj\u0105cych zanieczyszczenie do \u015brodowiska.", "BENEFICJENT": "GRUPA SPORTEX SP\u00d3\u0141KA CYWILNA TOMASZ MECHLI\u0143SKI, KRZYSZTOF WOJCIECHOWICZ, \u0141UKASZ MECHLI\u0143SKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych technologii zaginania blach w zak\u0142adzie produkcyjnym GRUPA SPORTEX SP\u00d3\u0141KA CYWILNA TOMASZ MECHLI\u0143SKI, \u0141UKASZ MECHLI\u0143SKI, KRZYSZTOF WOJCIECHOWICZ z siedzib\u0105 w Mostach przy ul. D\u0142ugiej 53 do procesu produkcji konstrukcji stalowych. Wdro\u017cenie b\u0119dzie skutkowa\u0107: - ograniczeniem materia\u0142o i energoch\u0142onno\u015bci procesu zaginania blach, - skr\u00f3ceniem czasu realizowanych operacji zaginania blach, - ograniczeniem operacji emituj\u0105cych zanieczyszczenie do \u015brodowiska.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2172318.63", "WARTOSC": "2555668.98", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko", "OPIS": "Proj.skier. jest do 241os.mieszka\u0144c\u00f3w Pow.L\u0119b.zagro\u017conych wyklucz. spo\u0142.oraz ich rodzin,nale\u017c\u0105cych do nast\u0119p.gr.spo\u0142.(wg realizator\u00f3w dzia\u0142a\u0144): +Stowarzysz. Przyjaci\u00f3\u0142 Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych przy SOSW w L\u0119borku(20U): 1.Os.z niepe\u0142n. intelektualnymi,w szczeg\u00f3ln.absolwent\u00f3w SOSW i pozostaj. biern.zawod.(20-45r.\u017c.)-20U(10K,10M) +Powiat L\u0119b.(50U): 2.Os.ci\u0119\u017cko chorych-wymagaj\u0105cych opieki paliatywnej(pozamedycznej)-20U(10K,10M),ich opiek.i rodzin-30U(15K,15M) +PCPR w L\u0119b.-w zakresie systemu pieczy zast\u0119pcz.(140U): 3.Os.ma\u0142oletnich i pozostaj.- przeb. w pieczy zast\u0119p.(rodzinnej i instytucjonalnej)- do 25r.\u017c.i ich otoczenie ze \u015brod. rodzin. -uczest.b\u0119d\u0105 os. z pieczy zast\u0119pczej obj\u0119te \u015bcie\u017ckami reint. -110U(K60/M50). 4.Opiek.zast\u0119pczy(rodz.zast\u0119p.:zawodowe,niezawodowe,spokrewnione)prowadz\u0105cy RDD kandydaci-20U(19K,1M) 5.Rodzice naturalni dzieci umieszczanych w pieczy zast\u0119p.-4U(3K,1M) 6.Os.usamodzielnianych(18-25r.\u017c.)-6U(4K,2M) +IV.Regionalne Centrum M\u0142odzie\u017cy(20U): 7.Os.ma\u0142ol.przebyw.i opuszczaj.piecz\u0119 zast\u0119p.(16-25r.\u017c.)-20U(10K,10M)w tym 16Uw/w Dla ka\u017cdej w/w os.zost.oprac.\u015bcie\u017cka reintegracji. G\u0142.cel:D\u0105\u017cenie do zapew. adekwat. do potrzeb lokalnej spo\u0142.Pow.L\u0119b.-dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142.,\u015bwiadczonych na rzecz os.zagro\u017con.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.oraz ich rodzin nale\u017c. do nast. gr.spo\u0142.:os.niepe\u0142n.,przewlekle i ci\u0119\u017cko chorych oraz obj.systemem pieczy zast\u0119p. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -Zapewn.systemat.wsparcia os.niepe\u0142n.intelekt.przez real. cykl. zaj\u0119\u0107 integra.-terapeut. -Wzmocnienie us\u0142.spo\u0142.w zakr.opieki paliatywnej(pozamedycznej)nad os.ci\u0119\u017cko chorymi oraz wsparcia ich rodzin,\u015bwiadczone w \u015brod. domowym(pozainstytucj.) -Poprawa jako\u015bci i zakresu wsparcia os.obj\u0119tych syst. pieczy zast\u0119p. -D\u0105\u017cenie do odej\u015bcia od opieki instytucj.tj.do rozwoju rodz. pieczy zast\u0119p.i do utworz. 2 plac\u00f3wek opiek.-wychow.14-osobowych -Poszerzenie wsparcia real.procesu usamodziel.os.opuszczaj.piecz\u0119 zast\u0119p.przez funkcj.Biura Mentoringu i real.zad.aktyw.spo\u0142-zaw.w tym utworz. mieszk. treningowego.", "BENEFICJENT": "POWIAT L\u0118BORSKI", "TYTUL": "WSPARCIE POST\u0118PU-Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych w Powiecie L\u0119borskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-15", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "2413458.08", "WARTOSC": "2839362.45", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa sieci szlak\u00f3w kajakowych z ich kompleksowym zagospodarowaniem na rzece \u0141ebie i Che\u0142st poprzez budow\u0119 przystani i przenosek kajakowych z ich zagospodarowaniem oraz oznakowaniem szlaku. Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie w partnerstwie na terenie g. \u0141\u0119czyce, m. L\u0119bork, g. Nowa Wie\u015b L\u0119borska, g. Wicko, g. G\u0142\u00f3wczyce oraz m. \u0141eba. Celem g\u0142\u00f3wnym przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci turystycznej miejsc o szczeg\u00f3lnych walorach kulturowych i przyrodniczych. Celem bezpo\u015brednim projektu jest zagospodarowanie szlak\u00f3w wodnych na rzece \u0141eba i Che\u0142st dla turystyki kajakowej. Projekt przyczyni si\u0119 do powstania silnej i regionalnej marki turystycznej bazuj\u0105cej na szlakach kajakowych, wykreowania unikatowego, sieciowego produktu turystycznego Projekt prowadzi do realizacji wska\u017anik\u00f3w: -Liczba obiekt\u00f3w publicznej infrastruktury turystycznej obj\u0119tych wsparciem 12 szt, -D\u0142ugo\u015b\u0107 odnowionych szlak\u00f3w 90 km, -Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin...- 600 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141\u0118CZYCE", "TYTUL": "Pomorskie Szlaki Kajakowe - Rzeka \u0141eba - Uwolnij Energi\u0119 Natury", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1934804.48", "WARTOSC": "2276240.56", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko", "OPIS": "Projekt skierowany jest do grupy 152 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, klient\u00f3w instytucji integracji spo\u0142ecznej powiatu l\u0119borskiego - w 100% osoby nieaktywne zawodowo - niezarejestrowane w PUP. Celem jest poprawa jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz aktywizacji zawodowej i spo\u0142ecznej klient\u00f3w instytucji integracji spo\u0142ecznej poprzez wdra\u017canie kompleksowych program\u00f3w aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej skierowanych do os\u00f3b, rodzin, \u015brodowisk i lokalnych spo\u0142eczno\u015bci, w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika wsparcia, oraz poprzez dost\u0119p do us\u0142ug rehabilitacji zawodowej, w ramach WTZ w ramach partnerskiej wsp\u00f3\u0142pracy z instytucjami rynku pracy, pracodawcami, organizacjami pozarz\u0105dowymi. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: \u2022 Aktywizacja zawodowa co najmniej 30% uczestnik\u00f3w projektu zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, poprzez doprowadzenie do trwaj\u0105cego co najmniej 3 m-ce zatrudnienia. \u2022 Poprawa dost\u0119pu do us\u0142ug reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej \u015bwiadczonych przez CIS, KIS \u2022 Poprawa dost\u0119pu do us\u0142ug rehabilitacji zawodowej i spo\u0142ecznej, realizowanych w ramach WTZ dla 10 os\u00f3b \u2022 Aktywizacja spo\u0142eczno \u2013 zawodowa \u0142\u0105cznie 152 os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym Dzia\u0142ania: \u2022 Poradnictwo psychologiczne \u2022 Poradnictwo prawne i obywatelskie indywidualne i grupowe dla uczestnik\u00f3w projektu, w tym m.in. uprawnienia os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych \u2022 Zaj\u0119cia edukacyjne i uspo\u0142eczniaj\u0105ce dla uczestnik\u00f3w projektu \u2022 Zaj\u0119cia rehabilitacyjne \u2022 Zaj\u0119cia ukierunkowane na rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 i aspiracji edukacyjnych \u2022 Integracja uczestnik\u00f3w i otoczenia \u2022 Wsparcie towarzysz\u0105ce \u2022 Szkolenia i kursy zawodowe dla uczestnik\u00f3w \u2022 Dzia\u0142ania zwi\u0105zane ze sta\u017cami zawodowymi i zatrudnieniem uczestnik\u00f3w projektu \u2022 Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z KIS (tworzenie miejsc aktywizacji w nowoutworzonych podmiotach, wsparcie nowych uczestnik\u00f3w w istniej\u0105cych podmiotach).", "BENEFICJENT": "POWIAT L\u0118BORSKI", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w powiatu l\u0119borskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1640761.80", "WARTOSC": "1930308.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska", "OPIS": "Zaplanowane w ramach P pn. \"Otwieramy horyzonty!\" zdeinstytucjonalizowane us\u0142ugi spo\u0142.,\u015bwiadczone w \u015brodowisku lokalnym na rzecz dzieci, m\u0142odzie\u017cy i ich rodzin, obejmuj\u0105 w szczeg.dzia\u0142ania o charakterze profilaktycznym, g\u0142.w ramach pracy podw\u00f3rkowej, zapobiegaj\u0105ce i ograniczaj\u0105ce wyst\u0119powanie dysfunkcji zachowa\u0144 w\u015br\u00f3d dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz wspieraj\u0105ce ich rodziny (w tym szczeg\u00f3lnie \u2013 rodziny prze\u017cywaj\u0105ce trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych, zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., wielodzietne i sprawuj\u0105ce piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 czy wychowuj\u0105ce dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i chorobami przewlek\u0142ymi). Projekt, poprzez zadania realizowane na rzecz dzieci i m\u0142odzie\u017cy w formie nowo utworzonej plac\u00f3wki wsparcia dziennego typu podw\u00f3rkowego, prowadzonej przez Hufiec ZHP w L\u0119borku, obejmuj\u0105ce profilaktyk\u0119 i animacj\u0119 \u015brodowiskow\u0105, socjoterapi\u0119, rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 i kompetencji kluczowych, zak\u0142ada w\u0142\u0105czanie do dzia\u0142a\u0144 integracyjnych innych, zw\u0142.doros\u0142ych cz\u0142onk\u00f3w rodzin (g\u0142.rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w prawnych pe\u0142ni\u0105cych rol\u0119 rodzic\u00f3w), a tak\u017ce us\u0142ugi spo\u0142eczne wspieraj\u0105ce ich w prawid\u0142owym pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych czy w organizacji czasu wolnego. P realizowany jest w partnerstwie NGO/PES - Chor\u0105gwi Gda\u0144skiej ZHP (reprezentuj\u0105cej najwi\u0119ksz\u0105 i najstarsz\u0105 NGO o charakterze wychowawczym w Polsce) i Starostwa Powiatowego w L\u0119borku - PCPR. Dzia\u0142ania P zaplanowano w oparciu o analiz\u0119 g\u0142.wniosk\u00f3w z lokalnej diagnozy zapotrzebowania na us\u0142ugi spo\u0142eczne na rzecz mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w o ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniu spo\u0142.w pow.l\u0119borskim, uwzgl\u0119dniaj\u0105c partycypacj\u0119 r\u00f3\u017cnorodnych podmiot\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i wielosektorowe partnerstwo - formalne i nieformalne, tj.w\u0142\u0105czanie do realizacji projektu JST i JOPS z terenu powiatu, S\u0105du Rejonowego (g\u0142. S\u0105du Rodzinnego i rodzinnych kurator\u00f3w s\u0105dowych), KM i KP Policji, lekarzy rodzinnych POZ, NGO's i in. instytucji integracji spo\u0142., przedsi\u0119biorc\u00f3w (w ramach ich spo\u0142.wra\u017cliwo\u015bci i aktywno\u015bci CSR) itp.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW GDA\u0143SKA", "TYTUL": "Otwieramy horyzonty! Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych na rzecz dziecka i rodziny w powiecie l\u0119borskim poprzez uruchomienie plac\u00f3wki wsparcia dziennego typu podw\u00f3rkowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "928245.39", "WARTOSC": "1092042.12", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko", "OPIS": "Projekt skierowany jest do grupy 90 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy(z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c.), nale\u017c\u0105cych do wszystkich poni\u017cszych grup: -osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, -kobiety, -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(co najmniej 10%uczestnik\u00f3w), -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, -osoby o niskich kwalifikacjach. Wsparcie skierowane b\u0119dzie do os\u00f3b, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych je problem\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia. Celem jest poprawa jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz aktywizacji zawodowej(zwi\u0119kszenia zatrudnienia os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy) przez wdra\u017canie kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie aktywizacji zawodowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, skierowanych wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy i stworzonych indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika wsparcia na podstawie indywidualnej diagnozy. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -Aktywizacja zawodowa \u0142\u0105cznie 90 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy. -Doprowadzenie do trwaj\u0105cego co najmniej 3 m-ce zatrudnienia co najmniej 45%uczestnik\u00f3w projektu pozostaj\u0105cych bez pracy poprzez aktywizacj\u0119 zawodow\u0105. -Uzyskanie przez co najmniej 35%uczestnik\u00f3w projektu kwalifikacji zawodowych zgodnie z za\u0142.13. Dzia\u0142ania: -Poradnictwo psychologiczne, zawodowe, po\u015brednictwo pracy, -Warsztaty z zakresu technik aktywnego poszukiwania pracy i nabywania kompetencji kluczowych, -Kursy i szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych, -Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nianiu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu, -Wsparcie towarzysz\u0105ce. Dzia\u0142ania te wp\u0142yn\u0105 na zwi\u0119kszenie zatrudnienia we wszystkich kategoriach wiekowych, podniesienie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i wzrost kompetencji mieszka\u0144c\u00f3w dla lepszego wykorzystania potencja\u0142u wynikaj\u0105cego z wyd\u0142u\u017cania si\u0119 \u017cycia.", "BENEFICJENT": "POWIAT L\u0118BORSKI", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w powiatu l\u0119borskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "840765.60", "WARTOSC": "989136.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino", "OPIS": "Projekt skier. do 33 K i 33 M (66 UP), zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, zamieszka\u0142ych na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykl. spo\u0142., w powiecie S\u0142upskim i L\u0119borskim. Celem projektu jest poprawa jako\u015bci dzia\u0142. na rzecz zwi\u0119kszenia zatrudnienia os\u00f3b dotkni\u0119tych i/lub zagr. ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142., poprzez wdra\u017canie kompleksowych progr. aktywizacji spo\u0142eczno \u2013 zawodowej, w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegr. stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdego uczestnika projektu (UP). Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - Aktywizacja zawod. os. pozost. bez pracy: minimum 12% niepe\u0142nosprawnych UP zagr. ub\u00f3stwem i lub wykl. spo\u0142. w przypadku znacznego st. niepe\u0142nospr., niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conej oraz niepe\u0142nospr. intelektualnej oraz min. 22% w przypadku pozosta\u0142ych UP Aktywizacja zawod. rozumiana w projekcie jako dopr. do trwa\u0142ego, tj. trwaj\u0105cego co najmniej 3 m-ce, zatrudnienia os. zagr. ub\u00f3stwem i wyklucz. spo\u0142.; - Aktywizacja spo\u0142. minimum 56% UP; - Podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia wszystkich UP; Dzia\u0142ania: - Diagnoza potrzeb UP: okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zawodowej (IPD, analiza umiej\u0119tno\u015bci, predysp. oraz preferencji i problem\u00f3w zawodowych) - Zaj\u0119cia indywidualne z psychologiem, doradc\u0105 zawodowym, po\u015brednikiem pracy oraz poradnictwo prawne; - Przeprowadzenie warsztat\u00f3w kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste i spo\u0142eczne, zdolno\u015b\u0107 radzenia sobie ze stresem oraz aktywnego poszukiwania pracy, wykorzystuj\u0105cych animacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, nastawionych na rozw\u00f3j oraz ukierunkowanie zainteresowa\u0144 i aspiracji edukacyjnych; - Org. wolontariatu dla UP - Zdobycie kwalifikacji zawodowych wymaganych przez pracodawc\u00f3w oraz zgodnych z predyspozycjami i preferencjami UP(kursy/szkolenia zawodowe); - Zdobycie do\u015bw. zawod. wymaganego przez pracodawc\u00f3w (5 miesi\u0119czne p\u0142atne sta\u017ce zawodowe) oraz dzia\u0142ania zwi\u0105zane z zatrudnieniem uczestnik\u00f3w projektu; Najwa\u017cniejszym efektem, jaki projekt ma da\u0107 jego uczestnikom jest podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez co najmniej 3 m-ce", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Najtrudniejszy pierwszy krok II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "124333.62", "WARTOSC": "124333.62", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "WOJCIECH GIBU\u0141A ZAK\u0141AD MECHANIKI MASZYN \u201eAVALON\u201d", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Wojciech Gibu\u0142a Zak\u0142ad Mechaniki Maszyn \u201eAVALON\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2019-06-04", "DOFINANSOWANIE": "413091.50", "WARTOSC": "597767.70", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska", "OPIS": "Opracowanie dokumentacji przygotowawczej dla projektu ,,Rewitalizacja i elektryfikacja linii kolejowej nr 229 na odcinku L\u0119bork \u2013 Nowa Wie\u015b L\u0119borska\u201d w ramach, kt\u00f3rej zostanie wykonana szczeg\u00f3\u0142owa inwentaryzacja linii, a nast\u0119pnie studium wykonalno\u015bci zgodne z obowi\u0105zuj\u0105cymi w tym zakresie standardami (uwzgl\u0119dniaj\u0105ce zakres i koszty rob\u00f3t), karta informacyjna przedsi\u0119wzi\u0119cia, je\u015bli b\u0119dzie Postanowienie o potrzebie przeprowadzenia oceny oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko r\u00f3wnie\u017c raport OO\u015a w celu podj\u0119cia decyzji finansowych i rzeczowych w zakresie planowanej rewitalizacji i elektryfikacji linii kolejowej oraz przygotowany zostanie program funkcjonalno \u2013 u\u017cytkowy.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Opracowanie dokumentacji przygotowawczej dla projektu ,,Rewitalizacja i elektryfikacja linii kolejowej nr 229 na odcinku L\u0119bork \u2013 Nowa Wie\u015b L\u0119borska\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5892485.26", "WARTOSC": "7129604.28", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt MEW@ to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. pomorskiego w wieku 65+; 2320 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycje szkole\u0144 i animacji UP (232 grupy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "MEW@ (Media Education with Activity). Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1523477.71", "WARTOSC": "1792326.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 120 os.(72K/48M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 36 os.(21K/15M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.08.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Integracja w stron\u0119 zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1511360.11", "WARTOSC": "1778070.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 120 os.(72K/48M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 36 os.(21K/15M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.07.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY", "TYTUL": "Jeste\u015bmy aktywni!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-31", "DOFINANSOWANIE": "255000.00", "WARTOSC": "300000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: L\u0119bork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada funkcjonowanie Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Gminie \u0141\u0119czyce i L\u0119borku. Inicjatywa skierowana jest do grupy 20 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz 20 os\u00f3b z ich rodzin,klient\u00f3w instytucji integracji spo\u0142ecznej w Gminie \u0141\u0119czyce, Linia i Luzino oraz gminach powiatu l\u0119borskiego. Projekt ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz aktywizacji zawodowej i spo\u0142ecznej cz\u0142onk\u00f3w Centrum Integracji Spo\u0142ecznej poprzez wdra\u017canie kompleksowych program\u00f3w aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej skierowanych do os\u00f3b, rodzin, \u015brodowisk i lokalnych spo\u0142eczno\u015bci. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zak\u0142ada wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami, GOPS/OPS, Instytucjami Kultury oraz Powiatowymi Urz\u0119dami Pracy. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: Aktywizacja zawodowa co najmniej 22% uczestnik\u00f3w projektu zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez doprowadzenie do trwaj\u0105cego co najmniej 3 m-ce zatrudnienia. Poprawa dost\u0119pu do us\u0142ug reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej \u015bwiadczonych przez CIS. Aktywizacja spo\u0142eczno \u2013 zawodowa \u0142\u0105cznie 20 os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z funkcjonowaniem CIS (tworzenie miejsc aktywizacji w nowoutworzonych podmiotach): -Indywidualne poradnictwo socjalne, psychologiczne, edukacyjno-zawodowe, -Grupowe doradztwo psychologiczne, zawodowe, prawno-obywatelskie; -Kursy z zakresu obs\u0142ugi komputera;- warsztaty zawodowe dla uczestnik\u00f3w; -Animacja i integracja uczestnik\u00f3w i ich rodzin.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EDUQ", "TYTUL": "CIS - Twoja szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "758966.27", "WARTOSC": "892901.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 60 os.(36K/24M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 18 os.(11K/7M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], w tym 50% - 40 os. korzystaj\u0105cych z POP\u017b, zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.08.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "NOWA PERSPEKTYWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.72}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "507523.10", "WARTOSC": "597086.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Wi\u0119ksza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa 40os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142ych(w rozumieniu Kodeksu Cywilnego)na terenie woj.pomorskiego, na obszarze gmin: -Bobowo, -Borzytuchom, -Brusy, -Byt\u00f3w, -Cewice, -Choczewo, -Chojnice(gm.wiejska i gm.miejska) -Czarna D\u0105br\u00f3wka, -Czarna Woda, -Czarne,Czersk, -Damnica, -Debrzno, -D\u0119bnica Kaszubska, -Dzierzgo\u0144, -Gardeja, -G\u0142\u00f3wczyce, -Kaliska, -K\u0119pice, -Kocza\u0142a, -Ko\u0142czyg\u0142owy, -Lichnowy, -Lubichowo, -Malbork, -Miastko, -Miko\u0142ajki Pomorskie, -Mi\u0142oradz, -Nowa Wie\u015b L\u0119borska, -Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski, -Osieczna, -Osiek, -Ostaszewo, -Parchowo, -Pot\u0119gowo, -Przechlewo, -Ryjewo, -Skarszewy, -Sk\u00f3rcz(gm.wiejska i gm.miejska), -Sm\u0119towo Graniczne, -Smo\u0142dzino, -Stara Kiszewa, -Stary Dzierzgo\u0144, -Stary Targ, -Trzebielino, -Tuchomie, -Zblewo. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowego wsparcia w terminie od 01.01.2017r. do 31.08.2017r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 40 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek,a w szczeg\u00f3lno\u015bci: -kobiety-min.60%, -osoby niepe\u0142nosprawne-min.15%, -os.korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa, -os.bezrobotne zakwalifikowane do III profilu pomocy,w tym os.d\u0142ugotrwale bezrobotne. zamieszka\u0142e w rozumieniu KC na obszarze woj.pomorskiego. Zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: 1.Poradnictwo psychologiczne; 2.Poradnictwo zawodowe; 3.Szkolenia zawodowe; 4.Sta\u017c; 5.Po\u015brednictwo pracy. Rezultaty projektu: wszystkie dzia\u0142ania realizowane w niniejszym proj. przyczyni\u0105 si\u0119 do: -osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% oraz efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudnieniowej na poziomie min.56% dla os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. -osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min 12% oraz efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudnieniowej na poziomie min 46% w odniesieniu do os.o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os.z niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105, os.z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017conymi -min.40%uzyska kwalifikacje zawodowe.", "BENEFICJENT": "7 CUBES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozwi\u0144 skrzyd\u0142a na pomorskim rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2198990.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2118050.9600000004}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 1604062.9}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1511453.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1039659.51}, {"name": "Przedszkola", "value": 1029690.4}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 800832.41}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 737258.3300000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 637309.91}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 545935.43}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 476179.74}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 335131.55}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 251578.3}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 230221.49}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 203469.95}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 161305.97999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 128079.95999999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 108744.76000000001}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 92101.8}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 86185.14000000001}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 80765.49}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 73800.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 72983.17000000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 66248.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 52793.34}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 52128.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 48223.84}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 47738.880000000005}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 44407.50000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 41824.92}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 37665.79}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 34518.92}, {"name": "Cmentarze", "value": 30498.74}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 29607.76}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 20200.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 19398.82}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 17865.08}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 15775.98}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 12370.17}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 7095.56}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 4515.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3050.59}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2629.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2129.18}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 808.33}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 479.48}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4087844.84}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3606508.39}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 509012.75}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 373059.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 272198.71}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 227167.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 218492.69}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 135294.02}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 58000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 31980.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 29121.7}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 28010.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 22000.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 18502.19}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 15730.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12700.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12527.65}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 12000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9290.82}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 4560.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16471507.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 10661851.15}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1023865.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 571200.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 566679.15}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 186752.7}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 162805.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 162204.26}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 155875.56}, {"name": "Przedszkola", "value": 88944.67}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 75200.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 62812.73}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 60221.67}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 59180.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 57682.799999999996}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 46608.28}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 42962.57}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 34673.18}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 21900.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 10000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9917.34}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7685.61}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 6500.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5429.62}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3179.43}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 2508.8}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 2091.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1619.2}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12267556.88}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2948224.16}, {"name": "Przedszkola", "value": 2600112.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2013625.9499999997}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1130460.3599999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 956984.2200000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 905386.52}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 879017.57}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 817951.11}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 663261.77}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 632897.8}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 350406.44}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 214731.63}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 183121.97000000003}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 124662.72}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 106032.98999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 85254.24}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 68631.91}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 30433.92}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 29564.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13080.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 10339.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 9812.32}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1500.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 79.32}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 932500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 835541.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 624772.54}, {"name": "Biblioteki", "value": 550000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 141496.54}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 102885.01}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 82547.26}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 40904.64}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 30000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15282.2}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8979.52}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1152572.16}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 45000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1688.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 525942.83}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 172529.58}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 60186.03}, {"name": "Przedszkola", "value": 54265.75}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 10620.72}, {"name": "Przedszkola", "value": 9576.3}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 287952.06}, {"name": "Przedszkola", "value": 80526.67}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 50815.22}, {"name": "Przedszkola", "value": 14210.62}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 13174.08}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 2324.84}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 900.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3959857.7699999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3338454.6900000004}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1604062.9}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1102676.63}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1084688.8900000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 978014.5299999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 846441.31}, {"name": "Rodzina", "value": 801830.56}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 581591.47}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 240221.49}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 189573.75}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 185980.58000000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 83770.98000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 48738.880000000005}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 37665.79}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 21685.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20494.08}, {"name": "Turystyka", "value": 2000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4281932.859999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3979567.39}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 567012.75}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 323320.41000000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 227167.73}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 197019.69}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 28010.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 22389.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 18502.19}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12700.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12527.65}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9290.82}, {"name": "Rodzina", "value": 4560.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 27706177.849999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1492418.9100000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 758291.4400000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 321315.86}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 115753.18}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 75200.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 60221.67}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 23470.01}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6500.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2508.8}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17917441.86}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3086896.4000000004}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1964206.9599999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1836001.7900000003}, {"name": "Rodzina", "value": 739802.9700000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 663261.77}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 632897.8}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 124662.72}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 30433.92}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 29564.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13080.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4800.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 79.32}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1652498.44}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1512500.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 102885.01}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 82547.26}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14478.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1152572.16}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 45000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1688.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 525942.83}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 226795.33}, {"name": "Rodzina", "value": 60186.03}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 10620.72}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9576.3}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 287952.06}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 80526.67}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 50815.22}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14210.62}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 13174.08}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 2324.84}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 900.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 29677444.32999999, "v": "29,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.61, "v_pc": "2191,83 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "39.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16621947.99, "v": "16,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11004662.739999998, "v": "11,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.08}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1033236.8900000001, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.48}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 681656.8300000001, "v": "681,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.29}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 335131.55, "v": "335,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.12}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 808.33, "v": "0,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 24942518.839999992, "v": "24,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.25, "v_pc": "1842,14 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "11.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 15625958.320000002, "v": "15,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.64}, {"name": "Przedszkola", "value": 4524099.660000001, "v": "4,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.13}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1370693.18, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.49}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1367065.97, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.48}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1050453.9600000002, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.21}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 485992.06, "v": "485,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.94}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 246314.12000000002, "v": "246,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 128.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 119698.37, "v": "119,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 117724.28, "v": "117,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 34518.92, "v": "34,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6601741.17, "v": "6,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 137.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.47, "v_pc": "487,57 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "55.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5127504.35, "v": "5,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 152.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.66}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1294961.74, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 143.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.61}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 82547.26, "v": "82,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 64747.82, "v": "64,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.98}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 31980.0, "v": "31,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.48}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5082244.02, "v": "5,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.75, "v_pc": "375,35 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "277.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "129.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3606987.87, "v": "3,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1072589.39, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.1}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 373059.0, "v": "373,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.34}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 29607.76, "v": "29,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4334445.2299999995, "v": "4,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.9, "v_pc": "320,12 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "22.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1203983.0, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.77}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1028380.5, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.72}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 950695.1900000001, "v": "950,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.93}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 637309.91, "v": "637,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.7}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 186752.7, "v": "186,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.3}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 155875.56, "v": "155,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.59}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 92101.8, "v": "92,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.12}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 62812.73, "v": "62,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13483.25, "v": "13,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3050.59, "v": "3,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4263944.389999999, "v": "4,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.82, "v_pc": "314,91 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "47.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3702458.9199999995, "v": "3,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 202042.09, "v": "202,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.73}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 178580.97999999998, "v": "178,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.18}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 106744.06000000001, "v": "106,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.5}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 52793.34, "v": "52,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.23}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21325.0, "v": "21,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.5}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3935031.4400000004, "v": "3,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.45, "v_pc": "290,62 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "50.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2228554.24, "v": "2,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.63}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 858832.41, "v": "858,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.82}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 712482.7, "v": "712,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.1}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 73800.0, "v": "73,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59232.91, "v": "59,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.5}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2129.18, "v": "2,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2766288.13, "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.13, "v_pc": "204,30 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "0.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "105.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2706064.29, "v": "2,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.82}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 60223.84, "v": "60,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.17}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2257971.69, "v": "2,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.55, "v_pc": "166,76 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "792.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "444.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 2257971.69, "v": "2,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1618659.98, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.83, "v_pc": "119,55 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "50.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 932500.0, "v": "932,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.6}, {"name": "Biblioteki", "value": 550000.0, "v": "550,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 90429.98000000001, "v": "90,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.58}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 45730.0, "v": "45,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.82}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 816680.7400000001, "v": "816,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.92, "v_pc": "60,32 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "63.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 735600.7400000001, "v": "735,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.07}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 59180.0, "v": "59,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.24}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 21900.0, "v": "21,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.68}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 525942.83, "v": "525,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59, "v_pc": "38,84 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "11.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 525942.83, "v": "525,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 453799.5300000001, "v": "453,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51, "v_pc": "33,52 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "76.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 427633.5300000001, "v": "427,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16166.0, "v": "16,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.56}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.2}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 386270.94, "v": "386,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43, "v_pc": "28,53 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "80.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 275806.61, "v": "275,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.4}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 110464.33, "v": "110,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.59}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 280353.75, "v": "280,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31, "v_pc": "20,71 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "86.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 111965.14000000001, "v": "111,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83188.61, "v": "83,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 629.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.67}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 65000.0, "v": "65,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 23.18}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 20200.0, "v": "20,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.2}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 190780.58000000002, "v": "190,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "14,09 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "72.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 82265.49, "v": "82,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 78016.35, "v": "78,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.89}, {"name": "Cmentarze", "value": 30498.74, "v": "30,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.98}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 126128.0, "v": "126,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "9,32 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "32.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 123499.0, "v": "123,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.91}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2629.0, "v": "2,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.08}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 21685.0, "v": "21,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,60 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "98.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21685.0, "v": "21,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,15 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "99.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}