{"gmina": "Malbork", "typ_gminy": "gmina wiejska Malbork", "kod_gus": "042214209000", "kod_gus_podregionu": "042214200000", "podregion_eurostat": "PL638", "ludnosc": "4`739", "budzet": {"dochody": "24,20 mln z\u0142", "wydatki": "24,05 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.3, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 3.7, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "909,35 tys z\u0142", "wydatki": "972,91 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.4, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9162357700000182}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9162357700000182}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.923617129999999}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.923617129999999}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.3672192599999942}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.3672192599999942}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.15595831000000984}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.15595831000000984}], "dochod_ue": "16,92 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "3,78 mln z\u0142", "gmina_pc": "796.8 z\u0142", "powiat": "4,32 mln z\u0142", "powiat_pc": "912.4 z\u0142", "wojewodztwo": "6,60 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "942,86 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-12-01", "DOFINANSOWANIE": "20497371.21", "WARTOSC": "32871995.67", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Malbork - Sztum. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia przewiduje si\u0119 g\u0142\u0119bok\u0105 modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 (termomodernizacj\u0119) 39 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Projekt zak\u0142ada wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne. 4 budynki b\u0119d\u0105 realizowane w trybie \"zaprojektuj i wybuduj\". Zakres prac wynika\u0107 b\u0119dzie z wykonanych uprzednio audyt\u00f3w energetycznych, elektrycznych, elektroenergetycznych oraz analiz PV . W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 tak\u017ce dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne podnosz\u0105ce \u015bwiadomo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie oszcz\u0119dno\u015bci, poszanowania energii i OZE oraz dzia\u0142ania promocyjne. Projekt jest zgodny z zakresem uzgodnionym w ramach Zintegrowanego Porozumienia Terytorialnego dla MOF Malbork - Sztum z dnia 28.01.2016r.", "BENEFICJENT": "MIASTO MALBORK", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Powi\u015bla i \u017bu\u0142aw (wraz z dzia\u0142aniami informacyjno-edukacyjnymi)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 233.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "11390395.26", "WARTOSC": "13651416.66", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw", "OPIS": "Przedm. proj. jest budowa nowej, rozbudowa i przebudowa istn. punktowej infr. transportu zbiorowego sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 na punkt transportowy, w tym: systemy parkingowe typu \u201eparkuj i jed\u017a\u201d, \u201eparkuj rower i jed\u017a\u201d, budowa, rozbudowa i przebudowa infr. liniowej transportu rowerowego na potrzeby dojazdu do w\u0119z\u0142\u00f3w integracyjnych. Planuje si\u0119 budow\u0119 i/lub przebudow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych, ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych, chodnik\u00f3w, elem. uspokojenia ruchu, infr. rowerowej w Malborku; budow\u0119 ci\u0105gu pieszo-rowerowego Malbork\u2013Tragamin w gm. Malbork i Ko\u015bcieleczki\u2013Tralewo\u2013Nowy Staw w gm. Nowy Staw - umo\u017cliwiaj\u0105cych dojazd do w\u0119z\u0142a integr. (dworca PKP w Malborku) i przystanku zintegr. Malbork-Ka\u0142dowo. Planuje si\u0119 akcj\u0119 inform.-eduk. dot. promocji transportu zbiorowego i rowerowego. Celem projektu jest zwi\u0119kszona liczba pasa\u017cer\u00f3w transportu zbiorowego na terenie MOF Malbork-Sztum dzi\u0119ki rozwini\u0119temu i efektywnie funkcjonuj\u0105cemu zintegrowanemu publicznemu transportowi zbiorowemu w skali powiatowej i regionalnej.", "BENEFICJENT": "MIASTO MALBORK", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pno\u015bci do przystank\u00f3w transportu zbiorowego poprzez rozbudow\u0119 bazy infrastrukturalnej transportu rowerowego stanowi\u0105cego dojazd do w\u0119z\u0142\u00f3w i przystank\u00f3w integracyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 222.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "669863.45", "WARTOSC": "788074.65", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \"Kreatywny \u015bwiat przedszkolaka\" realizowany w gminie wiejskiej Malbork (woj.pomorskie) w okresie od 01.08.2016 do 30.06.2018. Cel g\u0142\u00f3wny projektu to: poprawa jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Oddziale Przedszkolnym przy Szkole Podstawowej w Nowej Wsi i Oddziale Przedszkolnym przy Zespole Szk\u00f3\u0142 w Gminie Malbork przez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 oraz utworzenie 20 nowych miejsc edukacji przedszkolnej dla dzieci w wieku 3-5 lat: w Malborku (dla 4 dz, 6 ch) oraz w Nowej Wsi (dla 5 dz, 5 ch). Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1-utworzenie 20 trwa\u0142ych miejsc wychowania przedszkolnego; 2-rozwini\u0119cie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz postawy i umiej\u0119tno\u015bci (kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, praca zespo\u0142owa) u 114 dzieci (61 dz, 53 ch); 3-zrealizowanie zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne u 114 dz. (61 dz, 53 ch); 4-udoskonalenie umiej\u0119tno\u015bci z kompetencji kluczowych 5 nauczycielek (5K); 5-doposa\u017cenie przedszkoli w nowoczesne pomoce i sprz\u0119t ICT. Dzia\u0142ania podejmowane w projekcie to: -zwi\u0119kszenie liczby miejsc przedszkolnych przez modernizacj\u0119, zakup wyposa\u017cenia, pomocy, adaptacj\u0119 sali w Nowej Wsi oraz Malborku i zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania przez 12 m-cy; -realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe tj. j.angielski, gry i zabawy logiczne, akademia tw\u00f3rczego my\u015blenia, k\u00f3\u0142ko naukowo-teczniczne, zaj\u0119cia ceramiczne; -realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych tj. logorytmiczne, logopedyczne, taneczno-rytmiczne, plastyczne, korekcyjno-kompensacyjne, gimn. korekcyjna; -realizacja szkole\u0144 dla nauczycieli tj. pos\u0142ugiwanie si\u0119 technikami komputerowymi w dydaktyce, stosowanie metod oraz form organizacyjnych procesu wychowania przedszkolnego sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142towaniu w\u0142a\u015bciwych postaw i kompetencji dzieci, wsp\u00f3\u0142praca nauczycieli z opiekunami, Taniec edukacyjny Rudolfa Labana. Wszystkie realizowane dzia\u0142ania s\u0105 wynikiem przeprowadzonej przez przedszkola diagnozy i stanowi\u0105 uzupe\u0142nienie prowadzonych dzia\u0142a\u0144 przez oddzia\u0142y przed rozpocz\u0119ciem projektu", "BENEFICJENT": "GMINA MALBORK", "TYTUL": "Kreatywny \u015bwiat przedszkolaka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 141.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "626471.30", "WARTOSC": "737025.06", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt pt.\"Edukacja bez barier\" realizowany b\u0119dzie w gminie wiejskiej Malbork od 01.09.2016 do 30.06.2018. Celem g\u0142. proj. jest: poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia oraz wzrost poziomu kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy u 236 uczni\u00f3w w tym 128 uczennic ucz\u0119szczaj\u0105cych do: SP w Nowej Wsi(36 DZ, 37 CH) oraz Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Gminie Malbork-SP(65 DZ, 47 CH) i Gimnazjum(27 DZ, 24 CH) \u2013w tym zwi\u0119kszenie szans rozwojowych uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych; wsparcie doskonalenia zawodowego 35 nauczycieli w tym 30 kobiet przede wszystkim w zakresie przygotowania do kszta\u0142cenia kompetencji kluczowych oraz pracy z uczniami o specjalnych potrzebach edukacyjnych. Cele szczeg.: 1-rozwini\u0119cie kompetencji i wiedzy u 99 uczni\u00f3w (w tym 57 uczennic) zdolnych poprzez zrealizowanie zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych; 2-rozwini\u0119cie kompetencji i wiedzy u 74 uczni\u00f3w (w tym 36 uczennic) s\u0142abszych poprzez zrealizowanie zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych; 3-zrealizowanie zaj\u0119\u0107 dla 73 uczni\u00f3w (w tym 39 uczennic) ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi; 4- rozwini\u0119cie w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci na rynku pracy u 197 uczni\u00f3w (w tym 106 uczennic) poprzez zrealizowanie zaj\u0119\u0107 z treningu postaw kluczowych dla rynku pracy oraz doradztwa zawodowego; 5-udoskonalenie umiej\u0119tno\u015b\u0107 i kompetencji zawodowych 35 nauczycieli (w tym 30 K); 6-doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w nowoczesne pomoce dydaktyczne oraz sprz\u0119t ICT; 7-utworzenie mi\u0119dzyszkolnego laboratorium biologiczno-przyrodniczego w Gimnazjum w Malborku oraz pracowni przyrodniczej w SP w Nowej Wsi. Podstawowymi dzia\u0142aniami w projekcie jest realizacja pozalekc. dodat. zaj\u0119\u0107 (rozwijaj\u0105cych, wyr\u00f3wnuj\u0105cych, zaj.z zakr. doradztwa zawodowego i postaw kluczowych na r. pracy, zaj. dla uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych) oraz szkole\u0144 dla n-li. Wszystkie realizowane dzia\u0142ania s\u0105 wynikiem diagnozy przyj\u0119tej przez W\u00f3jta Gminy Malbork w formie akceptacji w dniu 16.12.2015 r. i stanowi\u0105 uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142y przed rozpocz\u0119ciem projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA MALBORK", "TYTUL": "Edukacja bez barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 132.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4208992.81", "WARTOSC": "4951756.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 125 kobiet pozostaj\u0105cych bez zatr. pochodz\u0105cych z teren\u00f3w woj. pomorskiego o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej, tj. z gmin: Cewice, Choczewo, Dziemiany, Gniewino, Karsin, Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska, Lichnowy, Linia, Liniewo, Lipusz, Luzino, \u0141\u0119czyce, Malbork \u2013gmina wiejska, Mi\u0142oradz, Nowa Karczma, Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski, Nowy Staw, Puck - gmina wiejska ,Stara Kiszewa, Stare Pole (w rozumieniu KC), w wieku od 30 r.\u017cycia, kt\u00f3re maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych je problem\u00f3w. Z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis CEIDG, KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. W ramach projektu UP zostan\u0105 obj\u0119te identyfikacj\u0105 ind. potrzeb w celu odpowiedniego dopasowania w zaplanowanych form wsparcia szkoleniowo-doradczego. Dla UP zostan\u0105 zorganizowane szkolenia maj\u0105ce na celu przygotowanie do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci. UP b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 z ind. doradztwa w zakresie tworzenia biznesplan\u00f3w (indywid. spotkania pozwol\u0105 UP na konsultacje kwestii \u015bci\u015ble zwi\u0105zanych z specyfik\u0105 planowanej dzia\u0142alno\u015bci co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsze dopracowanie sk\u0142adanych biznesplan\u00f3w i rentowno\u015b\u0107 przysz\u0142ych firm). Dofinansowanie na otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gosp. otrzyma 80% UP w kwocie maksymalnej 24000,00. Osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y \u015brodki inw. mog\u0105 otrzyma\u0107 r\u00f3wnie\u017c 6-mc. finansowe wsparcie pomostowe w kwocie 1500,00 oraz b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 z wsparcia specjalistycznego doradczego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu b\u0119d\u0105 mog\u0142y rozwi\u0105zywa\u0107 bie\u017c\u0105ce problemy wsp\u00f3lnie z specjalistami co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsze funkcjonowanie i trwa\u0142o\u015b\u0107 nowych przedsi\u0119biorstw. Dodatkowo przewidziano 6-miesi\u0119czne przed\u0142u\u017cone wsparcie pomostowe dla 50 os\u00f3b w kwocie 750,00. Realizacja dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do wzrostu liczby trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw (100) oraz generowania w nich nowych miejsc pracy (min. 10).Okres realizacji: 01.10.2016-30.09.2018r", "BENEFICJENT": "PROFESJA CAZ SP. Z O.O", "TYTUL": "AKTYWNA I NIEZALE\u017bNA - program wsparcia przedsi\u0119biorczo\u015bci kobiet", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "929563.74", "WARTOSC": "1093604.40", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem proj.jest utworzenie 10nowych miejsc opieki dla dzieci w wieku do lat 3 na ter.Malborka,dla dzieci 10os.(K)zamieszk.na ter.gminy miejskiej i wiejskiej Malbork oraz 20 nowych miejsc op.dla dzieci w wiek.do lat 3 na ter.Miastka,dla dzieci 20os.(kobiet)zamieszk.na ter.gminy Miastko.Proj.skier.jest do 2 grup doc.:15os.(K)bezrobot.lub biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek op.nad dzie\u0107mi w wiek.do lat 3,w tym os.,kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawod.ze wzgl\u0119du na ur.dziecka lub przebywaj\u0105ce na urlopach wych.oraz do 15 os.(K)op.si\u0119 dzie\u0107mi w wiek.do lat 3,kt\u00f3rym w okresie op.nad dzieckiem ko\u0144czy si\u0119 umowa o prac\u0119,os.zatrudn.na czas okre\u015bl.,pracuj\u0105cych b\u0119d\u0105cych w trakcie przerwy zwi\u0105z.z urlopem macierz.lub rodziciel.W ramach proj.zostan\u0105 zrealiz.nast\u0119puj\u0105ce zad.:Zad.1 Utworzenie 10nowych miejsc op.u dziennych opiekun\u00f3w dla dzieci w wiek.do lat 3 w Malborku,ul.Kochanowskiego40 w okr.od 01.01.2017-31.03.2017.Zad.2 Utworzenie 20 nowych miejsc op.u dziennych opiekun\u00f3w dla dzieci w wiek.do lat 3 w Miastku, ul.Kazimierza Wielkiego 7 w okr.od 01.01.2017-31.03.2017.Zad.3 Funkcjonowanie instytucji dziennych op.w Malborku,ul.Kochanowskiego40 w okr.od 01.04.2017-31.03.2019.Zad.4 Funkcjonowanie instytucji dziennych op.w Miastku,ulKazimierza Wielkiego 7 w okr.od 01.04.2017-31.03.2019.W wyniku realiz.proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce produkty i rezultaty:L.os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wiek.do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie-30;L.utworzonych miejsc op.nad dzie\u0107mi w wiek.do lat 3-30;L.dziennych opiekun\u00f3w obj\u0119tych szkoleniami-6,L.os.kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na r.pracy po przer.zwi\u0105z. z ur./wych.dziecka,po opuszcz.prog.-7,L.os.pozost.bez pracy,kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub posz.pracy po opuszcz.prog.-7.Efektem proj.b\u0119dzie zwi\u0119k.zatrudn.kobiet obj\u0119tych proj.na ter.gm.miej.i wiej.Malbork i gm.wiej.-miej.Miastko.Zwi\u0119kszy to mo\u017cl.godzenia pracy z obow.opiek.i prze\u0142amie jedn\u0105 z barier uniemo\u017cliwiaj\u0105cych wej\u015bcie lub powr\u00f3t na rynek pracy matkom po ur.dziecka.", "BENEFICJENT": "IGD CONSULTING SP Z O.O.", "TYTUL": "Mama w pracy - aktywizacja zawodowa os\u00f3b po przerwie wynikaj\u0105cej z opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 poprzez utworzenie instytucji dziennych opiekun\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1644577.62", "WARTOSC": "1934797.20", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Zaplanowane w ramach P pn. \"W rodzinie si\u0142a - rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych na obszarze Miasta Malbork i gmin s\u0105siednich\u201d to kompleksowe wspieranie rodziny w jej funkcjonowaniu i w\u0142a\u015bciwym wype\u0142nianiu roli wsparcia i oparcia dla dziecka i osoby niepe\u0142nosprawnej W ramach P deinstytucjonalizowane us\u0142ugi spo\u0142.,\u015bwiadczone w \u015brodowisku lokalnym najbli\u017cej os potrzbujacych wspracia, obejmuj\u0105 w szczeg.dzia\u0142ania o charakterze profilaktycznym, g\u0142.w ramach pracy podw\u00f3rkowej, zapobiegaj\u0105ce i ograniczaj\u0105ce wyst\u0119powanie dysfunkcji zachowa\u0144 oraz wspieraj\u0105ce ich rodziny (w tym szczeg\u00f3lnie \u2013 rodziny prze\u017cywaj\u0105ce trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych, zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., wielodzietne i sprawuj\u0105ce piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 czy wychowuj\u0105ce osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ). Projekt, poprzez zadania realizowane na rzecz dzieci i m\u0142odzie\u017cy w formie Poradni Rodzina oraz nowo utworzonej plac\u00f3wki wsparcia dziennego w formie pracy podw\u00f3rkowej, prowadzonej przez Hufiec ZHP Malbork., obejmuj\u0105ce animacj\u0119 \u015brodowiskow\u0105, i socjoterapi\u0119, rozw\u00f3j kompetencji kluczowych, zak\u0142ada w\u0142\u0105czanie do dzia\u0142a\u0144 integracyjnych innych, zw\u0142.doros\u0142ych cz\u0142onk\u00f3w rodzin (g\u0142.rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w prawnych pe\u0142ni\u0105cych rol\u0119 rodzic\u00f3w), a tak\u017ce us\u0142.spo\u0142.wspieraj\u0105ce ich w prawid\u0142owym pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych czy w organizacji czasu wolnego. P realizowany jest w partnerstwie NGO/PES - Chor\u0105gwi Gda\u0144skiej ZHP (reprezent. najwi\u0119ksz\u0105 i najstarsz\u0105 NGO o charakterze wych. w Polsce) i Miasta Malbork SDS. Dzia\u0142 P zaplanowano w oparciu o analiz\u0119 g\u0142.wniosk\u00f3w z lokalnej diagnozy zapotrzebowania na us\u0142ugi spo\u0142eczne, zw\u0142.na rzecz mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w o ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniu spo\u0142.w pow.st., uwzgl\u0119dniaj\u0105c partycypacj\u0119 r\u00f3\u017cnorodnych podmiot\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci lokal.i wielosektorowe partnerstwo - formalne i nieformalne, tj.w\u0142\u0105czanie do realizacji proj.JST i JOPS z powiatu, S\u0105du Rej.(g\u0142.S\u0105du Rodzinnego i kurator\u00f3w s\u0105dowych), KM i KP Policji, lekarzy POZ, NGO's i in.IIS, przedsi\u0119b (w ramach CSR) itp", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW GDA\u0143SKA", "TYTUL": "W rodzinie si\u0142a - rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych na obszarze Miasta Malbork i gmin sasiednich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3591031.07", "WARTOSC": "4224742.44", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "\"IDEALNY SZEF-TO JA\" to projekt realizowany przez Zachodniopomorsk\u0105 Grup\u0119 Doradcz\u0105 Sp.z o.o. CEL PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej 76os\u00f3b bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (tj: kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b powy\u017cej 50roku \u017cycia,os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych)zamieszkuj\u0105cych jednocze\u015bnie obszary o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie przedsi\u0119biorczo\u015bci w wojew\u00f3dztwie pomorskim w okresie XII 2016\u2013XI 2018, poprzez otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1.Uzupe\u0142nienie wiedzy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci 90os\u00f3b poprzez zapewnienie wsparcia szkoleniowo-doradczego niezb\u0119dnego do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia firmy,a tak\u017ce prawid\u0142owego przygotowania dokumentacji projektowej; 2.Wsparcie indywidualnych inicjatyw zmierzaj\u0105cych do utworzenia 76 przedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych minimum 12 miesi\u0119cy poprzez udzielenie bezzwrotnego wsparcia finansowego; 3.Pokonanie barier finansowych utrudniaj\u0105cych prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w pierwszych 6/12miesiacach poprzez udzielenie podstawowego i/lub przed\u0142u\u017conego wsparcia pomostowego; 4.Nabycie specjalistycznej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w ramach pomostowego wsparcia doradczo-szkoleniowego wspomagaj\u0105cego nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w w funkcjonowaniu na rynku. DZIA\u0141ANIA: 1.Rekrutacja, nab\u00f3r i ocena formularzy rekrutacyjnych 110os\u00f3b(XII'16\u2013III'17 i VIII-X'17); 2.Wsparcie podstawowe szkoleniowo-doradcze dla 90os\u00f3b(IV'17\u2013V'17)\u2013m.in. szkolenia,wsparcie prawnicze,warsztaty,doradztwo; 3.Wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 76os\u00f3b(VIII'17-XI'18); 4.Wsparcie pomostowe finansowe(podstawowe/przed\u0142u\u017cone)w pierwszych 6/12 miesi\u0105cach i realizacja wsparcia pomostowego szkoleniowo-doradczego 76os\u00f3b(VII'17-XI'18). Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie stworzenie 76 nowych przedsi\u0119biorstw(samozatrudnienie) i przynajmniej 86 nowych miejsc pracy do XI'18 r.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKA GRUPA DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "IDEALNY SZEF - TO JA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-12-31", "DOFINANSOWANIE": "3348029.38", "WARTOSC": "3938858.10", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 90os. wy\u0142\u0105cznie bezrobotnych (20K, 16M) lub biernych zawodowo (34K, 20M), zamieszkuj\u0105cych w woj. pomorskim/WP na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i jednocze\u015bnie niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej (patrz pkt. C.5), b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105cych do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby niepe\u0142nosprawne (5K, 4M), d\u0142ugotrwale bezrobotni (12K, 4M), o niskich kwalifikacjach (20K, 25M), w wieku 50+ (2K, 3M) oraz kobiety (15K nienale\u017c\u0105cych do ww. grup), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1. Wy\u0142onienie 90 uczestnik\u00f3w projektu/UP z najlepszym pomys\u0142em na trwa\u0142\u0105 firm\u0119, wykazuj\u0105cych predyspozycje do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej/DzG, 2. Zwi\u0119kszenie kompetencji biznesowych UP poprzez kompleksowe wyposa\u017cenie ich w wiedz\u0119 z zakresu przygotowania biznesplanu oraz zak\u0142adania i efektywnego prowadzenia firmy (90os.), 3. Zapewnienie skutecznej aktywizacji zawodowej poprzez samozatrudnienie co najmniej 80% UP (min. 72 nowe mikroprzedsi\u0119biorstwa), 4. Realizacja wsparcia ukierunkowana na kreowanie postaw zmierzaj\u0105cych do utworzenia dodatkowych miejsc pracy w nowopowsta\u0142ych firmach (min. 10), 5. Wzmocnienie trwa\u0142o\u015bci nowoutworzonych przedsi\u0119biorstw do pierwszych 12 m-cy dzia\u0142alno\u015bci poprzez sprofilowane i specjalistyczne wsparcie finansowe oraz szkoleniowo-doradcze. DZIA\u0141ANIA: 1. Diagnoza predyspozycji grupy docelowej do prowadzenia DzG i jej potrzeb szkoleniowo-doradczych, 2. Wsparcie szkoleniowo-doradcze umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy niezb\u0119dnej do podj\u0119cia i prowadzenia DzG. 3. Wsparcie finansowe na podj\u0119cie DzG w formie bezzwrotnej dotacji 4. Wsparcie pomostowe finansowe i doradczo-szkoleniowe. NAJWA\u017bNIEJSZYM EFEKTEM projektu jest utworzenie 82 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG, a tym samym aktywizacja zawodowa min. 72 UP maj\u0105cych najmniejsze szanse na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych ich problem\u00f3w na pomorskim rynku pracy.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O. O.", "TYTUL": "AKTYWNI \u2013 PRZEDSI\u0118BIORCZY. Program kompleksowego wspierania rozpoczynania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla os\u00f3b od 30 r.\u017c., bez pracy, zamieszkuj\u0105cych na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej w wojew\u00f3dztwie pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1763988.00", "WARTOSC": "2075280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Celem g\u0142.niniejszego Projektu (dalej P) jest utw.40 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. Okres realizacji Projektu to 01.06.2020 \u2013 31.05.2022. Projekt jest realizowany wy\u0142.na obszarach Woj.Pom. o niskim poziomie aktywno\u015bci gosp., kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obsz.o wysokiej stopie bezrobocia. Gminy obj\u0119te wsp.wymienione zosta\u0142y w pkt C.5. Obszar realizacji P niniejszego wniosku. Zadania w P: 1. Rekrutacja z weryfikacj\u0105 predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. Ocena wniosk\u00f3w i przyznanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. Us\u0142ugi szkoleniowe grupowe i indywidualne. 4. Wsparcia finansowe w formie bezzwrotnej dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.oraz wsparcie pomostowe. Grupa docelowa P to wy\u0142\u0105cznie: 1.Osoby pozost.bez pr.(z wy\u0142.os.przed uk.30 r.\u017c.): -min.60%U:os.kt\u00f3re znajd.si\u0119 w szczeg.trudnej syt.na r.pr.,tj.:os.w wieku50+,kobiet,ON,os.d\u0142ugotrw.bezrob.,os.o niskich kwalifik.; -maks.20%U:os.kt\u00f3re nie nal.do \u017cadnej kat.ze wsk.pow(bezrob.m\u0119\u017cczy\u017ani 30-49 lat); 2.Os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkotermin.oraz prac.w ramach um.cywilnopr.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekr.120 % wys.min.wynagr.,w odn.do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst.do P, 3.Os.ubogich prac., 4.Os.poch.z rolnictwa i ich rodz., 5.Imigrant\u00f3w(w tym os.polskiego poch.), 6.Reemigrant\u00f3w.Def.z za\u0142.3 do Reg.Konk.Dodatk.wszyscy U musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymag.RPO Woj.Pom.2014-2020 dot.prow.dzia\u0142.gosp,zg.z za\u0142.3 do Reg. Wska\u017anik rezultatu bezpo\u015bredniego: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 Warto\u015b\u0107 docelowa: og\u00f3\u0142em - 40. Wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 15, M - 9, Og\u00f3\u0142em \u2013 24 Oraz Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 4, M - 2, Og\u00f3\u0142em \u2013 6.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106 ODDZIA\u0141 TERENOWY W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Twoja szansa na w\u0142asny biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "848025.10", "WARTOSC": "997676.59", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 72 [44K/28M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do 31.03.2020 r. kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie nie maj\u0105 szans na rozwi\u0105zanie lub/i zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim (WP) na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 36 [22K/14M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 36 [22K/14M]os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych w ramach dzia\u0142a\u0144: 1. Stworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, 2. przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP),grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, 4. warsztaty terapeutyczne kszta\u0142tuj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci osobiste, 5. szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla 80% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 22% i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%, a dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%", "BENEFICJENT": "CHOJNICKA SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Z integracj\u0105 i aktywizacj\u0105 na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "316988.91", "WARTOSC": "372928.13", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 25 os. (13K,12M) w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c., biernych zawodowo oraz bezrobotnych korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej, zamieszka\u0142ych na terenie gmin powiatu starogardzkiego ( z wyj\u0105tkiem miasta i gminy Starogard Gda\u0144ski), w tym min. 15% os. (t.j.4 os., 2K,2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0142\u00f3wny cel projektu: aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa os\u00f3b pow. 18 r.\u017c. biernych zawodowo oraz os\u00f3b bezrobotnych korzystaj\u0105cych z us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej zamieszka\u0142ych na terenie gmin:Bobowo, Czarna Woda, Kaliska, Lubichowo, Osieczna, Osiek, Skarszewy, Sk\u00f3rcz, Sm\u0119towo Graniczne i Zblewo, przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 jakim jest zwi\u0119kszone zatrudnienie os\u00f3b dotkni\u0119tych i zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym do grudnia 2018r. poprzez: - aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 co najmniej 22% UP (12% w odniesieniu do os. ze znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci) - aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zatrudnieniow\u0105 co najmniej 56 % UP (46% w przypadku os. ze znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci) - zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci zatrudnienia wszystkich UP. Dzia\u0142ania: -przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 motywuj\u0105cych z psychologiem (10h/os) - przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa prawno-obywatelskiego i finansowego (3h/os) - przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 z zakresu doradztwa zawodowego i stworzenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (5h/os) - Przeprowadzenie szkole\u0144 zawodowych: Spawacz metod\u0105 MAG i TIG oraz krawiec i operator maszyn do szycia (Zgodnych z Europejskimi Ramami jako\u015bci Sta\u017cy i Praktyk). - zadania zwi\u0105zane ze sta\u017cami zawodowymi i po\u015brednictwem pracy (5h/os). Co najmniej 40% UP uzyska kwalifikacje spe\u0142niaj\u0105ce warunki zgodnie z Regulaminem Proj. Najwa\u017cniejszymi efektami jakie projekt ma da\u0107 jego uczestnikom jest zwi\u0119kszenie motywacji do pracy oraz podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez okres co najmniej 3 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "WOJCIECH MI\u0141OSZ BIURO PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Szansa na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 920764.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 795149.3000000002}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 610662.6799999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 463872.16}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 424465.24000000005}, {"name": "Przedszkola", "value": 360508.47}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 317096.07}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 310307.02}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 195069.47}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 98692.84}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 73196.76000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 69767.21}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 65313.12}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 64542.54}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 55145.33}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 41432.159999999996}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 40799.15}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 37825.72}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 32939.9}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 32457.43}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 29572.92}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 24016.190000000002}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 22137.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18774.79}, {"name": "Gimnazja", "value": 18417.18}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 16498.7}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 13471.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 12800.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 12403.33}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 12000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11695.990000000002}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 11435.44}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10798.02}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8500.43}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8025.29}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 7601.2}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4824.78}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4132.8}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 4000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1952.2199999999998}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 1871.18}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 939.15}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 546.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 180.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 143.67000000000002}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 100.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 15.61}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 19908.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 819926.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 688576.93}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 173855.29}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 158799.5}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 149819.64}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 97240.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 89430.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 64460.47}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 7400.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 4674.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3337320.1199999996}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1484001.03}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 536729.1299999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 354813.8799999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 317280.66000000003}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 251114.76}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 189505.33000000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 169727.26}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 156617.16}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 122479.74}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 84417.78}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 52141.53999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 41000.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 34592.880000000005}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32622.58}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 25471.75}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10350.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 8300.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6409.76}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6231.23}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5980.81}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2109.6}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 277.61}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 662799.7}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 597463.88}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 118299.7}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 109900.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 20000.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 19500.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 581105.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 300000.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 59800.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6135.46}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4214419.6}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1482577.61}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 198000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 156087.48}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 125259.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 124253.82}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 90902.23}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 62256.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53959.880000000005}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 46257.11}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 35813.48}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 24733.81}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 15725.14}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12175.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 12000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12000.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 9980.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 7970.59}, {"name": "Gimnazja", "value": 7326.51}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3517.92}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1130.03}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 614.59}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 100617.61}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1328597.94}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1316632.6799999997}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 762575.6000000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 610662.6799999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 530111.5900000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 273731.0}, {"name": "Rodzina", "value": 111887.02000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 111692.83}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 73936.32}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 44016.19}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 39457.43}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 37825.72}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 17498.7}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 8571.29}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4762.55}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 19908.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 819926.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 688576.93}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 256039.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 178529.29}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 149819.64}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 95402.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 57498.47}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 8390.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4400212.39}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1783628.54}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 506785.99000000005}, {"name": "Rodzina", "value": 275905.43}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 124589.34000000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 58122.35}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 41000.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12640.99}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10850.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8300.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7459.58}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 682299.7}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 597463.88}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 118299.7}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 109900.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 20000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 581105.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 300000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 65935.46}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5894997.21}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 326150.25000000006}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 203872.94}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 182000.99}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 53764.07000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 24000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12175.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 100617.61}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6752609.269999998, "v": "6,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.07, "v_pc": "1424,90 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "27.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4777205.76, "v": "4,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.74}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 634659.7000000001, "v": "634,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.39}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 382235.0099999999, "v": "382,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.66}, {"name": "Przedszkola", "value": 360508.47, "v": "360,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.33}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 310307.02, "v": "310,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.59}, {"name": "Gimnazja", "value": 195470.95, "v": "195,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.89}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 29572.92, "v": "29,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29077.0, "v": "29,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 22137.0, "v": "22,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 11435.44, "v": "11,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 434.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 6282789.66, "v": "6,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.12, "v_pc": "1325,76 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "1.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "36.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4267787.27, "v": "4,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.92}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1651598.1, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.28}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 352184.99000000005, "v": "352,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.6}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10798.02, "v": "10,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.17}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 421.28000000000003, "v": "0,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 124.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2645560.76, "v": "2,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.0, "v_pc": "558,25 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "4.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2061803.83, "v": "2,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.93}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 293161.50999999995, "v": "293,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.08}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 133759.43, "v": "133,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 90385.09000000001, "v": "90,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.41}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 40799.15, "v": "40,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.54}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 25651.75, "v": "25,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1900344.6099999999, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.9, "v_pc": "401,00 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "64.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1299239.6099999999, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 73.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 68.36}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 581105.0, "v": "581,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.57}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1788966.94, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.43, "v_pc": "377,50 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "2.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "76.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 662799.7, "v": "662,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.04}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 383723.81000000006, "v": "383,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.44}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 214105.33000000002, "v": "214,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.96}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 195069.47, "v": "195,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.9}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 124253.82, "v": "124,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.94}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 94902.23, "v": "94,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.3}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 62272.270000000004, "v": "62,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.48}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 46257.11, "v": "46,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.58}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4132.8, "v": "4,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1350.4, "v": "1,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 100.0, "v": "0,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1729119.7799999998, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.19, "v_pc": "364,87 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "32.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "33.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 972905.62, "v": "972,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.26}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 490951.36, "v": "490,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.39}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 169700.0, "v": "169,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.81}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 61126.14, "v": "61,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.53}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 13471.0, "v": "13,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.77}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 7601.2, "v": "7,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6135.46, "v": "6,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 4674.0, "v": "4,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2555.0, "v": "2,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1045982.6800000002, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.34, "v_pc": "220,72 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "108.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "55.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 724295.28, "v": "724,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.24}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 158799.5, "v": "158,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.18}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 129948.0, "v": "129,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.42}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 32939.9, "v": "32,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.14}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 641480.0700000001, "v": "641,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.66, "v_pc": "135,36 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "46.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "86.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 597463.88, "v": "597,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.13}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 24016.190000000002, "v": "24,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3410.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.11}, {"name": "Biblioteki", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 489666.29999999993, "v": "489,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.03, "v_pc": "103,33 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "20.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "86.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 419167.83999999997, "v": "419,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 141.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58498.46, "v": "58,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.94}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 12000.0, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.45}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 253159.13, "v": "253,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05, "v_pc": "53,42 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "65.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "70.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 240187.13, "v": "240,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12972.0, "v": "12,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.12}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 186924.7, "v": "186,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77, "v_pc": "39,44 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "75.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 138475.62, "v": "138,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.08}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 35813.48, "v": "35,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.15}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 9980.0, "v": "9,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.33}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2109.6, "v": "2,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.12}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 546.0, "v": "0,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 100617.61, "v": "100,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41, "v_pc": "21,23 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "60.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 100617.61, "v": "100,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 84786.32, "v": "84,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35, "v_pc": "17,89 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "84.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 74892.54000000001, "v": "74,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5069.0, "v": "5,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 272.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.97}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4824.78, "v": "4,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.69}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 58498.700000000004, "v": "58,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 440.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "12,34 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "74.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 57498.700000000004, "v": "57,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 431.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.7}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 46215.72, "v": "46,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "9,75 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "95.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 45225.72, "v": "45,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 990.0, "v": "0,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.14}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 41403.54, "v": "41,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "8,74 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "16.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "23.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 20361.980000000003, "v": "20,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.17}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 20102.410000000003, "v": "20,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.55}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 939.15, "v": "0,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.26}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}