{"gmina": "Mi\u0142oradz", "typ_gminy": "gmina wiejska Mi\u0142oradz", "kod_gus": "042214209062", "kod_gus_powiatu": "042214209000", "kod_gus_podregionu": "042214200000", "podregion_eurostat": "PL638", "ludnosc": "3'385", "budzet": {"dochody": "17,65 mln z\u0142", "wydatki": "16,93 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 1.8, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 14813032.240000002, "dane1": 14568472.779999996, "dane2": 14568472.779999996, "dane3": 244559.46000000648}, {"label": "2017", "dane0": 15302662.190000005, "dane1": 15918555.68, "dane2": 15302662.190000005, "dane4": 615893.4899999946}, {"label": "2018", "dane0": 17982420.85, "dane1": 16136472.990000004, "dane2": 16136472.990000004, "dane3": 1845947.8599999975}, {"label": "2019", "dane0": 17653901.110000003, "dane1": 16925818.23, "dane2": 16925818.23, "dane3": 728082.8800000027}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3029724.5, "dane1": 4143573.1700000013}, {"label": "2017", "dane0": 3039387.0, "dane1": 4428068.72}, {"label": "2018", "dane0": 3124378.5, "dane1": 5260482.3000000045}, {"label": "2019", "dane0": 3171728.41, "dane1": 5335795.430000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "624,81 tys z\u0142", "wydatki": "619,92 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 21.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 20.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.24455946000000647}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.24455946000000647}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6158934899999946}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6158934899999946}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.8459478599999974}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.8459478599999974}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7280828800000027}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7280828800000027}], "dochod_ue": "222,70 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "1,58 mln z\u0142", "gmina_pc": "467.1 z\u0142", "powiat": "3,09 mln z\u0142", "powiat_pc": "912.4 z\u0142", "wojewodztwo": "4,72 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "210,37 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,30 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3171728.41, "wydatki": 5335795.430000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "644368.00", "WARTOSC": "758080.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz", "OPIS": "Projekt b\u0119d\u0105 realizowa\u0142y wszystkie szko\u0142y w Gminie Mi\u0142oradz: ZSiP w Mi\u0142oradzu (Gimnazjum i SP) oraz SP w Ko\u0144czewicach. Uczniowie zamieszkuj\u0105 tereny wiejskie, w wi\u0119kszo\u015bci po PGR-owskie z wysokim bezrobociem, co stwarza zagro\u017cenie wcze\u015bniejszego ich wypadni\u0119cia z systemu edukacji. Projekt jest skierowany do 125 uczni\u00f3w Gimn. wiejskiego (w tym 2os. niepe\u0142nosprawne). Celem projektu jest wsparcie uczni\u00f3w Gimnazjum w obszarze indywidualnego i grupowego doradztwa eduk.-zawod., aby \u015bwiadomiej i racjonalniej w odniesieniu do rynku pracy wybierali szko\u0142\u0119 \u015bredni\u0105 i przysz\u0142y zaw\u00f3d. Cele szcz.: 1. Zwi\u0119kszenie wiedzy uczni\u00f3w na temat zawod\u00f3w po\u017c\u0105danych na lokalnym rynku pracy i swojej indywidualnej \u015bcie\u017cki edukacyjno-zawodowej u min. 90% ucz. 2. Podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w dokonywaniu trafnych wybor\u00f3w edukacyjnych i zawodowych w odniesieniu do zapotrzebowania rynku pracy oraz w obszarze samoinicjatywy i przedsi\u0119biorczo\u015bci w kreowaniu w\u0142asnej kariery zawodowej przez minimum 90% uczestnik\u00f3w. Dzia\u0142ania: 1. Utworzenie Szkolnego Punktu Informacji i Kariery (SPInKa), gdzie b\u0119dzie realizowane ind. doradztwo ed.-zawodowe (Indywidualny Profil Edukacyjno-Zawodowy - IPEZ). 2. Zaj\u0119cia grupowe. 3. Wyjazdy: zak\u0142.pracy, targi szk\u00f3\u0142, Politechnika. Efekty: utworzenie SPInKa i lepsze planowanie kariery ed.-zaw. przez uczni\u00f3w w odniesieniu do zapotrzebowania lok. rynku pracy. Projekt jest skierowany do 135 uczni\u00f3w SP (w tym 4os. niepe\u0142nosprawne): Celem jest wsparcie uczni\u00f3w SP w obszarze przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematycznych. Celem szcz. jest podniesienie wynik\u00f3w sprawdzianu w obszarze przedm. mat-przyr. w SP Ko\u0144czewice i przyrod. w SP Mi\u0142oradz. W ramach projektu planujemy doszkoli\u0107 nauczycieli: 2 os.: studia podyplomowe i szkolenie z ind.dor.zawod. 7 os.: metody nauczania oparte na eksperymencie. W ramach projektu planujemy stworzenie i wyposa\u017cenie pracowni szkolnych:chemicznej w ZS Mi\u0142oradz i przyrodniczo-matematycznej w SP w Ko\u0144czewicach.", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0141ORADZ", "TYTUL": "Podnosimy jako\u015b\u0107 edukacji w Gminie Mi\u0142oradz.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 190.35}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "7332095.99", "WARTOSC": "14923209.93", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa i rozbudowa liniowej infrastruktury turystycznej o znaczeniu regionalnym w ramach produktu turystycznego Wi\u015blana Trasa Rowerowa w granicach administracyjnych powiatu kwidzy\u0144skiego (miasto Kwidzyn, gmina Kwidzyn, gmina Ryjewo, Gmina Sadlinki), powiatu malborskiego (gmina Mi\u0142oradz) oraz sztumskiego (miasto i gmina Sztum). Przedmiotowy projekt stanowi integraln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cia strategicznego Pomorskie Trasy Rowerowe w ramach Regionalnego Programu Strategicznego w zakresie atrakcyjno\u015bci kulturalnej i turystycznej \u201ePomorska Podr\u00f3\u017c\u201d. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 dr\u00f3g rowerowych oraz ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych w Gminie Kwidzyn (13,99 km), Mie\u015bcie Kwidzyn (2,71 km) oraz Gminie Mi\u0142oradz (1,64 km) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 18,34 km, realizacj\u0119 10 rowerowych miejsc postojowych, kt\u00f3re charakteryzuj\u0105 si\u0119 najwi\u0119kszym potencja\u0142em w zakresie generowania rowerowego ruchu turystycznego. Ponadto projekt zak\u0142ada wykonanie oznakowania Wi\u015blanej Trasy Rowerowej.", "BENEFICJENT": "GMINA KWIDZYN", "TYTUL": "Pomorskie Trasy Rowerowe o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym R10 i Wi\u015blana Trasa Rowerowa R9 - Partnerstwo Gminy Kwidzyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "186724.29", "WARTOSC": "221552.32", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany przez Gminny O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Mi\u0142oradzu w okresie od 01.04.2018 r. do 30.09.2019 r. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wprowadzenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w GOPS w Mi\u0142oradzu w celu poprawy poziomu obs\u0142ugi klient\u00f3w o\u015brodka pomocy spo\u0142ecznej. W ramach projektu nast\u0105pi oddzielenie zada\u0144 zwi\u0105zanych z prowadzeniem post\u0119powania administracyjnego od wykonywania pracy socjalnej oraz \u015bwiadczenia us\u0142ug socjalnych. Wprowadzenie zmian organizacyjnych w GOPS w Mi\u0142oradzu b\u0119dzie zwi\u0105zane ze zmian\u0105 dotychczasowej organizacji pracy oraz z podejmowaniem nowych wyzwa\u0144. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym niezb\u0119dne jest wsparcie dla pracownik\u00f3w w formie szkole\u0144, 2 wizyt studyjnych do innych o\u015brodk\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej, w kt\u00f3rych ju\u017c nast\u0105pi\u0142a zmiana systemu organizacyjnego. W trakcie realizacji projektu przeprowadzone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c superwizje grupowe i indywidualne. Ponadto w ramach projektu zostanie przeprowadzony remont pomieszcze\u0144 w GOPS wraz z wyposa\u017ceniem ich. Pomieszczenie, kt\u00f3re pe\u0142ni obecnie funkcj\u0119 gospodarcz\u0105 zostanie zagospodarowane na 2 biura dla pracownik\u00f3w socjalnych. Zarz\u0105dzeniem Kierownika GOPS w Mi\u0142oradzu zostanie wprowadzony nowy Regulamin Organizacyjny jednostki.Trzem pracownikom zostan\u0105 zmienione zakresy obowi\u0105zk\u00f3w oraz zatrudniony zostanie nowy pracownik, w skutek czego mo\u017cliwe b\u0119dzie utworzenie nowych stanowisk pracy:1. stanowisko ds. pierwszego kontaktu - 1 osoba, 1 etat;2. stanowisko ds. pracy socjalnej - 1 osoba, 1 etat;3. stanowisko ds. us\u0142ug - 1 osoba, 1 etat;4. stanowisko ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105 - 1 osoba, 1/2 etatu.Wnioskodawca o\u015bwiadcza, i\u017c w ramach projektu wdro\u017cy system organizacyjny zgodny z art. 110 a ustawy o pomocy spo\u0142ecznej oraz zapewni wykorzystanie rozwi\u0105za\u0144 modelowych oddzielenia procedury administracyjnej przyznawania \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej od pracy socjalnej, w oparciu o Zasady wdra\u017cania usprawnie\u0144 organizacyjnych w jednostce pomocy spo\u0142ecznej oraz Model realizacji us\u0142ug o okre\u015blonym standardzie w gminie.", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0141ORADZ/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u017bu\u0142awy przyjazne rodzinie - nowa jako\u015bc pomocy spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "3399964.27", "WARTOSC": "4423243.57", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna", "OPIS": "Projekt pt. \u201ePomorskie Szlaki Kajakowe - Kajakiem przez \u017bu\u0142awy\u201d to projekt partnerski zlokalizowany na terenie gminy Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski, Stegna, Stare Pole, Mi\u0142oradz, Nowy Staw oraz Miasta Malbork. Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest udost\u0119pnienie szlak\u00f3w wodnych dla kajakarzy i zapewnienie im bezpiecze\u0144stwa poprzez rozbudow\u0119 i popraw\u0119 standardu infrastruktury turystycznej, w szczeg\u00f3lno\u015bci kajakowej, a tak\u017ce udost\u0119pnienie kajakarzom dziedzictwa kulturowego i naturalnego w obszarach po\u0142o\u017conych wzd\u0142u\u017c pomorskich szlak\u00f3w wodnych. Projekt obejmuje budow\u0119 przystani kajakowych wraz z zagospodarowaniem terenu przy przystaniach, wyposa\u017cenie w ma\u0142\u0105 architektur\u0119 a tak\u017ce dzia\u0142ania w zakresie promocji produktu turystycznego w postaci oznakowania wodnego i drogowego. Powsta\u0142a infrastruktura wp\u0142ynie pozytywnie na bezpiecze\u0144stwo sp\u0142yw\u00f3w kajakowych. W wyniku realizacji inwestycji powstanie 114,30 km szklak\u00f3w kajakowych, wspartych zostanie 16 przystani oraz wzro\u015bnie liczba odwiedzin o 3800 os/rok", "BENEFICJENT": "GMINA NOWY DW\u00d3R GDA\u0143SKI", "TYTUL": "Pomorskie Szlaki Kajakowe - Kajakiem przez \u017bu\u0142awy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4208992.81", "WARTOSC": "4951756.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 125 kobiet pozostaj\u0105cych bez zatr. pochodz\u0105cych z teren\u00f3w woj. pomorskiego o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej, tj. z gmin: Cewice, Choczewo, Dziemiany, Gniewino, Karsin, Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska, Lichnowy, Linia, Liniewo, Lipusz, Luzino, \u0141\u0119czyce, Malbork \u2013gmina wiejska, Mi\u0142oradz, Nowa Karczma, Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski, Nowy Staw, Puck - gmina wiejska ,Stara Kiszewa, Stare Pole (w rozumieniu KC), w wieku od 30 r.\u017cycia, kt\u00f3re maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych je problem\u00f3w. Z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis CEIDG, KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. W ramach projektu UP zostan\u0105 obj\u0119te identyfikacj\u0105 ind. potrzeb w celu odpowiedniego dopasowania w zaplanowanych form wsparcia szkoleniowo-doradczego. Dla UP zostan\u0105 zorganizowane szkolenia maj\u0105ce na celu przygotowanie do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci. UP b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 z ind. doradztwa w zakresie tworzenia biznesplan\u00f3w (indywid. spotkania pozwol\u0105 UP na konsultacje kwestii \u015bci\u015ble zwi\u0105zanych z specyfik\u0105 planowanej dzia\u0142alno\u015bci co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsze dopracowanie sk\u0142adanych biznesplan\u00f3w i rentowno\u015b\u0107 przysz\u0142ych firm). Dofinansowanie na otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gosp. otrzyma 80% UP w kwocie maksymalnej 24000,00. Osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y \u015brodki inw. mog\u0105 otrzyma\u0107 r\u00f3wnie\u017c 6-mc. finansowe wsparcie pomostowe w kwocie 1500,00 oraz b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 z wsparcia specjalistycznego doradczego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu b\u0119d\u0105 mog\u0142y rozwi\u0105zywa\u0107 bie\u017c\u0105ce problemy wsp\u00f3lnie z specjalistami co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsze funkcjonowanie i trwa\u0142o\u015b\u0107 nowych przedsi\u0119biorstw. Dodatkowo przewidziano 6-miesi\u0119czne przed\u0142u\u017cone wsparcie pomostowe dla 50 os\u00f3b w kwocie 750,00. Realizacja dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do wzrostu liczby trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw (100) oraz generowania w nich nowych miejsc pracy (min. 10).Okres realizacji: 01.10.2016-30.09.2018r", "BENEFICJENT": "PROFESJA CAZ SP. Z O.O", "TYTUL": "AKTYWNA I NIEZALE\u017bNA - program wsparcia przedsi\u0119biorczo\u015bci kobiet", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "751620.03", "WARTOSC": "884258.86", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo", "OPIS": "Proj. realizuje Towarzystwo Opieki Nad Ociemnia\u0142ymi O\u015brodek Rehabilitacyjno\u2013Wypoczynkowy w Sobieszewie(TONO/ORW) w partnerstwie z Polskim Zwi\u0105zkiem Niewidomych(PZN). Skierowany do 60 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych(ON) 35K,25M z dysfunkcjami,w tym os\u00f3b niewidomych i niedowidz\u0105cych, zam. gminy miej-wiej. Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski, gminy wiej. Ostaszewo, gminy wiej. Lichnowy, gminy miej. Malbork, gminy wiej. Mi\u0142oradz nieaktywnych zawodowo, do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142. z tytu\u0142u ON, bierno\u015bci zaw. oraz miejsca zamieszania (obszary charakteryzuj\u0105ce si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142.).Cel projektu aktywizacja spo\u0142. i zaw. ON mieszka\u0144c\u00f3w Nowego Dworu Gda., Ostaszewa, Lichnowy, Malborka i Mi\u0142oradza poprzez wdro\u017cenie Kompleksowego Programu Aktywizacji Spo\u0142. - Zaw. pt. \u201e4 Kroki do kariery-edycja 2\u201d. Od 12.2019 do 02.2021. Zostan\u0105 zrealizowane 4 zadania (4 kroki): Krok 1-poznaj siebie, swoje potrzeby i mo\u017cliwo\u015bci: rekrutacja uczestnik\u00f3w, diagnoza zasob\u00f3w i deficyt\u00f3w w obszarze spo\u0142., zaw. i zdrowotnym ON, Opracowanie Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji. Krok 2-zawalcz o swoje miejsce w spo\u0142ecze\u0144stwie i na rynku pracy: poradnictwo psychol. i spo\u0142. indywidualne i grupowe, poradnictwo zaw. \u2013 indywidualne i grupowe oraz warsztaty praktycznego wykonywania zawodu. Krok 3-Dopasuj swoje kwalifikacje i kompetencje do potrzeb rynku pracy: kursy/szkolenia zawod. podnosz\u0105ce kompetencje i/lub kwalifikacje zawodowe uczestnik\u00f3w projektu.Krok 4-zdob\u0105d\u017a do\u015bwiadczenie i znajd\u017a prac\u0119: sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Dzia\u0142ania w siedzibie wnioskodawcy(zapewniony transport, nocleg i wy\u017cywienie) ze wzgl\u0119du na posiadane pracownie praktycznego wykonywania zawodu oraz kadr\u0119 maj\u0105c\u0105 do\u015bwiad. w pracy z r\u00f3\u017cnego rodzaju ON. Ze wzgl\u0119du na posiadane deficyty oraz brak wsparcia w otoczeniu ON potrzebuj\u0105 oderwania od swojego \u015brodowiska, \u017ceby m\u00f3c skupi\u0107 si\u0119 na zaj\u0119ciach. Efekty realizacji proj. to m.in.:40% uczestnik\u00f3w podniesie swoje kwalifikacje, co najmniej 12% uzyska i utrzyma zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO OPIEKI NAD OCIEMNIA\u0141YMI STOWARZYSZENIE", "TYTUL": "4 Kroki do kariery-edycja 2 - Kompleksowy program aktywizacji spo\u0142eczno - zawodowej dla niepe\u0142nosprawnych mieszka\u0144c\u00f3w gmin: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski, Ostaszewo, Lichnowy, Malbork i Mi\u0142oradz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1410262.73", "WARTOSC": "1695963.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje grupowe szkolenia stacjonarne dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz os\u00f3b doros\u0142ych z wybranych instytucji (mog\u0105cych wspiera\u0107 dzia\u0142ania projektowe) z obszaru kompetencji cyfrowych i medialnych, programowania i nauczania programowania. Nauczyciele w ramach projektu odb\u0119d\u0105 praktyczne zaj\u0119cia ze wsparciem trenera w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w klas 1-3. Odb\u0119d\u0105 si\u0119 jedne zaj\u0119cia wyjazdowe dla uczni\u00f3w oraz seminarium informacyjno-metodyczne dla kadry menad\u017cerskiej szk\u00f3\u0142. Nauczyciel otrzyma: tablet z oprogramowaniem, scenariusze zaj\u0119\u0107 oraz wsparcie i mentoring ekspercki w trakcie realizacji projektu oraz 6 miesi\u0119cy po jego zako\u0144czeniu. Szko\u0142a otrzyma: zestawy tablet\u00f3w wraz z oprogramowaniem. Dodatkowo zostan\u0105 zakupione roboty edukacyjne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane podczas zaj\u0119\u0107 z uczniami. Powstanie specjalna platforma edukacyjno \u2013 spo\u0142eczno\u015bciowa z elementami grywalizacji dla uczni\u00f3w i nauczycieli. Projekt zapewnia badanie kompetencji os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PRO CULTURA", "TYTUL": "KoderJunior - Szko\u0142a Mistrz\u00f3w Programowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5892485.26", "WARTOSC": "7129604.28", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: \u0141eba | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt MEW@ to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. pomorskiego w wieku 65+; 2320 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 6 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 24 edycje szkole\u0144 i animacji UP (232 grupy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "MEW@ (Media Education with Activity). Program rozwoju kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa pomorskiego zagro\u017conych wykluczeniem cyfrowym z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3591031.07", "WARTOSC": "4224742.44", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "\"IDEALNY SZEF-TO JA\" to projekt realizowany przez Zachodniopomorsk\u0105 Grup\u0119 Doradcz\u0105 Sp.z o.o. CEL PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej 76os\u00f3b bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (tj: kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b powy\u017cej 50roku \u017cycia,os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych)zamieszkuj\u0105cych jednocze\u015bnie obszary o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie przedsi\u0119biorczo\u015bci w wojew\u00f3dztwie pomorskim w okresie XII 2016\u2013XI 2018, poprzez otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1.Uzupe\u0142nienie wiedzy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci 90os\u00f3b poprzez zapewnienie wsparcia szkoleniowo-doradczego niezb\u0119dnego do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia firmy,a tak\u017ce prawid\u0142owego przygotowania dokumentacji projektowej; 2.Wsparcie indywidualnych inicjatyw zmierzaj\u0105cych do utworzenia 76 przedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych minimum 12 miesi\u0119cy poprzez udzielenie bezzwrotnego wsparcia finansowego; 3.Pokonanie barier finansowych utrudniaj\u0105cych prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w pierwszych 6/12miesiacach poprzez udzielenie podstawowego i/lub przed\u0142u\u017conego wsparcia pomostowego; 4.Nabycie specjalistycznej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w ramach pomostowego wsparcia doradczo-szkoleniowego wspomagaj\u0105cego nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w w funkcjonowaniu na rynku. DZIA\u0141ANIA: 1.Rekrutacja, nab\u00f3r i ocena formularzy rekrutacyjnych 110os\u00f3b(XII'16\u2013III'17 i VIII-X'17); 2.Wsparcie podstawowe szkoleniowo-doradcze dla 90os\u00f3b(IV'17\u2013V'17)\u2013m.in. szkolenia,wsparcie prawnicze,warsztaty,doradztwo; 3.Wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 76os\u00f3b(VIII'17-XI'18); 4.Wsparcie pomostowe finansowe(podstawowe/przed\u0142u\u017cone)w pierwszych 6/12 miesi\u0105cach i realizacja wsparcia pomostowego szkoleniowo-doradczego 76os\u00f3b(VII'17-XI'18). Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie stworzenie 76 nowych przedsi\u0119biorstw(samozatrudnienie) i przynajmniej 86 nowych miejsc pracy do XI'18 r.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKA GRUPA DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "IDEALNY SZEF - TO JA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-12-31", "DOFINANSOWANIE": "3348029.38", "WARTOSC": "3938858.10", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 90os. wy\u0142\u0105cznie bezrobotnych (20K, 16M) lub biernych zawodowo (34K, 20M), zamieszkuj\u0105cych w woj. pomorskim/WP na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i jednocze\u015bnie niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej (patrz pkt. C.5), b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105cych do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby niepe\u0142nosprawne (5K, 4M), d\u0142ugotrwale bezrobotni (12K, 4M), o niskich kwalifikacjach (20K, 25M), w wieku 50+ (2K, 3M) oraz kobiety (15K nienale\u017c\u0105cych do ww. grup), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1. Wy\u0142onienie 90 uczestnik\u00f3w projektu/UP z najlepszym pomys\u0142em na trwa\u0142\u0105 firm\u0119, wykazuj\u0105cych predyspozycje do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej/DzG, 2. Zwi\u0119kszenie kompetencji biznesowych UP poprzez kompleksowe wyposa\u017cenie ich w wiedz\u0119 z zakresu przygotowania biznesplanu oraz zak\u0142adania i efektywnego prowadzenia firmy (90os.), 3. Zapewnienie skutecznej aktywizacji zawodowej poprzez samozatrudnienie co najmniej 80% UP (min. 72 nowe mikroprzedsi\u0119biorstwa), 4. Realizacja wsparcia ukierunkowana na kreowanie postaw zmierzaj\u0105cych do utworzenia dodatkowych miejsc pracy w nowopowsta\u0142ych firmach (min. 10), 5. Wzmocnienie trwa\u0142o\u015bci nowoutworzonych przedsi\u0119biorstw do pierwszych 12 m-cy dzia\u0142alno\u015bci poprzez sprofilowane i specjalistyczne wsparcie finansowe oraz szkoleniowo-doradcze. DZIA\u0141ANIA: 1. Diagnoza predyspozycji grupy docelowej do prowadzenia DzG i jej potrzeb szkoleniowo-doradczych, 2. Wsparcie szkoleniowo-doradcze umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy niezb\u0119dnej do podj\u0119cia i prowadzenia DzG. 3. Wsparcie finansowe na podj\u0119cie DzG w formie bezzwrotnej dotacji 4. Wsparcie pomostowe finansowe i doradczo-szkoleniowe. NAJWA\u017bNIEJSZYM EFEKTEM projektu jest utworzenie 82 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG, a tym samym aktywizacja zawodowa min. 72 UP maj\u0105cych najmniejsze szanse na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych ich problem\u00f3w na pomorskim rynku pracy.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O. O.", "TYTUL": "AKTYWNI \u2013 PRZEDSI\u0118BIORCZY. Program kompleksowego wspierania rozpoczynania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla os\u00f3b od 30 r.\u017c., bez pracy, zamieszkuj\u0105cych na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej w wojew\u00f3dztwie pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "254005.50", "WARTOSC": "298830.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie szans na lokalnym rynku pracy 20 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym nieprac./bezrob. na obszarze o ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniu (za\u0142.2 Dokum.konkurs.) do ko\u0144ca marca 2019r oraz uzyskanie przez minimum 22% tej grupy zatrudnienia. Realizacja projektu przyniesie rezultaty w postaci: uzyskania przez co najmniej 40% (8 os\u00f3b) uczestnik\u00f3w projektu kwalifikacji lub kompetencji a tak\u017ce uzyskanie przez co najmniej 22% GD zatrudnienia, ponadto minimum 56%(wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej) dokona post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zatrudnieniowej i zmniejszenia dystansu do zatrudnienia lub podejmie dalsz\u0105 aktywizacj\u0119. Grupa docelowa projektu to 20 os\u00f3b(12 kobiet), przy czym w 100 % s\u0105 to osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., pozost. bez zatrud.(w tym 15% to os.niepe\u0142nosprawn). Za\u0142o\u017cone cele Projektu b\u0119d\u0105 realizowane w oparciu o sze\u015b\u0107 zada\u0144: 1. Proces rekrutacji, identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w i opracowanie IPD. 2.Poradnictwo zawodowe (sesje grupowe) realizowane w oparciu o IPD Beneficjent\u00f3w oraz o dotychczasowe kwalifikacje i kompetencje, lub uzupe\u0142nione b\u0105d\u017a nabyte w trakcie realizacji Projektu. 3. Kursy kompetencji og\u00f3lnych w wybranym zakresie podstawy programowej na poziomie ponadgimnazjalnym w oparciu o IPD oraz szkolenia zawodowe/kursy kwalifikacji zawodowych prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji w postaci certyfikat\u00f3w rozpoznawalnych i uznawalnych w oparciu o zidentyfikowane potrzeby Beneficjent\u00f3w. 4. Kurs umiej\u0119tno\u015bci zawodowych prowadzony wed\u0142ug programu nauczania uwzgl\u0119dniaj\u0105cego podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia w zawodach w zakresie cz\u0119\u015bci efekt\u00f3w kszta\u0142cenia wyodr\u0119bnionych w ramach danej kwalifikacji. 5. Nabywanie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania zawodu wynikaj\u0105cego z posiadanych lub uzyskanych kwalifikacji b\u0105d\u017a kompetencji poprzez realizacj\u0119 programu sta\u017cy zawodowych. 6.Po\u015brednictwo pracy w oparciu o uzyskane kwalifikacje i kompetencje zawodowe.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141KA EDUKACYJNA P-TKM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Potrafi\u0119-pracuj\u0119-\u017cyj\u0119.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1523477.71", "WARTOSC": "1792326.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 120 os.(72K/48M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 36 os.(21K/15M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.08.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \"ROMANISZYN\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Integracja w stron\u0119 zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1511360.11", "WARTOSC": "1778070.72", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 120 os.(72K/48M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 36 os.(21K/15M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.07.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKSPERT-KUJAWY", "TYTUL": "Jeste\u015bmy aktywni!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1273684.60", "WARTOSC": "1498452.48", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 30.06.2020 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 100 [60K/40M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 50 [30K/20M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 50 [30K/20M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla 60% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 22% i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%, a dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI I ZARZ\u0104DZANIA KORPORACJA \u201eROMANISZYN\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Integracja w stron\u0119 zatrudnienia 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1763988.00", "WARTOSC": "2075280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Celem g\u0142.niniejszego Projektu (dalej P) jest utw.40 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. Okres realizacji Projektu to 01.06.2020 \u2013 31.05.2022. Projekt jest realizowany wy\u0142.na obszarach Woj.Pom. o niskim poziomie aktywno\u015bci gosp., kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obsz.o wysokiej stopie bezrobocia. Gminy obj\u0119te wsp.wymienione zosta\u0142y w pkt C.5. Obszar realizacji P niniejszego wniosku. Zadania w P: 1. Rekrutacja z weryfikacj\u0105 predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. Ocena wniosk\u00f3w i przyznanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. Us\u0142ugi szkoleniowe grupowe i indywidualne. 4. Wsparcia finansowe w formie bezzwrotnej dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.oraz wsparcie pomostowe. Grupa docelowa P to wy\u0142\u0105cznie: 1.Osoby pozost.bez pr.(z wy\u0142.os.przed uk.30 r.\u017c.): -min.60%U:os.kt\u00f3re znajd.si\u0119 w szczeg.trudnej syt.na r.pr.,tj.:os.w wieku50+,kobiet,ON,os.d\u0142ugotrw.bezrob.,os.o niskich kwalifik.; -maks.20%U:os.kt\u00f3re nie nal.do \u017cadnej kat.ze wsk.pow(bezrob.m\u0119\u017cczy\u017ani 30-49 lat); 2.Os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkotermin.oraz prac.w ramach um.cywilnopr.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekr.120 % wys.min.wynagr.,w odn.do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst.do P, 3.Os.ubogich prac., 4.Os.poch.z rolnictwa i ich rodz., 5.Imigrant\u00f3w(w tym os.polskiego poch.), 6.Reemigrant\u00f3w.Def.z za\u0142.3 do Reg.Konk.Dodatk.wszyscy U musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymag.RPO Woj.Pom.2014-2020 dot.prow.dzia\u0142.gosp,zg.z za\u0142.3 do Reg. Wska\u017anik rezultatu bezpo\u015bredniego: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 Warto\u015b\u0107 docelowa: og\u00f3\u0142em - 40. Wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 15, M - 9, Og\u00f3\u0142em \u2013 24 Oraz Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 4, M - 2, Og\u00f3\u0142em \u2013 6.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106 ODDZIA\u0141 TERENOWY W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Twoja szansa na w\u0142asny biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "881819.53", "WARTOSC": "1037434.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KSZTA\u0141CENIA EUROPEJSKIEGO KRZYSZTOF KURY\u0141OWICZ", "TYTUL": "NOWY, DOBRY POCZ\u0104TEK 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "848025.10", "WARTOSC": "997676.59", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 72 [44K/28M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do 31.03.2020 r. kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie nie maj\u0105 szans na rozwi\u0105zanie lub/i zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim (WP) na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 36 [22K/14M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 36 [22K/14M]os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych w ramach dzia\u0142a\u0144: 1. Stworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, 2. przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP),grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, 4. warsztaty terapeutyczne kszta\u0142tuj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci osobiste, 5. szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla 80% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 22% i efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min. 34%, a dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%", "BENEFICJENT": "CHOJNICKA SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Z integracj\u0105 i aktywizacj\u0105 na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/15M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/15M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 ROZMARYNOWSKI ARTCOM", "TYTUL": "Wbrew wykluczeniu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "877176.41", "WARTOSC": "1031972.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31 .03.2021 r. zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno \u2013 zawodowym 70 [40K/30M] os\u00f3b w wieku 1 8 lat i wi\u0119cej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu cywilnego w wojew\u00f3dztwie pomorskim [WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym (por.C.5), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (z czego min. 50% tj. 35 [20K/1 5M] os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 bierni zawodowo), w tym min. 35 [20K/1 5M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON]. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 5 zada\u0144 merytorycznych, obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego (dla 60% UP), grupowe poradnictwo psychospo\u0142eczne, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste, szkolenia zawodowe, sta\u017ce (dla ok.75% UP) i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez min. 70% UP, poszukiwanie pracy przez min. 20% UP i podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci: dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min. 12%, efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%, a dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.25%, a efektywno\u015bci spo\u0142ecznej min.34%.", "BENEFICJENT": "\"LUX CANDELE\" SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA", "TYTUL": "Razem ku aktywno\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "753462.10", "WARTOSC": "886426.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy", "OPIS": "CEL: Przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci 60 mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142ecznego w wojew\u00f3dztwie pomorskim (62%K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym ze wzgl\u0119du na korzystanie/kwalifikowanie si\u0119 do otrzymania \u015bwiadczenia pomocy spo\u0142ecznej [PS], do udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym poprzez popraw\u0119 zdolno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu [UP] do zatrudnienia w zawodach zgodnych z zapotrzebowaniem lokalnego rynku pracy [RP] oraz w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne w okresie 01.12.2019-30.06.2021. ZAKRES: Realizacja us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym, dopasowanych do predyspozycji UP i opowiadaj\u0105cych na zapotrzebowanie lokalnego RP. EFEKT PROJEKTU: Ograniczenie zagro\u017cenia wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez realizacj\u0119 wsparcia zwi\u0119kszaj\u0105cego szanse UP na powr\u00f3t do aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 [GD] stanowi 60 os\u00f3b (38K/22M), kt\u00f3re w dniu obj\u0119cia pierwsz\u0105 form\u0105 wsparcia (I\u015aR) spe\u0142ni\u0105 \u0142\u0105cznie nast\u0119puj\u0105ce kryteria: 1. Wiek 18-64 lata; 2. Status osoby biernej zawodowo lub bezrobotnej, wymagaj\u0105cej w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142.; 3. Status osoby zagro\u017conej ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu korzystania lub kwalifikowania si\u0119 do otrzymania PS; 4. Zamieszkiwanie, zgodnie z KC, na obszarze o ponadprzeci\u0119tnym poziomie wykluczenia spo\u0142ecznego w woj. pomorskim. W RAMACH REALIZACJI I TYPU PROJ. PLANUJE SI\u0118 NAST\u0118PUJ\u0104CE US\u0141UGI AKTYWNEJ INTEGRACJI: 1. Opracowanie I\u015aR; 2. Poradnictwo psychologiczne; 3. Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych; 4. Doradztwo zawodowe; 5. Szkolenia zawodowe; 6. Po\u015brednictwo pracy; 7. Sta\u017ce zawodowe. PROJEKT ZAK\u0141ADA OSI\u0104GNI\u0118CIE PONI\u017bSZYCH REZULTAT\u00d3W: 1. Min. 34% UP poprawi swoj\u0105 sytuacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105; 2. Min. 12% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych [ON] i min. 25% pozosta\u0142ych os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zdob\u0119dzie zatrudnienie i utrzyma je przez min. 3 m-ce po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.; 3. Min. 40% UP uzyska kwalifikacje lub kompetencje zawod.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACYJNE TECHNIK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u00f3wi\u0119 NIE dla wykluczenia. Stawiam na integracj\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "758966.27", "WARTOSC": "892901.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt jest skierowany do grupy docelowej[=GD] 60 os.(36K/24M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zg. z \u201eWytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa\u2026\u201d) kt\u00f3re bez udzia\u0142u w projekcie maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na zniwelowanie lub rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w, tj. w 100% do os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[=ON], [w tym 18 os.(11K/7M) o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lub zaburzeniami psychicznymi], w tym 50% - 40 os. korzystaj\u0105cych z POP\u017b, zam. w woj. pomorskim [=WP] na obszarach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 ponadprzeci\u0119tnym wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie-do 31.08.2018-zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym min. 85% os. z ww. GD poprzez wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w proj.[=UP] w kompetencje spo\u0142eczne, kompetencje, kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe w ramach 5 zada\u0144 merytorycznych obejmuj\u0105cych: utworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji dla ka\u017cdego UP, przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa psychologicznego i grupowego poradnictwa psychospo\u0142ecznego, realizacj\u0119 warsztat\u00f3w terapeutycznych kszta\u0142tuj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci osobiste oraz wysokiej jako\u015bci szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. G\u0142\u00f3wne efekty projektu obejmuj\u0105 uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP oraz osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej na wymaganym poziomie (22% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 12% dla ON o znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi) oraz wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej (56% dla os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym i 46% dla ON o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi).", "BENEFICJENT": "CENTRUM DOSKONALENIA KADR EWA PERLI\u0143SKA", "TYTUL": "NOWA PERSPEKTYWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.72}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "507523.10", "WARTOSC": "597086.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Nowa Wie\u015b L\u0119borska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Wi\u0119ksza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa 40os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. zamieszka\u0142ych(w rozumieniu Kodeksu Cywilnego)na terenie woj.pomorskiego, na obszarze gmin: -Bobowo, -Borzytuchom, -Brusy, -Byt\u00f3w, -Cewice, -Choczewo, -Chojnice(gm.wiejska i gm.miejska) -Czarna D\u0105br\u00f3wka, -Czarna Woda, -Czarne,Czersk, -Damnica, -Debrzno, -D\u0119bnica Kaszubska, -Dzierzgo\u0144, -Gardeja, -G\u0142\u00f3wczyce, -Kaliska, -K\u0119pice, -Kocza\u0142a, -Ko\u0142czyg\u0142owy, -Lichnowy, -Lubichowo, -Malbork, -Miastko, -Miko\u0142ajki Pomorskie, -Mi\u0142oradz, -Nowa Wie\u015b L\u0119borska, -Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski, -Osieczna, -Osiek, -Ostaszewo, -Parchowo, -Pot\u0119gowo, -Przechlewo, -Ryjewo, -Skarszewy, -Sk\u00f3rcz(gm.wiejska i gm.miejska), -Sm\u0119towo Graniczne, -Smo\u0142dzino, -Stara Kiszewa, -Stary Dzierzgo\u0144, -Stary Targ, -Trzebielino, -Tuchomie, -Zblewo. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowego wsparcia w terminie od 01.01.2017r. do 31.08.2017r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 40 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek,a w szczeg\u00f3lno\u015bci: -kobiety-min.60%, -osoby niepe\u0142nosprawne-min.15%, -os.korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa, -os.bezrobotne zakwalifikowane do III profilu pomocy,w tym os.d\u0142ugotrwale bezrobotne. zamieszka\u0142e w rozumieniu KC na obszarze woj.pomorskiego. Zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: 1.Poradnictwo psychologiczne; 2.Poradnictwo zawodowe; 3.Szkolenia zawodowe; 4.Sta\u017c; 5.Po\u015brednictwo pracy. Rezultaty projektu: wszystkie dzia\u0142ania realizowane w niniejszym proj. przyczyni\u0105 si\u0119 do: -osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% oraz efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudnieniowej na poziomie min.56% dla os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. -osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min 12% oraz efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudnieniowej na poziomie min 46% w odniesieniu do os.o znacznym stopniu niepe\u0142nospr., os.z niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105, os.z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017conymi -min.40%uzyska kwalifikacje zawodowe.", "BENEFICJENT": "7 CUBES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozwi\u0144 skrzyd\u0142a na pomorskim rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "316988.91", "WARTOSC": "372928.13", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 25 os. (13K,12M) w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c., biernych zawodowo oraz bezrobotnych korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej, zamieszka\u0142ych na terenie gmin powiatu starogardzkiego ( z wyj\u0105tkiem miasta i gminy Starogard Gda\u0144ski), w tym min. 15% os. (t.j.4 os., 2K,2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0142\u00f3wny cel projektu: aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa os\u00f3b pow. 18 r.\u017c. biernych zawodowo oraz os\u00f3b bezrobotnych korzystaj\u0105cych z us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej zamieszka\u0142ych na terenie gmin:Bobowo, Czarna Woda, Kaliska, Lubichowo, Osieczna, Osiek, Skarszewy, Sk\u00f3rcz, Sm\u0119towo Graniczne i Zblewo, przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WP 2014-2020 jakim jest zwi\u0119kszone zatrudnienie os\u00f3b dotkni\u0119tych i zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym do grudnia 2018r. poprzez: - aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 co najmniej 22% UP (12% w odniesieniu do os. ze znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci) - aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zatrudnieniow\u0105 co najmniej 56 % UP (46% w przypadku os. ze znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci) - zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci zatrudnienia wszystkich UP. Dzia\u0142ania: -przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 motywuj\u0105cych z psychologiem (10h/os) - przeprowadzenie indywidualnego poradnictwa prawno-obywatelskiego i finansowego (3h/os) - przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 z zakresu doradztwa zawodowego i stworzenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (5h/os) - Przeprowadzenie szkole\u0144 zawodowych: Spawacz metod\u0105 MAG i TIG oraz krawiec i operator maszyn do szycia (Zgodnych z Europejskimi Ramami jako\u015bci Sta\u017cy i Praktyk). - zadania zwi\u0105zane ze sta\u017cami zawodowymi i po\u015brednictwem pracy (5h/os). Co najmniej 40% UP uzyska kwalifikacje spe\u0142niaj\u0105ce warunki zgodnie z Regulaminem Proj. Najwa\u017cniejszymi efektami jakie projekt ma da\u0107 jego uczestnikom jest zwi\u0119kszenie motywacji do pracy oraz podj\u0119cie i utrzymanie przez nich pracy przez okres co najmniej 3 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "WOJCIECH MI\u0141OSZ BIURO PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Szansa na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 878879.6600000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 560856.05}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 336510.10000000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 216869.97999999998}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 204019.42}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 179493.71}, {"name": "Przedszkola", "value": 157678.89}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 147013.64}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 122322.11}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 111779.63}, {"name": "Gimnazja", "value": 92965.58000000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 70150.98999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 47455.46000000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 32812.18}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 30085.670000000002}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 26003.989999999998}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 24826.55}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 24251.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 22342.59}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 21299.03}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 21242.09}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 20378.66}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 20326.190000000002}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 19571.05}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 18872.69}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14105.6}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 13913.84}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 11206.32}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 11070.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 9847.6}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 8501.74}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7748.43}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6369.18}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5470.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5255.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3960.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2568.0099999999998}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2172.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 900.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 867.12}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 700.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 546.61}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 0.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 120859.7}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 72740.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 34901.25}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 15299.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 14526.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3050139.4699999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1087269.41}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 415815.74}, {"name": "Gimnazja", "value": 397004.82}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 307043.98000000004}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 291372.86999999994}, {"name": "Przedszkola", "value": 160664.11000000002}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 154869.17}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 154521.68}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 131405.2}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 84150.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 58920.950000000004}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 34647.65}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 32285.6}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 30987.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 30961.14}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 11140.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 10560.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8950.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6477.799999999999}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2702.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2646.9900000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1085.95}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 600.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2903218.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1519580.17}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 169780.51}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 150000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 134300.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 112972.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 102833.33}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 76585.37}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 59972.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42464.8}, {"name": "Gimnazja", "value": 17289.15}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 14319.48}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12300.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 8481.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 7100.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6700.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5300.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5250.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4850.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 4626.78}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3316.34}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1877.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1606.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 986.44}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 150.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 143.64}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61736.68}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11877.7}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 148631.55}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13278.26}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 158534.62}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 770000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 78000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 30000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 984745.9199999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 814741.99}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 797429.28}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 397659.1599999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 271614.37}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 52455.46000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 44960.77}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 30085.670000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 27705.989999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 26506.2}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 17500.4}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 13913.84}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 13204.3}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 11070.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 8975.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5640.009999999999}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 155760.95}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 88039.37}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 30000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 14526.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4125296.47}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1120061.41}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 877381.3999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 220477.96}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 67870.95000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 34565.6}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11740.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5348.99}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2392.8}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1085.95}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 4557098.67}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 489228.86000000004}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 152228.59}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 143949.66999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 11353.779999999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 143.64}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 59001.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2735.6800000000003}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 11413.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 464.7}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 73524.45}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 43874.85}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 31232.25}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 7452.780000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5825.4800000000005}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 158534.62}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 848000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 30000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5335795.430000001, "v": "5,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.52, "v_pc": "1576,31 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "20.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "71.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3499621.57, "v": "3,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.58}, {"name": "Gimnazja", "value": 507259.5500000001, "v": "507,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.5}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 404138.93999999994, "v": "404,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.57}, {"name": "Przedszkola", "value": 326824.00000000006, "v": "326,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.12}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 171317.38000000003, "v": "171,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.21}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 147013.64, "v": "147,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 113546.47, "v": "113,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 205.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.12}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 110699.03, "v": "110,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.07}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 20378.66, "v": "20,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 20326.190000000002, "v": "20,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 14670.0, "v": "14,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Rodzina", "value": 4822537.4, "v": "4,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.49, "v_pc": "1424,68 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "9.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "30.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2941928.0700000003, "v": "2,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1679919.3399999999, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.83}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 175316.83, "v": "175,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.63}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 24826.55, "v": "24,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.51}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 546.61, "v": "0,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 657.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1764269.4199999992, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.42, "v_pc": "521,20 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "35.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "68.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 671894.82, "v": "671,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.08}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 389494.97000000003, "v": "389,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.07}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 169780.51, "v": "169,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.62}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 167334.0, "v": "167,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.48}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 150000.0, "v": "150,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.5}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 122322.11, "v": "122,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.93}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 59972.7, "v": "59,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.39}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 14319.48, "v": "14,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14105.6, "v": "14,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5045.2300000000005, "v": "5,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1604679.46, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.48, "v_pc": "474,06 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "18.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1321981.7299999997, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.38}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 125175.92, "v": "125,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 106963.75999999998, "v": "106,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 136.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.66}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 30987.0, "v": "30,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.93}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 19571.05, "v": "19,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.21}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 970795.95, "v": "970,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.73, "v_pc": "286,79 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "46.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "46.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 619920.64, "v": "619,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.85}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 204019.42, "v": "204,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.01}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 72740.37, "v": "72,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.49}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 43121.69, "v": "43,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21624.97, "v": "21,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.22}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 8501.74, "v": "8,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 867.12, "v": "0,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 955583.03, "v": "955,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.64, "v_pc": "282,30 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "166.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "41.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 744481.39, "v": "744,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.9}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 142101.79, "v": "142,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.87}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 44748.85, "v": "44,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 116.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.68}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 24251.0, "v": "24,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.53}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 904506.2000000001, "v": "904,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.34, "v_pc": "267,21 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "6.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "73.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 770000.0, "v": "770,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.12}, {"name": "Biblioteki", "value": 78000.0, "v": "78,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56506.2, "v": "56,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.24}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 158534.62, "v": "158,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93, "v_pc": "46,83 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "13.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "72.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 158534.62, "v": "158,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 120676.03000000001, "v": "120,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71, "v_pc": "35,65 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "53.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 120676.03000000001, "v": "120,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 68541.41, "v": "68,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4, "v_pc": "20,25 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "84.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 48541.41, "v": "48,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 21.88}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.29}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 54894.380000000005, "v": "54,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32, "v_pc": "16,22 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "89.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 39417.6, "v": "39,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.93}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4850.0, "v": "4,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.83}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 4626.78, "v": "4,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.42}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 47500.4, "v": "47,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28, "v_pc": "14,03 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "91.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "92.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17500.4, "v": "17,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 179.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.84}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 39445.99, "v": "39,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23, "v_pc": "11,65 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "90.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 37143.99, "v": "37,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.16}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1300.0, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1002.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.54}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 30085.670000000002, "v": "30,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "8,89 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "99.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 30085.670000000002, "v": "30,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22989.0, "v": "22,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "6,79 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "9.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "40.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 11573.999999999998, "v": "11,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.34}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10515.0, "v": "10,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.73}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 900.0, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.91}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 13913.84, "v": "13,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,11 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "98.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 13913.84, "v": "13,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 11070.0, "v": "11,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,27 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "93.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 11070.0, "v": "11,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}