{"gmina": "Stegna", "typ_gminy": "gmina wiejska Stegna", "kod_gus": "042214010042", "kod_gus_powiatu": "042214010000", "kod_gus_podregionu": "042214000000", "podregion_eurostat": "PL634", "ludnosc": "9'827", "budzet": {"dochody": "52,77 mln z\u0142", "wydatki": "54,65 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.5, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 13.1, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 42857626.38, "dane1": 38780400.44, "dane2": 38780400.44, "dane3": 4077225.940000005}, {"label": "2017", "dane0": 49744815.18000001, "dane1": 48513599.61000003, "dane2": 48513599.61000003, "dane3": 1231215.569999978}, {"label": "2018", "dane0": 60752539.040000014, "dane1": 56637664.639999986, "dane2": 56637664.639999986, "dane3": 4114874.4000000283}, {"label": "2019", "dane0": 52769639.850000024, "dane1": 54653944.14000004, "dane2": 52769639.850000024, "dane4": 1884304.290000014}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 7460355.58, "dane1": 12555368.15}, {"label": "2017", "dane0": 7812329.62, "dane1": 12976878.909999996}, {"label": "2018", "dane0": 8333390.98, "dane1": 13561748.590000002}, {"label": "2019", "dane0": 8067924.92, "dane1": 14924331.809999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,93 mln z\u0142", "wydatki": "2,24 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 21.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 4.077225940000005}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 4.077225940000005}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.231215569999978}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.231215569999978}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 4.114874400000028}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 4.114874400000028}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.884304290000014}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.884304290000014}], "dochod_ue": "3,01 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "464,28 mln z\u0142", "gmina_pc": "47245.0 z\u0142", "powiat": "7,14 mln z\u0142", "powiat_pc": "726.5 z\u0142", "wojewodztwo": "13,70 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "104,29 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,86 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,61 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 8067924.92, "wydatki": 14924331.809999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2000550622.54", "WARTOSC": "3747900317.82", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Elbl\u0105g", "OPIS": "Zasadnicz\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia jest budowa drogi ekspresowej S7 na odcinku Koszwa\u0142y - Elbl\u0105g o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 39,63 km, kt\u00f3ra w ca\u0142o\u015bci zlokalizowana jest w sieci bazowej TEN-T. Przedmiotowa inwestycja sk\u0142ada si\u0119 z dw\u00f3ch zada\u0144 projektowych: \u2022 Zadanie 1: Koszwa\u0142y \u2013 Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski, \u2022 Zadanie 2: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski - Kazimierzowo. Pocz\u0105tek przedmiotowej inwestycji zlokalizowany jest na ko\u0144cu Obwodnicy Po\u0142udniowej miasta Gda\u0144ska w km 17+482,61. Przebieg trasy zaprojektowano cz\u0119\u015bciowo po nowym \u015bladzie (szczeg\u00f3\u0142y przedstawiono w RSW, rozdzia\u0142 1.3.1.), koniec przedmiotowej inwestycji zlokalizowano w km 57+116,45, za w\u0119z\u0142em Elbl\u0105g Zach\u00f3d (obecnie: Kazimierzowo). Projekt b\u0119dzie realizowany w systemie tradycyjnym. Droga ekspresowa S7 na odcinku Gda\u0144sk \u2013 Elbl\u0105g stanowi element transeuropejskich sieci transportowych i jest zlokalizowana w bazowym korytarzu paneuropejskim TEN-T (Morze Ba\u0142tyckie \u2013 Morze Adriatyckie, Gda\u0144sk \u2013 Warszawa - Katowice) zgodnie z Rozporz\u0105dzeniem UE 1315/2013.", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S7 Gda\u0144sk - Elbl\u0105g, odc. Koszwa\u0142y - Elbl\u0105g", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44056.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-03-15", "DOFINANSOWANIE": "7856049.30", "WARTOSC": "11222927.67", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo", "OPIS": "Zakres przedmiotowy projektu obejmie: 1. zabezpieczenie obszar\u00f3w chronionych przed nadmiern\u0105 i niekontrolowan\u0105 presj\u0105 turyst\u00f3w, w szczeg\u00f3lno\u015bci zwi\u0105zane z ukierunkowaniem ruchu turystycznego poprzez wyznaczenie i budow\u0119 szlak\u00f3w na odcinkach: 1) Mikoszewo \u2013 Stegna: 14,82 km \u2013 Gmina Stegna; 2) Sztutowo \u2013 K\u0105ty Rybackie: 2,086 km \u2013 Gmina Sztutowo; 3) K\u0105ty Rybackie \u2013 Przebrno: 7,75 km \u2013 Gmina Sztutowo; 4) Przebrno \u2013 Krynica Morska: 1,1 km \u2013 Gmina Miasta Krynica Morska; 5) Krynica Morska \u2013 Piaski: 15,4 km \u2013 Gmina Miasta Krynica Morska. przechodz\u0105cych przez teren gmin: Stegna, Sztutowo i Krynica Morska po gruntach b\u0119d\u0105cych w zarz\u0105dzie Nadle\u015bnictwa Elbl\u0105g 2. wykonanie i ustawienie w terenie na przebiegu szlaku tablic edukacyjnych o nast\u0119puj\u0105cej tematyce: 1) Mikoszewo- Prom 2) Mikoszewo- Rezerwat Przyrody- Mewia \u0141acha 3) Jantar- starorzecze 4) Junoszyno \u2013 torfowisko 5) Stegna- starorzecze z salwini\u0105 6) K\u0105ty Rybackie \u2013 rezerwat przyrody K\u0105ty Rybackie 7) K\u0105ty Rybackie- port morski 8) Skowronki \u2013 szuwary nadzalewowe; 9) Nowy \u015awiatpozosta\u0142o\u015bci punktu osadniczego; 10) Przebrno \u2013 informacja o brzezinie bagiennej 11) Przebrno. Rezerwat przyrody \u201eBuki Mierzei Wi\u015blanej\u201d 12) Krynica Morska \u2013 Wielb\u0142\u0105dzi Garb 13) Piaski. Klif nadzalewowy 14) Piaski wydmy. 3. Przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjnych i promocyjnych projektu. W wyniku projektu zachowana zostanie r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 biologiczna oraz walory przyrodnicze i krajobrazowe na terenie obszar\u00f3w chronionych (Parku Krajobrazowego \"Mierzeja Wi\u015blana\" i w jego otulinie; rezerwat\u00f3w przyrody: \"K\u0105ty Rybackie\", \"Mewia \u0141acha\", \"Moczary\", \"Buki Mierzei Wi\u015blanej\"; Obszaru Natura 2000 PLH 280007 \"Zalew Wi\u015blany i Mierzeja Wi\u015blana\"). Ograniczona zostanie antropopresja i degradacja \u015brodowiska, zwi\u0105zana z nasilaj\u0105cym si\u0119 ruchem turystycznym oraz prowadzonymi inwestycjami poprzez wyznaczenie i wybudowanie szlak\u00f3w turystycznych/ \u015bcie\u017cek rowerowych w miejscach najbardziej ucz\u0119szczanych przez mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA KRYNICA MORSKA", "TYTUL": "Ochrona i zabezpieczenie obszar\u00f3w chronionych poprzez rozbudow\u0119 infrastruktury ukierunkowuj\u0105cej ruch turystyczny w drodze wyznaczenia i budowy szlak\u00f3w turystycznych na wybranych odcinkach le\u015bnych od Mikoszewa do Granicy Pa\u0144stwa w Krynicy Morskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 529.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "4948572.66", "WARTOSC": "5976939.52", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna", "OPIS": "Przedmiotowy projekt realizowany b\u0119dzie w 5 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie gminy Stegna. Prace obejm\u0105 g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 (wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, modernizacj\u0119 instalacji CO i CWU, ocieplenie przegr\u00f3d, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej oraz zastosowanie OZE) w nast\u0119puj\u0105cych obiektach: 1. \u015awietlicy wiejskiej w Bronowie \u2013 Bronowo 13b; 2. Gminnego O\u015brodka Kultury w Stegnie \u2013 Gda\u0144ska 60, Stegna; 3. Budynku Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej \u2013 ul. Gda\u0144ska 7, Stegna; 4. Urz\u0119du Gminy w Stegnie \u2013 ul. Gda\u0144ska 34, Stegna; 5. Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Tujsku \u2013 Tujsk 55;", "BENEFICJENT": "GMINA STEGNA", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna budynk\u00f3w stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy Stegna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 503.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "6402669.19", "WARTOSC": "11698871.51", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo", "OPIS": "Niniejszy projekt stanowi element przedsi\u0119wzi\u0119cia strategicznego pn. \u201ePomorskie Trasy rowerowe o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym R-10 i Wi\u015blana Trasa Rowerowa R-9\u201d. W ramach projektu zostan\u0105 wybudowane trasy rowerowe i ci\u0105gi pieszo-rowerowe w granicach administracyjnych Gmin \u2013 Partner\u00f3w Projektu: Krynica Morska, Stegna i Sztutowo wraz z oznakowaniem i miejscami postojowymi. Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest: Zapewnienie ci\u0105g\u0142o\u015bci trasy rowerowej R-10 na obszarze Gmin-partner\u00f3w Projektu : Krynica Morska, Stegna i Sztutowo, budowa miejsc postojowych oraz oznakowanie tras zgodnie z europejskimi standardami, dzi\u0119ki czemu zwi\u0119kszona zostanie atrakcyjno\u015b\u0107 turystyczna miejsc o szczeg\u00f3lnych walorach kulturowych i przyrodniczych. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 wybudowane nast\u0119puj\u0105ce Produkty: 1. Budowa tras rowerowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 10,55 km 2. Budowa miejsc postojowych dla rowerzyst\u00f3w 6 szt. 3. Wykonanie oznakowania tras rowerowych o d\u0142ugo\u015bci 53,9 km.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA KRYNICA MORSKA", "TYTUL": "Pomorskie Trasy Rowerowe o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym R-10 i Wi\u015blana Trasa rowerowa R-9 \u2013 partnerstwo Gminy Miasta Krynica Morska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 431.62}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "10534041.96", "WARTOSC": "12433642.55", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna", "OPIS": "Celem projektu jest: Stworzenie warunk\u00f3w kompleksowej, rozpoznawalnej oferty turystycznej opartej na walorach dziedzictwa kulturalnego i naturalnego drogi wodnej do Nowego Dworu Gda\u0144skiego. Obecnie ruch jednostek nawodnych jest niemo\u017cliwy z powodu niskiego osadzenia prz\u0119se\u0142 dw\u00f3ch most\u00f3w na Tudz\u0119, w miejscowo\u015bciach \u017belichowo i Tujsk oraz utrudniony, ze wzgl\u0119du na cz\u0119ste awarie, most kolejowy w Rybinie na rzece Szkarpawie. Elementem projektu jest wybudowanie przystanie \u017ceglarskiej w Nowym Dworze Gda\u0144skim. W przypadku 2 most\u00f3w projekt polega\u0107 ma na odrestaurowaniu funkcji ich zwodzenia (Tujsk) i obrotu (Rybina), natomiast w przypadku mostu trzeciego by\u0142aby to zupe\u0142nie nowa cecha ponoszenia (\u017belichowo). Atrakcj\u0105 by\u0142by nie tylko udro\u017cniony szlak, ale i mosty same w sobie jako produkt turystyczny. Projekt jest cz\u0119\u015bci\u0105 przedsi\u0119wziecia strategcznego P\u0119tla \u017bu\u0142awska. Skr\u00f3ty: PN, pn \u2013 Powiat Nowodworski \u2013 samorz\u0105d, obszar; P\u017b \u2013 P\u0119tla \u017bu\u0142awska, NDG \u2013 Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWODWORSKI", "TYTUL": "P\u0119tla \u017bu\u0142awska \u2013 Poprawa dost\u0119pno\u015bci Nowego Dworu Gda\u0144skiego drog\u0105 wodn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 379.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2302261.48", "WARTOSC": "2708542.92", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna", "OPIS": "Realizacja projektu wynika z przeprowadzonej na potrzeby projektu diagnozy zatwierdzonej dn 31.12.2015 przez organ prowadz\u0105cy. Projekt skierowany jest do 620Uczni\u00f3w[U] (278D|342C), 111 Nauczycieli[N] (96K/15M) oraz 300 (200K/100M) opiekun\u00f3w prawnych U[R] z Gminy wiejskiej Stegna. Celem projektu jest ograniczenie przedwczesnego ko\u0144czenia nauki szkolnej oraz zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do dobrej jako\u015bci edukacji elementarnej, kszta\u0142cenia podstawowego i \u015bredniego. Poprawa efektywno\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe przedsi\u0119wzi\u0119cia: -zminimalizowanie dysproporcji edukacyjnych -rozwijanie uzdolnie\u0144 -podniesienie umiej\u0119tno\u015bci zwi\u0105zanych z kompetencjami kluczowymi -podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia -integracja spo\u0142eczno\u015bci uczniowskiej -promowanie pozytywnych i aktywnych form sp\u0119dzania wolnego czasu Dzia\u0142ania: -diagnoza uczestnik\u00f3w projektu -przygotowanie oraz przeprowadzenie szkole\u0144 z zakresu kompetencji i kszta\u0142towanie postaw wzmacniaj\u0105cych motywacj\u0119 i wiedz\u0119 uczestnik\u00f3w projektu; -doposa\u017cenie bazy dydaktycznej szk\u00f3\u0142 w Gm. Stegna Trwa\u0142o\u015b\u0107 i efekty: -poprawa dalszej mo\u017cliwo\u015bci kszta\u0142cenia uczni\u00f3w, mo\u017cliwo\u015b\u0107 swobodnego wyboru szko\u0142y, a w rezultacie wi\u0119ksze szanse na rynku pracy; -upowszechnienie nowoczesnych metod i form nauczania; -poprawa wynik\u00f3w w nauce; -zmiana przekona\u0144 uczni\u00f3w i nauczycieli na temat nauki i nauczania w szkole wiejskiej; -nowe metody pracy i wiedz\u0119 uzyskan\u0105 w projekcie nauczyciele mog\u0105 wykorzysta\u0107 ucz\u0105c kolejne roczniki; -podniesienie jako\u015bci pomocy udzielanej przez szko\u0142\u0119 opiekunom prawnym uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA STEGNA", "TYTUL": "Szko\u0142a Talent\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 234.27}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "7808952.14", "WARTOSC": "13889116.11", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna", "OPIS": "Projekt niniejszy jest elementem Przedsi\u0119wzi\u0119cia Strategicznego Pomorskie Trasy Rowerowe o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym R-10 i Wi\u015blana Trasa Rowerowa R-9. Za\u0142o\u017ceniem Przedsi\u0119wzi\u0119cia Strategicznego Pomorskie Trasy Rowerowe jest stworzenie szlaku R-10 biegn\u0105cego w korytarzu trasy EuroVelo 10 Mi\u0119dzynarodowej Trasy Rowerowej R-10 oraz Wi\u015blanej Trasy Rowerowej biegn\u0105cej wzd\u0142u\u017c rzeki Wis\u0142y i przebiegaj\u0105cej cz\u0119\u015bciowo przez korytarz trasy EuroVelo 9. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest: Stworzenie nowoczesnego produktu turystycznego, polegaj\u0105cego na zaprojektowaniu i wybudowaniu trasy rowerowej co przyczyni si\u0119 do poprawy atrakcyjno\u015bci turystycznej obszaru i powi\u0105zanie go mi\u0119dzynarodowym szlakiem rowerowym. \u0141\u0105cznie, przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje wykonanie 75,41 km tras rowerowych wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, przebiegaj\u0105cych przez obszar 4 gmin (Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski, Ostaszewo, Lichnowy, Stegna) le\u017c\u0105cych na obszarze 2 powiat\u00f3w (nowodworski i malborski). Projekt nie jest \u201edu\u017cym projektem\u201d.", "BENEFICJENT": "GMINA NOWY DW\u00d3R GDA\u0143SKI", "TYTUL": "Pomorskie Trasy Rowerowe \u2013 Rowerem przez \u017bu\u0142awy - partnerstwo Gminy Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 218.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1590852.51", "WARTOSC": "2790079.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna", "OPIS": "Przedmiotowy projekt realizowany b\u0119dzie w 3 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie gminy Stegna. Prace obejm\u0105 g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 (wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a z zastosowaniem OZE, modernizacj\u0119 instalacji CO i CWU, ocieplenie przegr\u00f3d, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej) w nast\u0119puj\u0105cych obiektach: 1. Budynek Niepublicznego Zak\u0142adu Opieki Zdrowotnej i Gminnego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Stegnie - ul. Wojska Polskiego 12, Stegna 2. Budynek Niepublicznego Zak\u0142adu Opieki Zdrowotnej w Drewnicy - ul. Wi\u015blana 25, Drewnica; 3. Budynki Niepublicznego Zak\u0142adu Opieki Zdrowotnej i Domu Kultury w Rybinie - Rybina 63.", "BENEFICJENT": "GMINA STEGNA", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna budynk\u00f3w stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy Stegna s\u0142u\u017c\u0105cych \u015bwiadczeniu opieki zdrowotnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 161.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1320900.83", "WARTOSC": "1554000.98", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna", "OPIS": "Projekt \"Gmina Stegna-aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w\u201d realizowany jest w ramach Strategii ZIT i odpowiada na problemy zdiagnozowane w strategii dla tego obszaru.Projekt skierowany jest do grupy 104 os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie w tym min. 20 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. B\u0119d\u0105 to osoby nieaktywne zawodowo lub bezrobotne z profilu III. Osoby bezrobotne z I i II profilu obowi\u0105zywa\u0142o b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie wsparcie spo\u0142eczne. Celem projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 104 os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie z terenu Gminy Stegna. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: - zdobycie przez osoby wykluczone do\u015bwiadczenia zawodowego i kwalifikacji zawodowych - zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci \u017cyciowej - zmiana postrzegania os\u00f3b wykluczonych przez pracodawc\u00f3w. Dzia\u0142ania: - poradnictwo psychologiczno- zawodowo- prawno- socjalne, - szkolenia specjalistyczne - zaj\u0119cia przygotowuj\u0105ce do podj\u0119cia pracy - szkolenia mi\u0119kkie - sta\u017ce - praktyki zawodowe - wsparcie otoczenia. Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji uczestnika jak i wsparcie udzielone uczestnikowi nie b\u0119d\u0105 si\u0119 powiela\u0142y ze wsparciem w ramach innych projekt\u00f3w dofinansowanych w ramach Osi 6. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie aktywno\u015bci zawodowej przez osoby wykluczone a co za tym idzie zatrudnienia na otwartym rynku pracy oraz wzrost kwalifikacji i kompetencji spo\u0142ecznych.", "BENEFICJENT": "GMINA STEGNA", "TYTUL": "\"Gmina Stegna-aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 134.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1078197.10", "WARTOSC": "1268467.18", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna", "OPIS": "Projekt \"Edukacja przedszkolna w Mikoszewie -bliska, powszechna i przyjazna\" odpowiada na potrzeby zdiagnozowane w diagnozie potrzeb edukacji przedszkolnej Gminy Stegna oraz Programie Rozwoju Gminy Stegna na lata 2016-2020 z perspektyw\u0105 do 2025 roku. Projekt skierowany jest do 27 dzieci (14D) w wieku przedszkolnym tj w wieku 3-6 lat z Gminy Stegna, 6 nauczycieli przedszkola oraz 27 rodzic\u00f3w dzieci (20K). Celem projektu jest poprawa jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Gminie Stegna poprzez podniesienie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej i utworzenie trwa\u0142ego miejsca przedszkolnego dla 27 dzieci (14 D)w miejscowo\u015bci Mikoszewo.Celem jest r\u00f3wnie\u017c podniesienie kompetencji kadry pedagogicznej oraz dostosowanie bazy i wyposa\u017cenia przedszkola w nowoczesne pomoce dydaktyczne i materia\u0142y do indywidualnej pracy z dzieckiem. Cele szczeg\u00f3\u0142owe:-obj\u0119cie 100% dzieci dodatkowymi zaj\u0119ciami rozwijaj\u0105cymi kompetencje kluczowe i j\u0119zykowe - organizacja zaj\u0119\u0107 korekcyjno-kompensacyjnych dla 100% dzieci niepe\u0142nosprawnych i dysfunkcyjnych na podstawie diagnozy potrzeb,- wsparcie rodzic\u00f3w w procesie edukacyjno-wychowawczym dzieci w wieku przedszkolnym, - wyposa\u017cenie nauczycieli w kwalifikacje i kompetencje niezb\u0119dne do diagnozowania potrzeb dzieci dysfunkcyjnych. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1 Adaptacja istniej\u0105cego budynku szko\u0142y na potrzeby przedszkola, budowa placu zabaw, wyposa\u017cenie przedszkola w niezb\u0119dne wyposa\u017cenie, pomoce dydaktyczne. 2 Organizacja szkole\u0144 dla nauczycieli przedszkola podnosz\u0105cych ich kwalifikacje i kompetencje w szczeg\u00f3lno\u015bci diagnozowania i wczesnego wspomagania. 3 Rekrutacja do przedszkola 4 Szko\u0142a dla rodzic\u00f3w- cykl szkole\u0144 wspieraj\u0105cych rodzic\u00f3w 5 Bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedszkola 6 Zaj\u0119cia dodatkowe dla dzieci. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie utworzenie nowej plac\u00f3wki przedszkolnej w Mikoszewie, kt\u00f3ra \u015bwiadczy\u0142a b\u0119dzie wysokiej jako\u015bci us\u0142ugi przedszkolne przy wykorzystaniu nowoczesnych metod nauczania.", "BENEFICJENT": "GMINA STEGNA", "TYTUL": "\"Edukacja przedszkolna w Mikoszewie -bliska, powszechna i przyjazna\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5880989.42", "WARTOSC": "7997610.46", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski", "OPIS": "Projekt dotyczy termomodernizacji 4 budynk\u00f3w wykorzystywanych w dzia\u0142aniach zwi\u0105zanych z terapi\u0105 rodzinn\u0105. Jeden budynek jest wykorzystywany przez Centrum Psychologiczno-Pastoralne \u201eWi\u0119\u017a\u201d, a trzy budynki przez Dom Formacyjny \u015aw. Wojciecha w Mikoszewie. Celem projektu jest poprawiona efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynk\u00f3w terapii rodzinnej zlokalizowanych w Mikoszewie i Starogardzie Gda\u0144skim. Projekt ma charakter kompleksowy pod wzgl\u0119dem zakresu prac (g\u0142\u0119boka termomodernizacja, wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, monitorowanie energii), liczby budynk\u00f3w (4 obiekty) oraz liczby gmin (2). Zaplanowano wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii \u2013 przewidziano zastosowanie pompy ciep\u0142a w jednej nowej kot\u0142owni. Projekt odpowiada na potrzeby zwi\u0105zane z licznymi problemami spo\u0142ecznymi obserwowanymi na terenie obu gmin. Beneficjentami projektu b\u0119d\u0105: lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107, u\u017cytkownicy budynk\u00f3w (osoby korzystaj\u0105ce z terapii rodzinnej) oraz zarz\u0105dcy budynk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PSYCHOLOGICZNO-PASTORALNE \u201eWI\u0118\u0179\u201d", "TYTUL": "Termomodernizacja Budynk\u00f3w Terapii Rodzinnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "967350.00", "WARTOSC": "1837620.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: rozporz\u0105dzenie Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014-2020 (Dz. U. z 2018 r. poz. 871, z p\u00f3\u017an. zm.), numer referencyjny programu pomocowego SA.42799(2015/X)\u201d Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie procesu projektowego i wdro\u017cenie do produkcji linii innowacyjnych zlew\u00f3w podblatowych. Nowa linia zlewozmywak\u00f3w podblatowych firmy PRIMA GRAN adresowana jest do klienta indywidualnego i uzupe\u0142nia dotychczasow\u0105 ofert\u0119 produktow\u0105 (z\u0142o\u017con\u0105 wy\u0142\u0105cznie ze zlewozmywak\u00f3w nablatowych). Produkty b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0107 po\u017c\u0105danym na rynku zestawem cech, takich jak estetyka po monta\u017cu, mniejsza grubo\u015b\u0107 \u015bcianek i waga, atrakcyjny kszta\u0142t i kolor, antybakteryjno\u015b\u0107 i zgodno\u015b\u0107 z normami \u017cywieniowymi, sp\u00f3jno\u015b\u0107 koloru przy odprysku, brak za\u015blepek na otworach do baterii, \u0142atwo\u015b\u0107 czyszczenia oraz wysoka wytrzyma\u0142o\u015b\u0107. Us\u0142ugi doradcze \u015bwiadczone w ramach projektu obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce fazy: FAZA 1. Diagnoza wst\u0119pna (faza zosta\u0142a zrealizowana ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych) FAZA 2. Synteza i analiza \u2013 opracowanie wzornicze nowego produktu FAZA 3. Konceptualizacja FAZA 4. Walidacja koncepcji FAZA 5. Projekt podstawowy (za\u0142o\u017cenia prototyp\u00f3w) FAZA 6. Projekt wykonawczy (budowa prototypu) FAZA 7. Testowanie prototypu FAZA 8. Doskonalenie i dokumentowanie Fazy od 1 do 7 dotycz\u0105 uzyskania doradztwa polegaja?cego na przeprowadzeniu profesjonalnego procesu projektowego maja?cego na celu opracowanie nowego projektu wzorniczego a faza 8 dotyczy uzyskania niezbe?dnego doradztwa w zakresie wdroz\u02d9enia nowego lub znacza?co ulepszonego produktu. Ponadto w ramach projektu zostanie zrealizowany komponent dotycz\u0105cy realizacji inwestycji pocza?tkowej niezbe?dnej do wdroz\u02d9enia nowego lub znacza?co ulepszonego produkt. Zostan\u0105 zakupione trzy \u015brodki trwa\u0142e niezb\u0119dne do wytwarzania innowacyjnych zlew\u00f3w...", "BENEFICJENT": "PRIMAGRAN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przeprowadzenie procesu projektowego i wdro\u017cenie do produkcji serii innowacyjnych zlew\u00f3w podblatowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2040384.62", "WARTOSC": "2400452.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnialno\u015bci absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 w Powiecie Nowodworskim. Dzia\u0142ania przewidziane do realizacji w projekcie zosta\u0142y zaplanowane w oparciu o diagnoz\u0119 potrzeb zatwierdzon\u0105 przez w\u0142a\u015bciwy organ w dniu 8.06.2016r (Uchwa\u0142a Zarz\u0105du 221/2016). Projekt jest zintegrowany z projektem z\u0142o\u017conym w ramach Dzia\u0142ania 4.1. (konkurs nr RPPM.04.01.00-IZ.00-22-001/16). Projekt jest zgodny z zakresem przedsi\u0119wzi\u0119cia strategicznego pn. \"Kszta\u0142towanie sieci ponadgimnazjalnych szk\u00f3\u0142 zawodowych uwzgl\u0119dniaj\u0105cej potrzeby subregionalnych i regionalnego rynku pracy (zgodnie z Regionalnym Programem Strategicznym \"Aktywni Pomarzenie\" (uchwa\u0142a Samorz\u0105du ZWP 547/146/2016). Projekt jest skierowany do grupy 383 ucz.(130K253M)Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 2 w Nowym Dworze Gd., w bran\u017cach: turystyka, sport i rekreacja 187 ucz(125K62M),transport, logistyka i motoryzacja 117 ucz (117M),ICT i elektronika 47ucz (5K42M),meblarstwo 32 ucz.(32M) oraz do 12 nauczycieli (6K6M)Dzia\u0142ania proj. skierowane s\u0105 do kobiet i m\u0119\u017cczyzn. Elementy proj.: Powo\u0142anie zespo\u0142u projektowego, promocja projektu. Rekrutacja do projektu wraz z przypisaniem do poszczeg\u00f3lnych grup. Wsparcie w projekcie dedykowane jest dla dw\u00f3ch grup: 1) uczniowie: przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 ukierunkowanych na rozw\u00f3j kompetencji zawodowych tj. zaj\u0119cia specjalistyczne, kursy zawodowe, wyjazdy warsztatowo-studyjne m. in. do Tr\u00f3jmiasta, prowadzenie doradz. edu.- zawodowego, praktyki i sta\u017ce u pracodawc\u00f3w. Podczas sta\u017cy u pracodawc\u00f3w ucze\u0144 b\u0119dzie mia\u0142 swojego opiekuna oraz zakupione zostan\u0105 dla niego elementy wyposa\u017cenia jak i op\u0142acone \u015bwiadczenia i wydatki:ubi\u00f3r, szkolenie BHP,lekarz, ubezp. 2) nauczyciele: kursy dokszta\u0142caj\u0105ce, szkolenie e-learningowe, studia pod., sta\u017ce i praktyki u pracodawc\u00f3w, udzia\u0142 w sieciach wsp\u00f3\u0142pracy i samokszta\u0142cenia, wsp\u00f3\u0142praca ze specjalistycznymi o\u015brodkami. Projekt zak\u0142ada wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami.Obecnie ZSnr2 wsp\u00f3\u0142pracuje ze 175 zak\u0142adami pracy (133 - wg bran\u017c oraz 42-wielozawodowej).", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWODWORSKI", "TYTUL": "Warszawska - czas zawodowc\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "56236255.72", "WARTOSC": "97902720.84", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 105 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 14 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 22 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 23 009 gospodarstwom domowym oraz 292 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze gda\u0144skim i tr\u00f3jmiejskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gda\u0144ski i Tr\u00f3jmiejski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "3399964.27", "WARTOSC": "4423243.57", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna", "OPIS": "Projekt pt. \u201ePomorskie Szlaki Kajakowe - Kajakiem przez \u017bu\u0142awy\u201d to projekt partnerski zlokalizowany na terenie gminy Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski, Stegna, Stare Pole, Mi\u0142oradz, Nowy Staw oraz Miasta Malbork. Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest udost\u0119pnienie szlak\u00f3w wodnych dla kajakarzy i zapewnienie im bezpiecze\u0144stwa poprzez rozbudow\u0119 i popraw\u0119 standardu infrastruktury turystycznej, w szczeg\u00f3lno\u015bci kajakowej, a tak\u017ce udost\u0119pnienie kajakarzom dziedzictwa kulturowego i naturalnego w obszarach po\u0142o\u017conych wzd\u0142u\u017c pomorskich szlak\u00f3w wodnych. Projekt obejmuje budow\u0119 przystani kajakowych wraz z zagospodarowaniem terenu przy przystaniach, wyposa\u017cenie w ma\u0142\u0105 architektur\u0119 a tak\u017ce dzia\u0142ania w zakresie promocji produktu turystycznego w postaci oznakowania wodnego i drogowego. Powsta\u0142a infrastruktura wp\u0142ynie pozytywnie na bezpiecze\u0144stwo sp\u0142yw\u00f3w kajakowych. W wyniku realizacji inwestycji powstanie 114,30 km szklak\u00f3w kajakowych, wspartych zostanie 16 przystani oraz wzro\u015bnie liczba odwiedzin o 3800 os/rok", "BENEFICJENT": "GMINA NOWY DW\u00d3R GDA\u0143SKI", "TYTUL": "Pomorskie Szlaki Kajakowe - Kajakiem przez \u017bu\u0142awy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3013273.03", "WARTOSC": "3624608.21", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest dostawa 257 sztuk specjalistycznego sprz\u0119tu ratownictwa dla 12 jednostek ratownictwa dzia\u0142aj\u0105cych w Krajowym Systemie Ratowniczo-Ga\u015bniczym oraz rozbudow\u0119 i unowocze\u015bnienie systemu powiadamiania i alarmowania na \u017bu\u0142awach Wi\u015blanych, kt\u00f3rym obj\u0119tych zostanie 145 124 os\u00f3b. Doposa\u017cenie jednostek ratownictwa, jak r\u00f3wnie\u017c rozbudowa systemu powiadamiania i alarmowania wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie celu nadrz\u0119dnego projektu jakim jest wzmocnienie odporno\u015bci \u017bu\u0142aw Wi\u015blanych na zagro\u017cenia naturalne, przede wszystkim powodzie, kt\u00f3rych wyst\u0105pienie na niemal ca\u0142ym obszarze realizacji projektu jest wysokie.", "BENEFICJENT": "POWIAT GDA\u0143SKI", "TYTUL": "Bezpieczne \u017bu\u0142awy \u2013 podniesienie poziomu bezpiecze\u0144stwa powodziowego \u017bu\u0142aw poprzez rozbudow\u0119 systemu alarmowania i powiadamiania oraz dostaw\u0119 specjalistycznego wyposa\u017cenia ratowniczego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2019-06-03", "DOFINANSOWANIE": "850000.00", "WARTOSC": "1230000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo", "OPIS": "Opracowanie dokumentacji przygotowawczej dla projektu \u201eRewitalizacja infrastruktury regionalnego systemu transportowego \u017bu\u0142awskiej Kolei Dojazdowej na odcinkach Prawy Brzeg Wis\u0142y \u2013 Stegna \u2013 Sztutowo, oraz Stegna \u2013 Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski oraz Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski Cmentarz \u2013 Nowy dw\u00f3r Gda\u0144ski\u201d, w ramach kt\u00f3rego zostanie wykonana szczeg\u00f3\u0142owa inwentaryzacja linii a nast\u0119pnie opracowane studium wykonalno\u015bci uwzgl\u0119dniaj\u0105ce zakres i koszty rob\u00f3t zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi w tym zakresie standardami. Karta informacyjna przedsi\u0119wzi\u0119cia lub raport OO\u015a (w przypadku je\u017celi b\u0119dzie Postanowienie o potrzebie prze prowadzenia oceny oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko) w celu podj\u0119cia decyzji finansowych i rzeczowych zakresie planowanej rewitalizacji. Przygotowany zostanie tak\u017ce program funkcjonalno u\u017cytkowy.", "BENEFICJENT": "POMORSKIE TOWARZYSTWO MI\u0141O\u015aNIK\u00d3W KOLEI \u017bELAZNYCH", "TYTUL": "Opracowanie dokumentacji przygotowawczej dla projektu \u201eRewitalizacja infrastruktury regionalnego systemu transportowego \u017bu\u0142awskiej Kolei Dojazdowej na odcinkach Prawy Brzeg Wis\u0142y \u2013 Stegna \u2013 Sztutowo, Stegna \u2013 Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski oraz Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski Cmentarz \u2013 Nowy dw\u00f3r Gda\u0144ski\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.01}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-01", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "249000.00", "WARTOSC": "293789.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna", "OPIS": "CELEM PROJEKTU JEST ZAKUP PROFESJONALNYCH URZ\u0104DZE\u0143 DO PRODUKCJI LOD\u00d3W . MA TO NA CELU MIEDZY INNYMI WPROWADZENIE PRODUKTU REGIONALNEGO \"SMAK BURSZTYNOWY\" - OPARTY NA BAZIE SMIETANY Z JADALNYM PY\u0141KIEM BURSZTYNOWYM , NAWI\u0104ZUJ\u0104C DO MIEJSCOWO\u015aCI JANTAR W KT\u00d3REJ ZNAJDUJE SI\u0118 BUDOWANA KAWIARNIA. JEDNOCZE\u015aNIE PROJEKT STWORZY MO\u017bLIWO\u015a\u0106 ZATRUDNIENIA DODATKOWYCH OS\u00d3B DO PRACY PRZY PRODUKCJI ORAZ SZANS\u0118 NA WYD\u0141U\u017bENIE SEZONU I ZMIAN\u0118 Z PRACY TYPOWO SEZONOWEJ NA CA\u0141OROCZN\u0104 . UATRAKCYJNIENIE OFERTY OPARTEJ NA REGIONALNYCH PRODUKTACH POWINNO PODNIE\u015a\u0106 PRESTI\u017b KAWIARNI JAK I SPOWODOWA\u0106 ZWI\u0118KSZENIE OBROT\u00d3W ORAZ ZMNIEJSZENIE STRAT ZWI\u0104ZANYCH Z PANDEMI\u0104 . PLANOWANE OTWARCIE KAWIARNI TO KWIECIE\u0143 2020 .", "BENEFICJENT": "PUNKT GASTRONOMICZNY OAZA TOMASZ CYCHYLIK", "TYTUL": "ZAKUP URZ\u0104DZE\u0143 DO PRODUKCJI LOD\u00d3W W BUDOWANEJ KAWIARNI W MIEJSCOWO\u015aCI JANTAR . CELEM PROJEKTU JEST PODWY\u017bSZENIE JAKO\u015aCI US\u0141UG KONKURENCYJNO\u015a\u0106 NA RYNKU LOKALNYM ORAZ WPROWADZENIE PRODUKTU REGIONALNEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "166559.62", "WARTOSC": "195952.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna", "OPIS": "Projekt skierowany jest do grupy 10 os\u00f3b niesamodzielnych tj os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i starszych. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci i zaradno\u015bci os\u00f3b niesamodzielnych poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci \u017cyciowej i spo\u0142ecznej os\u00f3b niesamodzielnych, - prze\u0142amywanie barier zwi\u0105zanych z niesamodzielno\u015bci\u0105. Dzia\u0142ania: us\u0142ugi opieku\u0144cze, socjalne, us\u0142ugi rehabilitacyjne, pomoc psychologiczna.Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie wzrost liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych oraz nabycie przez osoby niesamodzielne umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do samodzielnego funkcjonowania.", "BENEFICJENT": "GMINA STEGNA", "TYTUL": "Gmina Stegna-Rozw\u00f3j Us\u0142ug Spo\u0142ecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.94}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2016-06-16", "DOFINANSOWANIE": "10221212.30", "WARTOSC": "14835650.63", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie warunk\u00f3w do rozwoju oferty edukacji ekologicznej na terenie Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego poprzez przebudow\u0119, rozbudow\u0119, budow\u0119 i wyposa\u017cenie 6 Centr\u00f3w Edukacji Ekologicznej PZPK oraz organizacj\u0119 kampanii informacyjno-edukacyjnej podnosz\u0105cej \u015bwiadomo\u015b\u0107 na rzecz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju i przeciwdzia\u0142aniu zmianom klimatu. Obecnie prowadzona przez poszczeg\u00f3lne Parki edukacja odbywa si\u0119 w ograniczonym zakresie. Wynika to przede wszystkim z warunk\u00f3w lokalowych oraz z braku odpowiedniego wyposa\u017cenia edukacyjnego, co ma bezpo\u015brednie prze\u0142o\u017cenie na ofert\u0119 edukacyjn\u0105. Celem projektu jest ochrona stanu \u015brodowiska naturalnego, zachowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej, zabezpieczenie zasob\u00f3w i walor\u00f3w przyrodniczych oraz krajobrazowych. Niezb\u0119dnym warunkiem do zabezpieczenia zasob\u00f3w i walor\u00f3w naturalnych jest prowadzenie edukacji ekologicznej. Dlatego te\u017c konieczne jest tworzenie i rozwijanie o\u015brodk\u00f3w edukacji, kt\u00f3rych g\u0142\u00f3wnym celem jest poszerzanie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej spo\u0142ecze\u0144stwa. Funkcjonowanie Centr\u00f3w przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia \u015bwiadomo\u015bci realnych problem\u00f3w dotycz\u0105cych \u015brodowiska naturalnego i ukszta\u0142towania trwa\u0142ych postaw ekologicznych w spo\u0142ecze\u0144stwie, co w konsekwencji przyczyni si\u0119 do zachowania r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i ochrony \u015brodowiska naturalnego. Centra zostan\u0105 wyposa\u017cone w nowoczesny sprz\u0119t gwarantuj\u0105cy upowszechnianie nowych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych umo\u017cliwiaj\u0105cych prowadzenie zaj\u0119\u0107, warsztat\u00f3w, do\u015bwiadcze\u0144 oraz test\u00f3w na wysokim poziomie, co b\u0119dzie mia\u0142o prze\u0142o\u017cenie na wzrost efektywno\u015bci kszta\u0142towania poprawnych postaw proekologicznych w\u015br\u00f3d spo\u0142ecze\u0144stwa. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie z WFO\u015aiGW. Planowane efekty projektu wpisuj\u0105 si\u0119 w spodziewane efekty Osi 11. Realizacja projektu poprzez rozbudow\u0119 CEE o szerokim spektrum tematycznym z zakresu ochrony \u015brodowiska i przeciwdzia\u0142ania zmianom klimatu oraz o szerokim zasi\u0119gu oddzia\u0142ywania w spos\u00f3b kompleksowy przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania proble", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO POMORSKIE - POMORSKI ZESP\u00d3\u0141 PARK\u00d3W KRAJOBRAZOWYCH", "TYTUL": "Edukacja dla przyrody", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-02-10", "DOFINANSOWANIE": "12430085.14", "WARTOSC": "15705376.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2016-2018 na terenie wojew\u00f3dztwa pomorskiego w 21 obiektach b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego. Przedsi\u0119wzi\u0119cie ma na celu popraw\u0119 efektywno\u015bci wykorzystania energii oraz ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 termomodernizacyjnych, tzn. wykonanie (tam gdzie to w\u0142a\u015bciwe) docieple\u0144 \u015bcian zewn\u0119trznych, docieple\u0144 dach\u00f3w i stropodach\u00f3w, wymian\u0119 okien, modernizacje instalacji grzewczych i przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz systemu wentylacji i klimatyzacji a tak\u017ce likwidacj\u0119 nisko sprawnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i zast\u0105pienie ich \u017ar\u00f3d\u0142ami wysokosprawnymi wype\u0142nia zadania jakie okre\u015bla Dyrektywa w sprawie efektywno\u015bci energetycznej. Dodatkowo, tam gdzie jest to uzasadnione, planowane jest wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii \u2013 g\u0142\u00f3wnie s\u0142onecznej na cele wytwarzania energii elektrycznej i przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz biomasy na cele grzewcze w dw\u00f3ch obiektach. Realizacja projektu umo\u017cliwi tak\u017ce spe\u0142nienie obowi\u0105zk\u00f3w na\u0142o\u017conych na j.s.t. w zakresie realizacji dzia\u0142a\u0144 oszcz\u0119dno\u015bciowych oraz pe\u0142nienia wiod\u0105cej roli jednostek samorz\u0105du terytorialnego w d\u0105\u017ceniu do osi\u0105gni\u0119cia krajowego celu z zakresu efektywno\u015bci energetycznej (Ustawa z dnia 15.04.2011 r. o efektywno\u015bci energetycznej).", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104D WOJEW\u00d3DZTWA POMORSKIEGO", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego \u2013 Pakiet nr 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "104362.17", "WARTOSC": "104362.17", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KNEDLER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 AUTORYZOWANY DEALER SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy KNEDLER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA AUTORYZOWANY DEALER SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.61}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2805422.45", "WARTOSC": "3300497.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna", "OPIS": "Projekt zgodny jest ze zidentyfikowanym (mechanizm ZIT) przedsi\u0119wzi\u0119ciem, przyj\u0119tym jako \u201eRegionalny program polityki zdrowotnej dot. prewencji cukrzycy typu 2 \u201d (RPPZ), w drodze uchwa\u0142y nr 542/159/20 z 30.06.2020 przez ZWP. Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na przeprowadzeniu procesu populacyjnej interwencji zdrowotnej celem zmniejszenia zachorowalno\u015bci (zapadalno\u015bci) na cukrzyc\u0119 typu 2 mieszka\u0144c\u00f3w z niezdiagnozowan\u0105 cukrzyc\u0105 typu 2, z obszaru obj\u0119tego dzia\u0142aniem, w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b w wieku 35-64 (tj. os\u00f3b w wieku 35-45 lat je\u015bli w FINDRISK uzyska\u0142y 12 pkt i wi\u0119cej, oraz w wieku 45-64 lat bez wzgl\u0119du na wynik w ww. ankiety), oraz kt\u00f3re w ci\u0105gu ostatniego roku nie wykonywa\u0142y bada\u0144 przesiewowych w kierunku cukrzycy (badanie OGTT). Projekt zrealizowany zostanie w kilku wzajemnie powi\u0105zanych etapach, w tym m. in. obejmuj\u0105cych: (1) kwalifikacj\u0119 os\u00f3b obci\u0105\u017conych ryzykiem zachorowania na cukrzyc\u0119 typu 2 (wst\u0119pna ocena kryteri\u00f3w w\u0142\u0105czenia przy pomocy ankiety FINDRISK) do dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych, (2) prowadzeniu bada\u0144 laboratoryjnych (OGTT lub FPG) s\u0142u\u017c\u0105cych identyfikacji os\u00f3b z podejrzeniem cukrzycy, stanem przedcukrzycowym i zdrowych oraz celem weryfikacji skuteczno\u015bci interwencji zdrowotnej, (3) przeprowadzeniu programu edukacyjnego w formie z\u0142o\u017conego procesu interwencji medyczno-behawioralno-edukacyjnych realizowanych przez interdyscyplinarny zesp\u00f3\u0142 specjalist\u00f3w: lekarzy, piel\u0119gniarek, dietetyk\u00f3w, psycholog\u00f3w oraz fizjoterapeut\u00f3w. W ramach projektu opracowane zostan\u0105 procedury medyczne i interwencyjne oraz dedykowane materia\u0142y edukacyjne zar\u00f3wno w formie tradycyjnej (drukowanej, przeznaczonych na spotkania bezpo\u015brednie, stacjonarne), jak r\u00f3wnie\u017c elektronicznej w postaci dost\u0119pu do e-learningu oraz materia\u0142\u00f3w instrukta\u017cowych (audio/video) przeznaczonych do zastosowania na urz\u0105dzeniach mobilnych (laptop, telefon, tablet etc.).", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDA\u0143SK", "TYTUL": "Gda\u0144ski Program Profilaktyki Cukrzycy - program polityki zdrowotnej dotycz\u0105cej prewencji cukrzycy typu 2 u os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej na terenie Miasta Gda\u0144ska i Gminy Stegna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "924053.94", "WARTOSC": "1152828.50", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo", "OPIS": "Projekt \u201eZaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #40\u201d realizowany b\u0119dzie od 01.08.2017 do 31.12.2018 r. przez Fundacj\u0119 Orange oraz Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania.G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych poprzez wykorzystanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na rzecz aktywizacji cyfrowej 130 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych z gmin wiejskich i wiejsko-miejskich w NUTS gda\u0144skim, 1973 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 48 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych (rekrutuj\u0105cych si\u0119 spo\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w miejscowo w\u0142a\u015bciwej publicznej plac\u00f3wki doskonalenia nauczycieli, pracownik\u00f3w bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w/o\u015brodk\u00f3w/centr\u00f3w kultury z siedzib\u0105 w gminach wiejskich lub wiejsko miejskich na terenie NUTS gda\u0144skiego ). Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach proj.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ORANGE", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #40", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.19}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2046808.6600000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1553058.4200000004}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1235539.4799999997}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 910555.7}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 901116.1199999999}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 708205.59}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 704363.08}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 559659.5}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 492162.07}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 373823.44}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 322356.3}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 278242.8}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 244303.66999999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 223762.91999999998}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 163896.24}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 138355.07}, {"name": "Gimnazja", "value": 135260.99}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 124651.90000000001}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 124142.9}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 104201.99}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 99745.53}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 83458.45}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 80498.85}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 68905.07}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 59952.21}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 56919.54}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 51465.67}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 42850.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 37544.34}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 35737.6}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 35316.64}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 29966.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 14840.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 14696.89}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 14365.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 14032.51}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 12057.94}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 11000.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10416.79}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 10284.25}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 9191.33}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 8415.6}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 7000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6750.46}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5949.129999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5527.110000000001}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4478.57}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 3954.6}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 3813.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1931.88}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1216.4}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1166.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 778.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 715.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 150.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 79.4}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 47005.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2677955.2899999996}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 867097.36}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 377789.42}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 280167.05}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 132480.84}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 69994.18}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 58000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 37195.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 28835.23}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 22469.1}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 17488.11}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 14383.46}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9505.44}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8110578.55}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2963813.6599999997}, {"name": "Przedszkola", "value": 1458653.94}, {"name": "Gimnazja", "value": 848995.6500000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 647958.93}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 554985.17}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 332674.31000000006}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 316012.05000000005}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 290129.17000000004}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 210171.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 197900.80000000002}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 193227.09}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 145871.52000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 143459.75000000003}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 110599.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 102121.12}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 96704.03000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 74663.51}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 70048.47}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 56615.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 44198.51}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 25227.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 22588.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 21213.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 17596.2}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 11478.390000000001}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10660.54}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10171.49}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8883.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2200.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2063.71}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 812.9399999999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2789150.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 894688.74}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 175079.14}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 810802.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 378945.45999999996}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 100072.75}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 196640.7}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 30000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7722309.38}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3630151.28}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 657605.33}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 406241.36}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 356700.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 269905.58}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 142313.58}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 117977.34}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 103144.83}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 73948.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 71904.87000000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 58867.23}, {"name": "Gimnazja", "value": 40910.46}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40470.93}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 32674.72}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 26650.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 26650.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 20056.07}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9600.1}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4800.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 4591.43}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2997.48}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 2568.4}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2550.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2276.22}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 599.56}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.2}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 673000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 290000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 207562.31}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 48000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 15373.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 900.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 178700.4}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21160.18}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83126.08}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3752139.7000000007}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2481713.2199999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1631494.16}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1037614.4799999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 966398.79}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 910555.7}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 296231.34}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 278242.8}, {"name": "Rodzina", "value": 228164.2}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 192445.65}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 124142.9}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 112148.53}, {"name": "Turystyka", "value": 76165.45999999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 40771.549999999996}, {"name": "Informatyka", "value": 32969.3}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 15964.39}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12474.43}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 47005.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Turystyka", "value": 1242590.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1091935.65}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 867097.36}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 377789.42}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 280167.05}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 273818.69}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 245814.72999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 82761.57999999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 68747.28}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 53133.48}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9505.44}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11623238.479999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3214807.4099999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 647958.93}, {"name": "Rodzina", "value": 576903.2300000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 332674.31000000006}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 263275.56}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 200100.80000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 74663.51}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 56615.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 25227.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 23708.68}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 22588.0}, {"name": "Turystyka", "value": 17596.2}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 11478.390000000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 11440.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2789150.36}, {"name": "Turystyka", "value": 483837.01}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 299114.54}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 175079.14}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 111737.19}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 810802.71}, {"name": "Turystyka", "value": 359020.49}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 100072.75}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19924.97}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 196640.7}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 11709760.22}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1148823.75}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 545561.4199999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 197428.71000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 123200.9}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 55850.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 43039.33}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4800.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.2}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 978373.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 207562.31}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 48000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 900.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 178700.4}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 21160.18}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 83126.08}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14924331.809999999, "v": "14,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.3, "v_pc": "1518,71 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "23.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9781194.62, "v": "9,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.53}, {"name": "Przedszkola", "value": 1741284.0899999999, "v": "1,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.66}, {"name": "Gimnazja", "value": 1025167.1000000001, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.86}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 749861.88, "v": "749,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.02}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 457323.63000000006, "v": "457,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.06}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 373823.44, "v": "373,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 340068.83999999997, "v": "340,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 212.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.27}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 210949.0, "v": "210,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.41}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 116996.79999999997, "v": "117,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.78}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 68905.07, "v": "68,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 37544.34, "v": "37,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 21213.0, "v": "21,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Rodzina", "value": 12514827.650000002, "v": "12,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.89, "v_pc": "1273,51 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7829430.2, "v": "7,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.56}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3956018.05, "v": "3,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.61}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 406425.62, "v": "406,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.24}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 181787.72000000003, "v": "181,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.45}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 80498.85, "v": "80,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.64}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 59952.21, "v": "59,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 715.0, "v": "0,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 257.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5112477.560000002, "v": "5,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.35, "v_pc": "520,25 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "10.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3911725.08, "v": "3,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.51}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 591011.6, "v": "591,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 358052.05000000005, "v": "358,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 132674.23, "v": "132,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.59}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 119014.6, "v": "119,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.32}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4815902.82, "v": "4,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.81, "v_pc": "490,07 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "135.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "405.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4815902.82, "v": "4,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4198055.230000001, "v": "4,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.68, "v_pc": "427,20 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "20.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2244709.4600000004, "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.47}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 836843.9199999999, "v": "836,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.93}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 708205.59, "v": "708,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 300797.81, "v": "300,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.16}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 85658.45, "v": "85,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.04}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 14840.0, "v": "14,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 7000.0, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2834397.16, "v": "2,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.18, "v_pc": "288,43 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "25.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 789311.48, "v": "789,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.84}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 657755.33, "v": "657,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.2}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 492162.07, "v": "492,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.36}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 322356.3, "v": "322,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.37}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 269905.58, "v": "269,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.52}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 156678.58, "v": "156,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.52}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 73948.18, "v": "73,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.6}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 56919.54, "v": "56,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14143.7, "v": "14,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1216.4, "v": "1,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Turystyka", "value": 2179209.16, "v": "2,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.98, "v_pc": "221,76 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "1121.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "836.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2110147.29, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.83}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 69061.87, "v": "69,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.16}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1544070.62, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.82, "v_pc": "157,13 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "37.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 869640.7, "v": "869,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.32}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 311826.0, "v": "311,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 797.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.19}, {"name": "Biblioteki", "value": 290000.0, "v": "290,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 72603.92, "v": "72,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.7}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1402633.21, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.56, "v_pc": "142,73 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "34.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 925797.4600000001, "v": "925,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.0}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 377789.42, "v": "377,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.93}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 47005.0, "v": "47,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.35}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 42850.0, "v": "42,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.05}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 9191.33, "v": "9,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1393796.2999999998, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 210.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.55, "v_pc": "141,83 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "9.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1120485.0599999998, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 857.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.39}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 273311.24, "v": "273,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.6}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1156818.5499999998, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.11, "v_pc": "117,72 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "89.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1156818.5499999998, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 847869.97, "v": "847,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.55, "v_pc": "86,28 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "33.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 385723.07, "v": "385,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.49}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 207853.42999999996, "v": "207,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 144429.56, "v": "144,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.03}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 69994.18, "v": "69,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 1299.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.25}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 29966.0, "v": "29,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.53}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5949.129999999999, "v": "5,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 3954.6, "v": "3,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 471839.60000000003, "v": "471,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.86, "v_pc": "48,01 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "69.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 366762.89, "v": "366,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.73}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 103144.83, "v": "103,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.86}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1931.88, "v": "1,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 403879.79, "v": "403,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73, "v_pc": "41,10 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "64.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 391476.79, "v": "391,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.92}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 11000.0, "v": "11,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1403.0, "v": "1,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 403400.8, "v": "403,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73, "v_pc": "41,05 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "46.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "300.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 403400.8, "v": "403,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 178700.4, "v": "178,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32, "v_pc": "18,18 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "66.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 178700.4, "v": "178,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 146730.9, "v": "146,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "14,93 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "68.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 146730.9, "v": "146,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 92033.11, "v": "92,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16, "v_pc": "9,37 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "24.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 44061.0, "v": "44,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.87}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 41300.060000000005, "v": "41,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.87}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 4693.11, "v": "4,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.09}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1978.94, "v": "1,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.15}]}, {"name": "Informatyka", "value": 32969.3, "v": "32,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,35 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "27.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32969.3, "v": "32,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.2, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.2, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}