{"gmina": "gmina wiejska Puck", "kod_gus": "042214011000", "kod_gus_podregionu": "042214000000", "podregion_eurostat": "PL634", "ludnosc": 25712, "budzet": {"dochody": "156,87 mln z\u0142", "wydatki": "156,41 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 16.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,67 mln z\u0142", "wydatki": "4,63 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 8.080620150000021}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 8.080620150000021}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.5792939799999597}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.5792939799999597}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -14.450311329999954}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -14.450311329999954}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4655011100000143}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4655011100000143}], "dochod_ue": "14,11 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "41,94 mln z\u0142", "gmina_pc": "1631.0 z\u0142", "powiat": "16,06 mln z\u0142", "powiat_pc": "624.6 z\u0142", "wojewodztwo": "35,84 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,44 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "9,18 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,74 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5567811.86", "WARTOSC": "6550366.90", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmie wsparciem 100% (co wynika z przeprowadzonej we wszystkich szko\u0142ach diagnozie) szk\u00f3\u0142 z Gminy Puck-15 SP w Celbowie 1, Darzlubiu 2, Gnie\u017cdzewie 3, Le\u015bniewie 4, \u0141ebczu 5, Mieroszynie 6, Mrzezinie 7,Po\u0142chowie 8, Po\u0142czynie 9, Rekowie G\u00f3rnym 10, Starzynie 11,Strzelnie 12, Swarzewie 13, Werblini 14,\u017belistrzewie 15 i 4 Gim w Darzlubiu I, Mrzezinie II, Starzynie III, \u017belistrzewie IV(dalej oznaczenia szk\u00f3\u0142 n-rami). W zaplanowanym na podst.diagnozy proj. udzia\u0142 we\u017amie 3624(1757dz,1867ch.) uczni\u00f3w-dalej u., 116(93K,23M) nau., pedag. i psycholog\u00f3w i 453 (335K,118M) opiek. prawnych. Cel proj.-poprawa jako\u015bci edu. og\u00f3l. w Gm Puck. Cele szczeg.-zwi\u0119kszenie komp. kluczowych przyrod.-mat.,cyfrowych i z j\u0119z. ang, kreatywno\u015bci i innowacyjno\u015bci u.,wsparcie u. o specj. potrzebach edu.(SPE), zwi\u0119kszenie kwalifikacji i komp. nau., psych., pedagog. i opiek. prawnych u.,stworzenie w szko\u0142ach warunk\u00f3w do nauczania z wykorzystaniem TIK oraz met. eksperymentu. Osi\u0105gni\u0119cie c. nast\u0105pi dzi\u0119ki: -realizacji zaj. dod. zwi\u0119kszaj\u0105cych komp. kluczowe u. met.proj. edu., kreatywno\u015b\u0107 i innowacyjno\u015b\u0107 z u\u017cyciem TIK i eksperyment\u00f3w, pomocy dyd. (m. in. pracowni) oraz zaj. w pomorskich instytucjach edu. -wsparciu nau., pedagog.,psycholog\u00f3w poprzez szkolenia z zakresu pracy met. proj. edu. i eksperymentu, wykorzystywania narz\u0119dzi TIK, doradztwa edu.-zaw i integr. sensorycznej. -wsparciu opiekun\u00f3w prawnych u. w zakresie umiej\u0119tno\u015bci doradzenia dzieciom w wyborze \u015bcie\u017cki edu.-zaw oraz pracy z dzieckiem z SPE. Efektem proj. b\u0119dzie poprawa jako\u015bci edu. og\u00f3l. w Gm. Puck oraz nabycie przez min. 90%: -u. ww. komp. kluczowych, -nau., psych., pedag. kwalifikacji lub komp. do efektywnej pracy Efekty proj. b\u0119d\u0105 trwa\u0142e, gdy\u017c nabyte przez n. kwalifikacje i komp., zakupione pomoce dyd.i wypracowane metody nauczania wykorzystywane b\u0119d\u0105 w w szko\u0142ach po jego zako\u0144czeniu. Proj. jest skierowany do os\u00f3b, kt\u00f3re bez udzia\u0142u w nim nie maj\u0105 szansy na rozwi\u0105zanie lub zniwelowanie problem\u00f3w w nim zidentyfikowanych.", "BENEFICJENT": "GMINA PUCK", "TYTUL": "Dzi\u015b nauka - jutro praca! Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w 15 szko\u0142ach podstawowych i 4 gimnazjach z terenu Gminy Puck.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 216.54}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "10485077.55", "WARTOSC": "22961142.85", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest Zwi\u0105zek Mi\u0119dzygminny Zatoki Puckiej. Zwi\u0105zek obecnie tworz\u0105: Gmina Miasta Puck, Gmina Puck oraz Gmina W\u0142adys\u0142awowo. Zakres projektu ze wzgl\u0119du na r\u00f3\u017cne lokalizacje zosta\u0142 podzielony na 3 zadania: 1) m. Puck 2) wie\u015b \u017belistrzewo (Gm. Puck) 3) m. W\u0142adys\u0142awowo. Projekt dotyczy budowy systemu kanalizacji deszczowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 7,6 km. W miejscowo\u015bci W\u0142adys\u0142awowo planuje si\u0119 budow\u0119 podczyszczalni o wysokiej sprawno\u015bci oczyszczania substancji ropopochodnych oraz osadu. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c budow\u0119 zbiornik\u00f3w retencyjnych w miejscowo\u015bci \u017belistrzewo. Realizacja projektu poprzez zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci dzia\u0142ania system\u00f3w odprowadzania oraz oczyszczania w\u00f3d opadowych przyczyni si\u0119 w istotnym stopniu do wzmocnienia odporno\u015bci regionu na powodzie. Realizacja projektu jest komplementarna z ca\u0142ym szeregiem przedsi\u0119wzi\u0119\u0107, kt\u00f3rych g\u0142\u00f3wnym celem jest uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej w \u201eaglomeracji Puck\" maj\u0105cych na celu ochron\u0119 w\u00f3d Zatoki Puckiej.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY ZATOKI PUCKIEJ", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci odprowadzania w\u00f3d opadowych poprzez budow\u0119 system\u00f3w kanalizacji deszczowej na terenie gmin Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego Zatoki Puckiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 199.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4038160.17", "WARTOSC": "7143802.31", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gminy Puck, po\u0142o\u017conej w wojew\u00f3dztwie pomorskim. Prace termomodernizacyjne realizowane b\u0119d\u0105 w obr\u0119bie sze\u015bciu obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej z terenu gminy: 1. Budynek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Po\u0142czynie, 2. Budynek Szko\u0142y Podstawowej w Gnie\u017cd\u017cewie, 3. Budynek Szko\u0142y Podstawowej w Po\u0142czynie, 4. Budynek Szko\u0142y Podstawowej w Mieroszynie, 5. Budynek Szko\u0142y Podstawowej w Swarzewie, 6. Budynek Wiejskiego Domu Kultury w Strzelnie. Audyty energetyczne sporz\u0105dzone dla ka\u017cdego z budynk\u00f3w wykaza\u0142y, \u017ce charakteryzuj\u0105 si\u0119 one nisk\u0105 efektywno\u015bci\u0105 energetyczn\u0105 i wymagaj\u0105 przeprowadzenia pilnych prac termomodernizacyjnych. Prace obejm\u0105 m.in. docieplenie przegr\u00f3d budynk\u00f3w oraz modernizacj\u0119 instalacji c.o. i c.w.u. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Puck. Po realizacji nast\u0105pi redukcja energii pierwotnej w wysoko\u015bci 1 915 718,94 kWh/rok oraz 398,56 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2.", "BENEFICJENT": "GMINA PUCK", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna budynk\u00f3w stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy Puck", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 157.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "9310552.58", "WARTOSC": "15503901.92", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 tras rowerowych na terenie gminy Choczewo, gminy miasta Hel, gminy Jastarnia, gminy Kosakowo, gminy Krokowa, gminy Puck i gminy miasta Puck. Trasy te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y element wi\u0119kszego przedsi\u0119wzi\u0119cia strategiczne pn. \u201ePomorskie Trasy Rowerowe o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym R-10 i Wi\u015blana Trasa Rowerowa (R-9)\" zdefiniowanego w RPS w zakresie atrakcyjno\u015bci kulturalnej i turystycznej Pomorska Podr\u00f3\u017c. W ramach projektu d\u0142ugo\u015b\u0107 utworzonych szlak\u00f3w turystycznych wynosi 126,04 km. Szacuje si\u0119, \u017ce rocznie z tras rowerowych, zlokalizowanych w gminach bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, b\u0119dzie korzysta\u0142o 238 478 u\u017cytkownik\u00f3w. Realizacja przedmiotowego projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu bezpo\u015bredniego, jakim jest utworzenie tras rowerowych spe\u0142niaj\u0105cych mi\u0119dzynarodowe standardy na terenie gminy Puck, gminy Choczewo, miasta Hel, miasta Jastarnia, gminy Kosakowo, gminy Krokowa i miasta Puck.", "BENEFICJENT": "GMINA PUCK", "TYTUL": "Pomorskie Trasy Rowerowe o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym R10 i Wi\u015blana Trasa Rowerowa R9 \u2013 Partnerstwo Gminy Puck", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 147.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3421762.29", "WARTOSC": "4927923.32", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje budow\u0119 i wyposa\u017cenie punktu selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych (dalej PSZOK) w Gminie Puck, miejscowo\u015bci B\u0142\u0105dzikowo, w obr\u0119bie bazy sprz\u0119towo-administracyjnej przedsi\u0119biorstwa \u201ePGK\u201d Sp z o.o. w Pucku, na dzia\u0142kach 211/3, 325 i 212/3. PSZOK b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142 mieszka\u0144com Miasta Puck. W ramach projektu planuje si\u0119 budow\u0119 PSZOK o zdolno\u015bci zbierania ok. 500 Mg odpad\u00f3w rocznie, co stanowi zdolno\u015b\u0107 magazynowania nie wi\u0119ksz\u0105 ni\u017c 50 Mg, w tym odpad\u00f3w niebezpiecznych typu: przeterminowane leki i chemikalia, zu\u017cyte baterie i akumulatory, zu\u017cyty sprz\u0119t elektryczny i elektroniczny o zdolno\u015bci magazynowania nie wi\u0119kszej ni\u017c 5 Mg .", "BENEFICJENT": "PUCKA GOSPODARKA KOMUNALNA SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eBudowa Punktu Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych w B\u0142\u0105dzikowie, na terenie Gminy Puck dla Miasta Puck\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2422636.78", "WARTOSC": "2850160.92", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska", "OPIS": "Zaplanowany na podst. diagnozy proj. obejmuje wsparciem 135 dzieci (65 dz. i 70 ch., w tym 2 dz. i 2 ch. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) w wieku przedszkol., 15 nauczycieli (K) oraz 8 rodzic\u00f3w (4K, 4M) dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z terenu Gm. Puck. Celem proj. jest zwi\u0119kszenie licz. trwa\u0142ych miejsc wychowania przedszkol. o 135 miejsc brutto w stosunku do stanu obecnego oraz poprawa jako\u015bci us\u0142ug edu. przedszkol. na terenie Gm. Puck. Celami szczeg. s\u0105: a.) utworzenie 135 nowych miejsc wych. przedszkol. (w tym 4 dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) na terenie Gm. Puck b.)zwi\u0119kszenie stopnia upowszech. edu. przedszkol. na terenie Gm. Puck c.) podniesienie jako\u015bci us\u0142ug edu. przedszkol. \u015bwiadczonych przez Gm. Puck. Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w nast\u0105pi poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: a.)zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia w pomieszczeniach nowych przedszkoli w \u017belistrzewie i Po\u0142chowie b.) utworzenie 2 Zesp. Szkolno-Przedszkol., w ramach kt\u00f3rych powstanie og\u00f3\u0142em 135 nowych miejsc wych. przedszkol. w Po\u0142chowie (60 miejsc) i \u017belistrzewie (75 miejsc) c.) \u015bwiadczenie us\u0142ug przedszkol. dla 135 dzieci, w tym specjalist. dla 4 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami d.) realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dod. wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edu. dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w e.) zaj\u0119cia edu. rozwijaj\u0105ce komp. kluczowe oraz umiej\u0119tno\u015bci uniwersalne niezb\u0119dne na rynku pracy f.)doskonalenie zawodowe nauczycieli g.)wsparcie szkoleniowe rodzic\u00f3w dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Finansowanie zar\u00f3wno bie\u017c\u0105cego funkcjonowania us\u0142ug przedszkol. jak i ca\u0142ej oferty zaj\u0119\u0107 dod. trwa\u0107 b\u0119dzie w ramach proj. przez okres 12 miesi\u0119cy. Najwa\u017cniejszym efektem proj., mo\u017cliwym dzi\u0119ki utworzeniu 135 wysokiej jako\u015bci miejsc wychowania przedszkol. w dw\u00f3ch nowych publicznych przedszkolach w ramach Zespo\u0142\u00f3w Szkolno\u2013Przedszkolnych, b\u0119dzie umo\u017cliwienie 135 dzieciom z terenu Gm. Puck udzia\u0142u w edu. przedszkol. Efekty proj. b\u0119d\u0105 trwa\u0142e, gdy\u017c utworzone miejsca wychowania przedszkol. funkcjonowa\u0107 b\u0119d\u0105 przez okres ponad 3 lat od daty zako\u0144czenia realizacji proj.", "BENEFICJENT": "GMINA PUCK", "TYTUL": "Upowszechnienie wychowania przedszkolnego w Gminie Puck poprzez utworzenie 135 nowych miejsc przedszkolnych w Po\u0142chowie i \u017belistrzewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2689268.88", "WARTOSC": "3841812.69", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w rezerwacie przyrody Beka w gminie Puck oraz w jego najbli\u017cszym s\u0105siedztwie (powiat pucki, wojew\u00f3dztwo pomorskie). Dzia\u0142ania projektu odpowiadaj\u0105 na dwie g\u0142\u00f3wne potrzeby zwi\u0105zane z zabezpieczeniem walor\u00f3w przyrodniczych i krajobrazowych tego terenu. Jednym z nich jest zabezpieczenie chronionych nadmorskich ekosystem\u00f3w mokrad\u0142owych oraz naturalnego krajobrazu uj\u015bcia rzeki Redy przed nadmiern\u0105 i niekontrolowana presj\u0105 turyst\u00f3w. Rozwi\u0105zaniem tego problemu jest ukierunkowanie ruchu turyst\u00f3w na terenie rezerwatu poprzez zmodernizowanie istniej\u0105cej tam infrastruktury (\u015bcie\u017cki edukacyjnej) oraz stworzenie mechanizm\u00f3w, kt\u00f3re ogranicz\u0105 penetracj\u0119 najbardziej wra\u017cliwych siedlisk nieudost\u0119pnionych odwiedzaj\u0105cym, m.in. wdro\u017cenie systemu patroli. R\u00f3wnoleg\u0142ym dzia\u0142aniem jest wyprowadzenie ruchu turystycznego poza rezerwat poprzez utworzenie nowego szlaku z ciekaw\u0105 infrastruktur\u0105 (m.in. wie\u017ca), kt\u00f3ry poza granicami obszaru chronionego umo\u017cliwi poznanie i obserwowanie typowych dla Beki element\u00f3w krajobrazu i przyrody. Przez ca\u0142y okres realizacji projektu prowadzona te\u017c b\u0119dzie regionalna kampania informacyjnoedukacyjna wykorzystuj\u0105ca r\u00f3\u017cne formy i narz\u0119dzia, s\u0142u\u017c\u0105ce podniesieniu spo\u0142ecznej akceptacji dla idei oraz metod ochrony rezerwatu i budowaniu w\u0142a\u015bciwych spo\u0142ecznych postaw proekologicznych. Drug\u0105 potrzeb\u0105 jest kontynuacja d\u0142ugoterminowych dzia\u0142a\u0144 z zakresu ochrony czynnej, s\u0142u\u017c\u0105cych utrzymaniu w niepogorszonym stanie cennych siedlisk \u0142\u0105k i pastwisk nadmorskich (siedliska przyrodnicze i siedliska ptak\u00f3w). Zadania, jakie w tym celu zostan\u0105 podj\u0119te polegaj\u0105 na prowadzeniu ekstensywnego gospodarowania rolnego (koszenie i wypas), zarz\u0105dzaniu poziomem wody w rezerwacie oraz przyrodniczym i hydrologicznym monitoringu efekt\u00f3w prowadzonych dzia\u0142a\u0144.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU UNIWERSYTETU GDA\u0143SKIEGO", "TYTUL": "Zr\u00f3wnowa\u017cona turystyka i ekstensywne rolnictwo dla Rezerwatu Przyrody Beka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.82}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "11340379.20", "WARTOSC": "19509632.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Tczew", "OPIS": "Projekt \u201eUtworzenie Szlaku Sanktuari\u00f3w Maryjnych Pomorza w woj. pomorskim\u201d dotyczy przygotowania i uruchomienia turystycznego szlaku o charakterze religijnym na terenie wojew\u00f3dztwa pomorskiego (nowy produkt turystyczny). Produkt turystyczny b\u0119dzie mia\u0142 charakter ponadlokalny b\u0119d\u0105c efektem wsp\u00f3\u0142pracy sze\u015bciu parafii (sieciowy projekt partnerski). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci turystycznej pomorskich Sanktuari\u00f3w Maryjnych. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1) inwestycje techniczne na terenie 6 Sanktuari\u00f3w, m.in. inwestycje w budynki, konserwacj\u0119 zabytk\u00f3w ruchomych, monta\u017c instalacji ppo\u017c. i antyw\u0142amaniowej; 2) dzia\u0142ania podnosz\u0105ce atrakcyjno\u015b\u0107 produktu turystycznego, np. zapewnienie obs\u0142ugi przez przewodnik\u00f3w turystycznych, zapewnienie tablic informacyjnych, przygotowanie wirtualnego spaceru, opracowanie strony internetowej Szlaku oraz profilu na Facebook\u2019u; 3) dzia\u0142ania promuj\u0105ce Szlak w\u015br\u00f3d potencjalnych odwiedzaj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA P.W. NARODZENIA NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY W PIASECZNIE", "TYTUL": "\"Utworzenie Szlaku Sanktuari\u00f3w Maryjnych Pomorza w woj. pomorskim\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1118219.91", "WARTOSC": "1333052.84", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje przed\u0142u\u017cenie istniej\u0105cego pomostu w Rzucewie o 43 m. Projekt ten jest elementem wi\u0119kszego przedsi\u0119wzi\u0119cia strategicznego \"Rozw\u00f3j turystyki wodnej w obszarze P\u0119tli \u017bu\u0142awskiej i Zatoki Gda\u0144skiej\" zdefiniowanego w RPS w zakresie atrakcyjno\u015bci kulturalnej i turystycznej Pomorska Podr\u00f3\u017c. Realizacja przedmiotowego projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu bezpo\u015bredniego jakim jest wzrost potencja\u0142u turystycznego Gminy Puck ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem turystyki wodnej.", "BENEFICJENT": "GMINA PUCK", "TYTUL": "Rzucewo - rozw\u00f3j oferty \u017ceglarskiej w gminie Puck", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "56236255.72", "WARTOSC": "97902720.84", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 105 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 14 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 22 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 23 009 gospodarstwom domowym oraz 292 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze gda\u0144skim i tr\u00f3jmiejskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gda\u0144ski i Tr\u00f3jmiejski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.55}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "998000.00", "WARTOSC": "2586433.90", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska", "OPIS": "Inwestycja Sp\u00f3\u0142ki INTERCOMPACT obejmuje wdro\u017cenie do zak\u0142adu produkcyjnego firmy zakupionych wynik\u00f3w prac B+R dotycz\u0105cych technologii wytwarzania element\u00f3w metalowych do budowy wie\u017c wiertniczych i statk\u00f3w z wykorzystaniem dok\u0142adnych technik ci\u0119cia laserowego i obr\u00f3bki skrawaniem, dostosowanej do wymaga\u0144 bran\u017cy offshore. W konsekwencji realizacji projektu nast\u0105pi zdywersyfikowanie oferty przedsi\u0119biorstwa i powi\u0119kszenie jej o jedn\u0105 now\u0105 gam\u0119 produktow\u0105 detali metalowych dedykowanych do sektora offshore. Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest budowa pozycji konkurencyjnej Sp\u00f3\u0142ki jako dostawcy do przemys\u0142u zwi\u0105zanego z konstrukcjami do eksploatacji zasob\u00f3w morza, zar\u00f3wno na rynku krajowym, jak i wej\u015bcie z now\u0105 ofert\u0105 na rynki zagraniczne, szczeg\u00f3lnie kraj\u00f3w skandynawskich. Rzeczowy zakres inwestycji obejmuje nabycie wycinarki laserowej o mocy 4,0kW oraz pionowego centrum obr\u00f3bkowego w drodze leasingu finansowego.", "BENEFICJENT": "INTERCOMPACT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii produkcji element\u00f3w metalowych w przedsi\u0119biorstwie Intercompact Sp. z o.o. celem wprowadzenia nowych produkt\u00f3w dedykowanych bran\u017cy offshore", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "917949.36", "WARTOSC": "1079940.42", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie trwa\u0142ych miejsc wychowania przedszkolnego i podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej w tym dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Na terenie Gminy Puck - Darzlubie i \u0141ebcz. Gdzie zgodnie z dokumentami RPO WP na lata 2014-2020 obszar Gminy wiejskiej Puck jest obszarem o odsetku dzieci obj\u0119tych wychowaniem przedszkolnym poni\u017cej \u015bredniej wojew\u00f3dzkiej. Ca\u0142y obszar Gminy nale\u017cy uzna\u0107 jako deficytowy w opiece nad dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym i wymaga interwencji. Na terenie Gminy liczba dost\u0119pnych miejsc jest ni\u017csza ni\u017c zidentyfikowane zapotrzebowanie na miejsca. Celem interwencji zastosowanej w projekcie b\u0119dzie upowszechnienie opieki w wieku przedszkolnym jako instrumentu oddzia\u0142ywuj\u0105cego na sytuacj\u0119 wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych i podniesienie jako\u015bci poprzez podniesienie kompetencji i kwalifikacji nauczycieli wychowania przedszkolnego. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 dzieci zamieszkuj\u0105ce w Gminie Puck, liczba nowopowsta\u0142ych miejsc 10 i ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola, a tak\u017ce dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Realizacja projektu wynika z przyj\u0119tej w dniu 18.03.2017r. diagnozy, obejmuj\u0105cej faktyczne oraz prognozowane zapotrzebowanie na us\u0142ugi edukacji przedszkolnej na terenie Gminy w 3 -letniej perspektywie. Uzupe\u0142niono diagnoz\u0119 o diagnoz\u0119 potrzeb. Wnioskodawca deklaruje, \u017ce b\u0119dzie realizowa\u0142 dzia\u0142ania w projekcie w oparciu o wyniki z przedmiotowej analizy. Projekt b\u0119dzie realizowany przez 23 miesi\u0119cy. G\u0142\u00f3wne produkty Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w Programie 10, Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej - 60, Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w Programie - 4. Projekt dotyczy utworzenia 10 miejsc przedszkolnych, 5 w Darzlubiu, 5 w \u0141ebczu. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 1 083 443,22 z\u0142.warto\u015b\u0107 dofinansowania 920 933,22 z\u0142.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE INTEGRACYJNE \"ZACZAROWANA \u0141\u0104KA\"", "TYTUL": "\"Zaczarowana \u0141\u0105ka\" przedszkola o dzia\u0142alno\u015bci integracyjno-terapeutycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "911488.13", "WARTOSC": "1990632.85", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Integra AV Sp. z o.o. poprzez rozszerzenie zakresu dzia\u0142alno\u015bci o now\u0105 sfer\u0119 polegaj\u0105c\u0105 na produkcji Virtual Compact Caves \u2013 unikalnych produkt\u00f3w z zakresu rzeczywisto\u015bci wirtualnej w skali \u015bwiatowej. Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie procesu inwestycyjnego polegaj\u0105cej na budowie nowego obiektu firmy wraz z hal\u0105 testow\u0105 oraz zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do opracowania nowej technologii produkcji. W wyniku ww. dzia\u0142a\u0144 opracowana zostanie i wdro\u017cona w\u0142asna technologia projektowania i produkcji system\u00f3w rzeczywisto\u015bci wirtualnej. Rozszerzenie oferty Integra AV Sp. z o.o. o mo\u017cliwo\u015b\u0107 produkcji nowych produkt\u00f3w \u2013 Virtual Compact Caves b\u0119dzie kontynuacj\u0105 wykonania przez wnioskodawc\u0119 pierwszej w Polsce jaskini rzeczywisto\u015bci wirtualnej na Politechnice Gda\u0144skiej \u2013 Laboratorium Zanurzonej Wizualizacji Przestrzennej.", "BENEFICJENT": "INTEGRA AV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Integra AV sp. z o.o. poprzez wprowadzenie nowych, innowacyjnych produkt\u00f3w - Virtual Compact Caves.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-12-03", "DOFINANSOWANIE": "826118.78", "WARTOSC": "971904.45", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje wsparciem og\u00f3\u0142em 35 os\u00f3b (33 kobiety-dalej K i 2 m\u0119\u017cczyzn-dalej M, w tym 2 K z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) z terenu wiejskiej Gminy Puck b\u0119d\u0105cych osobami:-bezrobotnymi lub biernymi zawodowo pozostaj\u0105cymi poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, w tym osobami, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105 na urlopach wychowawczych,-pracuj\u0105cymi, sprawuj\u0105cymi opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3. Celem proj. jest zwi\u0119kszone zatrudnienie w\u015br\u00f3d ww. grupy os\u00f3b. Celami szczeg\u00f3\u0142owymi s\u0105:-stworzenie rozwi\u0105za\u0144 u\u0142atwiaj\u0105cych ich powr\u00f3t na rynek pracy oraz zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse utrzymania pracy poprzez utworzenie dla ich dz. 35 nowych miejsc w nowym samorz\u0105d. \u017c\u0142obku w Starzynie, - powr\u00f3t na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dz. lub utrzymanie zatrudnienia przez 21 os. (20K,1M) pracuj\u0105cych i sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dz. do lat 3,-znalezienie zatrudnienia albo jego poszukiwanie po zako\u0144czeniu proj. przez 14 os. (13K,1M) os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dz. do lat 3. Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w nast\u0105pi poprzez nast. dzia\u0142ania:-Adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 w budynku w Starzynie na potrzeby \u017c\u0142obka (finans. cz\u0119\u015bciowo z Programu Maluch),- zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia \u017c\u0142obka,-utworzenie i funkcjonowanie 35 miejsc opieki nad dz. do lat 3 w nowym \u017c\u0142obku samorz\u0105d. w Starzynie z kt\u00f3rych w okresie realizacji proj. skorzysta 35 dz. (17 dziew.,18 ch\u0142.) 35 opiekun\u00f3w (33K,2M). Najwa\u017cniejszym efektem proj., mo\u017cliwym dzi\u0119ki utworzeniu nowych 35 miejsc opieki nad dz. do lat 3 w Gm Puck b\u0119dzie powr\u00f3t na rynek pracy b\u0105d\u017a utrzymanie zatrudnienia w\u015br\u00f3d 35 (33K,2M w tym 2 K z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) beneficjent\u00f3w. Efekty projektu b\u0119d\u0105 trwa\u0142e, gdy\u017c utworzone miejsca b\u0119d\u0105 dzia\u0142a\u0107 przez okres minimum ponad 2 lat po zako\u0144czeniu proj. W\u0142adze gminy zak\u0142adaj\u0105 ich wieloletnie funkcjonowanie.", "BENEFICJENT": "GMINA PUCK", "TYTUL": "\"Maluch w \u017c\u0142obku, mama w pracy!\" - zwi\u0119kszenie zatrudnienia mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Puck opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie \u017c\u0142obka samorz\u0105dowego w Starzynie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "820049.57", "WARTOSC": "964764.20", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie uczestnictwa w kszta\u0142ceniu ustawicznym (dalej KU) 215 (87 K, 128 M) os\u00f3b z terenu Gminy Puck w wieku aktywno\u015bci zawodowej i poprawienie ich sytuacji na rynku pracy poprzez podniesienie ich kwalifikacji zawodowych w zakresie TiK, j\u0119z. ang. i innych kwalifikacji rynkowych przydatnych m. in. w bran\u017cach budowlanej, turystycznej, logistycznej i o\u015bwiacie. Beneficjentami proj. b\u0119dzie 215 (87 K, 128 M) os\u00f3b zatrudnionych w mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach oraz w podmiotach ekonomii spo\u0142ecznej/przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych z terenu Gm. Puck w wieku aktywno\u015bci zawodowej, w tym: - ponad 80% tj. 195 os\u00f3b (79K,116 M) w wieku powy\u017cej 25 lat i wi\u0119cej z kt\u00f3rych co najmniej 40% to osoby o niskich kwalifikacjach, - 169 os\u00f3b (78K,91M) o niskich kwalifikacjach - 20 os\u00f3b (9K,11M) w wieku powy\u017cej 50 lat - 15 os\u00f3b (8 K, 7 M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem kwalifikacji, realizowanych w oparciu o popytowy model \u015bwiadczenia wysokiej jako\u015bci us\u0142ug edu., z uwzgl\u0119dnieniem analizy potrzeb edu. uczestnik\u00f3w proj. Cel proj. zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez udzia\u0142 benef. w realizowanych w pobli\u017cu ich miejsca zamieszkania szkoleniach i kursach oraz uzyskaniu przez ponad 85% z nich nowych kwalifi. zawodowych z zakresu: - j\u0119z. angielskiego - technologii informacyjno\u2013komunikacyjnych oraz innych rynkowych kwalifikacji zawodowych w bran\u017cach budowl., turyst., logist., o\u015bwiaty i innych. Efekty proj. b\u0119d\u0105 trwa\u0142e, beneficjenci uzyskaj\u0105 kwalifi. zgodne z ich potrzebami a jednocze\u015bnie z oczekiwaniami pracodawc\u00f3w w bran\u017cach dominuj\u0105cych w pow. puckim. Dzi\u0119ki temu poprawi\u0105 swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy: zmieni\u0105 prac\u0119 na lepsz\u0105 b\u0105d\u017a poczuj\u0105 si\u0119 pewniej w obecnie wykonywanej, uzyskaj\u0105 awans, poprawi\u0105 swoje warunki pracy. Dostrzegaj\u0105c pozytywne efekty podniesienia swoich kwalifikacji zawodowych b\u0119d\u0105 ch\u0119tniej uczestniczy\u0107 w KU r\u00f3wnie\u017c w przysz\u0142o\u015bci po zako\u0144czeniu projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA PUCK", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje zawodowe szans\u0105 na popraw\u0119 sytuacji mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Puck na rynku pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "798000.00", "WARTOSC": "2948392.41", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt przewiduje wsparcie przedsi\u0119biorstwa poprzez zakup i wdro\u017cenie nowoczesnej, innowacyjnej linii produkcyjnej, kt\u00f3rej zastosowanie pozwoli znacz\u0105co obni\u017cy\u0107 ilo\u015b\u0107 wykorzystywanego surowca (drewna), jak i zu\u017cywanej energii. Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu linii mo\u017cliwe b\u0119dzie wprowadzenie do oferty firmy nowego produktu. Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie 1 szt. rozwi\u0105zania ekoinnowacyjnego.", "BENEFICJENT": "\"MGJ\" - SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa \"MGJ\" - sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 poprzez wdro\u017cenie nowoczesnej linii technologicznej, umo\u017cliwiaj\u0105cej obni\u017cenie poziomu surowco- i energoch\u0142onno\u015bci procesu produkcyjnego oraz wprowadzenie innowacyjnego produktu do oferty firmy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "745812.27", "WARTOSC": "877426.20", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do og\u00f3\u0142em 65 os\u00f3b (34K, 31M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Gminy Puck, znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji materialnej, bezrobotnych i/lub biernych zawodowo, w tym 10 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Celem projektu jest kompleksowe wsparcie ww. os\u00f3b zmierzaj\u0105ce ostatecznie do zwi\u0119kszenia ich zatrudnienia. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa, uzyskanie kwalifikacji zawodowych, podj\u0119cie zatrudnienia lub poszukiwanie pracy. Projekt realizowany jest przez Gmin\u0119 Puck (Gminny O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Pucku jako podmiot realizuj\u0105cy projekt) i Partnera w projekcie Fundacj\u0119 Phenomen. Z ka\u017cdym z uczestnik\u00f3w projektu zostanie zawarty kontrakt socjalny, w ramach kt\u00f3rego opracowana zostanie \u015bcie\u017cka reintegracji dla ka\u017cdego beneficjenta - okre\u015blone w niej zostan\u0105 indywidualne dla ka\u017cdej osoby co do formy i intensywno\u015bci wsparcia narz\u0119dzia, takie jak m.in.: poradnictwo psychologiczne, poradnictwo prawne, wsparcie pracownika socjalnego, brokera edukacyjnego, zaj\u0119cia ukierunkowane na rozw\u00f3j zainteresowa\u0144 i aspiracji edukacyjnych, wsparcie doradcy zawodowego, po\u015brednictwo pracy, sta\u017ce zawodowe, kursy i szkolenia zawodowe, opieka dla os\u00f3b zale\u017cnych, rehabilitacja zdrowotna dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Planowane dzia\u0142ania, obejmuj\u0105ce r\u00f3wnie\u017c zwroty koszt\u00f3w dojazdu, zasi\u0142ki, stypendia sta\u017cowe czy catering, maj\u0105 zapewni\u0107 kompleksowe wsparcie beneficjent\u00f3w dostosowane do ich zindywidualizowanych potrzeb i oczekiwa\u0144. Rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci spo\u0142ecznej na poziomie co najmniej 34% w odniesieniu do ca\u0142ej grupy beneficjent\u00f3w oraz efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 12% w odniesieniu do os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i 25 % dla pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie. Minimum 40% uczestnik\u00f3w uzyska nowe kwalifikacje zawodowe.", "BENEFICJENT": "GMINA PUCK", "TYTUL": "\u201eCzas zacz\u0105\u0107 dzia\u0142a\u0107!\u201d - kompleksowy program aktywizacji spo\u0142eczno - zawodowej zagro\u017conych wykluczeniem mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Puck.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "683099.86", "WARTOSC": "803646.90", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska", "OPIS": "Zaplanowany na podstawie diagnozy projekt obejmuje wsparciem 30 dzieci (14 dziewczynek i 16 ch\u0142opc\u00f3w, w tym 1 dziewczynk\u0119 i 2 ch\u0142opc\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) w wieku 3-6 lat zamieszka\u0142ych na terenie Gminy Puck. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby trwa\u0142ych miejsc edukacji przedszkolnej na terenie Gminy Puck. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: a. ) utworzenie 30 nowych miejsc wychowania przedszkolnego (w tym 3 dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) b.) zwi\u0119kszenie stopnia upowszechnienia edukacji przedszkolnej na terenie Gminy Puck. Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w nast\u0105pi poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: a.) adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 w budynku szko\u0142y w Mieroszynie na potrzeby 30 nowych miejsc przedszkolnych b.) zakup wyposa\u017cenia oraz pomocy dydaktycznych c.) utworzenie, uchwa\u0142\u0105 Rady Gminy, przedszkola w Mieroszynie (w ramach zespo\u0142u szkolno-przedszkolnego w Mieroszynie) w kt\u00f3rym funkcjonowa\u0107 b\u0119dzie 30 nowych miejsc (w tym 3 dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) d.) \u015awiadczenie us\u0142ug przedszkolnych dla 30 dzieci (14 dziewczynek i 16 ch\u0142opc\u00f3w) w tym 3 (1 dziewczynka i 2 ch\u0142opc\u00f3w) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami . Finansowanie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania us\u0142ug przedszkolnych w ramach projektu trwa\u0107 b\u0119dzie przez okres 12 miesi\u0119cy. Informacje dotycz\u0105ce liczby dzieci korzystaj\u0105cych z nowo utworzonych w ramach EFS miejsc wychowania przedszkolnego nie b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dniane w sprawozdaniach przekazywanych comiesi\u0119cznie organowi dotuj\u0105cemu. Dzia\u0142ania w ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane w oparciu o wyniki przeprowadzonej diagnozy. Efektem proj. b\u0119dzie zwi\u0119kszenie upowszechnienia edukacji przedszkolnej na terenie Gminy Puck poprzez utworzenie i zaoferowanie 30 nowych, trwa\u0142ych miejsc edukacji przedszkolnej (w tym 3 miejsc dla dzieci z niepe\u0142no sprawno\u015bciami) podlegaj\u0105cych pod organ prowadz\u0105cy \u2013 Gmin\u0119 Puck. Efekty proj. b\u0119d\u0105 trwa\u0142e, gdy\u017c utworzone miejsca edukacji przedszkolnej funkcjonowa\u0107 b\u0119d\u0105 minimum przez okres 2 lat od daty zako\u0144czenia realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA PUCK", "TYTUL": "Nowe miejsca, nowe szanse. Utworzenie 30 nowych miejsc przedszkolnych, w tym 3 dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, na terenie Gminy Puck.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "655516.15", "WARTOSC": "788695.48", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt przewiduje budow\u0119 przystani ko\u0144cowej na rzece Reda w miejscowo\u015bci Mo\u015bcie B\u0142ota. Zadanie budow\u0119 pomostu wraz ze rynn\u0105 dla kajak\u00f3w, umocnienie brzegu rzeki, budow\u0119 rynny dla kajak\u00f3w, jak i zagospodarowanie terenu (m.in. w miejsca wypoczynku) oraz budow\u0119 oznakowania. Zostanie utworzony tym samym szlak turystyczny o d\u0142ugo\u015bci 8,3 km, z kt\u00f3rego docelowo korzysta\u0107 b\u0119dzie 100 os\u00f3b rocznie. Projekt stanowi element wi\u0119kszego Przedsi\u0119wzi\u0119cia Strategicznego \"Pomorskie Szlaki Kajakowe\", zdefiniowanego w RPS w zakresie atrakcyjno\u015bci kulturalnej i turystycznej Pomorska Podr\u00f3\u017c. Realizacja przedmiotowego projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu bezpo\u015bredniego, jakim jest wzrost potencja\u0142u turystycznego Gminy Puck ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem turystyki wodnej.", "BENEFICJENT": "GMINA PUCK", "TYTUL": "Pomorskie Szlaki Kajakowe - Meandry P\u00f3\u0142nocy, Rzeka Reda - Gmina Puck", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4208992.81", "WARTOSC": "4951756.25", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 125 kobiet pozostaj\u0105cych bez zatr. pochodz\u0105cych z teren\u00f3w woj. pomorskiego o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej, tj. z gmin: Cewice, Choczewo, Dziemiany, Gniewino, Karsin, Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska, Lichnowy, Linia, Liniewo, Lipusz, Luzino, \u0141\u0119czyce, Malbork \u2013gmina wiejska, Mi\u0142oradz, Nowa Karczma, Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski, Nowy Staw, Puck - gmina wiejska ,Stara Kiszewa, Stare Pole (w rozumieniu KC), w wieku od 30 r.\u017cycia, kt\u00f3re maj\u0105 najmniejsz\u0105 szans\u0119 na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych je problem\u00f3w. Z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b, kt\u00f3re posiada\u0142y aktywny wpis CEIDG, KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. W ramach projektu UP zostan\u0105 obj\u0119te identyfikacj\u0105 ind. potrzeb w celu odpowiedniego dopasowania w zaplanowanych form wsparcia szkoleniowo-doradczego. Dla UP zostan\u0105 zorganizowane szkolenia maj\u0105ce na celu przygotowanie do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci. UP b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 z ind. doradztwa w zakresie tworzenia biznesplan\u00f3w (indywid. spotkania pozwol\u0105 UP na konsultacje kwestii \u015bci\u015ble zwi\u0105zanych z specyfik\u0105 planowanej dzia\u0142alno\u015bci co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsze dopracowanie sk\u0142adanych biznesplan\u00f3w i rentowno\u015b\u0107 przysz\u0142ych firm). Dofinansowanie na otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gosp. otrzyma 80% UP w kwocie maksymalnej 24000,00. Osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y \u015brodki inw. mog\u0105 otrzyma\u0107 r\u00f3wnie\u017c 6-mc. finansowe wsparcie pomostowe w kwocie 1500,00 oraz b\u0119d\u0105 mog\u0142y korzysta\u0107 z wsparcia specjalistycznego doradczego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu b\u0119d\u0105 mog\u0142y rozwi\u0105zywa\u0107 bie\u017c\u0105ce problemy wsp\u00f3lnie z specjalistami co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsze funkcjonowanie i trwa\u0142o\u015b\u0107 nowych przedsi\u0119biorstw. Dodatkowo przewidziano 6-miesi\u0119czne przed\u0142u\u017cone wsparcie pomostowe dla 50 os\u00f3b w kwocie 750,00. Realizacja dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do wzrostu liczby trwa\u0142ych przedsi\u0119biorstw (100) oraz generowania w nich nowych miejsc pracy (min. 10).Okres realizacji: 01.10.2016-30.09.2018r", "BENEFICJENT": "PROFESJA CAZ SP. Z O.O", "TYTUL": "AKTYWNA I NIEZALE\u017bNA - program wsparcia przedsi\u0119biorczo\u015bci kobiet", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "592349.96", "WARTOSC": "696882.30", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmie wsparciem og\u00f3\u0142em 50 (27 K,23 M) os\u00f3b (kt\u00f3re maj\u0105 uko\u0144czone 30 lat i wi\u0119cej)z terenu Gminy Puck, wy\u0142acznie zarejestrowane jako bezrobotne w PUP w Pucku, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: 18 (8K, 10M) os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, 23 kobiet, 4 (2K, 2M) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 20 (12K, 8 M) os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz 32 (17K, 15M) osoby o niskich kwalifikacjach (osoby te stanowi\u0105 100% uczestnik\u00f3w projektu). Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy z terenu Gminy Puck, tj. uzyskanie pracy przez minimum 23 osoby (45% uczestnik\u00f3w projektu), dzi\u0119ki otrzymaniu kompleksowego wsparcia w zakresie aktywizacji zawodowej obejmuj\u0105cego m. in. us\u0142ugi s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej, us\u0142ugi s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego oraz wsparcia stanowi\u0105cego zach\u0119t\u0119 do zatrudnienia. Celami szczeg. s\u0105 podniesienie komp. kluczowych beneficjent\u00f3w niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz ich kwalifikacji zawodowych. Projekt realizowany b\u0119dzie poprzez zaoferowanie beneficjentom kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie aktywizacji zawodowej, w oparciu o pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika proj., w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez: -diagnoz\u0119 uczestnik\u00f3w projektu s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 wypracowaniu osobistej \u015bcie\u017cki wsparcia (opracowanie Ind. Program\u00f3w Dzia\u0142a\u0144) -wsparcie psycholog.-doradcze -poradnictwo zawodowe -warsztaty/szkolenia z zakresu technik aktywnego poszukiwania pracy oraz nabywania komp. kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy -po\u015brednictwo pracy -kursy zawodowe (zdobycie kwalifikacji zawodowych), -sta\u017ce/praktyki zawodowe -subsydiowane zatrudnienie -wyposa\u017cenie/doposa\u017cenie miejsc pracy -zatrudnienie wspomagane-trener pracy wspomagaj\u0105cy osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Najwa\u017cniejszym efektem, jaki projekt da jego uczestnikom, jest podj\u0119cie i utrzymanie trwa\u0142ej pracy przez min. 45 % beneficjent\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA PUCK", "TYTUL": "Wykwalifikowani, gotowi do pracy! - Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych z terenu Gminy Puck.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "914847.48", "WARTOSC": "1099527.45", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie systemu ratownictwa na terenie: Gminy Miasta Pucka, Gminy Puck oraz Gminy W\u0142adys\u0142awowo. Efektem projektu b\u0119dzie minimalizacji skutk\u00f3w ekstremalnych zjawisk klimatycznych zwi\u0105zanych m.in z powodziami. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Zwi\u0105zek Mi\u0119dzygminny Zatoki Puckiej. Zwi\u0105zek obecnie tworz\u0105: Gmina Miasta Puck, Gmina Puck oraz Gmina W\u0142adys\u0142awowo. W ramach projektu planowane jest wsp\u00f3lne przedsi\u0119wzi\u0119cie maj\u0105ce na celu doposa\u017cenie jednostek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w specjalistyczny sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych. Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie w sprz\u0119t ratunkowy nast\u0119puj\u0105ce jednostki: 1) OSP Jastrz\u0119bia G\u00f3ra 2) OSP Mrzezino, 3) OSP Gnie\u017cd\u017cewo, 4) OSP Starzyno, 5) OSP Strzelno 6) OSP W\u0142adys\u0142awowo 7) OSP Ch\u0142apowo 8) OSP Karwia. Dodatkowo w ramach projektu przewidziano wyposa\u017cenie Miejskiego O\u015brodka Sportu i Rekreacji w Pucku w sprz\u0119t ratownictwa wodnego, kt\u00f3ry umo\u017cliwi skuteczne monitorowanie w\u00f3d Zatoki Puckiej.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY ZATOKI PUCKIEJ", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa poprzez wyposa\u017cenie jednostek ratownictwa na obszarze gmin Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego Zatoki Puckiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.43}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "8357095.74", "WARTOSC": "9831877.34", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 10.2018-08.2022 na terenie Gda\u0144ska i gm. Puck w partnerstwie tr\u00f3jstronnym: Pozytywne Inicjatywy \u2013 Edukacja sp. z o.o (PIE), Gmina Puck (GP) i Gmina Miasta Gda\u0144ska (GMG) i Polska Akcja Humanitarna(PAH). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci trwa\u0142ych miejsc wychowania przedszkolnego (prace adaptacyjne, zapewnienie niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia dla nowych miejsc) \u2013 powstanie 375 miejsc w publicznych przedszkolach Gda\u0144sku i 25 miejsc w nowym przedszkolu w gm. Puck oraz poprawa jako\u015bci edukacji przedszkolnej. W proj. b\u0119dzie finansowane roczne funkcjonowanie nowych miejsc przedszkolnych, zaj\u0119cia w obszarze wspomagania rozwoju i edukacji dzieci wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne oraz rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych, wspieranie rozwoju zawodowego n-li i wsparcie opiekun\u00f3w prawnych dzieci - pilota\u017cowy program \u201ezdrowy przedszkolak\u201d. Trwa\u0142o\u015b\u0107 proj. zostanie zachowana przez 48 m-ce po zako\u0144czeniu realizacji proj. Projekt zosta\u0142 stworzony w oparciu o diagnoz\u0119 przeprowadzon\u0105 w okresie 01-03.2018 r. na podstawie analizy danych statystycznych, zastanych dokument\u00f3w, ankiet przeprowadzonych w\u015br\u00f3d rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w prawnych, n-li, opinii specjalist\u00f3w w zakresie wyposa\u017cenia oraz potrzeb edukacyjno-rozwojowych dzieci. Nowe miejsca przedszkolne zostan\u0105 utworzone w miejscach, w kt\u00f3rych stwierdzono deficyty dost\u0119pnych miejsc przedszkolnych. Zakres diagnozy: - analiza faktycznego oraz prognozowanego zapotrzebowania na us\u0142ugi edukacji przedszkolnej w G. Puck i M. Gda\u0144sk w perspektywie trzyletniej \u2013 analiza danych statystycznych; - okre\u015blenie potrzeb zwi\u0105zanych z: dostosowaniem i wyposa\u017ceniem nowopowstaj\u0105cych miejsc przedszkolnych, w tym w zakresie potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, prowadzeniem zaj\u0119\u0107 edukacyjnych dla dzieci; potrzebami kadry nauczycielskiej; - analiza za\u0142o\u017ce\u0144 polityki organu prowadz\u0105cego. Diagnoza zosta\u0142a przeprowadzona zgodnie z zapisami zawartymi w Standardach realizacji wsparcia (Za\u0142. 4 do Regulaminu)", "BENEFICJENT": "POZYTYWNE INICJATYWY - EDUKACJA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowe przedszkola w Gda\u0144sku i w Gminie Puck", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "7561195.40", "WARTOSC": "8895524.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 12.2016-08.2019 na terenie Gda\u0144ska, Pucka i Swarzewa w partnerstwie tr\u00f3jstronnym: Fundacja Pozytywne Inicjatywy, Miasto Gda\u0144sk, Uniwersytet Gda\u0144ski. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci edukacji przedszkolnej oraz zwi\u0119kszenie trwa\u0142ych miejsc wychowania przedszkolnego- powstan\u0105 4 nowe OWP (850 miejsc w Gda\u0144sku), wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te te\u017c istniej\u0105ce ju\u017c OWP w Swarzewie, w Pucku, przy Urz. Marsza\u0142kowskim w Gda\u0144sku (140 dzieci). W proj. b\u0119dzie finansowane roczne funkcjonowanie nowych plac\u00f3wek, zaj\u0119cia w obszarze wspomagania rozwoju i edukacji dzieci wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne oraz rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe w obszarze rynku pracy oraz wspieranie rozwoju zawodowego n-li i wsparcie opiekun\u00f3w prawnych dzieci. Trwa\u0142o\u015b\u0107 proj. zostanie zachowana przez 28 m-cy po zako\u0144czeniu realizacji proj. Projekt zosta\u0142 stworzony w oparciu o diagnoz\u0119 przeprowadzon\u0105 w okresie 01-02.2016 r. na podstawie analizy danych statystycznych, zastanych dokument\u00f3w, ankiet przeprowadzonych w\u015br\u00f3d rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w prawnych, n-li, opinii specjalist\u00f3w w zakresie wyposa\u017cenia oraz potrzeb edukacyjno-rozwojowych dzieci. Wyb\u00f3r OWP do obj\u0119cia wsparciem wynika z przeprowadzonej diagnozy - plac\u00f3wki te potrzebuj\u0105 najpilniejszego wsparcia (deficyt zaj\u0119\u0107 dodatkowych, wyposa\u017cenia, kwalifikacji n-li) a r\u00f3wnocze\u015bnie przedstawiaj\u0105 najwi\u0119kszy potencja\u0142 rozwojowy. Nowe OWP zostan\u0105 utworzone w miejscach, w kt\u00f3rych stwierdzono deficyty dost\u0119pnych miejsc przedszkolnych. Zakres diagnozy: - analiza faktycznego oraz prognozowanego zapotrzebowania na us\u0142ugi edukacji przedszkolnej w G.Puck, M. Puck, M. Gda\u0144sk w perspektywie trzyletniej \u2013 analiza danych statystycznych; - okre\u015blenie potrzeb zwi\u0105zanych z: dostosowaniem i wyposa\u017ceniem nowopowstaj\u0105cych miejsc przedszkolnych, w tym w zakresie potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, prowadzeniem zaj\u0119\u0107 edukacyjnych dla dzieci; potrzebami kadry nauczycielskiej; - analiza za\u0142o\u017ce\u0144 polityki organu prowadz\u0105cego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POZYTYWNE INICJATYWY", "TYTUL": "Pozytywne przedszkola Pomorza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1092119.61", "WARTOSC": "1284846.60", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo", "OPIS": "Projekt realizowany przez Centrum Integracji Spo\u0142ecznej (jednostka organizacyjna LGD Ma\u0142e Morze) w partnerstwie z Powiatowym Urz\u0119dem Pracy i Powiatowym Cechem Rzemios\u0142 R\u00f3\u017cnych Ma\u0142ych i \u015arednich Przedsi\u0119biorstw oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi pracodawcami, w okresie od 1 pa\u017adziernika 2016 do 31 pa\u017adziernika 2018 na terenie powiatu puckiego. Celem projektu jest wzrost zatrudnienia os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy (co najmniej 45% beneficjent\u00f3w otrzyma zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie), zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu puckiego, dzi\u0119ki podnoszeniu kwalifikacji zawodowych oraz zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego w okresie 1.10.2016 \u2013 31.10.2018. Projekt skierowany jest do 112 os\u00f3b (75K, 37M) pozostaj\u0105cych bez pracy (bezrobotnych i biernych zawodowo), zamieszka\u0142ych na terenie powiatu puckiego nale\u017c\u0105cych do nast\u0119puj\u0105cych grup (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b do 30 roku \u017cycia): - osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej \u2013 20 os. - kobiety \u2013 75 os. - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 12 os. - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 50 os. - osoby o niskich kwalifikacjach \u2013 80 os. Wyb\u00f3r grupy docelowej wynika z analizy przez CIS w Pucku potrzeb i problem\u00f3w dotychczasowych grup beneficjent\u00f3w, kt\u00f3ra wskazuje jednoznacznie, \u017ce najwa\u017cniejszym czynnikiem przyczyniaj\u0105cym si\u0119 do wykluczenia spo\u0142ecznego jest bezrobocie, zw\u0142aszcza d\u0142ugotrwa\u0142e. W zwi\u0105zku z tym w/w grupy najbardziej potrzebuj\u0105 wsparcia, aby m\u00f3c si\u0119 odnale\u017a\u0107 na rynku pracy. Dzia\u0142ania podj\u0119te w ramach projektu: - indywidualizacja wsparcia (opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania), - poradnictwo zawodowe i psychologiczne w tym warsztaty grupowe; - kursy i szkolenia zawodowe; - sta\u017ce u pracodawc\u00f3w; - po\u015brednictwo pracy. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie i utrzymanie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA MA\u0141E MORZE", "TYTUL": "KOMPLEKS - Kompleksowa aktywizacja zawodowa os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy z powiatu puckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "267728.75", "WARTOSC": "314975.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 59 os\u00f3b z terenu gminy wiejskiej Puck, w tym 55 os\u00f3b stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym i 4 nauczycieli zatrudnionych w Niepublicznym Przedszkolu Sprytny Maluch w Celb\u00f3wku. Celem projektu jest poprawa jako\u015bci edukacji og\u00f3lnej i przedszkolnej oraz zwi\u0119kszenie liczby trwa\u0142ych miejsc edukacji przedszkolnej. Cele szczeg\u00f3\u0142owe przedsi\u0119wzi\u0119cia: - utworzenie trwa\u0142ych miejsc wychowania przedszkolnego dla 55 dzieci w wieku przedszkolnym, w tym dostosowanych do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w istniej\u0105cej plac\u00f3wce, - zwi\u0119kszenie trwa\u0142ych miejsc wychowania przedszkolnego o 120% w stosunku do obecnej liczby dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola, - podniesienie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy u 100% dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107, - zmniejszenie odsetka dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 kompensacyjno-wyr\u00f3wnawczych dla 14 dzieci, - podniesienie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych u 100% nauczycieli zatrudnionych w plac\u00f3wce. Dzia\u0142ania: - modernizacja istniej\u0105cej bazy przedszkolnej - przygotowanie 1 sali dydaktycznej dla nowo przyj\u0119tych dzieci, - prowadzenie zaj\u0119\u0107 edukacyjnych rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy dla dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola, - prowadzenie zaj\u0119\u0107 kompensacyjno-wyr\u00f3wnawczych dla dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola, - doskonalenie kompetencji zawodowych nauczycieli poprzez organizacj\u0119 szkole\u0144 dla nauczycieli zatrudnionych w plac\u00f3wce, - utworzenie sieci wsp\u00f3\u0142pracy sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z nauczycieli oraz trener\u00f3w prowadz\u0105cych zaj\u0119cia nadzorowanych przez moderatora w celu nauki i wymiany do\u015bwiadcze\u0144. Najwa\u017cniejszym efektem, jaki projekt ma da\u0107 jest utworzenie i utrzymanie trwa\u0142ych miejsc wychowania przedszkolnego dla 55 dzieci przez okres co najmniej 3 lat od zako\u0144czenia realizacji projektu. Diagnoza sporz\u0105dzona przez plac\u00f3wk\u0119 zosta\u0142a zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy.", "BENEFICJENT": "SUKCES BO\u017bENA KUBOWICZ-MACHNICA", "TYTUL": "Tw\u00f3rczy Maluch", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "256573.77", "WARTOSC": "256573.77", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"MGJ\" - SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla MGJ Sp\u00f3\u0142ka z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.97}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2019-03-31", "DOFINANSOWANIE": "3021965.68", "WARTOSC": "3555253.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt jest zgodny ze zidentyfikowanym w mechanizmie ZIT przedsi\u0119wzi\u0119ciem oraz przyj\u0119tym Regionalnym Programem Polityki Zdrowotnej dotycz\u0105cym prewencji cukrzycy typu 2 (zwanym dalej RPPZ) przyj\u0119tym uchwa\u0142\u0105 Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego.Uczestnikami projektu beda osoby w wieku aktywno\u015bci zawodowej w wieku 35-64, dotychczas nieleczone z powodu cukrzycy typu 2,w ciagu jednego roku przed przyst\u0105pieniem do Programu nie wykonywa\u0142y bada\u0144 przesiewowych w kierunku cukrzycy (OGTT) i w ankiecie Findrisk uzyska\u0142y 12 punkt\u00f3w i wi\u0119cej oraz bez wzgl\u0119du na wynik ankiety osoba w wieku 45 i wi\u0119cej. Wczesne rozpoznanie i diagnostyka stanu przedcukrzycowego oraz w\u0142a\u015bciwe leczenie mo\u017ce doprowadzi\u0107 do wyd\u0142u\u017cenia zar\u00f3wno \u017cycia pacjent\u00f3w jak i ich aktywno\u015bci zawodowej. Realizacja projektu, w tym podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych i profilaktycznych przede wszystkim ograniczy liczb\u0119 nowych przypadk\u00f3w cukrzycy typu 2 w\u015br\u00f3d os\u00f3b ze stanem przedcukrzycowym, doprowadzi do poprawy jako\u015bci \u017cycia oraz utrzymania i wyd\u0142u\u017cenia aktywno\u015bci zawodowej, co po zako\u0144czeniu programu da wymierne korzy\u015bci spo\u0142eczno-gospodarcze.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDYNI", "TYTUL": "Program profilaktyki cukrzycy typu 2 na terenie powiat\u00f3w : gdy\u0144skiego, wejherowskiego i puckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3591031.07", "WARTOSC": "4224742.44", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "\"IDEALNY SZEF-TO JA\" to projekt realizowany przez Zachodniopomorsk\u0105 Grup\u0119 Doradcz\u0105 Sp.z o.o. CEL PROJEKTU: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej 76os\u00f3b bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo od 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (tj: kobiet, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b powy\u017cej 50roku \u017cycia,os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych)zamieszkuj\u0105cych jednocze\u015bnie obszary o wysokiej stopie bezrobocia i niskim poziomie przedsi\u0119biorczo\u015bci w wojew\u00f3dztwie pomorskim w okresie XII 2016\u2013XI 2018, poprzez otwarcie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1.Uzupe\u0142nienie wiedzy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci 90os\u00f3b poprzez zapewnienie wsparcia szkoleniowo-doradczego niezb\u0119dnego do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia firmy,a tak\u017ce prawid\u0142owego przygotowania dokumentacji projektowej; 2.Wsparcie indywidualnych inicjatyw zmierzaj\u0105cych do utworzenia 76 przedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych minimum 12 miesi\u0119cy poprzez udzielenie bezzwrotnego wsparcia finansowego; 3.Pokonanie barier finansowych utrudniaj\u0105cych prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w pierwszych 6/12miesiacach poprzez udzielenie podstawowego i/lub przed\u0142u\u017conego wsparcia pomostowego; 4.Nabycie specjalistycznej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w ramach pomostowego wsparcia doradczo-szkoleniowego wspomagaj\u0105cego nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w w funkcjonowaniu na rynku. DZIA\u0141ANIA: 1.Rekrutacja, nab\u00f3r i ocena formularzy rekrutacyjnych 110os\u00f3b(XII'16\u2013III'17 i VIII-X'17); 2.Wsparcie podstawowe szkoleniowo-doradcze dla 90os\u00f3b(IV'17\u2013V'17)\u2013m.in. szkolenia,wsparcie prawnicze,warsztaty,doradztwo; 3.Wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 76os\u00f3b(VIII'17-XI'18); 4.Wsparcie pomostowe finansowe(podstawowe/przed\u0142u\u017cone)w pierwszych 6/12 miesi\u0105cach i realizacja wsparcia pomostowego szkoleniowo-doradczego 76os\u00f3b(VII'17-XI'18). Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie stworzenie 76 nowych przedsi\u0119biorstw(samozatrudnienie) i przynajmniej 86 nowych miejsc pracy do XI'18 r.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIOPOMORSKA GRUPA DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "IDEALNY SZEF - TO JA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "148877.50", "WARTOSC": "175150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 8 os\u00f3b bezrobotnych lub os\u00f3b biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 oraz os\u00f3b pracuj\u0105cych, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 zamieszkuj\u0105cych teren gminy wiejskiej Puck. Celem projektu jest zapewnienie opieki dla dzieci w wieku do 3 lat, aby umo\u017cliwi\u0107 podj\u0119cie zatrudnienia dla ich opiekun\u00f3w prawnych. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: powr\u00f3t na rynek pracy os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3, umo\u017cliwienie poszukiwania zatrudnienia osobom bezrobotnym lub nieaktywnym zawodowo poprzez utworzenie trwa\u0142ych miejsc opieki dla dzieci do lat 3. Dzia\u0142ania: modernizacja istniej\u0105cej bazy \u017c\u0142obkowej - przygotowanie sali dydaktycznej dla nowo przyj\u0119tych dzieci, prowadzenie zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czo-wychowawczych i edukacyjnych, uwzgl\u0119dniaj\u0105cych rozw\u00f3j psychomotoryczny dziecka, w\u0142a\u015bciwych do wieku dziecka oraz zapewnienie bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Najwa\u017cniejszym efektem, jaki projekt ma da\u0107 jest znalezienie zatrudnienia przez 8 os\u00f3b i powr\u00f3t na rynek pracy przez co najmniej 1 osob\u0119 po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wychowaniem dziecka.", "BENEFICJENT": "SUKCES BO\u017bENA KUBOWICZ-MACHNICA", "TYTUL": "Tw\u00f3rczy Maluch", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-12-31", "DOFINANSOWANIE": "3348029.38", "WARTOSC": "3938858.10", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 90os. wy\u0142\u0105cznie bezrobotnych (20K, 16M) lub biernych zawodowo (34K, 20M), zamieszkuj\u0105cych w woj. pomorskim/WP na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i jednocze\u015bnie niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej (patrz pkt. C.5), b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105cych do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby niepe\u0142nosprawne (5K, 4M), d\u0142ugotrwale bezrobotni (12K, 4M), o niskich kwalifikacjach (20K, 25M), w wieku 50+ (2K, 3M) oraz kobiety (15K nienale\u017c\u0105cych do ww. grup), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 r.\u017c. CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA: 1. Wy\u0142onienie 90 uczestnik\u00f3w projektu/UP z najlepszym pomys\u0142em na trwa\u0142\u0105 firm\u0119, wykazuj\u0105cych predyspozycje do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej/DzG, 2. Zwi\u0119kszenie kompetencji biznesowych UP poprzez kompleksowe wyposa\u017cenie ich w wiedz\u0119 z zakresu przygotowania biznesplanu oraz zak\u0142adania i efektywnego prowadzenia firmy (90os.), 3. Zapewnienie skutecznej aktywizacji zawodowej poprzez samozatrudnienie co najmniej 80% UP (min. 72 nowe mikroprzedsi\u0119biorstwa), 4. Realizacja wsparcia ukierunkowana na kreowanie postaw zmierzaj\u0105cych do utworzenia dodatkowych miejsc pracy w nowopowsta\u0142ych firmach (min. 10), 5. Wzmocnienie trwa\u0142o\u015bci nowoutworzonych przedsi\u0119biorstw do pierwszych 12 m-cy dzia\u0142alno\u015bci poprzez sprofilowane i specjalistyczne wsparcie finansowe oraz szkoleniowo-doradcze. DZIA\u0141ANIA: 1. Diagnoza predyspozycji grupy docelowej do prowadzenia DzG i jej potrzeb szkoleniowo-doradczych, 2. Wsparcie szkoleniowo-doradcze umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy niezb\u0119dnej do podj\u0119cia i prowadzenia DzG. 3. Wsparcie finansowe na podj\u0119cie DzG w formie bezzwrotnej dotacji 4. Wsparcie pomostowe finansowe i doradczo-szkoleniowe. NAJWA\u017bNIEJSZYM EFEKTEM projektu jest utworzenie 82 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG, a tym samym aktywizacja zawodowa min. 72 UP maj\u0105cych najmniejsze szanse na rozwi\u0105zanie dotykaj\u0105cych ich problem\u00f3w na pomorskim rynku pracy.", "BENEFICJENT": "KOMPASS INVEST SP. Z O. O.", "TYTUL": "AKTYWNI \u2013 PRZEDSI\u0118BIORCZY. Program kompleksowego wspierania rozpoczynania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla os\u00f3b od 30 r.\u017c., bez pracy, zamieszkuj\u0105cych na obszarach o wysokiej stopie bezrobocia i o niskim poziomie aktywno\u015bci gospodarczej w wojew\u00f3dztwie pomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1380047.31", "WARTOSC": "1623585.07", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 120 os\u00f3b [72K, 48M] zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu puckiego (40 os\u00f3b) oraz powiatu wejherowskiego (80 os\u00f3b). W ramach projektu zostanie utworzone Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Wejherowie, a Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Pucku rozszerzy swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107. W Centrach b\u0119dzie prowadzona dzia\u0142alno\u015b\u0107 prowadz\u0105ca do aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b, kt\u00f3re bez dodatkowego wsparcia otrzymanego z zewn\u0105trz maj\u0105 najmniejsze szanse na poradzenie sobie ze swoimi problemami. Beneficjenci zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej (doradztwo psychologiczne i zawodowe, warsztaty grupowe, wolontariat), zawodowej (udzia\u0142 w grupach roboczych, kurs zawodowy, sta\u017c u pracodawcy, po\u015brednictwo pracy). Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te tak\u017ce rodziny os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie co najmniej 30% wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej, 80% wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142ecznozatrudnieniowej, a minimum 40% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje zawodowe. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z PUP w Wejherowie i MOPS w Wejherowie.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA MA\u0141E MORZE", "TYTUL": "Krok do przodu - aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.67}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2103370.99", "WARTOSC": "2474554.10", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 10.2018-04.2022 na terenie Gda\u0144ska i Swarzewa w partnerstwie tr\u00f3jstronnym: Fundacja Pozytywne Inicjatywy, Gmina Puck i Akademia Muzyczna w Gda\u0144sku. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci edukacji przedszkolnej oraz zwi\u0119kszenie ilo\u015bci trwa\u0142ych miejsc wychowania przedszkolnego (prace adaptacyjne, zapewnienie niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia dla nowych miejsc) \u2013 powstan\u0105 102 nowe miejsca (52 miejsca w Gda\u0144sku i 50 w Swarzewie). W proj. b\u0119dzie finansowane roczne funkcjonowanie nowych miejsc przedszkolnych, zaj\u0119cia w obszarze wspomagania rozwoju i edukacji dzieci wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne oraz rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe w obszarze rynku pracy oraz wspieranie rozwoju zawodowego n-li i wsparcie opiekun\u00f3w prawnych dzieci. Trwa\u0142o\u015b\u0107 proj. zostanie zachowana przez 44 m-ce po zako\u0144czeniu realizacji proj. Projekt zosta\u0142 stworzony w oparciu o diagnoz\u0119 przeprowadzon\u0105 w okresie 01-03.2018 r. na podstawie analizy danych statystycznych, zastanych dokument\u00f3w, ankiet przeprowadzonych w\u015br\u00f3d rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w prawnych, n-li, opinii specjalist\u00f3w w zakresie wyposa\u017cenia oraz potrzeb edukacyjno-rozwojowych dzieci. Nowe miejsca przedszkolne zostan\u0105 utworzone w miejscach, w kt\u00f3rych stwierdzono deficyty dost\u0119pnych miejsc przedszkolnych. Zakres diagnozy: - analiza faktycznego oraz prognozowanego zapotrzebowania na us\u0142ugi edukacji przedszkolnej w G. Puck i M. Gda\u0144sk w perspektywie trzyletniej \u2013 analiza danych statystycznych; - okre\u015blenie potrzeb zwi\u0105zanych z: dostosowaniem i wyposa\u017ceniem nowopowstaj\u0105cych miejsc przedszkolnych, w tym w zakresie potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, prowadzeniem zaj\u0119\u0107 edukacyjnych dla dzieci; potrzebami kadry nauczycielskiej; - analiza za\u0142o\u017ce\u0144 polityki organu prowadz\u0105cego. Diagnoza zosta\u0142a przeprowadzona zgodnie z zapisami zawartymi w Standardach realizacji wsparcia (za\u0142. nr 4 do Regulaminu).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POZYTYWNE INICJATYWY", "TYTUL": "Nowe - dodatkowe miejsca w Pozytywnych Przedszkolach w Swarzewie i przy Urz\u0119dzie Marsza\u0142kowskim w Gda\u0144sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.29}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "4502450.00", "WARTOSC": "5299460.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem jest opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony dla 7 PK tworz\u0105cych PZPK, stanowi\u0105cych podstawowy instrument ochrony przyrody i krajobrazu w parkach, z uwzgl\u0119dnieniem udzia\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez konsultacje spo\u0142eczne. Projekt przewiduje utworzenie cyfrowej bazy danych przyrodniczych i przestrzennych w postaci internetowego portalu dost\u0119powego. Cel nadrz\u0119dny stanowi ochrona stanu \u015brodowiska przyrodniczego i zachowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej, a cel g\u0142\u00f3wny zabezpieczenie zasob\u00f3w i walor\u00f3w przyrodniczych oraz krajobrazowych. Za\u0142o\u017cone cele, rezultaty i przedmiotowy zakres wpisuj\u0105 si\u0119 w cele, rezultaty i kierunki Osi 11 i stanowi\u0105 odpowied\u017a na wyzwania dot. ograniczenia antropopresji na \u015brodowisko, poprawy \u015brodowiskowych warunk\u00f3w \u017cycia, wzrostu odporno\u015bci regionu na zmiany klimatu oraz ochron\u0119 r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej. Wska\u017aniki: -liczba oprac. dok. planistycznych z zakresu ochrony przyrody-7 -pow. siedlisk wspieranych \u2026 \u2013144000ha -pow. teren\u00f3w obj\u0119tych planem ochrony\u2013165212ha", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO POMORSKIE", "TYTUL": "Opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony park\u00f3w krajobrazowych wchodz\u0105cych w sk\u0142ad PZPK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.69}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1763988.00", "WARTOSC": "2075280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Lipnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Czersk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Kocza\u0142a | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Przechlewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Rzeczenica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Liniewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Gardeja | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Ryjewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Sadlinki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Cewice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Lichnowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Malbork - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Mi\u0142oradz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Nowy Staw | WOJ.: POMORSKIE, POW.: malborski, GM.: Stare Pole | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Damnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: G\u0142\u00f3wczyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Czarna Woda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Kaliska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osieczna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Osiek | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sm\u0119towo Graniczne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Zblewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Miko\u0142ajki Pomorskie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Dzierzgo\u0144 | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Stary Targ | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Gniew | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Morzeszczyn | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Subkowy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce", "OPIS": "Celem g\u0142.niniejszego Projektu (dalej P) jest utw.40 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. Okres realizacji Projektu to 01.06.2020 \u2013 31.05.2022. Projekt jest realizowany wy\u0142.na obszarach Woj.Pom. o niskim poziomie aktywno\u015bci gosp., kt\u00f3re zaliczaj\u0105 si\u0119 jednocze\u015bnie do obsz.o wysokiej stopie bezrobocia. Gminy obj\u0119te wsp.wymienione zosta\u0142y w pkt C.5. Obszar realizacji P niniejszego wniosku. Zadania w P: 1. Rekrutacja z weryfikacj\u0105 predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. 2. Ocena wniosk\u00f3w i przyznanie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. 3. Us\u0142ugi szkoleniowe grupowe i indywidualne. 4. Wsparcia finansowe w formie bezzwrotnej dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.oraz wsparcie pomostowe. Grupa docelowa P to wy\u0142\u0105cznie: 1.Osoby pozost.bez pr.(z wy\u0142.os.przed uk.30 r.\u017c.): -min.60%U:os.kt\u00f3re znajd.si\u0119 w szczeg.trudnej syt.na r.pr.,tj.:os.w wieku50+,kobiet,ON,os.d\u0142ugotrw.bezrob.,os.o niskich kwalifik.; -maks.20%U:os.kt\u00f3re nie nal.do \u017cadnej kat.ze wsk.pow(bezrob.m\u0119\u017cczy\u017ani 30-49 lat); 2.Os.zatrudn.na um.kr\u00f3tkotermin.oraz prac.w ramach um.cywilnopr.,kt\u00f3rych mies.zarobki nie przekr.120 % wys.min.wynagr.,w odn.do mies.poprzedz.dzie\u0144 przyst.do P, 3.Os.ubogich prac., 4.Os.poch.z rolnictwa i ich rodz., 5.Imigrant\u00f3w(w tym os.polskiego poch.), 6.Reemigrant\u00f3w.Def.z za\u0142.3 do Reg.Konk.Dodatk.wszyscy U musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 wymag.RPO Woj.Pom.2014-2020 dot.prow.dzia\u0142.gosp,zg.z za\u0142.3 do Reg. Wska\u017anik rezultatu bezpo\u015bredniego: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 Warto\u015b\u0107 docelowa: og\u00f3\u0142em - 40. Wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 15, M - 9, Og\u00f3\u0142em \u2013 24 Oraz Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie - Warto\u015b\u0107 docelowa: K - 4, M - 2, Og\u00f3\u0142em \u2013 6.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WOLNA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106 ODDZIA\u0141 TERENOWY W GDA\u0143SKU", "TYTUL": "Twoja szansa na w\u0142asny biznes!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "1308149.94", "WARTOSC": "1538999.93", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany do grupy 115 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy z Gdyni, Sopotu oraz powiatu puckiego i wejherowskiego.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zatrudnienia 115 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przed uko\u0144czeniem 30 roku \u017cycia)w okresie od 03.04.2017r. do 30.06.2019r.Wsparcie realizowane b\u0119dzie poprzez wdra\u017canie kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie aktywizacji zawodowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, w oparciu o pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika projektu. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa na poziomie 45%; -uzyskanie kwalifikacji niezb\u0119dnych do zdobycia zatrudnienia przez co najmniej 35% uczestnik\u00f3w projektu; Dzia\u0142ania: 1. Us\u0142ugi s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej, obejmuj\u0105ce m.in. a) badania kompetencji zawodowych, stworzenie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania dla uczestnika, b) wsparcie psychologiczno-doradcze, c) indywidualne i grupowe poradnictwo zawodowe, d) po\u015brednictwo pracy, e) warsztaty lub szkolenia, m.in. w zakresie technik aktywnego poszukiwania pracy oraz nabywania kompetencji zawodowych. 2. Us\u0142ugi s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego wymaganego przez pracodawc\u00f3w, obejmuj\u0105ce m.in. a) kursy, szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych, b) sta\u017ce, praktyki s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nieniu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu. Najwa\u017cniejszym efektem realizacji projektu b\u0119dzie aktywizacja zawodowa w celu podj\u0119cia i utrzymania zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDYNI", "TYTUL": "System wsparcia zatrudnienia dla Miasta Gdyni i obszaru ZIT - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-06-29", "DOFINANSOWANIE": "759760.14", "WARTOSC": "893835.46", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo", "OPIS": "Wsparciem w projekcie obj\u0119tych zostanie 371 os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej (264 kobiet (K) i 107 m\u0119\u017cczyzn (M))- pracownik\u00f3w 5 podmiot\u00f3w: Urz\u0105d Gminy Puck (UGP), Urz\u0105d Miasta Puck (UMP), Urz\u0105d Miejski we W\u0142adys\u0142awowie (UMW, Pozytywne Inicjatywy-Edukacja sp. z o.o. (PIE)i Zwi\u0105zek Mi\u0119dzygminny Zatoki Puckiej (ZMZP) 3 nowe osoby. W pierwszych 4 instytucjach w pa\u017adzierniku 2017 roku przeprowadzono analiz\u0119 (w oparciu o dokumenty kadrowe i BHP, ankiety przeprowadzone w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w, wywiady z kadr\u0105 kierownicz\u0105 i obserwacj\u0119 stanowisk pracy) zak\u0142adu pracy pod k\u0105tem problem\u00f3w zwi\u0105zanych z niekorzystnymi czynnikami zdrowotnymi. Diagnozy sporz\u0105dzono w formie pisemnej i zatwierdzono 31.10.2017 roku. Dla ZMZP analiz\u0119 potrzeb przeprowadzono 20.12.2019 roku. Najcz\u0119stszymi ryzykami zawodowymi s\u0105 obci\u0105\u017cenia uk\u0142adu mi\u0119\u015bniowo-szkieletowego, stres zawodowy i wypalenie oraz obci\u0105\u017cenie g\u0142osu. Celem projektu jest wzmocnienie potencja\u0142u zdrowia os\u00f3b pracuj\u0105cych poprzez eliminowanie zidentyfikowanych, zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w miejscu pracy. Dzia\u0142ania s\u0105 zgodne ze zdiagnozowanymi potrzebami i obejmuj\u0105: \u2022 Diagnoz\u0119 pog\u0142\u0119bion\u0105 dla 371 uczestnik\u00f3w \u2022 Rozszerzony pakiet bada\u0144 profilaktycznych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych specyfik\u0119 p\u0142ci(317 os\u00f3b), \u2022 Wsparcie w zakresie ryzyk zwi\u0105zanych z uk\u0142adem ruchu i obci\u0105\u017ceniem g\u0142osu (zatrudnienie fizjoterapeuty, pakiet rehabilitacyjny, zaj\u0119cia ruchowe, warsztaty z emisji g\u0142osu)(300 os\u00f3b) \u2022 Wsparcie w zakresie ryzyk zwi\u0105zanych ze stresem zawodowym i wypaleniem (warsztaty i konsultacje z psychologiem, zaj\u0119cia relaksacyjne, strefa relaksu) (193 osoby \u2022 Wsparcie dodatkowe w zakresie organizacji piknik\u00f3w po\u0142\u0105czonych z dzia\u0142aniami profilaktycznymi i edukacyjnymi, poprawy ergonomii w miejscu pracy oraz zapewnienia \u015bwie\u017cych warzyw i owoc\u00f3w dla pracownik\u00f3w (371 os\u00f3b). G\u0142\u00f3wnym efektem projektu b\u0119dzie kontynuowanie zatrudnienia (lub podj\u0119cie pracy) przez minimum 45% uczestnik\u00f3w, tj. 167 os\u00f3b. Pomoc de minimis udzielona Beneficjentowi wynosi 3 osoby x 2 409,26z\u0142 = 7 227,78", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY ZATOKI PUCKIEJ", "TYTUL": "Zdrowy pracownik - zadowolony cz\u0142owiek.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-24", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "354382.00", "WARTOSC": "416920.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest udzia\u0142 przedsi\u0119biorstwa Mongird Yachts Sp. z o.o. w bran\u017cowym programie promocji \u2013 Jachty i \u0142odzie. Dzia\u0142ania z bran\u017cowego programu promocji b\u0119d\u0105 prowadzone na rynku USA - jest to jeden z pozaunijnych rynk\u00f3w perspektywicznych wskazanych w BPP. Zakres rzeczowy projektu przewiduje poniesienie nast\u0119puj\u0105cych wydatk\u00f3w: 1)udzia\u0142 w charakterze wystawcy na targach: - All at Sea in Gustavsberg 2019 - Dusseldorf Boot Dusseldorf w 2020 roku - Sal\u00f3n N\u00e1utico de Barcelona 2019 - Fort Lauderdale International Boat Show 2020 - Kuwait Yacht Show 2020 - Monaco Yacht Show 2019 - US Powerboat Show 2020 2) Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie od 05.04.2019 - 24.12.2020 roku. Wnioskodawca planuje sfinansowa\u0107 realizacj\u0119 projektu z kapita\u0142u w\u0142asnego oraz zaliczki na poczet dofinansowania. Dodatkowo, wnioskodawca otrzyma\u0142 kredyt inwestycyjny oraz obrotowy, z kt\u00f3rego w razie potrzeby mo\u017ce skorzysta\u0107, co potwierdza zapewnienie wystarczaj\u0105cych \u015brodk\u00f3w na realizacj\u0119 projektu.", "BENEFICJENT": "MONGIRD YACHTS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Udzia\u0142 firmy Mongird Yachts Sp. z o.o. w programie bran\u017cowym jacht\u00f3w i \u0142odzi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "99980.99", "WARTOSC": "144694.24", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt oparty jest na edukacji poprzez zabaw\u0119 z wykorzystaniem nowoczesnych kana\u0142\u00f3w dotarcia do beneficjent\u00f3w ostatecznych. Edukacj\u0119 ekologiczn\u0105 oprze\u0107 nale\u017cy o atrakcyjne i ciekawe formy itp. itd. Zasi\u0119giem projektu obejmujemy w szczeg\u00f3lno\u015bci obszar dzia\u0142ania 4 LGR, po\u015brednio za\u015b ca\u0142y obszar woj. pomorskiego, z uwagi na udost\u0119pnienie \"narz\u0119dzia\" na stronach internetowych LGR do powszechnego wykorzystania przez wszystkich zainteresowanych, promocj\u0119 dzia\u0142ania LGR opr\u0105 na skutecznych, sprawdzonych wcze\u015bniej sposobach promocji i kana\u0142ach dotarcia do beneficjent\u00f3w ostatecznych wykorzystywanych i sprawdzonych we wcze\u015bniej prowadzonych dzia\u0142aniach informacyjnych i aktywizuj\u0105cych lokalne spo\u0142eczno\u015bci wiemy te\u017c, \u017ce pomys\u0142 jest odpowiedzi\u0105 na problemy zdefiniowane w RPS, Strategii Woj. Pom i RPO i SzOOP.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE P\u00d3\u0141NOCNOKASZUBSKA LOKALNA GRUPA RYBACKA", "TYTUL": "Edukacja Ekologiczna w sieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1837.317732965153, "v": "47,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.2, "v_pc": "1837,32 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "6.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "17.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1146.3427975264472, "v": "29,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.39}, {"name": "Przedszkola", "value": 210.42066467019288, "v": "5,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.45}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 169.3832490665837, "v": "4,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.21}, {"name": "Gimnazja", "value": 99.65183416303671, "v": "2,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.42}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 89.14508011823273, "v": "2,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.85}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 51.91736076540138, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26.709436449906658, "v": "686,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.45}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 19.743898179838204, "v": "507,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.07}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 9.3651123988799, "v": "240,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6.205854464841318, "v": "159,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.812639623522091, "v": "149,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 2.6198055382700685, "v": "67,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1807.4307720130676, "v": "46,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.71, "v_pc": "1807,43 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "38.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "44.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1164.9523339296827, "v": "29,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.45}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 550.7127850808961, "v": "14,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.46}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 56.53797759800872, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.12}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 23.242608509645304, "v": "597,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 1176.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.28}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 4.139269212818917, "v": "106,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3.9096927504667085, "v": "100,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.758812227753578, "v": "96,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.2}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.177292703795893, "v": "4,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 271.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1120.5624389390168, "v": "28,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.42, "v_pc": "1120,56 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "108.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "101.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 821.0596593030492, "v": "21,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.27}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 179.93276252333538, "v": "4,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.05}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 83.70314172370877, "v": "2,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14.948307794026137, "v": "384,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.33}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 9.156592641568139, "v": "235,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 5.968808338518979, "v": "153,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2.232416770379589, "v": "57,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1.9446172993154947, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 1.6161325451151214, "v": "41,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 314.6367443217176, "v": "8,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.17, "v_pc": "314,64 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "46.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 227.15730242688244, "v": "5,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.19}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 42.0925435594275, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23.517309427504664, "v": "604,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.47}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 10.042104853764778, "v": "258,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.19}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 8.461606253889235, "v": "217,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.68}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3.365877800248911, "v": "86,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 222.72268084940882, "v": "5,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.66, "v_pc": "222,72 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "80.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "54.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 206.55670892968263, "v": "5,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.74}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 15.604602520224018, "v": "401,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.561369399502178, "v": "14,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.25}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 175.19301337896704, "v": "4,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.87, "v_pc": "175,19 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "30.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 162.06397829807094, "v": "4,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.74011162103298, "v": "327,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.27}, {"name": "Biblioteki", "value": 0.38892345986309895, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 148.16097580896079, "v": "3,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.43, "v_pc": "148,16 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "61.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "46.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 47.58504083696328, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.11}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 41.18651096764156, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.79}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 28.647615121344117, "v": "736,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.33}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 10.366484909769758, "v": "266,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.99}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 5.335640945861854, "v": "137,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.6}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 4.093445084007468, "v": "105,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.76}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 3.9425093341630366, "v": "101,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.66}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3.418404247044182, "v": "87,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.8883439639079032, "v": "48,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.27}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1.696980398257623, "v": "43,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.14}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 106.4898681549471, "v": "2,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.75, "v_pc": "106,49 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "32.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "83.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 96.56524696639701, "v": "2,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.68}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 8.728686994399503, "v": "224,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.19}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 1.0073117610454263, "v": "25,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.94}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.18862243310516494, "v": "4,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 105.90314716863722, "v": "2,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.74, "v_pc": "105,90 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "0.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "201.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 64.2764215152458, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35.98014895768513, "v": "925,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.97}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 4.343652769135034, "v": "111,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.1}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.3029239265712507, "v": "33,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.23}]}, {"name": "Turystyka", "value": 66.45418248288736, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09, "v_pc": "66,45 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "266.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "295.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49.52329418170504, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.52}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 16.93088830118233, "v": "435,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.47}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 60.77416887056627, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99, "v_pc": "60,77 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "20.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "374.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60.77416887056627, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 35.07789786869944, "v": "901,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57, "v_pc": "35,08 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "72.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "30.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 29.99929993777225, "v": "771,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.4421239110143125, "v": "62,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.96}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1.6111543248288738, "v": "41,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.59}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.7778469197261979, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.21}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.24747277535780957, "v": "6,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 25.638544259489734, "v": "659,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42, "v_pc": "25,64 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "83.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "86.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 12.841826773490977, "v": "330,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.796717485998755, "v": "329,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.91}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18.429931549471064, "v": "473,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "18,43 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "84.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "46.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12.773789670192906, "v": "328,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.0112009956440575, "v": "103,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.76}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.2949097697573118, "v": "33,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.02}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 0.35003111387678904, "v": "9,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.89}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 15.287912258867454, "v": "393,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 154.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25, "v_pc": "15,29 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "71.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "56.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 12.181835718730554, "v": "313,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 345.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.68}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3.1060765401369013, "v": "79,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.31}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 8.99559816428127, "v": "231,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "9,00 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "95.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "94.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.363310905413815, "v": "137,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 258.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.62}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3.632287258867455, "v": "93,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.37}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7.718114110143124, "v": "198,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "7,72 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "83.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "49.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6.9627839141257, "v": "179,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.21}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.6199595519601743, "v": "15,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.03}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.13537064405724952, "v": "3,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.75}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5.830910469819539, "v": "149,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "5,83 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "22.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.130931471686372, "v": "80,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 53.69}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.5096421904169257, "v": "64,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 43.04}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19033680771624145, "v": "4,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.26}]}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 0.4764312383322962, "v": "12,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,48 z\u0142", "pl_v_pc": "1,41 z\u0142", "v_pc_diff": "66.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "28.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla student\u00f3w i doktorant\u00f3w", "value": 0.4764312383322962, "v": "12,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}