{"gmina": "Hel", "typ_gminy": "gmina miejska Hel", "kod_gus": "042214011011", "kod_gus_powiatu": "042214011000", "kod_gus_podregionu": "042214000000", "podregion_eurostat": "PL634", "ludnosc": "3'444", "budzet": {"dochody": "24,34 mln z\u0142", "wydatki": "21,21 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 28.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 31.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 15603157.04, "dane1": 15195915.27, "dane2": 15195915.27, "dane3": 407241.76999999955}, {"label": "2017", "dane0": 17495615.659999996, "dane1": 16301462.03, "dane2": 16301462.03, "dane3": 1194153.629999997}, {"label": "2018", "dane0": 18565183.89, "dane1": 16517835.640000002, "dane2": 16517835.640000002, "dane3": 2047348.2499999981}, {"label": "2019", "dane0": 24338571.869999997, "dane1": 21213215.810000002, "dane2": 21213215.810000002, "dane3": 3125356.059999995}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2814827.23, "dane1": 4664875.149999999}, {"label": "2017", "dane0": 3100412.5700000003, "dane1": 4843109.430000001}, {"label": "2018", "dane0": 2796306.53, "dane1": 4628222.170000001}, {"label": "2019", "dane0": 2842280.4899999998, "dane1": 5606220.03}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,33 mln z\u0142", "wydatki": "1,53 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 21.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 18.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.40724176999999956}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.40724176999999956}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.194153629999997}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.194153629999997}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 2.047348249999998}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 2.047348249999998}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.1253560599999948}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.1253560599999948}], "dochod_ue": "390,39 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "4,60 mln z\u0142", "gmina_pc": "1334.2 z\u0142", "powiat": "2,15 mln z\u0142", "powiat_pc": "624.6 z\u0142", "wojewodztwo": "4,80 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1393.7 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "15,75 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,55 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2842280.4899999998, "wydatki": 5606220.03}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "52159268.62", "WARTOSC": "76333102.67", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda", "OPIS": "Przedmiotowy projekt jest zlokalizowany na terenie wojew\u00f3dztwa pomorskiego. Projekt obejmuje przebudow\u0119 11 dworc\u00f3w kolejowych tj.: 1. Cha\u0142upy 2. Hel 3. Jastarnia 4. Jurata 5. Ku\u017anica (Hel) 6. Mrzezino 7. Puck 8. Reda 9. Swarzewo 10. W\u0142adys\u0142awowo 11. \u017belistrzewo Wszystkie dworce obj\u0119te zakresem projektu znajduj\u0105 si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa pomorskiego przy linii kolejowej nr 213.", "BENEFICJENT": "POLSKIE KOLEJE PA\u0143STWOWE S.A.", "TYTUL": "Modernizacja wybranych dworc\u00f3w na linii kolejowej 213", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 889.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "661221.80", "WARTOSC": "1590243.40", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel", "OPIS": "Zgodnie z zaleceniami wynikaj\u0105cymi z przeprowadzonego audytu energetycznego przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie polega\u0142o na termomodernizacji budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w Helu, kt\u00f3ry sk\u0142ada si\u0119 z \u201estarej szko\u0142y\u201d, szko\u0142y podstawowej, gimnazjum i liceum w zakresie: - docieplenia \u015bcian zewn\u0119trznych cz\u0119\u015bci budynku wybudowanych do 1970 r. (\u201estara szko\u0142a\u201d i szko\u0142a podstawowa bez \u015bcian sali gimnastycznej z zapleczem) warstw\u0105 izolacji ze styropianu; - dociepleniu stropu poddasza \u201estarej szko\u0142y\u201d i stropodach\u00f3w szko\u0142y podstawowej warstw\u0105 izolacji z we\u0142ny mineralnej; - wymianie starej stolarki okiennej, - monta\u017cu instancji s\u0142onecznej do przygotowania ciep\u0142ej wody - modernizacji systemu ogrzewania oraz na modernizacji o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego: - w szkole podstawowej - w gimnazjum i liceum", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA HEL", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w Helu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 191.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "9310552.58", "WARTOSC": "15503901.92", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 tras rowerowych na terenie gminy Choczewo, gminy miasta Hel, gminy Jastarnia, gminy Kosakowo, gminy Krokowa, gminy Puck i gminy miasta Puck. Trasy te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y element wi\u0119kszego przedsi\u0119wzi\u0119cia strategiczne pn. \u201ePomorskie Trasy Rowerowe o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym R-10 i Wi\u015blana Trasa Rowerowa (R-9)\" zdefiniowanego w RPS w zakresie atrakcyjno\u015bci kulturalnej i turystycznej Pomorska Podr\u00f3\u017c. W ramach projektu d\u0142ugo\u015b\u0107 utworzonych szlak\u00f3w turystycznych wynosi 126,04 km. Szacuje si\u0119, \u017ce rocznie z tras rowerowych, zlokalizowanych w gminach bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, b\u0119dzie korzysta\u0142o 238 478 u\u017cytkownik\u00f3w. Realizacja przedmiotowego projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu bezpo\u015bredniego, jakim jest utworzenie tras rowerowych spe\u0142niaj\u0105cych mi\u0119dzynarodowe standardy na terenie gminy Puck, gminy Choczewo, miasta Hel, miasta Jastarnia, gminy Kosakowo, gminy Krokowa i miasta Puck.", "BENEFICJENT": "GMINA PUCK", "TYTUL": "Pomorskie Trasy Rowerowe o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym R10 i Wi\u015blana Trasa Rowerowa R9 \u2013 Partnerstwo Gminy Puck", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 147.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "56236255.72", "WARTOSC": "97902720.84", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Cedry Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Przywidz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Suchy D\u0105b | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nowy Dw\u00f3r Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Ostaszewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Stegna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 105 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 14 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 22 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 23 009 gospodarstwom domowym oraz 292 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze gda\u0144skim i tr\u00f3jmiejskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gda\u0144ski i Tr\u00f3jmiejski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2019-06-04", "DOFINANSOWANIE": "1289253.88", "WARTOSC": "1865626.21", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda", "OPIS": "Opracowanie dokumentacji przygotowawczej dla projektu \u201ePoprawa przepustowo\u015bci na linii Nr 213 Reda \u2013 Hel\u201d, w ramach kt\u00f3rej zostanie wykonana szczeg\u00f3\u0142owa inwentaryzacja linii, a nast\u0119pnie studium wykonalno\u015bci zgodne z obowi\u0105zuj\u0105cymi w tym zakresie standardami (uwzgl\u0119dniaj\u0105ce zakres i koszty rob\u00f3t), karta informacyjna przedsi\u0119wzi\u0119cia, je\u015bli b\u0119dzie Postanowienie o potrzebie przeprowadzenia oceny oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko r\u00f3wnie\u017c raport OO\u015a w celu podj\u0119cia decyzji finansowych i rzeczowych w zakresie planowanej rewitalizacji i elektryfikacji linii kolejowej oraz przygotowany zostanie program funkcjonalno \u2013 u\u017cytkowy.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Opracowanie dokumentacji przygotowawczej dla projektu \u201ePoprawa przepustowo\u015bci na linii Nr 213 Reda \u2013 Hel\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1092119.61", "WARTOSC": "1284846.60", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo", "OPIS": "Projekt realizowany przez Centrum Integracji Spo\u0142ecznej (jednostka organizacyjna LGD Ma\u0142e Morze) w partnerstwie z Powiatowym Urz\u0119dem Pracy i Powiatowym Cechem Rzemios\u0142 R\u00f3\u017cnych Ma\u0142ych i \u015arednich Przedsi\u0119biorstw oraz we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi pracodawcami, w okresie od 1 pa\u017adziernika 2016 do 31 pa\u017adziernika 2018 na terenie powiatu puckiego. Celem projektu jest wzrost zatrudnienia os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy (co najmniej 45% beneficjent\u00f3w otrzyma zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie), zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu puckiego, dzi\u0119ki podnoszeniu kwalifikacji zawodowych oraz zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego w okresie 1.10.2016 \u2013 31.10.2018. Projekt skierowany jest do 112 os\u00f3b (75K, 37M) pozostaj\u0105cych bez pracy (bezrobotnych i biernych zawodowo), zamieszka\u0142ych na terenie powiatu puckiego nale\u017c\u0105cych do nast\u0119puj\u0105cych grup (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b do 30 roku \u017cycia): - osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej \u2013 20 os. - kobiety \u2013 75 os. - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 12 os. - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 50 os. - osoby o niskich kwalifikacjach \u2013 80 os. Wyb\u00f3r grupy docelowej wynika z analizy przez CIS w Pucku potrzeb i problem\u00f3w dotychczasowych grup beneficjent\u00f3w, kt\u00f3ra wskazuje jednoznacznie, \u017ce najwa\u017cniejszym czynnikiem przyczyniaj\u0105cym si\u0119 do wykluczenia spo\u0142ecznego jest bezrobocie, zw\u0142aszcza d\u0142ugotrwa\u0142e. W zwi\u0105zku z tym w/w grupy najbardziej potrzebuj\u0105 wsparcia, aby m\u00f3c si\u0119 odnale\u017a\u0107 na rynku pracy. Dzia\u0142ania podj\u0119te w ramach projektu: - indywidualizacja wsparcia (opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania), - poradnictwo zawodowe i psychologiczne w tym warsztaty grupowe; - kursy i szkolenia zawodowe; - sta\u017ce u pracodawc\u00f3w; - po\u015brednictwo pracy. Najwa\u017cniejszym efektem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie i utrzymanie zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA MA\u0141E MORZE", "TYTUL": "KOMPLEKS - Kompleksowa aktywizacja zawodowa os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy z powiatu puckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "46622204.70", "WARTOSC": "70142491.27", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu pomocowego: _________ SA.48403(2017/X)- Instytut Geofizyki PAN; SA.48404(2017/X) - Akademia G\u00f3rniczo - Hutnicza; SA.48405(2017/X) - G\u0142\u00f3wny Instytut G\u00f3rnictwa; SA.48406(2017/X) - Instytut Geodezji i Kartografii; SA.48407(2017/X) - Uniwersytet Przyrodniczy we Wroc\u0142awiu; SA.48408(2017/X) - Wojskowa Akademia Techniczna Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art. 26 W ramach niniejszego projektu powstanie infrastruktura badawcza EPOS-PL - wielowarstwowa, multidiscyplinarna i interoperacyjna infrastruktura badawcza, gdzie zbierane i gromadzone s\u0105 dane z rozproszonych sieci pomiarowych, a nast\u0119pnie opracowywane, standaryzowane i integrowane w postaci baz danych wraz z metadanymi do kt\u00f3rych dost\u0119p zapewniony jest poprzez stron\u0119 web wraz z odpowiednimi serwisami/aplikacjami analitycznymi oraz dedykowanymi wizualizacjami. W ramach Infrastruktury Badawczej EPOS-PL zostan\u0105 zintegrowane istniej\u0105ce i nowo budowane Krajowe Infrastruktury Badawcze (Tematyczne Centra Infrastruktury Badawczej). Ponadto zostanie wybudowana platforma naukowo badawcza b\u0119d\u0105ca nowym/dodatkowym modu\u0142em budowanego w ramach EPOS\u2013IP Tematycznego W\u0119z\u0142a Zagro\u017ce\u0144 Antropogenicznych (TCS AH) Drugim strategiczny celem projektu jest wzmocnienie partnerstwa z przemys\u0142em i zbudowanie sta\u0142ego procesu transferu technologii pomi\u0119dzy nauk\u0105 a przemys\u0142em w zakresie nauk o Ziemi. Realizacja tego celu b\u0119dzie oparta o budow\u0119 specjalistycznych poligon\u00f3w pomiarowych zintegrowanych obserwacji proces\u00f3w geodynamicznych.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT GEOFIZYKI POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "\u201eEPOS- System Obserwacji P\u0142yty Europejskiej\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.28}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2019-03-31", "DOFINANSOWANIE": "3021965.68", "WARTOSC": "3555253.75", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt jest zgodny ze zidentyfikowanym w mechanizmie ZIT przedsi\u0119wzi\u0119ciem oraz przyj\u0119tym Regionalnym Programem Polityki Zdrowotnej dotycz\u0105cym prewencji cukrzycy typu 2 (zwanym dalej RPPZ) przyj\u0119tym uchwa\u0142\u0105 Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Pomorskiego.Uczestnikami projektu beda osoby w wieku aktywno\u015bci zawodowej w wieku 35-64, dotychczas nieleczone z powodu cukrzycy typu 2,w ciagu jednego roku przed przyst\u0105pieniem do Programu nie wykonywa\u0142y bada\u0144 przesiewowych w kierunku cukrzycy (OGTT) i w ankiecie Findrisk uzyska\u0142y 12 punkt\u00f3w i wi\u0119cej oraz bez wzgl\u0119du na wynik ankiety osoba w wieku 45 i wi\u0119cej. Wczesne rozpoznanie i diagnostyka stanu przedcukrzycowego oraz w\u0142a\u015bciwe leczenie mo\u017ce doprowadzi\u0107 do wyd\u0142u\u017cenia zar\u00f3wno \u017cycia pacjent\u00f3w jak i ich aktywno\u015bci zawodowej. Realizacja projektu, w tym podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych i profilaktycznych przede wszystkim ograniczy liczb\u0119 nowych przypadk\u00f3w cukrzycy typu 2 w\u015br\u00f3d os\u00f3b ze stanem przedcukrzycowym, doprowadzi do poprawy jako\u015bci \u017cycia oraz utrzymania i wyd\u0142u\u017cenia aktywno\u015bci zawodowej, co po zako\u0144czeniu programu da wymierne korzy\u015bci spo\u0142eczno-gospodarcze.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA GDYNI", "TYTUL": "Program profilaktyki cukrzycy typu 2 na terenie powiat\u00f3w : gdy\u0144skiego, wejherowskiego i puckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1380047.31", "WARTOSC": "1623585.07", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Choczewo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 120 os\u00f3b [72K, 48M] zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu puckiego (40 os\u00f3b) oraz powiatu wejherowskiego (80 os\u00f3b). W ramach projektu zostanie utworzone Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Wejherowie, a Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Pucku rozszerzy swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107. W Centrach b\u0119dzie prowadzona dzia\u0142alno\u015b\u0107 prowadz\u0105ca do aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b, kt\u00f3re bez dodatkowego wsparcia otrzymanego z zewn\u0105trz maj\u0105 najmniejsze szanse na poradzenie sobie ze swoimi problemami. Beneficjenci zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej (doradztwo psychologiczne i zawodowe, warsztaty grupowe, wolontariat), zawodowej (udzia\u0142 w grupach roboczych, kurs zawodowy, sta\u017c u pracodawcy, po\u015brednictwo pracy). Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te tak\u017ce rodziny os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie co najmniej 30% wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej, 80% wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142ecznozatrudnieniowej, a minimum 40% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje zawodowe. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z PUP w Wejherowie i MOPS w Wejherowie.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA MA\u0141E MORZE", "TYTUL": "Krok do przodu - aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.67}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "4502450.00", "WARTOSC": "5299460.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Brusy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Chojnice - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Dziemiany | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Lipusz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Nowa Karczma | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Stara Kiszewa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Krynica Morska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Linia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Rumia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem jest opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony dla 7 PK tworz\u0105cych PZPK, stanowi\u0105cych podstawowy instrument ochrony przyrody i krajobrazu w parkach, z uwzgl\u0119dnieniem udzia\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez konsultacje spo\u0142eczne. Projekt przewiduje utworzenie cyfrowej bazy danych przyrodniczych i przestrzennych w postaci internetowego portalu dost\u0119powego. Cel nadrz\u0119dny stanowi ochrona stanu \u015brodowiska przyrodniczego i zachowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej, a cel g\u0142\u00f3wny zabezpieczenie zasob\u00f3w i walor\u00f3w przyrodniczych oraz krajobrazowych. Za\u0142o\u017cone cele, rezultaty i przedmiotowy zakres wpisuj\u0105 si\u0119 w cele, rezultaty i kierunki Osi 11 i stanowi\u0105 odpowied\u017a na wyzwania dot. ograniczenia antropopresji na \u015brodowisko, poprawy \u015brodowiskowych warunk\u00f3w \u017cycia, wzrostu odporno\u015bci regionu na zmiany klimatu oraz ochron\u0119 r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej. Wska\u017aniki: -liczba oprac. dok. planistycznych z zakresu ochrony przyrody-7 -pow. siedlisk wspieranych \u2026 \u2013144000ha -pow. teren\u00f3w obj\u0119tych planem ochrony\u2013165212ha", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO POMORSKIE", "TYTUL": "Opracowanie projekt\u00f3w plan\u00f3w ochrony park\u00f3w krajobrazowych wchodz\u0105cych w sk\u0142ad PZPK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1392545.00", "WARTOSC": "2055610.00", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Kolbudy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pruszcz Gda\u0144ski - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gdynia, GM.: Gdynia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Ko\u015bcierzyna | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Kwidzyn - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Sopot, GM.: Sopot | WOJ.: POMORSKIE, POW.: tczewski, GM.: Pelplin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: \u0141\u0119czyce | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Wejherowo - gmina wiejska", "OPIS": "Rzetelna wiedza jest podstawowym i niezast\u0119powalnym narz\u0119dziem w ochronie przyrody. Projekt ma zadanie wyposa\u017cy\u0107 u\u017cytkownik\u00f3w \u015brodowiska przyrodniczego w najnowsze dane, jakie s\u0105 w dyspozycji nauki, przekona\u0107 ich do proprzyrodniczych zachowa\u0144, u\u015bwiadamia\u0107 zwi\u0105zek jako\u015bci \u017cycia i perspektyw cywilizacyjnego rozwoju cz\u0142owieka z jako\u015bci\u0105 otaczaj\u0105cej przyrody - w\u0142a\u015bciw\u0105 struktur\u0105 gatunkow\u0105 i siedliskow\u0105, trwa\u0142o\u015bci\u0105 obfito\u015bci eksploatowanych zasob\u00f3w, przewidywalno\u015bci\u0105 klimatyczn\u0105 i urod\u0105 krajobrazu. Ma te\u017c u\u015bwiadomi\u0107, \u017ce naturalna przyroda, wykazanie si\u0119 dba\u0142o\u015bci\u0105 o jej stan i jej stan faktyczny jest najlepszym pro-przyrodniczym produktem dla wielu us\u0142ug turystycznych i rekreacyjnych, z kt\u00f3rych obecnie \u017cyje du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 grup spo\u0142ecze\u0144stwa szczeg\u00f3lnie ma\u0142ych nadmorskich wiosek i miejscowo\u015bci Pomorza. Zadanie polega na stworzeniu i prowadzeniu skutecznej kampanii informacyjno\u2013edukacyjnej poprzez upowszechnianie najnowszej dost\u0119pnej wiedzy na temat ba\u0142tyckiej przyrody i oddzia\u0142ywania cz\u0142owieka na jej struktur\u0119 gatunkow\u0105 i siedliskow\u0105, wielko\u015b\u0107 zasob\u00f3w, nadmorski krajobraz. Zaplanowano r\u00f3\u017cne, zaadaptowane do percepcji odbiorc\u00f3w i sytuacji formy dzia\u0142a\u0144 o charakterze informacyjnym i edukacyjnym. Zr\u00f3\u017cnicowane b\u0119d\u0105 metody i technologia przekazu zar\u00f3wno informacji jak i dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych. Projekt przewiduje podj\u0119cie 3 grup dzia\u0142a\u0144. B\u0119d\u0105 to: (1) upowszechnianie wiedzy drog\u0105 kontaktu bezpo\u015bredniego pomi\u0119dzy informatorem/edukatorem a odbiorcami, (2) upowszechnianie wiedzy przy zastosowaniu narz\u0119dzi cyfrowych, g\u0142\u00f3wnie internetowych, (3) upowszechnianie wiedzy przy zastosowaniu materialnych no\u015bnik\u00f3w informacji (ekspozycji planszowych, plakat\u00f3w, ulotek, art. prasowych). Porozumienie partnerskie realizator\u00f3w projektu (o du\u017cym do\u015bwiadczeniu merytorycznym i organizacyjnym, posiadaj\u0105cych bardzo wysoko wykwalifikowane kadry) jest gwarancj\u0105 w\u0142a\u015bciwego wykonanie projektu w zakresie przekazywanych tre\u015bci jak i stylu, efektywno\u015bci dydaktycznej oraz rzetelno\u015bci faktograficznej.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU UNIWERSYTETU GDA\u0143SKIEGO", "TYTUL": "Przyjaciele Ba\u0142tyckiej Przyrody \u2013 kampania informacyjno-edukacyjna na rzecz zachowania i zr\u00f3wnowa\u017conego u\u017cytkowania przyrodniczych walor\u00f3w Pomorza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "99980.99", "WARTOSC": "144694.24", "MIEJSCE": "WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Borzytuchom | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Byt\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Miastko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Parchowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Studzienice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Trzebielino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Tuchomie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sierakowice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Somonino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Sul\u0119czyno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Jastarnia | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Krokowa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Puck - gmina wiejska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: W\u0142adys\u0142awowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: D\u0119bnica Kaszubska | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Smo\u0142dzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Ustka - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt oparty jest na edukacji poprzez zabaw\u0119 z wykorzystaniem nowoczesnych kana\u0142\u00f3w dotarcia do beneficjent\u00f3w ostatecznych. Edukacj\u0119 ekologiczn\u0105 oprze\u0107 nale\u017cy o atrakcyjne i ciekawe formy itp. itd. Zasi\u0119giem projektu obejmujemy w szczeg\u00f3lno\u015bci obszar dzia\u0142ania 4 LGR, po\u015brednio za\u015b ca\u0142y obszar woj. pomorskiego, z uwagi na udost\u0119pnienie \"narz\u0119dzia\" na stronach internetowych LGR do powszechnego wykorzystania przez wszystkich zainteresowanych, promocj\u0119 dzia\u0142ania LGR opr\u0105 na skutecznych, sprawdzonych wcze\u015bniej sposobach promocji i kana\u0142ach dotarcia do beneficjent\u00f3w ostatecznych wykorzystywanych i sprawdzonych we wcze\u015bniej prowadzonych dzia\u0142aniach informacyjnych i aktywizuj\u0105cych lokalne spo\u0142eczno\u015bci wiemy te\u017c, \u017ce pomys\u0142 jest odpowiedzi\u0105 na problemy zdefiniowane w RPS, Strategii Woj. Pom i RPO i SzOOP.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE P\u00d3\u0141NOCNOKASZUBSKA LOKALNA GRUPA RYBACKA", "TYTUL": "Edukacja Ekologiczna w sieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1283466.89}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 802156.5500000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 637275.84}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 562515.0199999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 367967.61}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 349749.64999999997}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 333001.3}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 307110.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 146388.5}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 126948.67}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 100199.95}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 99757.71}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 95084.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 93211.63}, {"name": "Przedszkola", "value": 93077.12}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 73984.5}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 72104.06}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 66465.02}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 60912.840000000004}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 31745.239999999998}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 30241.390000000003}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 24060.03}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 22026.26}, {"name": "Cmentarze", "value": 20000.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 19416.09}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19357.63}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 16904.73}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 11280.849999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 10528.8}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 9497.4}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 7286.15}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4939.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4680.74}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4578.82}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3675.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1389.41}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 934.04}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 768.7}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 623.38}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 367.4}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 228.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16.3}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 285379.9}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 152890.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 96098.7}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 83017.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 81721.2}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 39925.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 22483.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1064400.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 483675.17}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1054840.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 444649.29}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2865530.92}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1694706.3900000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 560258.73}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 441797.79}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 246133.88999999998}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 236863.05}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 159938.63}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 120051.98000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 107139.7}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 75584.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 63963.04}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 56705.64000000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 49064.12}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 30236.659999999996}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 29487.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 27996.69}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 26046.2}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 24641.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24385.27}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 20093.760000000002}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1547.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 1400.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 960.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 801.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1894759.8}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 940762.87}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 201109.64}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 131090.33}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 126542.45}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 97500.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 90000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 76965.08}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 56550.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 54462.25}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 33098.49}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 23550.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 19752.72}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 14293.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11601.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 8928.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6700.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6700.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4902.92}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2422.3}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2093.7}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1745.02}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1341.94}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 656.84}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 270.56}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 290000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 280000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15439.55}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 201392.81}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12500.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15749.999999999998}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2399927.5899999994}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1237214.47}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 983950.5200000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 350116.60000000003}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 349749.64999999997}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 176629.89}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 99757.71}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 87081.06}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 72104.06}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 66465.02}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 30528.8}, {"name": "Turystyka", "value": 24060.03}, {"name": "Rodzina", "value": 23880.04}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8842.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 5614.78}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 317628.47000000003}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 285379.9}, {"name": "Turystyka", "value": 96098.7}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 39925.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 22483.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 1064400.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 483675.17}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 1054840.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 444649.29}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3528179.6999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2018787.9000000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 562099.7699999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 246133.88999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 187935.31999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 107259.7}, {"name": "Rodzina", "value": 74971.42}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 56705.64000000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 49064.12}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 29487.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3748.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 960.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 2933022.67}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 485327.84}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 153265.34999999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 83613.02}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 67571.7}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 47391.82}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 23550.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13400.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 656.84}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 290000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 280000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15439.55}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 201392.81}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12500.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 15749.999999999998}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5606220.03, "v": "5,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.42, "v_pc": "1627,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "17.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "70.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4727102.260000001, "v": "4,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 64.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.31}, {"name": "Przedszkola", "value": 673088.5699999998, "v": "673,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 78006.3, "v": "78,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 72664.29000000001, "v": "72,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 798.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 26046.2, "v": "26,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 526.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 22026.26, "v": "22,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 7286.15, "v": "7,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3339615.3899999997, "v": "3,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.74, "v_pc": "969,69 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "65.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "65.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2262124.3300000005, "v": "2,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.73}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 431930.65, "v": "431,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 286961.17, "v": "286,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.59}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 249888.91999999998, "v": "249,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.48}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 108710.32, "v": "108,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.25}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3254346.79, "v": "3,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.34, "v_pc": "944,93 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "75.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "75.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1530257.62, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.02}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 460000.0, "v": "460,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 343370.56, "v": "343,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.55}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 333001.3, "v": "333,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.23}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 290000.0, "v": "290,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.91}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 178101.27000000002, "v": "178,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.47}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 100199.95, "v": "100,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.07}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 19416.09, "v": "19,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59}]}, {"name": "Rodzina", "value": 3031874.13, "v": "3,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.29, "v_pc": "880,34 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "32.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "57.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1919417.1, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 972388.94, "v": "972,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.07}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 118217.14, "v": "118,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.89}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 16904.73, "v": "16,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.55}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4578.82, "v": "4,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 749.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 367.4, "v": "0,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 1178.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Turystyka", "value": 2239398.73, "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 7550.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.55, "v_pc": "650,23 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "3482.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "952.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 2239398.73, "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 7550.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1397544.21, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.58, "v_pc": "405,79 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "5.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "75.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 570088.4, "v": "570,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.79}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 201878.34000000003, "v": "201,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.44}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 181235.38, "v": "181,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.96}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 126542.45, "v": "126,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.05}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 93211.63, "v": "93,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.66}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 90000.0, "v": "90,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 150.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60768.130000000005, "v": "60,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.34}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 54462.25, "v": "54,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.89}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19357.63, "v": "19,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.38}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 449879.5800000001, "v": "449,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.12, "v_pc": "130,63 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "0.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 222923.22999999998, "v": "222,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.55}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 204473.35, "v": "204,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.45}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 22483.0, "v": "22,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.99}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 409244.71, "v": "409,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.92, "v_pc": "118,83 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "52.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "88.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 280000.0, "v": "280,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.41}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 129244.71, "v": "129,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.58}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 389674.64999999997, "v": "389,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 176.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.83, "v_pc": "113,15 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "45.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "57.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 389674.64999999997, "v": "389,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 176.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 357483.96, "v": "357,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.68, "v_pc": "103,80 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "90.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 357483.96, "v": "357,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 217890.75999999998, "v": "217,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.02, "v_pc": "63,27 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "46.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 204674.19999999998, "v": "204,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.93}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 9497.4, "v": "9,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3719.16, "v": "3,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.7}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 201392.81, "v": "201,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94, "v_pc": "58,48 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "8.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "66.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 201392.81, "v": "201,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 123170.66000000002, "v": "123,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 169.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58, "v_pc": "35,76 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "77.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 123170.66000000002, "v": "123,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 245.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 122250.59999999999, "v": "122,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57, "v_pc": "35,50 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "77.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 56550.0, "v": "56,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.25}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 55838.56, "v": "55,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.67}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 8928.0, "v": "8,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.3}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 934.04, "v": "0,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.76}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 31488.8, "v": "31,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "9,14 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "80.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 150.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.51}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 11488.8, "v": "11,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.48}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 25990.0, "v": "25,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "7,55 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "0.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "33.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 13039.0, "v": "13,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.16}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11922.0, "v": "11,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.87}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 801.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.08}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 228.0, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 15749.999999999998, "v": "15,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,57 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "94.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15749.999999999998, "v": "15,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}